<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>合作基金</title><description>Collab Fund 是企业家推动世界前进的主要资金来源。</description><link/> https://collabfund.com<atom:link href="https://collabfund.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><pubDate> Mon, 28 Aug 2023 10:19:51 -0400</pubDate><lastbuilddate> 2023 年 8 月 28 日星期一 10:19:51 -0400</lastbuilddate><generator>站点叶</generator><item><title>智能与智能</title><description>&lt;p>;这是生活中需要做出的重要区分。&lt;/p>; &lt;p>;有些人很聪明，但没有一点聪明才智。他们在世界上取得成功的能力可能会在负面方面让你感到惊讶。&lt;/p>; &lt;p>;其他人缺乏智力，但却才华横溢。他们的潜力会让你大吃一惊。&lt;/p>; &lt;p>;在极少数情况下，你会遇到既聪明又聪明的人。他们绕着每个人跑圈。&lt;/p>; &lt;p>;我对智力和聪明的定义是这样的：聪明的人理解技术细节，聪明的人理解情感细节。&lt;/p>; &lt;p>;或者也许：&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;智力&lt;/strong>;：良好的记忆力、逻辑性、数学能力、应试能力、遵守规则。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;聪明&lt;/strong>;：高度同理心，废话检测、组织、沟通技巧、说服力、社会意识、理解你的行为的后果。&lt;/p>; &lt;p>;两者都很重要。但两者的评估方式存在重大差异。&lt;/p>; &lt;p>;学校擅长教授和测量智力，因此人们往往重视和渴望这一点。但几乎在任何领域，聪明才智才是获得长期回报的因素。&lt;/p>; &lt;p>;你无法像衡量 SAT 分数那样衡量同理心，因此简历受到更多重视也就不足为奇了。但谁更有可能在生活中取得成功——主要技能是记住公式的人，还是能够立即理解同事、客户、配偶和朋友的情绪的人？&lt;/p>; &lt;p>;这是显而易见的。&lt; /p>; &lt;p>;这就是为什么世界上充满了无处可去的聪明混蛋，以及努力学习微积分但继续过着成功、幸福生活的中等学生。大多数人会做出的最重要的决定是是否结婚、何时结婚以及与谁结婚。但学校里从来没有教过这一点——怎么可能呢？你无法将其提炼为一个公式，或者一个放之四海而皆准的答案。这是一个需要大量智慧和很少智慧的决定。&lt;/p>; &lt;p>;这里的核心是认识到人不是电子表格。他们是情绪化、荷尔蒙旺盛、信息误导、追求地位、缺乏安全感的生物，竭尽全力度过这一天。因此，如果您必须在理解世界在理论上应该如何运作与它在实践中实际上如何运作之间做出选择，那么倾向于后者。就像历史学家威尔·杜兰特曾经说过的那样：“逻辑是人类的发明，可能会被宇宙忽视。”太聪明了。&lt;/p>; &lt;p>;这是一个极端的例子。&lt;/p>; &lt;p>;乔治·索罗斯说，只要他看到泡沫，他就会冲进去买。&lt;/p>; &lt;p>;如果你是一个聪明人，这可能看起来很疯狂。为什么你会故意购买一项被高估的投资？&lt;/p>; &lt;p>;但如果你是个聪明人，也许这是有道理的。&lt;/p>; &lt;p>;你知道泡沫可能会变得更大并持续下去。比大多数人想象的要长。你了解人们的想法，你知道投资者会在一段时间内继续疯狂买入，不是因为数字有意义，而是因为他们的邻居变得富有，他们会陷入嫉妒和错误决策的黑洞。&lt;/p >; &lt;p>;“这并非非理性，”索罗斯说。 （但是请不要尝试这个；你可能不像索罗斯那么聪明）。&lt;/p>; &lt;p>;这里还有一些其他难以衡量的“聪明”特征。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;接受那些与你过着不同生活的人想要不同的东西并且会以不同的方式看待世界。看起来像是辩论的事情往往只是具有不同生活经历的人互相交谈。&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;亨利·福特说：“如果有任何一个成功的秘诀，那就在于能够获得另一个的能力”&lt;/p>; &lt;p>;纯粹聪明的人会发现这一点很难理解，因为如果你认为每个问题都有一个正确的答案，你就会坚持进行更多的辩论，直到对方同意你的观点。&lt;/p>; &lt;p>;对于世界上大多数问题，“正确”的答案就是最能促进你个人福祉的答案，这需要聪明才智&lt;em>;并且符合您对世界运作方式的体验。由于每个人都有不同的需求和经历，因此前进并完成工作的唯一方法就是容忍并与某些观点合作，即使您不同意它们。&lt;/p>; &lt;p>;如果你能做到这一点，结果就是，是与你不同意的人相处的技巧。这是不可或缺的。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;认识到友善并不意味着软弱 - 这实际上是一种随着时间的推移获得合作的自私策略。&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;对冲长期资本管理基金 (Long Term Capital Management) 在 1998 年崩溃，威胁要摧毁整个华尔街。&lt;/p>; &lt;p>;作为回应，14 家华尔街银行介入，集体救助该基金并平息恐慌。&lt; /p>; &lt;p>;每家大银行都参与了救助——贝尔斯登除外，据说贝尔斯登的首席执行官吉米·凯恩对这一请求回应说：“他妈的没办法”。&lt;/p>; &lt;p>;十年后，贝尔斯登本身也摇摇欲坠。在边缘。猜猜还有多少华尔街银行愿意向吉米·凯恩伸出援助之手？&lt;/p>; &lt;p>;查理·芒格曾经指出，本杰明·富兰克林并没有说诚实是最好的道德 - 他说这是最好的道德&lt;em>;政策。从长远来看，它会&lt;em>;帮助&lt;/em>;您，并让您处于最佳位置，为您赚到最多的钱&lt;/em>;。&lt;/p>; &lt;p>;有一个推论善待每个人有两个原因。一是道德，二是自私。从道德上讲，你应该这样做，因为你有同理心。自私地说，你应该这样做，因为你很容易低估你最终可以依靠多少人来帮助你，而且只有保持他们的好感，你才会获得他们的合作。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;多-纪律思维&lt;/strong>;。&lt;/p>; &lt;p>;我在 Markel 董事会任职。最近有人问我从 Markel 的首席执行官汤姆·盖纳 (Tom Gayner) 那里学到了什么——他确实是近几十年来最有成就的投资者之一。&lt;/p>; &lt;p>;我的回答是，无论我们谈论什么，汤姆都有一个完美的解决方案。完全不相关的事物的类比。&lt;/p>; &lt;p>;如果我们谈论保险准备金，汤姆会说，“你知道，这让我想起了音乐之声中的场景&lt;/em>; ……”&lt;/p>; &lt;p>;如果我们谈论市场估值，汤姆可能会说，“这有点像温斯顿·丘吉尔过去常说的……”&lt;/p>; &lt;p>;在每种情况下，这个类比都适用于这是当前主题的核心。&lt;/p>; &lt;p>;这不仅仅是有趣的聊天。我认为汤姆是一位优秀的投资者，因为他了解世界是如何运作的——将各个领域之间的点联系起来——这比仅仅了解金融要广泛得多。了解金融的人可能很聪明，但了解世界如何运作需要智慧。&lt;/p>; &lt;p>;太多聪明人在自己的领域陷入孤立，忘记了世界是如何相互联系的。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;强>;真正的独立思考。&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;凯文·凯利有一个伟大的想法，即只有当你对某些主题的看法无法从你对其他主题的看法中预测出来时，你才能独立思考。&lt;/ p>; &lt;p>;许多观点是可以预测的，因为真正的独立思考是如此罕见。&lt;/p>; &lt;p>;告诉我你对移民的看法，我大概可以猜到你对堕胎的看法。&lt;/p>; &lt;p>;告诉我我是你投票选总统的人，我大概可以猜出你认为今天的经济是强还是弱。&lt;/p>; &lt;p>;当你对某些话题的看法可以从不相关的陈述中预测出来时，你很有可能已经外包了部分内容真正的独立思考很少见，因为大多数人宁愿舒服，也不愿正确，而且知道自己是部落中信誉良好的成员会让人感到安慰。独立思考并不意味着你是对的，因为大众通常非常接近准确。反对部落也可以被解释为傲慢——突然间你可能看起来像吉米·凯恩。&lt;/p>; &lt;p>;但是诗人拉迪亚德·吉卜林写道，“如果你能与人群交谈并保持你的美德，或者与国王同行，也不会失去平庸”，你就走上了通往伟大的道路。测试这一点的一种方法是，是否有人在某些话题上你同意，但在其他话题上你不同意。如果有人在每个话题上你都同意他的观点，那么要小心了。如果有人在每个话题上你的观点都不同意，那就要更加小心。&lt;/p>; &lt;p>;我认为我自己的狗 - 她是一个很好的女孩 - 一半的时间都很疯狂，所以当人们可以时我会关闭不要在他们最喜欢的政治家或投资大师身上找出任何错误。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;认识到最好的故事会获胜。&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;不是最好的答案。不是准确的答案。这不是人们需要听到的答案。谁能引起人们的注意并点头同意，谁就是胜利者。&lt;/p>; &lt;p>;如果你只是聪明，你可能会集中精力寻找精确的真相。如果你很聪明，你就会集中精力围绕这一真理传递有效的信息，并意识到如果你不能让人们关注它，那么最有力的真理也没有任何好处。&lt;/p>; &lt; p>;一位医生曾经告诉我，医学专家和医疗保健专家之间是有区别的。&lt;/p>; &lt;p>;医学专家知道教科书上的所有正确答案。他们可以进行精确的诊断，并了解所有最新的治疗方法。&lt;/p>; &lt;p>;医疗保健专家明白，从患者的角度来看，药物是令人生畏的、令人困惑的、昂贵且耗时的。在您向患者解决这一现实之前，您诊断或开出的任何处方都不重要，因为即使是完美的解决方案对于不遵循它的患者来说也没有什么区别。&lt;/p>; &lt;p>;这与投资类似。对冲基金经理凯尔·巴斯对此进行了很好的总结，他说：“保持信念很容易。留住投资者更加困难。”最成功的投资者往往是沟通专家，因为在不可避免的业绩不佳时期，你必须迫使投资者坚持你。巴菲特。红杉。甚至先锋；他们非常熟练（故意如此），能够传递超出数字的有效信息。&lt;/p>; &lt;p>;沃伦·巴菲特 - 出色的作家。&lt;/p>; &lt;p>;查理·芒格 - 出色的作家。&lt;/p>; &lt;p>; Seth Klarman – 出色的作家。&lt;/p>; &lt;p>;John Bogle – 出色的作家。&lt;/p>; &lt;p>;Joel Greenblatt – 出色的作家。&lt;/p>; &lt;p>;Howard Marks – 出色的作家。&lt;/p>; &lt;我不认为这是巧合。这些投资者的写作能力让他们能够有效地讲述自己的故事、设定期望并让投资者放心。这使得他们的投资者更有可能在困难时期留下来。&lt;/p>; &lt;p>;这一点很难教。讲故事是一种软性的情感技能。在情报中找不到它。它存在于智能中。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 22 Aug 2023 12:49:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/intelligent-vs-smart/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/intelligent-vs-smart/</guid></item><item><title>关于重大决策的一些故事</title><description>&lt;p>;1964 年，沃伦·巴菲特拥有一家前景黯淡的老牌工业公司的股票。&lt;/p>; &lt;p>;该公司首席执行官认为巴菲特的收购对其工作保障构成威胁，并提出以溢价回购股票。巴菲特急于出售，厌倦了看着企业陷入困境。&lt;/p>; &lt;p>;两人达成协议：公司将以每股 11 1/2 美元的价格购买巴菲特的全部股票。&lt;/p>; &lt;p>;巴菲特交易正式确定后不久就收到一封信。该公司仍会购买他的全部股票，但价格为每股 11 3/8 美元。&lt;/p>; &lt;p>;“这真的让我很兴奋，”巴菲特回忆道。 “你知道，这家伙实际上是想从握着我的手说这就是交易中获得八分之一的分数。”&lt;/p>; &lt;p>;巴菲特质问首席执行官，后者辩称从来没有达成协议。首先。这让他更加愤怒。&lt;/p>; &lt;p>;因此，巴菲特没有出售股票，而是开始尽可能多地购买股票。&lt;/p>; &lt;p>;他最终购买了该公司三分之一以上的股份。&lt; /p>; &lt;p>;传记作家爱丽丝·施罗德 (Alice Schroeder) 写道，最重要的是，巴菲特购买更多公司股票的动机是为了将其粘在试图从他每股 12 美分身上榨取的首席执行官身上。&lt;/p>; &lt;p>;这家公司——伯克希尔哈撒韦公司——成为巴菲特的杰作。&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;类似的故事：1955 年，刚毕业的大学毕业生张忠谋 (Morris Chang) 获得了两份工作：一份在福特，月薪 479 美元，另一份在福特工作，月薪 479 美元。在电气公司 Sylvania 工作，每月 480 美元。&lt;/p>; &lt;p>;福特似乎是更好的机会，但 Chang 要求招聘人员与他的 Sylvania 报价相匹配 - 仅仅&lt;em>;每月 1 美元&lt;/em>;多。&lt; /p>; &lt;p>;福特拒绝了。因此，张在 Sylvania 接受了这份工作，在那里他了解了不断发展的晶体管和微芯片领域，并成为了专家。&lt;/p>; &lt;p>;张最终创立了台湾半导体，如今该公司的价值近 5000 亿美元，生产世界上 60% 的芯片。&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;亨利·福特知道汽车将改变世界。世界其他地方则不太确定。在 1900 年代初期，汽车对于富人来说就像是吵闹的玩具。&lt;/p>; &lt;p>;但玩具很有趣，所以公众疯狂的一件事就是赛车。&lt;/p>; &lt;p>;福特没有兴趣在赛车领域——他的愿景是为大众制造一辆廉价、优质的汽车。&lt;/p>; &lt;p>;但他知道自己需要赢得投资者和公众的支持，因此他制造了世界上最好的赛车，并且1902 年，它击败了卫冕冠军。&lt;/p>; &lt;p>;“那是我的第一场比赛，它带来了人们唯一愿意阅读的广告，”福特写道。他在全国闻名。&lt;/p>; &lt;p>;关注度足以从投资者那里筹集资金，八个月后福特汽车公司成立。&lt;/p>; &lt;p>;一切都是销售。&lt;/p>; &lt;hr / >; &lt;p>;女演员格洛丽亚·斯旺森 (Gloria Swanson) 于 1927 年拒绝了一份价值 100 万美元的电影合同。&lt;/p>; &lt;p>;制片厂感到震惊，并询问她为何犹豫不决。&lt;/p>; &lt;p>;“我会是第二个或第二个“电影史上第三位签下百万美元合同的人，但我是第一个拒绝的人，”她说。&lt;/p>; &lt;p>;这句话成为头条新闻，并帮助她变得更加出名，这，我假设，这就是重点。&lt;/p>; &lt;p>;这是职业建议中最极端的例子，“不要试图成为最好的。成为唯一的一个。”&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;当已故作家克里斯托弗·希钦斯 (Christopher Hitchens) 与食道癌作斗争时，正如彼得·阿蒂亚 (Peter Attia) 博士所写，化疗的残酷副作用似乎“再持续几年的公平贸易” ”&lt;/p>; &lt;p>;但当希钦斯接近尾声时，他写道：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;我连续躺了好几天，徒劳地试图推迟我本来可以拥有的那一刻。吞下。每次我吞咽口水时，一股地狱般的疼痛就会顺着喉咙涌上来，最终感觉就像是骡子踢在我后腰上一样。 ……然后我突然产生了一个流氓想法：如果我事先被告知这一切，我会选择接受治疗吗？&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;hr />; &lt;p>;肯尼迪和杰奎琳·肯尼迪没有&#39;关系很好。 1955 年，他们结婚两年后，杰克告诉他的父亲乔·肯尼迪，他想要离婚。&lt;/p>; &lt;p>;乔回答道：“你疯了。有一天你会成为总统。这会毁了一切。离婚是不可能的。”&lt;/p>; &lt;p>;杰克重申他和杰基并不幸福。&lt;/p>; &lt;p>;他的父亲反驳道：“你就不能明白这并不重要吗？你真的是？唯一重要的是人们认为你是什么样的人！”&lt;/p>; &lt;p>;婚姻得以维持。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;一切都是销售。&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;二战期间，糖、牛奶和鸡蛋都是配给的。许多食品公司适应使用不同的、通常质量较低的原料来度过难关。&lt;/p>; &lt;p>;See&#39;s Candy 非常注重质量，拒绝降低标准。在一个假期期间，该公司关门歇业，并在店内贴出标语，上面写着：“已售完。购买战争债券作为圣诞节礼物。”&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;美国 1942 年 11 月入侵北非的决定极不受欢迎，甚至在罗斯福总统最亲密的顾问中也是如此。几乎所有方面都认为，部队还没有准备好，计划仓促，任务过于雄心勃勃。高级将领们认为再等几个月并没有什么坏处。当时的将军德怀特·艾森豪威尔预测，罗斯福仓促的入侵命令将成为“历史上最黑暗的一天”。&lt;/p>; &lt;p>;入侵奏效了。但战后回顾，总统的顾问们想知道他为何如此着急。&lt;/p>; &lt;p>;一种解释是，美国人民对珍珠港事件和德国宣战后发生的任何事情感到焦躁不安。 。罗斯福自己的儿子给他写了一封信，说他和他的战友们只是坐着，“没有任何乐趣……只是在等待轮到我们。”&lt;/p>; &lt;p>;抓紧这些痒痒可能已经取代了军事战略。&lt;/p>; &lt;时任陆军参谋长乔治·马歇尔在战后表示：“民主国家的领导人必须让人民开心。这听起来可能是一个错误的词，但它传达了想法。”&lt;/p>; &lt;p>;大多数决策不是在电子表格上做出的，您只需将数字相加，就会弹出一个合理的答案。其中有一个难以量化、难以解释的人为因素，看似脱离了最初的目标，但影响力却最大。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 09 Aug 2023 12:15:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/a-few-stories-about-big-decisions/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/a-few-stories-about-big-decisions/</guid></item><item><title>白炽灯泡的终结：技术和市场的失败</title><description>&lt;p>;拜登政府最近实施了禁止销售传统白炽灯泡的禁令，完成了 2007 年立法中长达数年的逐步淘汰计划。&lt;/p>; &lt;p>;虽然更节能的 LED 灯泡将为消费者节省电费账单并减少碳排放，在某种程度上，这种转变代表了技术和市场的失败。&lt;/p>; &lt;p>;从可持续发展的角度来看，白炽灯泡具有邪恶的品质，会浪费大量能源作为热量。然而，它们提供更温暖、更有吸引力的光线，对眼睛更舒适。荧光灯和早期 LED 灯泡在质量和对消费者的吸引力方面从未达到预期。&lt;/p>; &lt;p>;市场未能刺激解决这一困境的创新——一种更好的兼顾可持续性和需求的灯泡。因此，现在政府监管成为强制变革的杠杆，剥夺了消费者的选择权。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://collabfund.com/uploads/unnamed-fd7d8f.jpg&quot; alt=&quot;unnamed-fd7d8f .jpg&quot; />;&lt;/p>; &lt;p>;批评者会认为这是政府对个人自由和决策的无理越权。&lt;/p>; &lt;p>;在大型清洁能源项目等领域，考虑到资本，政府的参与是有道理的要求。但企业无法创造出具有普遍吸引力的节能灯泡，代表了技术和自由市场的失败。&lt;/p>; &lt;p>;需要的不是严厉的监管，而是更好地将商业激励与可持续发展结合起来的解决方案。&lt;/p>; &lt;p>;也许碳定价或节能灯泡的回扣会有机地刺激所需的创新。自由市场成功地推动了创新，使其他领域的商业激励和消费者需求保持一致，例如拼车和拼车。 Uber、Lyft 和 Waze 等公司创建了可以减少交通、污染和停车需求的平台，同时允许公司从通过应用程序产生的费用和广告收入中获利。&lt;/p>; &lt;p>;通过技术改进的结合（即GPS）和精明的营销，拼车和拼车并不被视为对消费者的牺牲，也不是政府的强制要求，而是一种让生活更轻松的优质产品。类似的双赢解决方案应该在不需要政府禁令的情况下有机地出现在灯泡领域。&lt;/p>; &lt;p>;这次错失的机会凸显了对创造性解决方案的需求，而这些解决方案不能仅仅依靠政府的大棒来推动变革。&lt;/p>; &lt;p>;向更可持续的产品过渡应该让消费者感觉是一种升级，而不是一种牺牲。&lt;/p>; &lt;p>;需要做更多的工作来更好地协调消费者的愿望、商业利益和社会需求。真正的创新将这三者结合在一起。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 07 Aug 2023 18:20:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/the-end-of-the-incandescent-light-bulb-a-failure-of-technology-and-markets/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/the-end-of-the-incandescent-light-bulb-a-failure-of-technology-and-markets/</guid></item><item><title>如何阅读：大量输入和强大的过滤器</title><description>&lt;p>;我的阅读策略是开始阅读尽可能多的书，但读完其中的几本书。&lt;/p>; &lt;p>;几年前，我听查理·芒格说过“大多数书我读完第一章就不会读完。我不会被坏书所困扰，”这句话一直困扰着我。&lt;/p>; &lt;p>;如果你坚持读完你开始读的每一本书，那么阅读就是一件苦差事，因为大多数书要么 a) 在简介，b) 不适合你，或 c) 不适合任何人。&lt;/p>; &lt;p>;费力地读完这些书的最后一页（这可能是在学校早期养成的习惯）可以将阅读变成相当于 10-一个小时的工作会议什么也没做，每个人都很无聊。一旦你从这个角度看待阅读，你拿起另一本书的意愿就会减弱。&lt;/p>; &lt;p>;这当然是悲剧性的。马克·吐温说：“不读好书的人比不会读好书的人没有优势。”&lt;/p>; &lt;p>;我认识的每个聪明人都是贪婪的读者，他们也说“每个聪明人都喜欢阅读”。我认识的一个人是一位贪婪的读者。”这条规则几乎没有例外，这令人震惊。大学学费为每年 25,000 美元，每堂课大约为 100 美元。好书——有时是同一位教授写的——可以花十五美元购买，并且可以提供数倍的改变生活的见解。&lt;/p>; &lt;p>;这两者之间的冲突——大多数书不需要阅读直到最后，但有些书可以改变你的生活 - 意味着你需要两件事才能从阅读中获得很多收获：&lt;strong>;大量输入和强大的过滤器&lt;/strong>;。&lt;/p>; &lt;p>;如果你只挑选你确信你会喜欢的书，你会限制自己阅读相同主题的相同作者的书。它为确认偏见提供了新鲜的氧气，并限制了你将不同领域和不同文化之间的点联系起来的能力。最好对你愿意尝试的书设定一个较低的标准，即使是最微弱的兴趣也足以让你成功。 Kindle 样品是免费的，所以借口很少。&lt;/p>; &lt;p>;一旦你的办公桌上充满了输入，你就必须拿出过滤器。&lt;/p>; &lt;p>;它应该是无情的，不留任何俘虏并且毫不留情。与约会类似，一本你在关注了 10 分钟后就不喜欢的书几乎不可能有幸福的结局。猛地关上它并继续前进。如果你读了三页书就退出了，就像你拒绝与刚认识的令你烦恼的人进行 10 小时的约会一样，你也不算失败。海里有很多鱼。&lt;/p>; &lt;p>;这不仅仅适用于读书。对于所有类型的数据、研究、对话和学习都是如此。如果你的大脑不被大量的输入淹没，你就会陷入你个人经历过的狭小世界中。但是，如果没有强大的过滤器，您会因选择而不知所措，并因无所作为而陷入瘫痪。&lt;/p>; &lt;p>;良好的阅读过滤器更多的是艺术而不是科学。您必须找到一个适合您的。更重要的一点是，找到正确信息的最高几率来自于让自己被信息淹没，但很快就能说，“不是这样的。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 03 Aug 2023 07:57:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/how-to-read-lots-of-inputs-and-a-strong-filter/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/how-to-read-lots-of-inputs-and-a-strong-filter/</guid></item><item><title>一切都是周期性的</title><description>&lt;p>;法国地质学家最近发现喜马拉雅山脉在800年前曾遭受过大规模山体滑坡。规模可能是轻描淡写的：滑坡移动的泥土足以掩埋曼哈顿，高度与帝国大厦一样高。安纳普尔纳四号峰曾经是世界五座最高的山峰之一。今天，在滑坡从顶部削去三分之一英里后，它只是很大。&lt;/p>; &lt;p>;令人惊奇的是，滑坡并不是由冰川侵蚀山体造成的，而冰川通常是侵蚀山体的原因。山的高度受到检查。安纳普尔纳四号峰太大了。正如任何建造过沙堡的人都知道的那样，总有一天，整个沙堡会自行崩溃，被自身垂直贪婪的重量压垮。&lt;/p>; &lt;p>;一切都是周期性的，而且是容易的事情忽略周期性的是，它不需要任何外力将其推向另一个方向。变大的行为足以让你变得更小，而无需受到任何人或任何事的推动。&lt;/p>; &lt;p>;当你认为风险是由外力引起的，而实际上风险是由外力造成的时，生活中就会犯很多错误。在没有任何外部帮助的情况下，你自己的成功就足以让你失望。&lt;/p>; &lt;p>;这适用于很多事情。&lt;/p>; &lt;p>;在他 1944 年出版的书中&lt;em>;我们为什么不从历史中学习？&lt;/em>;，BH Liddell Hart 写道，为什么每次战争结束后，人们都会说：“那太可怕了，我们再也不会这样做了”，但几年后却发现自己又上了战场：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;我们从历史中得知，完全的胜利从来不是通过胜利者一直期待的结果——良好而持久的和平来完成的。因为胜利总是播下新战争的种子，因为胜利在战败者中滋生了平反和复仇的渴望，因为胜利催生了新的对手。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;&lt;em>;胜利总是播下新的种子。新战争的种子&lt;/em>;。这是一个很奇怪的概念，但它显然是正确的。罗伊·鲍迈斯特在他的《邪恶》一书中写道：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;第一次世界大战比欧洲人记忆中甚至想象中的任何事情都要可怕得多，它产生了持久而持久的影响。深刻的心理影响。胜利者得出的结论是，不能再有战争了。失败者得出的结论是，必须有另一场战争来扭转局面：不能让如此多的牺牲白费。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;这几乎就像胜利越大，胜算就越高。未来的战争。第一次世界大战导致了第二次世界大战，导致了冷战，导致了俄罗斯入侵乌克兰，等等。&lt;/p>; &lt;p>;风险较低，但我认为类似的事情也会发生在公司身上。你变得越大、越成功，就越难保持成功。&lt;/p>; &lt;p>;上个世纪的大赢家是什么？通用汽车、通用电气、IBM、诺基亚、花旗集团、柯达、美国钢铁公司……不难列出一系列在自身压力下崩溃的先前巨头。公平地说，对于每个人来说，过去的成功通过权利、竞争对手之间的嫉妒和官僚主义膨胀直接导致了未来的失败。&lt;/p>; &lt;p>;现在阅读这篇关于当今不可触及的巨人的最新文章，&lt;a href=&quot;https: //www.businessinsider.com/amazon-leaders-aws-day-two-mindset-2023-7&quot;>;亚马逊&lt;/a>;：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;在亚马逊，它总是应该是“第一天，“新时代的黎明，客户至上，大胆的赌注得到支持。&lt;/p>; &lt;p>;毫不奇怪，现在它是一个科技和零售巨头，维持这一点变得更加困难。&lt;/p>; &lt;p>; >;员工抱怨繁文缛节、臃肿和官僚主义。面对新的财务现实，首席执行官安迪·贾西 (Andy Jassy) 在对待亚马逊的赌注时表现得非常严格。该公司面临着巨大的外部压力，包括最近联邦贸易委员会的诉讼……成为价值 1 万亿美元的革命者很难。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;Slack 前首席执行官 &lt;a href=&quot;https://twitter .com/volodarik/status/1665854827224498177?s=20&quot;>;最近解释了&lt;/a>;成功公司膨胀的一个令人着迷的原因。争夺注意力的管理者经常根据一个简单的指标对自己进行排名：有多少员工向他们报告。那么，激励就是雇佣大量的人——即使他们几乎没有什么工作要做——这样经理就可以说，“400 个人向我汇报”，这表明了他们所谓的价值和重要性。你只能在一家拥有如此多的资金和如此成功的公司来实现这一目标，以至于令人讨厌的预算都得到批准。&lt;/p>; &lt;p>;这有什么教训？&lt;/p>; &lt;p>;小心你的愿望吗？ &lt;/p>; &lt;p>;保持警惕？&lt;/p>; &lt;p>;在背后小心？&lt;/p>; &lt;p>;是的，但最重要的是一切都是周期性的。平静孕育着疯狂的种子，成长孕育着衰落的种子，成功孕育着失落的种子。一切都是周期性的。&lt;/p>; &lt;p>;在个人层面上也是如此。&lt;/p>; &lt;p>;作者罗伯特·格林写道：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;永远不要愚蠢到相信你通过炫耀使您超越他人的品质来激起钦佩。让别人意识到自己的劣势，只会激起不愉快的钦佩或嫉妒……&lt;/p>; &lt;p>;没有什么比胜利更令人陶醉的了，也没有什么比胜利更危险的了。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p >;确实如此——你认为自己在强调自己的成就，但你所做的往往是在强调别人相对缺乏的成就，这会滋生嫉妒而不是钦佩。&lt;/p>; &lt;p>;这是一件棘手的事情。你越成功，人们就越容易怨恨你的成功。即使有人说：“我为你感到高兴！”，而且他们是真心实意的，你的成功——也许是升职或加薪——也会让他们自己的职业生涯变得更加清晰，从而提高他们的期望，并有可能离开他们对自己的感觉更糟。&lt;/p>; &lt;p>;当那些曾经渴望帮助你的人将来不再热情时，支持的减少可能会反过来产生影响。说唱歌手德雷克说：“当你为某件事而努力时，人们更喜欢你，而不是当你拥有它时。”&lt;/p>; &lt;p>;然后是金钱和野心之间的联系。威廉·范德比尔特（William Vanderbilt）曾经说过，拥有很多钱“就像可卡因对道德的毁灭一样，对野心的毁灭。”&lt;/p>; &lt;p>;幸福可能是另一个周期性的东西。我喜欢轮胎大王哈维·费尔斯通的这个细节，想知道他在变得富有和成名之前过着简单的生活：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;有时似乎回到那些简单的日子可能会更好，人们可能会从不太复杂的生活中获得更多。但这是不可能的。人随着繁荣而改变。我们都认为我们应该过简单的生活，然后我们发现我们已经养成了一千个我们完全没有意识到的小习惯，因为它们是我们存在的一部分——而这些习惯并不存在于简单的生活中。 。没有回头路——除非成为一个破碎的人。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;也许这就是循环：从梦想开始，实现那个梦想，然后以前被认为是梦想的东西变成了新的基线，然后你的野心的目光转向下一个梦想。不足、努力、兴高采烈。不足、努力、兴高采烈。一切都是周期性的。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;—&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;在某种程度上，这些循环是不可避免的。对于经济、股市和其他社会趋势来说尤其如此。长期的成功在很大程度上依赖于接受周期性并为其做好准备，而不是假设它可以被预防。&lt;/p>; &lt;p>;在个人层面，我认为周期性可以在边缘进行管理。&lt;/p>; &lt;p>; Shane Parrish&lt;a href=&quot;https://fs.blog/entropy/&quot;>;曾经描述&lt;/a>;被动稳定性和主动稳定性之间的区别。岩石是被动稳定的——它会在没有任何干预的情况下保持其形状。婚姻则不然。随着时间的推移，它可以保持稳定，但需要不断的工作、妥协和维护才能保持其完好无损。&lt;/p>; &lt;p>;你生活中的大多数事情充其量都是积极稳定的。如果放任不管，它们将遵循周期性的自然路径。但如果有持续的干预和管理——管理你的期望、管理你的声誉、管理你如何宣传自己以及你周围的人——你至少有机会在最长的时间内保持良好的发展。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 27 Jul 2023 11:19:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/everything-is-circular/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/everything-is-circular/</guid></item><item><title>富有且匿名</title><description>&lt;p>;我认为，当金钱不仅不再带来快乐，而是成为一种社会责任时，每个人都有一个“理想”的净资产。这个数字可能比大多数人想象的要低。&lt;/p>; &lt;p>;商业内幕最近 &lt;a href=&quot;https://www.businessinsider.com/lottery-winners-lost-everything-2017-8#gerald- muswagon-end-up-feeling-sorry-for-partying-8&quot;>;做了一个关于彩票中奖者失去一切的故事（人们喜欢这些故事中的幸灾乐祸）。&lt;/p>; &lt;p>;一个常见的这些故事的分母是，彩票奖金有很高的社会债务——我们可以称之为社会债务——朋友、家人和陌生人，他们觉得自己有权索要、乞讨和偷窃，这让中奖者不仅身无分文，而且在社会上也受到影响。 &lt;/p>; &lt;p>;其中一位获奖者解释道：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;在 1985 年 10 月赢得 390 万美元和四个月后赢得 140 万美元之后，亚当斯女士发现她不再拥有这种特权的隐私。 “我是众所周知的，”她说，“我去任何地方都不被认出来。”&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;金钱的一个微妙问题是资产很容易衡量，但负债可以隐藏。衡量彩票奖金很简单：390 万美元，精确到一分钱。但如何衡量隐私的丧失呢？或者一直怀疑有些朋友只是因为你的钱而喜欢你？这要困难得多。&lt;/p>; &lt;p>;我曾经和一群 NBA 新秀交谈过。话题是如何避免运动员20多岁发财，30岁破产的悲剧。&lt;/p>; &lt;p>;有位选手提到了我认为非常重要的一句话。他说，大多数局外人认为运动员破产是因为他们把钱花在了珠宝和汽车上。有时确实如此，但最常见的原因是社会债务。&lt;/p>; &lt;p>;“当你在贫困中长大，然后在 22 岁时赚到 1000 万美元时，那不是你的钱，”他说。 “那是妈妈的钱，爸爸的钱，奶奶的钱，表弟的钱，朋友的钱。你不能只是告诉他们‘我得到了我的，祝你们好运。’”&lt;/p>; &lt;p>;给自己买一栋豪宅不是问题；问题在于解决问题。正是为他们的第五个堂兄弟买了一栋简陋的房子，他们从未谋面，但觉得有义务帮助他们，这导致运动员破产。&lt;/p>; &lt;p>;这些看起来像是富人的问题。但对于普通人来说，社会债务无处不在。&lt;/p>; &lt;p>;我曾经乘坐美铁列车从华盛顿到纽约。火车有一个“安静车厢”——每个人都应该保持安静的区域，这样你就可以睡觉或完成一些工作。人们使用安静的汽车是因为他们想要宁静，但令人惊讶的是，这种做法常常适得其反。当你期待安静时，你就会对最轻微的噪音变得异常敏感。如果安静的车内有人说话超过耳语，整个车就会陷入极度恼怒的状态。我敢打赌，坐在“安静”的汽车里实际上会让人们患上高血压。&lt;/p>; &lt;p>;当人们购买好东西时，类似的事情也经常发生。&lt;/p>; &lt;p>;你没有当你的旧车脏了或有凹痕时，你会介意 - 但现在你买了一辆更好的车，当它变得泥泞时，你无法忍受，当有人在停车场刮擦它时，你会失去理智。&lt;/p>; &lt;p>;当你买了一栋更大的新房子时，你以为你会更快乐。但后来你意识到，你想要一套更好的房子的原因是为了与其他拥有更好房子的人进行社会竞争。因此，一旦您拥有一栋漂亮的房子，您就会开始梦想拥有更好的房子。一旦你承认在你的社交群体中拥有最好的家是你的目标，它不仅会成为一种痴迷，而且会成为一场无法获胜的游戏，因为你将自己与自己进行比较的群体会随着你每次加薪而变化。&lt;/p>; &lt; p>;我的理论是，人们拥有的钱越多，他们承担的社会债务就越多。&lt;/p>; &lt;p>;重点并不是说你应该避免漂亮的汽车和漂亮的房子——我喜欢两者。人们意识到，一旦金钱从一种让你自己快乐的工具变成了别人衡量你的象征，你就会陷入一种难以衡量但对你的幸福感有真正影响的社会债务之中。 .&lt;/p>; &lt;p>;梭罗曾经解释过：“一件东西的成本就是我所说的生命的数量，需要立即或从长远来看来交换它。”&lt;/p>; &lt;hr />; &lt;p>;我曾经为一个价值 80 亿美元的家庭做过一些咨询。如果你用谷歌搜索他们的名字，什么也没有出现。没有福布斯排行榜，没有盛大照片，没有个人资料，没有维基百科页面……什么都没有。&lt;/p>; &lt;p>;这是故意的。&lt;/p>; &lt;p>;他们发现了许多其他人无法认识到的东西：你的方式最大限度地享受你的金钱是通过消除社会债务。&lt;/p>; &lt;p>;他们拥有完全的自由、隐私和独立。他们精心挑选朋友，并匿名捐出金钱。这可能是他们最宝贵的资产。&lt;/p>; &lt;p>;这让我想起了 Naval 曾经说过的话：最好的位置是富有而匿名。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 19 Jul 2023 15:01:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/rich-and-anonymous/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/rich-and-anonymous/</guid></item><item><title>我们对诗歌的投资</title><description>&lt;p>;电力让世界运转。&lt;/p>; &lt;p>;产生所有电力也造成了世界 25% 的排放，这主要是因为我们燃烧化石燃料来获取电力。因此，为了避免灾难性的气候变化，组织必须尽快过渡到清洁能源。&lt;/p>; &lt;p>;公司意识到能源市场波动和日益明显的气候变化使他们的运营面临高度风险，因此已经做好了转型的准备。一些公司通过签订购电协议 (PPA) 帮助促进了清洁能源市场的发展，但当今大多数公司很难获得清洁能源。&lt;/p>; &lt;p>;如果清洁能源的采购和管理仍然高度复杂，由于这种转变既耗时又昂贵，大多数组织都将难以实现这一转变。即使那些如今有能力采购清洁能源的企业仍然依赖手动流程和过时的电子表格，这些流程不适合提供强大的数据驱动分析。无碳能源采购无法在 Excel 上进行扩展。&lt;/p>; &lt;p>;但是，如果可以在直观的软件平台上购买数百兆瓦的电力并帮助您管理一切，结果会怎样呢？&lt;/p>; &lt;p>;输入&lt;a href=&quot;https://verse.inc/&quot;>;Verse&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;p>;Verse 正在构建一个名为 Aria 的 SaaS 平台，该平台利用生成式 AI 为以下领域提供端到端解决方案：组织以当今所需时间和成本的一小部分购买、管理和报告清洁能源。&lt;/p>; &lt;p>;公司第一次可以定义其清洁能源目标、设计和采购清洁能源组合资产、管理和优化这些资产以及报告投资组合绩效——所有这些都在一个平台上完成。总体而言，我们预计这可以将购买清洁电力的成本降低高达 70%，从而使所有公司实现无碳能源的民主化。&lt;/p>; &lt;p>;在 Aria 平台上，组织可以设置针对特定目标的参数（例如，成本、排放量或每小时匹配），对冲化石燃料价格波动的风险，优化清洁电力资产管理，并提供可验证的投资组合绩效报告。该平台可以帮助处于减排历程各个阶段的公司，从交易购电协议 (PPA) 到优化 100% 可再生能源、排放量或 24/7 CFE（无碳能源）。&lt;/p>; &lt;p >;在&lt;a href=&quot;https://collabfund.com/&quot;>;Collab Fund&lt;/a>;，我们很荣幸能够与&lt;a href=&quot;https://www.linkedin.com/in/seyed-h -madaeni-ph-d-5697a749/&quot;>;赛义德·马达埃尼&lt;/a>;、&lt;a href=&quot;https://www.linkedin.com/in/matt-penfold/&quot;>;马特·彭福尔德&lt;/a>;和整个 Verse 团队。我们非常高兴能与 Coatue、Twine Ventures、My Climate Journey、First Minute Capital、Future Positive 和 Incite 一起在这轮种子轮中为他们提供支持。&lt;/p>; &lt;p>;通过使组织能够利用清洁电力降低能源成本Verse 的 Aria 平台大幅简化了清洁能源采购流程，将有助于扩大各行业的脱碳规模。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 19 Jul 2023 08:58:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/our-investment-in-verse/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/our-investment-in-verse/</guid></item><item><title>聪明人说的聪明事</title><description>&lt;p>;我最近看到的几句话我很喜欢：&lt;/p>; &lt;p>;“对掌声的渴望是人类最低等的性格特征之一。” – Jan-Willem van der Rijt&lt;/p>; &lt;p>;“了解自己的一个好方法就是认真反思别人身上让你恼火的一切。” – 凯文·凯利&lt;/p>; &lt;p>;“30 多岁的人知道世界将走向何方，因为他们会这么做。我已经80多岁了，所以我不知道。” – Daniel Kahneman&lt;/p>; &lt;p>;“我正处于人生阶段，不参与争论。即使你说1+1=5，你也是对的。玩得开心。” – 基努·里维斯&lt;/p>; &lt;p>;“如果你在绝望和恐惧之间找到适当的平衡，你就可以让人们做任何事情。” – 特雷弗·诺亚&lt;/p>; &lt;p>;“大多数人的幸福不是被巨大的灾难或致命的错误所毁掉的，而是被缓慢破坏性的小事情的重复所毁掉的。” – 欧内斯特·迪姆内特&lt;/p>; &lt;p>;“幸福是在需要更多幸福之前获得的感觉” – 唐·德雷珀&lt;/p>; &lt;p>;“适当的笑话，讲得恰当，可以更好地启发问题政治、哲学和文学的重要性胜过任何无聊的争论。” ——艾萨克·阿西莫夫&lt;/p>; &lt;p>;“继承的财富必然会导致野心的死亡，就像可卡因会导致道德的死亡一样。” – William Vanderbilt&lt;/p>; &lt;p>;“不需要太多就能让我们相信自己聪明又健康，但需要大量事实才能让我们相信事实恰恰相反。” – 丹·吉尔伯特&lt;/p>; &lt;p>;“不安全感是贪婪之母。” ——威尔·杜兰特&lt;/p>; &lt;p>;“无知越大，教条主义就越大。” – 威廉·奥斯勒&lt;/p>; &lt;p>;“不要试图修复别人。只是设定界限。” – Shibetoshi Nakamoto（化名）&lt;/p>; &lt;p>;“通过改进你的想法来获得多巴胺比验证它们更好。 ” – 纳特·弗里德曼&lt;/p>; &lt;p>;“生活中有一些你不想让他们失望的人，这很好。” – 沃伦·巴菲特&lt;/p>; &lt;p>;“更多信息只是拖延的一种形式。” – Russ Roberts&lt;/p>; &lt;p>;“他人对我们造成的伤害往往很严重；自残的后果往往是慢性的。” – 纳西姆·塔勒布&lt;/p>; &lt;p>;“关于财富，人们最不了解的一点是，所有对金钱的快乐都会在经济变得不必要的时候结束。一个人可以在不咨询银行家的情况下购买任何他想要的东西，他不会珍惜他所购买的任何东西。” – William Dawson&lt;/p>; &lt;p>;“衡量你对某人的爱的最准确的标准是你对他们的缺点的看法。” – 马克·曼森&lt;/p>; &lt;p>;“假设你登上了顶峰，请记住：让你变得伟大的东西可能并不适合下一代。” – 理查德·汉明&lt;/p>; &lt;p>;“除了自己的感受之外，没有人关心任何事情。” – 威尔·史密斯&lt;/p>; &lt;p>;“在每一种满足的土壤中都会萌发不满的种子。” – Dee Hock&lt;/p>; &lt;p>;“成千上万的人不喜欢我所做的事情。幸运的是，有数百万人这样做。” – 詹姆斯·帕特森&lt;/p>; &lt;p>;“认识到你喜欢某人的什么。欣赏它作为与那个特定的人不同的品质，而不是与他或她混淆。你欣赏他们的品质是与他们所构成的特定（因此有缺陷）的例子分开存在的。” – 达伦·布朗&lt;/p>; &lt;p>;“人们可能会拒绝相信某件事，即使它可以帮助他们活得更久一点，如果相信它会让他们生活得更悲伤的话。” – Cass Sunstein&lt;/p>; &lt;p>;“我坚信，你在生活和工作中的首要目标就是永远让自己变得过时。” – 蒂姆·汉森&lt;/p>; &lt;p>;“你的感恩能力与你的权利感成反比。” – 马克·布鲁克斯&lt;/p>; &lt;p>;“你的日历比你的银行账户更能衡量成功。” – James Clear&lt;/p>; &lt;p>;“如果人们如此渴望幸福，为什么他们不尝试去理解自己的错误信念呢？首先，因为他们从来没有想到将它们视为错误，甚至视为信仰。他们将它们视为事实和现实，它们已经被深深地编程了。” – 安东尼·迪梅洛&lt;/p>; &lt;p>;“生活的目的是体验那些你以后会怀念的东西。” – FedSpeak&lt;/p>; &lt;p>;“生活中没有什么比你在思考时所认为的更重要。” – 卡尼曼&lt;/p>; &lt;p>;“安全之道就是永远不安全。” – 本·富兰克林&lt;/p>; &lt;p>;“如果我们不能嘲笑某件事，我们就无法理性地思考它。” – 克莱·约翰逊&lt;/p>; &lt;p>;“稳定有两种类型：主动稳定和被动……当人们混淆这两种类型的稳定时，就会遇到麻烦。例如，人际关系需要关注和照顾。如果你认为你们的关系是被动稳定的，有一天你一觉醒来就会收到离婚协议书。” – 肖恩·帕里什&lt;/p>; &lt;p>;“写下你的讣告，然后逆向生活。” ——巴菲特&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 05 Jul 2023 15:54:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/smart-things-smart-people-said/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/smart-things-smart-people-said/</guid></item><item><title>几个问题</title><description>&lt;p>;我钦佩谁的生活却暗自悲惨？&lt;/p>; &lt;p>;我相信什么是真实的，只是因为相信它使我在我的部落中享有良好的声誉？&lt;/p>; &lt;p>;我目前的哪一个如果我由不同的父母抚养长大，价值观会有所不同吗？&lt;/p>; &lt;p>;我最相信但证据最少的东西是什么？&lt;/p>; &lt;p>;谁有正确的答案，但我因为他们沟通不好而被忽视？&lt;/p>; &lt;p>;谁充满了野心，但我因为他们沟通良好而关注？&lt;/p>; &lt;p>;我认为什么是野心（一个好的沟通者）？特质），但实际上是嫉妒（可怕的嫉妒）？&lt;/p>; &lt;p>;我自己有时对别人做的事情让我恼火吗？&lt;/p>; &lt;p>;我的怀旧有多少是错误的或不完整的记忆过去？&lt;/p>; &lt;p>;在你的职业中，无论你变得多么聪明，有什么是不可能知道的？大卫·多伊奇说：“要注意预测和预言之间的区别。预言旨在了解无法得知的事情。”&lt;/p>; &lt;p>;我担心的这件事实际上是一个问题，还是我在寻找需要担心的问题，因为它们让我感觉自己处于掌控之中？&lt;/p>; &lt;p>; >; &lt;p>;在我的领域中，我认为什么是法则（始终有效），但实际上只是一条规则（有时有效）？&lt;/p>; &lt;p>;我认为什么是普遍真理，但实际上只是我自己文化所特有的规范？&lt;/p>; &lt;p>;什么是上一代人的真实情况，但现在不再如此，谁还坚持这个古老的事实？&lt;/p>; &lt;p>;什么是部分真实的，但是我如此绝对地相信它，并如此认真地对待它，以至于我把它变成了一种危险的信念？&lt;/p>; &lt;p>;今天我的生活中是否有一些事情进展顺利，让我回顾起来并希望自己拥有在我领先时退出？&lt;/p>; &lt;p>;我的生活中是否有一些事情我认为我“充满热情”或“专注”，但实际上我只是沉迷于它？&lt;/p>; &lt;p>;我是否会花更多的时间来捍卫我已经知道的东西，而不是尝试学习新的东西？&lt;/p>; &lt;p>;我生活中是否有一些我认为善良且富有同情心的人，但他们实际上只是太害羞而不敢告诉我残酷的事实？&lt;/p>; &lt;p>;如果 Instagram 是对人们生活的诚实反映，而不是精心策划的精彩片段，它会是什么样子？&lt;/p>; &lt;p>;我是否尽可能友善，而不仅仅是我需要有多好？&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Jun 2023 14:24:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/a-few-questions/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/a-few-questions/</guid></item><item><title>为什么你相信你所做的事情</title><description>&lt;p>;我记得几年前读过一篇文章，讲述也门的一位父亲因饥饿失去了一个儿子，结果又让另一个孩子患上了重病。绝望之下，他向部落长老求助，长老们推荐了一种民间疗法：将一根燃烧的棍子插入病童的胸口以排出疾病。父亲同意了。&lt;/p>; &lt;p>;当被问及这个可怕的过程时，父亲&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/interactive/2018/10/26/world/middleeast/saudi-arabia- war-yemen.html&quot;>;说：&lt;/a>;“人们说把他烧在体内就没事了。当你没有钱，你儿子病了，你就会相信任何事情。”&lt;/p>; &lt; p>;&lt;em>;当你没有钱，而你的儿子病了，你就会相信任何事情。&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;这是一个非常有力的声明，它的某些版本适用于每个人。 &lt;/p>; &lt;p>;这是一个普遍的现实：你相信什么是真实的，取决于你希望它是真实的程度。某件事越能帮助你应对不确定性，你相信它是真的的门槛就越低。&lt;/p>; &lt;p>;永远都是这样。丹尼尔·笛福 (Daniel Defoe) 在 1722 年描述伦敦大瘟疫时写道：“人们比以往任何时候都更加沉迷于预言、占星术、梦境和老太太的故事。”当瘟疫杀死了四分之一的邻居时，你会相信任何能给你带来希望的东西。&lt;/p>; &lt;p>;Visa 创始人 Dee Hock 曾经说过：“我们生来就拥有几乎无限的相信事物的能力，因为这些信念对我们持有有利，而不是因为它们与事实有一点关系。”&lt;/p>; &lt;p>;想想投资者，他们的策略与他们的身份紧密相连，当它不再起作用时，他们就无法放手.&lt;/p>; &lt;p>;或者是企业如此迫切地想要做好，却忽视了所有不好的方面。&lt;/p>; &lt;p>;查理·芒格 &lt;a href=&quot;https://jamesclear.com/great-查理芒格的演讲/人类误判心理学&quot;>;曾经说过&lt;/a>;：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;如果你打开电视，你会发现最明显的罪犯的母亲那个人能诊断出来，他们都认为他们的儿子是无辜的。现实太痛苦而难以忍受，所以你只能扭曲它，直到它可以忍受为止。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;即使是看似硬科学的东西也属于这一类。法律界有一个叫做吉布森定律的东西，它规定：“对于每个博士学位，都有一个平等且相反的博士学位。”无论你想提出什么论点，你都可以找到一位合格的专家证人，他愿意在宣誓后以每小时 500 美元的价格出庭作证。&lt;/p>; &lt;p>;人们可以被引导去相信并捍卫几乎任何事情，因为信仰的目标往往不是发现真相，而是为了证明过去的行为是合理的，或者保护你的声誉，或者在缺乏希望时提供希望，或者最大化你的收入，或者向其他人表明你属于这个部落。 &lt;/p>; &lt;p>;因此，您相信自己所做的事情有一个原因：信念的吸引力可能会掩盖其真实性。&lt;/p>; &lt;p>;信念往往形成的其他几个原因：&lt;/p>; &lt;p>;&lt;过去事件的记忆被过滤。你保留有意义的内容，扔掉令人困惑的细节。&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;20 世纪 40 年代末，两位心理学家——戈登·奥尔波特 (Gordon Allport) 和利奥·波兹曼 (Leo Postman)——提出了他们所谓的“记忆中的平整和锐化效应”。 &lt;/p>; &lt;p>;事情是这样的：在任何重大事件中——车祸、恐怖袭击、经济衰退、流行病等——你经历和观察到的变量实际上可能有数百万个。你看到人们的情绪，听到不同的意见，读到不同的观点。你不可能记住所有的细节；实在是太多了。因此，在你的回忆中，你会强调一些记忆（锐化）并丢弃其他记忆（平整）。&lt;/p>; &lt;p>;人们倾向于锐化那些构成一个好故事并符合他们现有观点的细节，并平整那些令人困惑、痛苦的细节。 ，或与预先存在的信念相矛盾。&lt;/p>; &lt;p>;因此，我们有一个信念生成系统：你认为正确的东西在很大程度上基于你所经历的事情，并且你记得你的经历中的哪些部分使好故事，证实刻板印象，并将其他经历之间的点联系起来。&lt;/p>; &lt;p>;想想 2008 年金融危机有多么复杂。数十亿人同时做出复杂、情绪化的决定。没有人能够追踪一切。因此，事后看来，人们倾向于相信对他们来说有意义的简单叙述——美联储毁了经济，救助不公平，财富被摧毁。所有这些都可能是真实的并且被一个人相信，但被另一个经历过相同经济但记得不同细节的人反对。也许美联储拯救了经济，救助是最好的选择，也是千载难逢的买入机会。取决于你记得什么。&lt;/p>; &lt;p>;危险的是，基于经验的信念似乎是基于证据的。但是，当我们对复杂世界的观察不知所措时，我们会挑选最有吸引力的证据来安抚我们简单、热爱故事的头脑。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;欺骗自己相信要容易得多说谎胜过承认错误。改变想法比应有的情况更罕见，这导致我们坚持错误的信念。&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;物理学家 Max Tegmark 在《这会让你变得更聪明》一书中写道：&lt; /p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;科学生活方式的核心是在面对与自己观点不符的信息时改变想法，避免智力惯性，但我们很多人却称赞那些顽固坚持自己观点的领导者“坚强”。 ”伟大的物理学家理查德·费曼将“对专家的不信任”誉为科学的基石，但从众心理和对权威人物的迷信却普遍存在。逻辑构成了科学推理的基础，但一厢情愿的想法、非理性的恐惧和其他认知偏见常常主导决策。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;你可以同意那里写的每一个字，但仍然很难改变你的想法 –或者认真对待那些这样做的人——原因有两个。&lt;/p>; &lt;p>;第一，当你改变主意时，你会觉得你为建立以前的信念而付出的所有艰苦努力都被浪费了。即使是现实带来的一点痛苦也足以说服你坚持原来的信念。&lt;/p>; &lt;p>;第二，当你改变主意，从一种信念转向另一种信念时，可能很难接受新的信念认真对待信仰——改变信仰证明新的信仰可能是短暂的，尤其是在其他人眼中。&lt;/p>; &lt;p>;两者都认识到一个重要的事实：信仰不仅与我们所知道的有关，而且与我们所知道的有关。它们是社会信号，提供有关我们如何建立信仰、对自己智力的信心以及向他人传递可靠事实的能力的线索。奇怪的是，这些信号可能是违反直觉的：我们应该想要一个愿意改变主意的专家，但我们真正想要的是一个足够自信、永远不必这样做的人。&lt;/p>; &lt;p>;很多时候，我们“对真相不感兴趣——我们感兴趣的是消除不确定性，而这一事实本身就让我们相信与现实无关的事情。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 21 Jun 2023 13:58:00 -0400</pubDate><link/> https://collabfund.com/blog/why-you- believe-the-things-you-do/<guid ispermalink="true"> https://collabfund.com/blog/why-you- believe-the-things-you-do/</guid></item></channel></rss>