<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title><![CDATA[Latest Updates]]></title><link/> https://www.economist.com/latest/ <atom:link href="https://rsshub.app/economist/latest?mode=fulltext" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><description><![CDATA[The most recent blogs and online articles from The Economist - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)]]></description><generator> RS集线器</generator><webmaster>i@diygod.me (DIYgod)</webmaster><language> zh-cn</language><lastbuilddate> 2023 年 10 月 18 日星期三 20:14:10 GMT</lastbuilddate><ttl> 120 </ttl><item><title><![CDATA[The world’s largest health-research study is under way in Britain]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0">去年7月12日，<span>一号</span><small>志愿者</small>卷起了袖子。当天，两名志愿者伸出手臂献血。 8月3日，100名志愿者登上了体重秤。 9 月 30 日，一根卷尺被套在 1000 名志愿者的腰间。然后事情加速了：今年三月有 10 万名志愿者献血。这项研究现在发展得如此之快——每天都有数千人——以至于将精确的数字打印出来是毫无意义的：当你读到这篇文章时，它们已经过时了。到今年年底，这项名为“我们未来的健康”的研究将成为英国同类研究中规模最大的。到明年年底，全球。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这项研究正在英国各地展开。在利物浦、伦敦、曼彻斯特、格里姆斯比和牛津，在沉闷的超市停车场里，移动货车正在停泊，隔间的窗帘被拉开，排起长队。该计划是招募 500 万人——几乎与挪威的人数一样多——并对他们进行称重、测量、测验、基因分型和表型分析。然后将数据运用起来，看看谁生病了，病的是什么，什么时候生病的，为什么生病，以及早期干预是否有帮助。目的很简单。为了拯救他们——以及<small>NHS</small> 。因为正如牛津大学医学教授兼该研究主席约翰·贝尔爵士所说，<small>国民医疗服务体系</small>“以目前的形式是不可持续的”。 </p><div class="css-1bzwzkr eitqf4z1"><figure class="css-qts40t e1197rjj0"><img alt width="608" sizes="300px" srcset="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=16,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_BRC088.png 16w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=32,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_BRC088.png 32w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=48,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_BRC088.png 48w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=64,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_BRC088.png 64w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=96,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_BRC088.png 96w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=128,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_BRC088.png 128w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=256,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_BRC088.png 256w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=360,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_BRC088.png 360w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=384,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_BRC088.png 384w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=480,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_BRC088.png 480w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=600,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_BRC088.png 600w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=834,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_BRC088.png 834w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=960,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_BRC088.png 960w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1096,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_BRC088.png 1096w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1280,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_BRC088.png 1280w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_BRC088.png 1424w" src="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_BRC088.png"><figcaption class="css-18w36g1 edweubf2"><span class="css-6pzdis edweubf1">图片：经济学人</span></figcaption></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><small><a href="https://www.economist.com/britain/2023/06/30/the-nhs-in-england-gets-a-plan-for-fixing-its-broken-workforce">NHS</a></small>有两个主要问题。首先是效果不好。第二是它运作良好。它的缺点是等待名单； <a href="https://www.economist.com/britain/2023/01/11/how-many-excess-deaths-in-england-are-associated-with-a-and-e-delays">排队救护车</a>；引起形容词“螺旋上升”的那种成本是众所周知的。它的成功很难看到——但在同样的成本、清单和队列中是存在的。所有人之所以存在，部分原因是<small>国民医疗服务体系</small>让许多人活了下来，如果没有它，他们就会死去。<b> </b>但没有死并不等于健康地活着：健康状况良好的英国人平均年龄可能只有 60 岁左右（见图表）。正如“我们的未来健康”组织的首席医疗官（也是一号志愿者）拉吉布·阿里（Raghib Ali）所说：“我们拥有的……并不是真正的国家医疗服务，而是国家疾病服务。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">事情本来就不是这样的。 1943 年，温斯顿·丘吉尔 (Winston Churchill) 向英国承诺提供“从摇篮到坟墓”的医疗服务，没有人想到英国人的一只脚会在坟墓里呆那么久，或者站在那里要花那么多钱。相反：随着时间的推移，人们认为<small>NHS</small>会变得更便宜，因为英国人——由<small>NHS</small>助产士放在摇篮里，通过<small>NHS</small>疫苗接种加强——将通过新配发的<small>NHS</small>眼镜凝视光明、健康的未来。其架构师威廉·贝弗里奇 (William Beveridge) 写道， <small>NHS</small>的存在本身将导致“需要它的病例数量减少”。一位政客后来说，这是“对崇高维度的错误估计”。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">在第一年， <small>NHS 的</small>预算很快就超出了预算两倍，这并没有受到<small>NHS</small>规范的帮助，其中分发的双倍（800 万双）是预期的两倍。<small>英国国民医疗服务体系</small>之父阿纽林·贝文 (Aneurin Bevan) 抱怨道，“大量的药物正在涌入英国人的喉咙，而他们甚至没有把瓶子带回来。”它并没有变得更便宜：今年英国<small>NHS</small>的预算为 1,690 亿英镑（2,050 亿美元）。其预后是<b> </b>“事实上，毫无希望”，约翰爵士说。人们倾向于使用动词“崩溃”来形容<small>NHS</small>的终结。它不会。它会做更糟糕的事情：它会衰退。那些有能力离开的人一定会离开。那些做不到的人将留下来排队并受苦。 “我们的<small>NHS</small> ”将在不知不觉中变成“他们的<small>NHS</small> ”。贝文的梦想将会破灭。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">约翰爵士表示，为了拯救英国，英国必须做的不仅仅是“改变我们提供医疗保健的方式”。 <small>NHS</small>必须停止主要治疗那些病情明显严重的人，并在他们表面上看起来还不错的时候才开始治疗。这就是为什么在一个下雨的星期五下午，身材瘦小、聪明、说话轻声细语的阿里博士站在沃特福德一个不起眼的乐购停车场里，站在一辆黄色面包车外。上面有“我们的未来健康”标志以及<small>NHS</small>标志。 （这项研究是公私合作的：其 2.39 亿英镑预算的三分之一由政府资助，三分之二由生命科学公司资助。）在里面，人们等待细雨飘落。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这项研究的不引人注目的气氛——所有这些停车场——并非偶然。英国最富有和最贫穷的地方政府之间的预期寿命差距为十年。然而，在没有疾病的情况下，预期寿命的差距为 20 岁。而处于这一范围底部的人往往不会自愿参加医学研究。阿里博士致力于确保他们这样做。这就是为什么那些黄色货车停在特易购、阿斯达、利德尔和莫里森的停车场的原因。 “不是维特罗斯。”医学试验不需要更多的维特罗斯购物者。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">下雨时，阿里博士欢迎志愿者的到来<small>。NHS</small>的规模是它的一大弱点——它笨拙且几乎不可能进行改革——但这也是它的优势。 <small>RECOVERY</small>试验发现，一种廉价类固醇可使新冠死亡人数减少三分之一，并在 100 天内得出结果。牛津大学流行病学教授马丁·兰德雷 (Martin Landray) 爵士曾负责<small>RECOVERY</small> ，现在负责运营 Protas，这是一家非营利组织，成立的目的是改善针对常见疾病的临床试验。坟墓） <small>NHS</small> “几乎是独一无二的......机会确实是巨大的。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">我们的未来健康正在努力充分利用它们。每个志愿者将立即为研究人员生成数百个数据点；当他们的基因组被测序时，有数十亿人。该数据将与他们的<small>NHS</small>数据结合起来；<small>人工智能</small>将被用来处理这批货物。然后工作将开始：志愿者将（如果他们愿意）被告知他们面临哪些疾病的风险，并且对于某些疾病（某些癌症、糖尿病、心脏病），将被纳入<small>NHS</small>途径，进行更多测试，并在必要时，治疗。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">它不会是完美的：不可避免地会出现误报和随之而来的焦虑。 <small>NHS——</small>一位脾气暴躁、不妥协的 75 岁患者——是否会接受它的药物还有待观察。阿里博士很乐观：“很难想象这项研究会失败。”在沃特福德、格里姆斯比和曼彻斯特，志愿者们排队并卷起袖子。有些是为了帮助<small>NHS</small> 。有些是为了帮助自己。有些可以帮助双方。因为我们都在一起。目前。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Wed, 18 Oct 2023 19:25:20 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/q9u3pat9tcgifgjcrgdgrlhrcpqvdl7r</guid><link/> https://www.economist.com/britain/2023/10/18/the-worlds-largest-health-research-study-is-under-way-in-britain </item><item><title><![CDATA[What a Serbian cave tells you about the weather 2,500 years ago]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>如果</span><small>您住</small>在北欧或北美， <a href="https://www.economist.com/interactive/the-world-ahead/2022/11/18/the-weather-system-that-influences-the-world">您的天气部分取决于</a>北极急流的情况。急流是强大而持久的风，从西向东蜿蜒绕着地球，距地表几英里。蜿蜒的北极急流可以将冷空气从北极带到美国中西部上空，或者将一波又一波的大西洋风暴吹向爱尔兰或斯堪的纳维亚半岛。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">与大多数天气一样，科学家怀疑急流的流动正在受到气候变化的影响。过去一个半世纪的数据表明，北方急流在此期间变得更强。但就气候而言，一个世纪并不算长，而且这种强化是否是一种自然现象尚不完全清楚。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">福建师范大学的李妙发和塞尔维亚诺维萨德大学的斯洛博丹·马尔科维奇在<i>《地质学》</i>杂志上发表的一篇论文中，对这个问题给出了新的解释。气候科学家定期检查极地冰层中的古代空气，以了解数百甚至数千年前的气候状况。研究人员指出，通过观察两个塞尔维亚洞穴中岩层的化学成分，可以实现非常相似的效果。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">与许多洞穴一样，塞尔维亚东南部的切尔扬斯卡洞穴和普雷科诺斯卡洞穴的地面上都点缀着被称为石笋的细长岩石尖顶。这些是由水从上面的岩石滴下来时非常缓慢地形成的。每个水滴都携带溶解的矿物质。如果水多年来一直滴到同一个地方，随着矿物质的沉积，石笋就会逐渐形成。至关重要的是，分析形成石笋的矿物质可以揭示有关形成石笋的水的信息。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">研究人员对塞尔维亚特别感兴趣，因为它的地理位置如何影响其天气。该国的降雨类型取决于北极急流的强度。当风力强劲时，它往往会吹到大西洋上空形成的云中。当它较弱时，云往往会从地中海飘过来。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这两个水体具有独特的化学特征。来自地中海的水含有更多一种稀有的氧同位素，称为氧18，其中该元素的八个质子由十个中子连接，而不是通常的八个。来自大西洋的水含量较少。通过检查石笋层中同位素的比例，研究人员希望能够探测到塞尔维亚何时遭受了更多的大西洋风暴或更多的地中海风暴，以及急流的作用。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> Li 博士、Markovic 博士和他们的同事检查了两块石笋，一块来自 Cerjanska 的 380 毫米标本，另一块来自 Prekonoska 的 238 毫米标本。利用铀和钍这两种其他元素的痕迹，他们能够确定这两种石笋的年代。来自 Cerjanska 的洞穴形成于<small>公元前</small>434 年至 1913 年之间，而来自 Prekonoska Cave 的洞穴则形成于公元前 798<small>年</small>至 404 年之间。然后，他们分析了 581 个名为碳酸钙的含氧矿物样本。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">研究人员得出结论，今天的北大西洋急流似乎比过去 2500 年来的任何时候都更强。当他们能够在岩石中看到已知从其他来源发生的气候事件的特征时，他们对自己的方法的信心得到了增强，例如持续于公元前 300<small>年</small>至 200 年的罗马温暖时期和寒冷的黑暗时代周期大约为 300 到 700。有趣的是，数据表明急流在较冷的时期较强，在较温暖的时期较弱 - 与今天看到的趋势相反。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">为什么现代急流似乎会做相反的事情尚不清楚。研究人员提出了一种可能性，即北大西洋暖洞对大气的影响。这是一个持续存在的异常凉爽的水团，从加拿大北部的哈德逊海峡一直延伸到爱尔兰西海岸。人们认为这是由于格陵兰岛冰盖融化和将温暖的海水从热带输送到北纬较高地区的大洋传送带减弱造成的。也许从其他洞穴的其他石笋中收集到的更多数据可能有助于解开这个谜团。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Wed, 18 Oct 2023 19:11:38 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/jbuogvp03d6muve81b79vdc6vq9tjepc</guid><link/> https://www.economist.com/science-and-technology/2023/10/18/what-a-serbian-cave-tells-you-about-the-weather-2500-years-ago </item><item><title><![CDATA[AI could help unearth a trove of lost classical texts]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>这个</span>被称为 P.Herc.Paris.3 的<small>物体</small>类似于一块深灰色的木炭，大小和形状与香蕉差不多。这解释了它的绰号：香蕉男孩。它实际上是在坎帕尼亚的罗马小镇赫库兰尼姆的一座别墅废墟中发现的纸莎草卷轴。<small>公元</small>79 年，维苏威火山爆发，灼热的气体吞没了整个城镇，同时也掩埋了附近的<a href="https://www.economist.com/culture/2022/10/14/what-can-be-learned-from-ancient-roman-frescoes">庞贝</a>城，这本书与别墅图书馆中的数百卷其他卷轴一起被碳化。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">尽管卷轴幸存下来，但它们的烧焦意味着展开它们几乎是不可能的。现在，近 2000 年后，在参加有奖挑战的志愿者使用<small>X</small>射线和人工智能虚拟展开香蕉男孩内部的文字后，香蕉男孩的内部话语首次被揭示。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> 10 月 12 日公布的第一个被发现的词是“porphyras”，在古希腊语中意为“紫色”。它是由内布拉斯加大学林肯分校计算机科学专业的学生卢克·法里托 (Luke Farritor) 发现的，他因此获得了 40,000 美元的奖金。法里托先生的研究建立在前<small>美国宇航局</small>物理学家凯西·汉默的研究基础上，他对香蕉男孩烧焦层的<small>X</small>射线图像进行了检查，发现了一种特征性的“裂纹图案”，表明存在墨水。</p><h2 class="css-8p8dhl e8f47sz0">向上滑动</h2><p class="css-1hno3qs e190yofl0">后来柏林自由大学的机器人专业学生优素福·纳德 (Youssef Nader) 也发现了同样的词。 （汉德默博士和纳德先生均获得了 10,000 美元的奖金。）纳德先生随后根据卷轴制作了一张图像，显示并排的四列文本。对于古典主义者来说，这是令人兴奋的事情。这座别墅被认为属于尤利乌斯·凯撒的岳父卢修斯·卡尔普尔尼乌斯·皮索。阅读其藏书丰富的图书馆的能力可以显着增加古代幸存下来的文本数量。人们已经对被遗忘的戏剧、新的哲学著作，甚至失传的荷马史诗进行了兴奋的猜测。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">解读古卷的努力始于 1750 年代，当时别墅被重新发现。试图用刀将它们拆开，导致它们解体。梵蒂冈的保管员安东尼奥·比亚乔 (Antonio Piaggio) 认识到它们的脆弱性，于 1754 年制造了一台机器，利用绳子上的重物缓慢地展开它们。即便如此，展开的卷轴还是碎成了碎片。由此产生的碎片几乎无法阅读：在烧焦的纸莎草纸的闪亮黑色映衬下，木炭墨水很难看清。但从能读懂的少数字符来看，一些卷轴是用古希腊语写成的哲学著作。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">四分之一个千年后的 1999 年，杨百翰大学的科学家用红外光照亮了其中一些碎片。这在纸莎草纸和墨水之间形成了强烈的对比，使文字更加清晰。 2008 年的多光谱成像结合了多种波长的光，效果甚至更好，可以显示以前无法读取的文字。许多片段被证明属于希腊哲学家加达拉的菲洛莫斯所写的文本。在此之前，人们只能通过其他著作中的提及来了解它们。 （不过，西塞罗是他的诗歌的粉丝。）</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">大约有 500 个卷轴尚未打开。考虑到它造成的伤害，不再尝试物理展开。相反，焦点已转向寻找虚拟打开它们的方法，即使用卷起的卷轴的<small>3D</small>扫描来生成一系列清晰的<small>2D</small>图像。这种方法的先驱是肯塔基大学的计算机科学家 W. Brent Seales。 2009 年，他安排使用通常用于医学扫描的计算机断层扫描 ( <small>CT</small> ) <small>X</small>射线机对《香蕉男孩》和另一卷《胖混蛋》进行扫描。这首次产生了其内部结构的详细图像。但画卷内的墨水却无法辨认。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> 2015 年，西尔斯博士分析了 1970 年在以色列死海附近的恩戈地发现的另一个碳化卷轴。它是用富含金属的墨水书写的，在<small>X</small>射线图像中与纸莎草纸相比，这种墨水非常明显。 （该文本原来是《利未记》。）这证实，在适当的情况下，确实可以以数字方式展开碳化卷轴并阅读内容。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">下一步是将现有方法合并为新方法。 2019 年，西尔斯博士安排使用英国的钻石光源对香蕉男孩、胖混蛋和其他卷轴的四个碎片进行高分辨率扫描，这是一种粒子加速器，可以产生比<small>CT</small>扫描仪更强大的<small>X</small>射线光。然后，他将碎片的红外图像与无法看到墨水的相同碎片的<small>X</small>射线扫描进行配对，其中可以很容易地看到墨水。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">今年早些时候，与西尔斯博士一起工作的研究生史蒂芬·帕森斯（Stephen Parsons）将这两组图像输入机器学习模型，该模型使用红外扫描来教会自己如何识别<small>X</small>射线图像中微弱的墨水痕迹。通过将生成的模型应用到卷起的卷轴的<small>X</small>射线图像上，就可以揭示其内容。至此，从理论上讲，破译卷轴已被简化为一个非常复杂的软件问题。但该软件仍需要改进和扩大规模。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">纳特·弗里德曼 (Nat Friedman) 登场，他是一位对古罗马感兴趣的技术高管和投资者。弗里德曼先生提出帮助资助西尔斯博士的工作。一边喝着威士忌，他们决定加快进程的最佳方式是组织一场竞赛，为完成各种任务颁发奖品。弗里德曼先生和另一位企业家丹尼尔·格罗斯（Daniel Gross）于三月份发起了维苏威挑战赛，奖金为 25 万美元。其他科技行业的捐助者很快将捐款增加到超过 100 万美元。为了让事情顺利进行，Kaggle（一个举办数据科学竞赛的网站）上发布了一项初步挑战，以改进帕森斯博士开发的墨水检测模型。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">超过1,200支队伍参赛。许多人在随后的挑战中竞争，以改进墨水检测和“分割”工具，因为将<small>3D</small>扫描转换为卷轴表面的<small>2D</small>图像的过程是已知的。汉默博士仔细检查了《香蕉男孩》的分段图像，意识到裂纹图案意味着墨水的存在。法里托先生利用这一发现对机器学习模型进行了微调，以找到更多的爆裂声，然后利用这些爆裂声进一步优化他的模型，直到最终显示出清晰的单词。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">纳德使用了一种不同的方法，从对分割图像进行“无监督预训练”开始，要求机器学习系统在没有外部提示的情况下找到它能找到的任何模式。他使用 Kaggle 墨水检测挑战赛的获胜作品对最终模型进行了调整。在看到法里特先生的早期结果后，他将这个模型应用于香蕉男孩的同一部分，并发现了一些看起来像是字母的东西。然后，他使用找到的字母进行迭代，反复完善他的模型。缓慢但肯定地，它找到更多字母的能力有所增强。所有结果在颁奖前均由纸莎草学家评估。</p><h2 class="css-8p8dhl e8f47sz0">穆尔泰·马努斯·莱维乌斯·雷德特</h2><p class="css-1hno3qs e190yofl0">与技术同样重要的是组织工作的方式。实际上，这是弗里德曼先生的专业领域——开源软件开发方法在考古难题上的应用。 “这是科技创始人和学者之间的独特合作，利用未来的工具将过去带入现在，”他说。西尔斯博士认为，竞争的刺激意味着在过去三个月内完成了相当于十年的研究。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">一个活跃的志愿者社区现在正在将新工具应用于两个扫描卷轴。弗里德曼先生认为，到今年年底，有人将有 75% 的机会因识别出至少 140 个字符的四个独立段落而获得 70 万美元的大奖。 “现在这是一场比赛，”他说。 “明年我们将阅读整本书。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">能够阅读《香蕉男孩》确实只是一个开始。只有一小部分希腊和罗马文学幸存到了现代。但是，如果可以使用相同的工具扫描和阅读从别墅中发现的数百个其他卷轴，则将极大地增加古代文本的数量。西尔斯博士说，他希望赫库兰尼姆古卷将包含“一个全新的、以前未知的文本”。弗里德曼先生特别希望能找到一首失落的荷马史诗。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">弗里德曼先生表示，更重要的是，所有这一切可能反过来会激起人们对更充分地挖掘别墅的兴趣。现有的卷轴是从一个角落里发现的，学者们认为这是一个分布在几层楼的更大的图书馆。如果是这样，它可能包含数千个希腊语和拉丁语的卷轴。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">古典文本如此稀缺的原因之一是，书写它们的纸莎草纸在欧洲温和多雨的气候下不能很好地保存。因此，西尔斯博士指出，这是一个有趣的讽刺，卷轴的碳化使它们难以阅读，但也正是它们为后代保存下来的原因——而卷轴在物理展开时分解的碎片最终将提供虚拟展开其余部分的关键。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Wed, 18 Oct 2023 19:10:33 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/si1d7mhq3augau6mj05it9b65hm71sss</guid><link/> https://www.economist.com/science-and-technology/2023/10/18/ai-could-help-unearth-a-trove-of-lost-classical-texts </item><item><title><![CDATA[Joe Biden has shown a steady hand in the Gaza crisis]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>乔</span><small>·拜登</small>有脾气。当他对助手的工作不满意时，他有时会向他们发泄情绪，有时甚至会向有勇气批评他的选民发泄情绪。但在建立关系以实现长期目标时，无论是与任性的立法者还是反对派的外国领导人，拜登长期以来都表现出了不同寻常的耐心和克制。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> 2010年，当巴拉克·奥巴马(Barack Obama)担任副总统抵达以色列时，他却被本雅明·内塔尼亚胡(Binyamin Netanyahu)政府的一项声明打了个措手不及，该声明称，与美国人的意愿相反，它打算扩大东耶路撒冷的犹太人定居点。这似乎是一种故意的羞辱，奥巴马总统的一些助手认为拜登应该转身回家以示抗议。但拜登在 20 世纪 80 年代开始与内塔尼亚胡建立关系，当时内塔尼亚胡抵达华盛顿并在以色列大使馆任职，而这位副总统对于如何处理事务有自己的想法。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">拜登发表声明批评此举，然后与内塔尼亚胡组建了一个联合工作组来遏制影响。然后他和妻子吉尔与内塔尼亚胡一家共进晚餐。根据内塔尼亚胡先生自己的感激之情，拜登先生那天晚上谈到了深刻的个人问题，谈到了克服他的第一任妻子和他们的女儿在车祸中丧生的困难。拜登后来给了总理一张照片，上面潦草地写了一条信息，这可能是<small>美</small>以关系的警句：“比比，我不同意你说的任何话，但我爱你。 ”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">自 10 月 7 日哈马斯袭击以色列以来，美国人在 2020 年获得了大多数人投票支持的稳定领导层，并提醒他们他们所拒绝的琐碎和波动。唐纳德·特朗普并没有原谅内塔尼亚胡祝贺拜登在 2020 年获胜，他猛烈抨击了这位总理，而众议院的共和党人则努力证明他们有能力管理自己，更不用说管理一个国家了。当共和党人为谁将成为议长而争论不休时，他们的外交政策信息变得越来越混乱，甚至相互矛盾——既批评拜登不帮助以色列对抗伊朗的威胁，从而危及美国，又批评拜登危及美国。帮助欧洲抵御俄罗斯的威胁。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">拜登先生遵循了他自己的剧本。 2021 年 5 月，当哈马斯从加沙向以色列发射火箭弹时，他并没有像过去的总统那样呼吁克制或停火。据报道，他并没有试图公开打击内塔尼亚胡先生，因为此举可能会适得其反，而是表示支持以色列的空袭，同时在十一天的电话中，他向总理询问了他的战略，以向他表明他没有明确的结局。富兰克林·福尔（Franklin Foer）撰写的关于拜登总统任期的新书《最后的政治家》。在第四次通话中，内塔尼亚胡继续坚称以色列的行动尚未完成，总统告诉他时间到了。据福尔称，拜登说：“嘿，伙计，我们已经脱离跑道了。” “结束了。”内塔尼亚胡先生同意停火。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">迈克尔·奥伦(Michael Oren)在奥巴马执政期间的大部分时间里担任以色列驻华盛顿大使，他依靠副总统拜登作为联络人。他表示，拜登与内塔尼亚胡的关系与其说是化学反应，不如说是历史——他们自己以及以色列都有共同的过去。奥伦表示，拜登“记得那场为期六天的战争，他记得 73 年战争”。 “有句话说，‘他心里有以色列。’这对他来说非常个人化。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">对于民主党人来说，情况越来越不真实，他们在外交政策上有自己的分歧。党内一些愚昧的左翼边缘人士庆祝对以色列平民的屠杀，而众议院民主党中不断壮大的反以色列派系的成员几乎立即开始呼吁停火。拜登先生认识到，这对以色列来说不仅是政治上的不可能，而且是战略和道义上的不可能。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">然而，尽管拜登直言以色列不仅有权利而且有“义务”保卫自己，但他也巧妙地敦促以色列保持克制。在哈马斯袭击三天后的一次讲话中，他表示，他和内塔尼亚胡先生讨论了“当我们按照法治行事时，像以色列和美国这样的民主国家如何变得更强大、更安全。”换句话说，美国总统没有提出任何要求；相反，两位领导人重新致力于共同的价值观。</p><h2 class="css-8p8dhl e8f47sz0">巴勒斯坦人也有政治</h2><p class="css-1hno3qs e190yofl0">当然，现在是最困难的部分。加沙人已经在以色列的围困和轰炸下遭受苦难和死亡，正如哈马斯所希望的那样，地面入侵将造成更多痛苦。 （加沙平民可能是以色列的囚犯，但他们也是哈马斯的人质。）入侵将增加发生更广泛战争的可能性。拜登的判断力和影响内塔尼亚胡的能力正面临严峻考验。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">正如一旦这场危机缓解，内塔尼亚胡将面临以色列情报和行动失败的清算一样，拜登的中东政策也值得仔细审视。他缓解对伊朗压力的决定以及对以色列-巴勒斯坦冲突善意忽视的尝试最终以暴力告终，尽管暴力已经发生很长时间了。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">人们可以从 2006 年开始为加沙的这场战争划清界限，当时的国务卿康多莉扎·赖斯（Condoleezza Rice）抬头看了一眼椭圆机上的电视新闻，震惊地得知哈马斯赢得了加沙选举一直致力于在中东传播民主。 “我想，‘好吧，这是不对的，’”赖斯女士后来告诉传记作家伊丽莎白·布米勒(Elisabeth Bumiller)。连续四届美国政府都太少关注巴勒斯坦人的苦难生活和巴勒斯坦政治的现实。他们未能支持巴勒斯坦机构和具有改革思想的巴勒斯坦领导人。以色列真正的朋友不会再犯同样的错误。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Wed, 18 Oct 2023 18:54:56 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/cg6o0085um4e3tlv1ffavnsklnacjn85</guid><link/> https://www.economist.com/united-states/2023/10/18/joe-biden-has-shown-a-steady-hand-in-the-gaza-crisis </item><item><title><![CDATA[What is Palestinian Islamic Jihad?]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> 10 月 17<small>日晚，</small><span>加沙</span>市的<a href="https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/10/17/biden-steers-a-risky-course-in-the-israel-hamas-war">阿赫利医院发生</a>爆炸。数千名平民和病人一起在那里避难。巴勒斯坦官员称数百人死亡。管理加沙的激进组织<a href="https://www.economist.com/the-economist-explains/2023/10/10/how-powerful-is-hamas">哈马斯</a>和几个<a href="https://www.economist.com/briefing/2023/10/18/the-arab-world-thinks-differently-about-this-war">阿拉伯国家指责以色列</a>。以色列军队引用无人机镜头作为证据，表示爆炸是由另一个激进组织巴勒斯坦伊斯兰圣战组织（ <small>PIJ</small> ）发射的故障火箭引起的。在约旦河西岸和加沙开展业务的<small>PIJ</small>否认了这一指控。 10月18日，美国总统拜登在访问以色列时也指责“另一支球队”，支持以色列的说法。什么是<small>PIJ</small> ？它在这场冲突中构成什么威胁？</p><aside class="css-13k2iu7 e1e9ys590"><p class="css-1hno3qs e190yofl0">了解有关以色列和哈马斯之间战争的更多信息</p></aside><p class="css-1hno3qs e190yofl0">该组织由巴勒斯坦医生法蒂·沙卡奇（Fathi Shaqaqi）和出生于加沙北部贾巴利亚难民营的穆斯林传教士阿卜杜勒·阿齐兹·阿瓦达（Abd al-Aziz Awda）创立。两人是 20 世纪 70 年代埃及的学生，是世界上最古老的伊斯兰组织穆斯林兄弟会的成员。阿瓦达先生和沙卡奇博士主张以暴力抵抗以色列对加沙和约旦河西岸的占领。受到1979年伊朗伊斯兰革命的启发，他们希望在英国托管的巴勒斯坦领土上建立一个伊斯兰国家，其中部分巴勒斯坦地区在1948年后成为以色列国。他们认为穆斯林兄弟会对此事业的承诺不够，并开始为他们自己的激进替代方案招募人员。 1981 年返回加沙后，他们花了几年时间争取支持。该组织声称对 20 世纪 80 年代初在加沙地带发生的数起针对以色列士兵的袭击负责，这比哈马斯发动第一次袭击至少早了五年。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">在整个 20 世纪 80 年代， <small>PIJ</small>是一个松散的军事小组网络，总共只有几百名成员。 1988 年，以色列当局将 Shaqaqi 博士驱逐到黎巴嫩，后来其他<small>PIJ</small>被驱逐者也加入了他的行列。在流亡期间，这些战士与伊朗和真主党（伊朗支持的黎巴嫩民兵组织）建立了联系。 <small>PIJ</small>成员开始参加真主党的训练营。该组织成立了圣城旅，这是一个比以前更加结构化的军事行动。为了破坏巴勒斯坦权力机构与以色列之间的和谈，它在以色列发动了一系列自杀式袭击。最严重的是 1995 年，造成 21 名以色列士兵和 1 名平民死亡。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">尽管意识形态相似， <small>PIJ</small>仍与哈马斯保持一定距离。第一次起义（即“摆脱”）是一场反对以色列统治的起义，于 1993 年结束。在这场起义中，两个组织合作开展了多次行动，但从未正式联手。哈马斯于 2006 年在加沙赢得选举，在未能与其竞争对手法塔赫达成权力分享协议后，于 2007 年为争夺该地带的唯一控制权而进行了一场短暂的战争。<small>巴勒斯坦伊斯兰抵抗</small>运动将自己局限于武装冲突。它从未参加过选举，并且与哈马斯不同，它几乎没有为加沙人提供支持。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> 20 世纪 90 年代，以色列在约旦河西岸监禁了许多 PIJ 战士后， <small>PIJ</small>的影响力下降。但许多人在 2000 年左右被释放，自那以后，在伊朗武器供应的帮助下， <small>PIJ</small>的军事能力不断增强。 2014年， <small>PIJ</small>从加沙向以色列发射了100多枚火箭弹。它是加沙大约十几个武装组织中第二大的组织，仅次于哈马斯。它在西岸的存在最近有所增加，特别是在北部城市杰宁。 2022 年，与<small>PIJ</small>有联系的几个旅对以色列军事检查站进行了一系列枪击事件。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> <small>PIJ</small>在今年 10 月 7 日哈马斯入侵以色列引发的暴力事件中发挥了重要作用。据信<small>PIJ</small>武装分子也加入了此次袭击，导致 1,300 多人死亡。该组织后来声称在加沙扣押了 30 名人质；哈马斯据信掌握着大约 200 枚<small>武器。PIJ</small>此后声称对以色列的数起火箭弹和迫击炮袭击负责。以色列正在准备发动地面入侵以“摧毁哈马斯”。 <small>PIJ</small>也将成为它的目标。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Wed, 18 Oct 2023 18:51:41 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/cljs82pvr3jdele83b7gi8lf6o31fv85</guid><link/> https://www.economist.com/the-economist-explains/2023/10/18/what-is-palestinian-islamic-jihad </item><item><title><![CDATA[Millions of people have unexplained chronic pain. Can scientists help?]]></title><description><![CDATA[<div class="css-9xqu6e e1ey6m750"><p class="article__body-text article__body-text--dropcap">据认为，<span>慢性</span><small>疼痛</small>影响着大约三分之一的人。对于其中十分之一的人来说，疼痛严重到足以致残，使其成为全世界残疾的主要原因。 Some forms of chronic pain are<a href="/science-and-technology/2023/08/30/some-forms-of-chronic-pain-are-particularly-mysterious">particularly mysterious</a> —with clinicians unable to <a href="/science-and-technology/2022/09/21/better-medicines-are-needed-to-relieve-pain">treat the pain</a> , nor understand its causal mechanisms—presenting a huge challenge for societies. How can this burden be eased, for both healthcare systems and the individuals living with pain? Runtime: 43 min </p><div class="css-1lm38nn e50l3u40"><figure><audio class="react-audio-player " id="audio-player" src="https://sphinx.acast.com/p/acast/s/theeconomistbabbage/e/65301de8633a050012bae7bc/media.mp3?tk=eyJ1aWQiOiJ0b20iLCJ0ayI6ImpwNDdzenVqIiwiYWRzIjpmYWxzZSwic3BvbnMiOmZhbHNlLCJzdGF0dXMiOiJwdWJsaWMifQ==&sig=9IjI6ytAxd8jrCYQt9ctpKR4_P6i2gF6oLHEQ22vYLE"><p>您的浏览器不支持<audio>元素。</p></audio></figure></div><p class="article__body-text"> Host: Alok Jha, <i>The Economist</i> ’s science and technology editor, with Gilead Amit, our science correspondent. Contributors: Catherine Charlwood, who lives with chronic pain; Francis Keefe, director of the Pain Prevention and Treatment Research Program at Duke University; Matt Evans, a clinical lecturer at Chelsea and Westminster Hospital and Imperial College London; Jan Vollert, a pain researcher at the University of Exeter.</p><p class="article__body-text">立即注册《经济学人播客+》，即可通过我们的<a href="https://subscribenow.economist.com/podcasts-plus?purchaseRedirect=economist.com%2Faudio%2Fpodcasts%2Fonboarding%3Fpodcast%3Dbabbage">限时优惠</a>获得 50% 的订阅折扣。在《经济学人播客+》推出之前，您无需付费。</p><p class="article__body-text">如果您已经是<i>《经济学人》</i>的订阅者，作为订阅的一部分，您将可以完全访问我们的所有节目。</p><p class="article__body-text">有关《经济学人播客+》的更多信息，包括如何访问，请访问我们的<a href="https://myaccount.economist.com/s/article/What-is-Economist-Podcasts">常见问题解答页面</a>。</p><p class="article__body-text">收听： <a href="https://podcasts.apple.com/us/podcast/babbage-from-the-economist/id508376907">Apple 播客</a>| <a href="https://open.spotify.com/show/0BCUrdrOb3tvfIwazeLBUH?si=nJxIwIpZSp6Yfx6ObmnfhA&dl_branch=1&nd=1">Spotify</a></p></div> ]]>;</description><pubDate> Wed, 18 Oct 2023 18:25:18 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /content/6o2jtte9kdjmjojb82d1n3be0069okfn</guid><link/> https://www.economist.com/podcasts/2023/10/18/millions-of-people-have-unexplained-chronic-pain-can-scientists-help </item><item><title><![CDATA[China’s economy may be growing faster, but big problems remain]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> <span>C</span> <small>hina&#39;s emergence</small> from its covid-19 controls was meant to be the biggest economic event of the year. Instead, the reopening has turned into one of the biggest disappointments. In a recent survey by Bank of America, fund managers in Asia expressed their “fatigue and frustration” with China&#39;s weak growth and the lack of a concerted government response.</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> On the face of it, economic data released on October 18th should cheer them up. The figures showed that China&#39;s economy grew by 4.9% in the third quarter, compared with a year earlier—faster than expected. And its growth compared with the previous quarter was stronger still: 5.3% at an annualised rate. The economy should now have little trouble meeting the government&#39;s growth target of “around 5%” for this year. <small>ubs</small> , a bank, raised its forecast for 2023 from 4.8% to 5.2%.</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> The source of the growth was also encouraging. Consumption contributed almost 95% of it, noted Sheng Laiyun of China&#39;s National Bureau of Statistics. There are signs that the country&#39;s beleaguered households may be coming out of their shells. Demand for longer-term loans is growing; the saving rate, adjusted for the season, fell below 30% of disposable income for the first time since the pandemic, according to Yi Xiong of Deutsche Bank.</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> One reason may be improvements in the job market. Urban unemployment fell to 5% in September from 5.2% in the previous month and the average workweek lengthened. Household debt burdens have also eased a little. China&#39;s authorities have urged banks to cut the interest rate on outstanding mortgages in line with the lower rates available for new ones. On October 13th the central bank said that the interest rate on existing mortgages, worth 21.7trn yuan ($3trn), had been lowered by 0.73 percentage points, which should free up over 100bn yuan of spending power a year.</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> But the good news for households was not matched by good news for houses. The property market remains dangerously weak. The amount of residential floorspace sold by property developers in September was 21% below that sold last year. Increasingly, China&#39;s developers must actually finish buildings before they can sell them. Completed buildings accounted for almost a quarter of sales in September, compared with less than 13% in 2021. </p><div class="css-1bzwzkr eitqf4z1"><figure class="css-qts40t e1197rjj0"><img alt width="608" sizes="300px" srcset="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=16,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_FNC079.png 16w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=32,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_FNC079.png 32w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=48,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_FNC079.png 48w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=64,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_FNC079.png 64w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=96,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_FNC079.png 96w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=128,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_FNC079.png 128w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=256,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_FNC079.png 256w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=360,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_FNC079.png 360w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=384,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_FNC079.png 384w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=480,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_FNC079.png 480w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=600,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_FNC079.png 600w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=834,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_FNC079.png 834w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=960,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_FNC079.png 960w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1096,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_FNC079.png 1096w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1280,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_FNC079.png 1280w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_FNC079.png 1424w" src="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_FNC079.png"><figcaption class="css-18w36g1 edweubf2"><span class="css-6pzdis edweubf1">图片：经济学人</span></figcaption></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0">The threat of deflation lingers, too. China&#39;s annual nominal growth, which includes inflation, was 3.5% in the third quarter, lower than the real, inflation-adjusted figure. This suggests that the prices of goods and services fell by almost 1.4%, the second drop in a row (see chart 1), resulting in China&#39;s worst deflationary spell since 2009.</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> Thus fatigue and frustration should not give way to complacency. At the <small>imf</small> ’s annual meeting, Pierre-Olivier Gourinchas, the fund&#39;s chief economist, called for “forceful action” from China&#39;s government to restructure struggling property developers, contain financial dangers and redeploy fiscal measures to help households.</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> The government has taken some steps. It has allowed a growing number of local governments to issue “refinancing bonds”, which will help clear late payments to suppliers and replace the more expensive debt owed by local-government financing vehicles. The authorities seem keen to prevent one of these vehicles defaulting.</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> But preserving financial stability is not the same as reviving growth. The government&#39;s efforts to stimulate demand have so far been both piecemeal and grudging. Its fear of doing too much seems to outweigh its fear of doing too little. With the official growth target in sight, the government may now be tempted to wait and see how the recovery evolves before pursuing further stimulus. In the face of a hostile America and turbulent geopolitics, it appears keen to keep its fiscal powder dry. </p><div class="css-1bzwzkr eitqf4z1"><figure class="css-qts40t e1197rjj0"><img alt width="608" sizes="300px" srcset="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=16,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_FNC080.png 16w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=32,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_FNC080.png 32w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=48,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_FNC080.png 48w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=64,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_FNC080.png 64w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=96,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_FNC080.png 96w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=128,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_FNC080.png 128w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=256,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_FNC080.png 256w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=360,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_FNC080.png 360w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=384,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_FNC080.png 384w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=480,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_FNC080.png 480w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=600,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_FNC080.png 600w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=834,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_FNC080.png 834w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=960,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_FNC080.png 960w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1096,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_FNC080.png 1096w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1280,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_FNC080.png 1280w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_FNC080.png 1424w" src="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_FNC080.png"><figcaption class="css-18w36g1 edweubf2"><span class="css-6pzdis edweubf1">图片：经济学人</span></figcaption></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0">Still, it is hard to see how deflation strengthens China&#39;s position. The <small>imf</small> now thinks that China&#39;s prices, as measured by its <small>gdp</small> deflator, will fall this year compared with last. Combined with the yuan&#39;s weakness, <small>gdp</small> could shrink in dollar terms. Indeed, China&#39;s economy will gain little ground on America&#39;s in the next five years, according to the fund (see chart 2).</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> The contrast with the <small>imf</small> ’s April forecast is stark. In the space of six months, the fund has shorn off more than $15trn, in today&#39;s dollars, from China&#39;s cumulative <small>gdp</small> for the years from 2023 to 2028. Few economies can match China&#39;s scale. And that includes the scale of its disappointments. <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Wed, 18 Oct 2023 18:21:59 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /content/vqn3idlavsvhemnmhtm827gt91kdsgk8</guid><link/> https://www.economist.com/finance-and-economics/2023/10/18/chinas-economy-may-be-growing-faster-but-big-problems-remain</item><item><title><![CDATA[The Israel-Palestine conflict: a reading list]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-14046qw e1xfd4x10"> <b>A Peace to End All Peace.</b> By David Fromkin. <i>Holt, Henry &amp; Company; 688 pages; 26 美元</i></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">Tensions in the Middle East are a political inheritance of the dissolution of the <a href="https://www.economist.com/culture/2022/12/15/the-ottoman-empire-fell-a-century-ago-or-did-it">Ottoman empire</a> after the first world war and the piecemeal settlements of 1922. This landmark book, published in 1989 and named as a finalist for the Pulitzer prize, provides a sweeping account of the period between 1914 and 1922, ranging from the Mediterranean to <a href="https://www.economist.com/books-and-arts/2021/08/16/afghanistan-a-reading-list">Afghanistan</a> . It astutely traces the Allies&#39; motivations for carving up the Arab world and shows why the West&#39;s imperial vision was doomed to fail.</p><p class="css-14046qw e1xfd4x10"> <b>Enemies and Neighbours.</b> By Ian Black. <i>Atlantic Monthly Press; 608 pages; $30. Allen Lane; £25</i></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> When, exactly, the Israel-Palestine conflict began is hard to say. Many consider November 2nd 1917 to be the starting-point: that is the date of the <a href="https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2017/10/26/the-balfour-declaration-still-offers-lessons-to-israel-and-the-palestinians">Balfour Declaration</a> , when the British government vowed to use its “best endeavours” to create a “national home” for the Jewish people in Palestine, a territory it would take from the Ottomans. <a href="https://www.economist.com/books-and-arts/2017/10/28/the-israelis-and-palestinians-are-still-haunted-by-their-history">This balanced book,</a> praised by Palestinian and Israeli historians alike, offers a tour of the past century of conflict.</p><p class="css-14046qw e1xfd4x10"> <b>The Iron Cage.</b> By Rashid Khalidi. <i>Beacon Press; 288 pages; $19.95.寰宇一家出版物； £34.99</i></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> An eminent Palestinian-American historian explains why Palestinians failed to achieve an independent state. The book is resonant with personal history and lays out the barriers that obstructed Palestinians&#39; aspirations. It counts the poor decision-making of certain <a href="https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/05/11/the-palestinians-need-new-leaders">Palestinian leaders</a> among its explanations, too.</p><p class="css-14046qw e1xfd4x10"> <b>Hamas.</b> By Beverley Milton-Edwards and Stephen Farrell. <i>Wiley; 340 pages; $36.95. Polity Press; £24.99</i></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> The <a href="https://www.economist.com/films/2023/10/13/what-is-hamas">militant organisation</a> that rules the Gaza Strip first emerged in 1987 during the first Palestinian <i>intifada</i> (“shaking off”, or uprising). In its first charter <a href="https://www.economist.com/the-economist-explains/2023/10/10/how-powerful-is-hamas">Hamas</a> styled itself as the “Islamic Resistance Movement” and declared Israel illegitimate. In 2006 Hamas became the first Islamist movement to ascend to power in the Middle East by winning an election. The authors interviewed hundreds of people over three decades, including the group&#39;s leaders, fighters, opponents and victims. This book explains the inception of the “largest, most influential and most deadly Islamist organisation” and how it became entrenched in <a href="https://www.economist.com/the-economist-explains/2023/10/12/a-short-history-of-gaza">Gaza</a> .</p><p class="css-14046qw e1xfd4x10"> <b>The Rise of the Israeli Right.</b> By Colin Shindler. <i>Cambridge University Press; 440 pages; $38.99 and £29.99</i></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> The right first came to power in Israel nearly five decades ago, but its current government may be the <a href="https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2022/12/29/israels-new-government-is-the-most-right-wing-ever">most right-wing</a> in the country&#39;s 75-year history. This richly detailed book analyses with clarity and insight the political and philosophical ideas that drive the right. The author, who is a professor at Cambridge, studies important thinkers and figures such as <a href="https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/04/27/how-zionism-has-evolved-from-a-project-to-an-ideology">Ze&#39;ev Jabotinsky</a> (the founder of the Zionist Right) and Binyamin Netanyahu (Israel&#39;s prime minister).</p><p class="css-14046qw e1xfd4x10"> <b>It&#39;s Easier to Reach Heaven than the End of the Street.</b> By Emma Williams. <i>Olive Branch Press; 412 pages; $16. Blooms</i> <i>bury; £8.99</i></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> In 2000 the author, a British doctor, accompanied her husband, a <small>UN</small> official, and three small children to Israel. A month later the second Palestinian <i>intifada</i> erupted. This moving memoir—which spans three years—documents the events she witnessed. She gave birth to a fourth child in a hospital in Bethlehem, which was shelled by the Israeli army. A Palestinian suicide-bomber blew himself up near her children&#39;s school, with his head landing at the foot of their teacher.</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> <b><i>The Economist</i> ’s</b> journalists have also written books about the conflict. Anton La Guardia, our diplomatic editor, is the author of “Holy Land, Unholy War”. Gregg Carlstrom, our Middle East correspondent, wrote “How Long Will Israel Survive?”. Anshel Pfeffer, our Israel correspondent, is the author of <a href="https://www.economist.com/books-and-arts/2018/05/02/binyamin-netanyahus-unofficial-history">“Bibi”</a> . <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Wed, 18 Oct 2023 17:24:29 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /content/a0ibtn2qlp5t9j9271kv3135invq5kuf</guid><link/> https://www.economist.com/culture/2023/10/18/the-israel-palestine-conflict-a-reading-list </item><item><title><![CDATA[Britain’s NHS is trying once again to collate patients’ data]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> <span>B</span> <small>EING IN HOSPITAL</small> is rarely fun. But some things in the <a href="https://www.economist.com/leaders/2023/05/25/how-to-fix-the-nhs">National Health Service ( <small>NHS</small> )</a> contrive to add to patients&#39; pains. When <small>IT</small> systems cannot talk to each other, the sick must drive themselves dizzy repeating their medical history in every new interaction. Without good data-management systems, operating rooms often lie empty despite endless demand. Such snafus are not only maddening, but harmful. Each delay to treatment compounds backlogs exacerbated by strikes and the covid-19 pandemic, pushing the <small>NHS</small> waiting list in England to a record 7.75m cases.</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> Such inefficiencies are not inevitable. Many can be reduced by stitching together disparate datasets across the <small>NHS</small> , as an upcoming project, the Federated Data Platform, or <small>FDP</small> , should do. Its boring name belies big ambitions. In pilots using similar software doctors have diagnosed cancer patients quicker when their scans, prescriptions and appointments are collated in one place. When one hospital trust combined data to monitor barriers to discharges, the number of long stays fell by over a third. Opportunities go far beyond helping doctors see more patients. Artificial intelligence trained on large datasets spots patterns human eyes never could.</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> The covid-19 response proved the benefits of joining up data. With the help of Palantir, an American data firm, real-time insights gleaned from combined datasets enabled officials to dispatch ventilators and personal protective equipment to where they were most needed, and to design vaccination campaigns targeting the most vulnerable. Because software engineers were linking data rather than building a central repository, data stores could be built and refined more quickly. This marked a departure from previous clunky, costly, failed <small>NHS</small> data projects.</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> The <small>FDP</small> was intended to be the latest iteration of covid-era ingenuity. Instead it appears to be running on the same old scripts. Poor communication meant that until recently some <small>NHS</small> trusts&#39; own data chiefs were unsure of what the <small>FDP</small> was meant to do. As pressures have mounted on front-line services, “digital transformation” has again been deprioritised. Hospitals still spend £234m ($285m) a year on storing paper records, according to the Times Health Commission.</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> The procurement process has also raised the antennae of privacy activists. They would always have twitched at the front-runner for the £480m contract: Palantir Technologies, which has combined data for the <small>CIA</small> . (Comments by its co-founder, Peter Thiel, likening Britons&#39; love of the <small>NHS</small> to Stockholm syndrome, only add to activists&#39; misgivings.) To the suspicious, the fact that the firm initially handled the <small>NHS</small> ’s covid analytics for a mere £1 has the feel of a stitch-up. Since data will be used for direct patient care in the <small>FDP</small> , people cannot opt out of sharing it. Though it will be anonymised, this risks eroding trust in what the <small>NHS</small> does with data.</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> No surprise then that the winner of the contract, due to be revealed in September, is yet to be announced. But even if the <small>fdp</small> does goes ahead, after myriad delays, some wonder if it will ultimately prove obsolete. The contract lasts seven years, which risks locking the <small>NHS</small> into the software. The <small>FDP</small> is likely to be outpaced by projects that share data beyond the <small>NHS</small> , and can adapt more nimbly to innovation.</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> That doesn&#39;t mean it shouldn&#39;t go ahead. Trusts will still be free to pursue their own plans. But for the <small>NHS</small> ’s laggards the project should be the start, not the end, of joining up data. In these difficult times, the <small>NHS</small> needs all the help it can get. <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Wed, 18 Oct 2023 16:35:21 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /content/7ltlmf29b9ic6gldcisje30pnlc2anp5</guid><link/> https://www.economist.com/britain/2023/10/18/britains-nhs-is-trying-once-again-to-collate-patients-data </item><item><title><![CDATA[The Arab world thinks differently about this war]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>新闻</span>频道整夜<small>循环</small>播放这些场景：救护车、尸体、照亮夜空的爆炸。哈马斯指责以色列对 10 月 17 日<a href="https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/10/17/biden-steers-a-risky-course-in-the-israel-hamas-war">加沙阿赫利医院</a>发生爆炸造成数百人死亡。以色列后来否认正在该地区进行空袭；据称，爆炸是由<a href="https://www.economist.com/1843/2023/10/10/people-in-gaza-hate-the-night-all-they-can-see-are-explosions">加沙</a>另一个武装组织伊斯兰圣战组织发射的火箭失火造成的。然而，当以色列发表否认时，细节已经不再重要。这场灾难引发了约旦河西岸和约旦以及远至突尼斯的抗议活动。这就是乔·拜登10月18日抵达以色列进行短暂访问时所陷入的漩涡。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">很难对“阿拉伯世界”一概而论，这个世界有 4.5 亿人口，分布在数千公里之外，分布在近二十几个国家。但可以肯定地说，大多数阿拉伯人仍然同情巴勒斯坦事业。他们的被剥夺仍然是整个中东地区的一个图腾政治问题，能够像其他事情一样激起民众的愤怒和抗议。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">以色列和<a href="https://www.economist.com/the-economist-explains/2023/10/10/how-powerful-is-hamas">哈马斯</a>之间的战争现在已经进入第 12 天，情况也不例外。电视上昼夜不停地报道，社交媒体上无休无止地讨论，它引发了对巴勒斯坦人的大量支持。不过，与过去的冲突相比，比如 2014 年加沙长达 50 天的战争，有些事情看起来有所不同。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">一是地缘政治。自 2020 年以来，四个阿拉伯国家——巴林、摩洛哥、苏丹和阿拉伯联合酋长国（<small>阿联酋</small>）——与以色列建立了关系，此前以色列只与两个国家（埃及和约旦）建立了关系。沙特阿拉伯一直在商谈采取同样的行动。这改变了一些阿拉伯媒体报道冲突的方式。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">卡塔尔广播公司半岛电视台为卡塔尔支持的哈马斯提供了充足的时间。与此同时，沙特阿拉伯和<small>阿联酋</small>运营的频道试图走钢丝。尽管它们报道了加沙的破坏场景，但它们并没有预约哈马斯官员接受采访（不过，讲阿拉伯语的以色列犹太人是常客）。新闻编辑室里就语言问题展开了激烈的争论：例如，他们曾经可能使用<i>“jaish al-ihtilal”</i> （“占领军”）一词，但今天他们只是将其称为以色列军队。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">第二个区别是担心发生更广泛的冲突。 2014年的战争仅限于圣地。这次可能不会停留在那里——这使得讨论变得复杂，至少在那些靠近以色列的国家是如此。以埃及为例。美国和几个阿拉伯国家敦促其开放拉法，这是与加沙唯一不受以色列控制的过境点，以允许平民逃离战斗。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">但埃及社会的大部分人坚持认为他们的国家应该抵制这种压力。 “你为什么要把这场战争强加给我？”亲政府脱口秀主持人易卜拉欣·艾萨在针对哈马斯的信息中问道。 “你想让我为了你而冒一亿埃及人的风险？”其他专家也发表了类似言论。人们可能会认为他们只是政权的代言人，但他们的话得到了公众的广泛响应。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">黎巴嫩的情况也类似，该国已陷入现代历史上最严重的经济危机之一四年。许多黎巴嫩人担心强大的什叶派民兵和政党真主党将开辟针对以色列的第二条战线，从而将他们的国家拖入另一场像 2006 年那样的毁灭性战争。“不要让我们陷入这个地狱，”迪马写道。萨德克是一位著名记者，他既深深支持巴勒斯坦人，又严厉批评真主党。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这指向第三个转变：今天该地区的两极分化更加严重。许多叙利亚人尤其对加沙的景象感到震惊，以色列的围攻战让他们想起巴沙尔·阿萨德部署的战术。但他们同时不愿意为哈马斯欢呼，这个由伊朗支持的组织为摧毁他们的国家做出了巨大的努力。他们对阿拉伯世界的评论员感到愤怒，他们痛恨以色列的暴行，但却为阿萨德先生的暴行欢呼。在黎巴嫩，一些人也关注更广泛的政治：无论他​​们对以色列有何看法，他们都希望伊朗（以及真主党）被削弱。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">在过去 12 天的私下谈话中，一些阿拉伯官员谈论哈马斯和加沙时所用的语言正是人们期望从以色列右翼人士那里听到的语言。他们对伊朗支持的伊斯兰组织没有任何同情。但他们不敢在公开场合重复这样的言论。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">宫殿与公众之间的脱节有助于解释为什么国务卿安东尼·布林肯在最近一轮的穿梭外交中受到冷遇。首先是沙特王储穆罕默德·本·萨勒曼（Muhammad bin Salman）让布林肯和他的随行人员为计划中的周六晚上的会议等待了几个小时（王子直到第二天早上才接待他们）。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">对于穆罕默德王子这样一个作息不稳定的夜猫子来说，让客人冷静下来的情况并不罕见。不过，他对如此一位备受瞩目的来访者这样做，被视为一个尖锐的信息。然后，在抵达开罗后，布林肯接受了埃及总统阿卜杜勒-法塔赫·塞西的一次不同寻常的公开演讲，塞西对巴勒斯坦人的困境表示遗憾。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">拜登先生甚至不会受到如此冷淡的欢迎。他原定在以色列之后飞往约旦，在那里会见阿卜杜拉国王。马哈茂德·阿巴斯，巴勒斯坦总统；还有塞西先生。但阿巴斯在医院爆炸后不久就退出了，随后乔丹宣布整个峰会取消。无论拜登先生希望对阿拉伯领导人说什么，他们都没有心情听。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">然而，在公开姿态的背后却隐藏着深深的不安。 Since October 7th many analysts have drawn parallels with the Yom Kippur war, the last time Israel experienced such a calamitous intelligence failure.但也与那一刻形成了深刻的对比。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> 1973 年，阿拉伯国家发动了一场对以色列来说似乎构成生存威胁的战争。从那时起，历史学家就一直争论这是否属实。但当时的感觉足以让国防部长摩西·达扬(Moshe Dayan) 据说曾考虑使用核武器。半个世纪后，以色列被一个激进组织拖入战争，该地区现在面临着由非阿拉伯伊朗支持的其他非国家行为者发动更广泛冲突的前景。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">至于阿拉伯国家，他们是紧张的旁观者。黎巴嫩总理纳吉布·米卡提对黎巴嫩爆发战争的可能性直言不讳：“这些决定不在我手中，”他告诉当地电视网 al-Jadeed。埃及和约旦领导人担心战争的后果将破坏他们脆弱政权的稳定。海湾国家对对抗伊朗感到紧张，以免其代理人猛烈攻击利雅得或阿布扎比。对于以色列来说，这不是生死存亡的时刻，但一些阿拉伯统治者担心这对他们来说可能是生死存亡的时刻。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Wed, 18 Oct 2023 11:18:01 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/f91l15fjgd7ptb5652b934gph5sid6vs</guid><link/> https://www.economist.com/briefing/2023/10/18/the-arab-world-thinks- Differently-about-this-war </item><item><title><![CDATA[Is there anything Joe Biden can do to calm tensions in the Middle East?]]></title><description><![CDATA[<div class="css-9xqu6e e1ey6m750"><p class="article__body-text article__body-text--dropcap">医院兼避难所发生<small>的致命爆炸</small><span>引发</span>了愤怒，美国总统飞来参加的峰会也被取消。<a href="/middle-east-and-africa/2023/10/17/biden-steers-a-risky-course-in-the-israel-hamas-war">美国对以色列的支持</a>坚定不移，但这种升级是否会促使地区邻国介入？莫迪对<a href="/asia/2023/10/04/narendra-modi-has-seized-and-politicised-indian-cricket">印度板球运动的</a>干扰对比赛不利(10:53)。并<a href="/culture/2023/09/03/lots-of-people-mourn-when-famous-writers-and-musicians-die-why">哀悼</a>死去的艺术家（19:19）。时长：25分钟</p><div class="css-1lm38nn e50l3u40"><figure><audio class="react-audio-player " id="audio-player" src="https://sphinx.acast.com/p/acast/s/theintelligencepodcast/e/652fb3c76520850012b02d9f/media.mp3?tk=eyJ1aWQiOiJ0b20iLCJ0ayI6ImZHeExMd3dDIiwiYWRzIjpmYWxzZSwic3BvbnMiOmZhbHNlLCJzdGF0dXMiOiJwdWJsaWMifQ==&sig=V3KF4ZVfGzJo0uF4Wi1MTWxvHic5pqsP3OyNe3pEazg"><p>您的浏览器不支持<audio>元素。</p></audio></figure></div><p class="article__body-text">收听： <a href="https://podcasts.apple.com/us/podcast/the-intelligence-from-the-economist/id1449631195">Apple 播客</a>| <a href="https://open.spotify.com/show/12zKAMNyS2GNentUzxq9QN">Spotify</a></p><p class="article__body-text">立即注册<a href="https://subscribenow.economist.com/podcasts-plus?purchaseRedirect=economist.com%2Faudio%2Fpodcasts%2Fonboarding%3Fpodcast%3Dthe-intelligence">《经济学人播客+》</a> ，即可通过我们的限时优惠获得 50% 的订阅折扣。在《经济学人播客+》推出之前，您无需付费。</p><p class="article__body-text">如果您已经是《经济学人》的订阅者，作为订阅的一部分，您将可以完全访问我们的所有节目。</p><p class="article__body-text">有关《经济学人播客+》的更多信息，包括如何访问，请访问我们的<a href="https://myaccount.economist.com/s/article/What-is-Economist-Podcasts">常见问题解答页面</a>。</p></div> ]]>;</description><pubDate> Wed, 18 Oct 2023 11:10:27 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/gbk5ra1s02g2ib2b2al1n52734nqaaso</guid><link/> https://www.economist.com/podcasts/2023/10/18/is-there-anything-joe-biden-can-do-to-calm-tensions-in-the-middle-east</item></channel></rss>