<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title><![CDATA[Latest Updates]]></title><link/> https://www.economist.com/latest/ <atom:link href="https://rsshub.app/economist/latest?mode=fulltext" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><description><![CDATA[The most recent blogs and online articles from The Economist - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)]]></description><generator> RS集线器</generator><webmaster>i@diygod.me (DIYgod)</webmaster><language> zh-cn</language><lastbuilddate> 2023 年 11 月 16 日星期四 09:44:53 GMT</lastbuilddate><ttl> 120 </ttl><item><title><![CDATA[Next year’s great danger]]></title><description><![CDATA[<div class="css-knmu16 ee5d8yd2"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>阴影</span><small>笼罩</small>着世界。在本周的版本中，我们发布了<a href="https://www.economist.com/the-world-ahead-2024"><i>《2024 年未来世界》</i></a> ，这是我们对来年的第 38 份年度预测指南，在这段时间里，没有任何一个人能够像唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 让 2024 年黯然失色那样让我们的分析黯然失色。特朗普明年 11 月的胜利是抛硬币的概率开始下降。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">特朗普在共和党初选中占据主导地位。多项民意调查显示，他在摇摆州领先于总统乔·拜登。其中一份报告显示， <i>《纽约时报》</i>的选民在经济问题上信任他，而只有 37% 的选民信任拜登。至少在初选中，民事诉讼和刑事起诉只会让特朗普更加强大。几十年来，民主党一直依赖黑人和西班牙裔选民的支持，但相当多的人正在放弃该党。在接下来的 12 个月里，任何一位候选人的失误都可能决定竞选结果，从而颠覆世界。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">对于像特朗普这样的人来说，现在再次敲响椭圆形办公室的大门是一个危险的时刻。民主在国内遇到了麻烦。特朗普声称赢得 2020 年大选不仅仅是一个谎言：这是一个愤世嫉俗的赌注，他认为他可以操纵和恐吓他的同胞，而且它已经奏效了。美国在国外也面临着日益增长的敌意，比如在乌克兰受到俄罗斯的挑战，在中东受到伊朗及其盟友民兵的挑战，在台湾海峡和南中国海受到中国的挑战。这三个国家松散地协调着各自的努力，并拥有一个共同的愿景：强权即正义、独裁者安全的新国际秩序。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">由于<small>MAGA</small>共和党人几个月来一直在计划他的第二个任期，特朗普 2 号将比特朗普 1 号更有组织性。真正的信徒将占据最重要的职位。特朗普先生将不受约束地追求报复、经济保护主义和戏剧性的奢侈交易。难怪特朗普连任的前景让世界议会和董事会充满绝望。但绝望并不是一个计划。现在已经是对焦虑施加秩序的时候了。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">特朗普构成的最大威胁是对他自己的国家。由于他在 2020 年拒绝选举而重新赢得权力，他的直觉肯定会得到肯定，即只有失败者才允许自己受到构成国家的规范、习俗和自我牺牲的约束。在追击敌人的过程中，特朗普将对任何阻碍他的机构发动战争，包括法院和司法部。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">然而，特朗普明年的胜利也会对海外产生深远影响。中国及其朋友将会为美国民主功能失调的证据感到高兴。如果特朗普在美国践踏正当程序和公民权利，他的外交官就无法在国外宣扬它们。全球南方的怀疑将得到证实，即美国呼吁做正确的事实际上只是一种虚伪的行为。美国将成为另一个大国。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">特朗普的保护主义本能也将不受约束。在他的第一个任期内，尽管他对中国征收关税，但经济仍蓬勃发展。他的第二任期计划将更具破坏性。他和他的副手们正在考虑对进口产品普遍征收 10% 的关税，这一税率是目前水平的三倍多。即使参议院限制了他，以广泛的国家安全观点为理由的保护主义也会提高美国人的价格。特朗普在第一个任期内还通过减税和发放新冠病毒 (covid-19) 补贴来提振经济。这一次，美国的预算赤字规模达到了战争时期才会出现的规模，而且偿债成本更高。减税会助长通胀，而不是增长。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">在国外，特朗普的第一个任期好于预期。他的政府向乌克兰提供武器，推动以色列、<small>阿联酋</small>和巴林之间达成和平协议，并恐吓欧洲国家增加国防开支。美国对华政策变得更加强硬。如果你仔细观察，另一位交易性总统可能会带来一些好处。加沙战争结束后，特朗普对人权的漠视可能会让沙特政府变得更加顺从，并加强与印度纳伦德拉·莫迪政府的关系。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">但第二个任期将会有所不同，因为世界已经改变。各国进行交易并没有什么错：它们必然会把自己的利益放在第一位。然而，特朗普对达成协议的渴望和他对美国利益的认识不受现实限制，也不受价值观的束缚。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">特朗普认为，美国在欧洲花费鲜血和财富是一笔糟糕的交易。因此，他威胁要在一天之内结束乌克兰战争，并破坏<small>北约</small>，也许是因为美国违背了将对一国的攻击视为对所有国家的攻击的承诺。在中东，特朗普可能会毫无保留地支持以色列，无论以色列在该地区激起多少冲突。在亚洲，他可能愿意与中国国家主席习近平达成协议，放弃台湾，因为他不明白为什么美国会为了一个小岛的利益而与一个拥有核武器的超级大国开战。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">但知道美国会放弃欧洲，普京就有动力在乌克兰继续战斗，并挑衅摩尔多瓦或波罗的海国家等前苏联国家。如果没有美国的压力，以色列不太可能就与巴勒斯坦的和平谈判达成内部共识。考虑到特朗普不支持盟友，日本和韩国可能会获得核武器。特朗普声称美国没有帮助应对气候变化的全球责任，他将粉碎减缓气候变化的努力。他周围都是对华鹰派人士，他们认为对抗是维护美国主导地位的唯一途径。中国夹在一位善于交易的总统和好战的官员之间，很容易在台湾问题上做出误判，从而带来灾难性的后果。</p><h2 class="css-8p8dhl e8f47sz0">选举至关重要</h2><p class="css-1hno3qs e190yofl0">特朗普的第二个任期将是一个分水岭，而第一个任期则不然。胜利将证实他对权力最具破坏性的本能。他的计划遇到的阻力会更少。因为美国在知道最坏情况的情况下还是投票给了他，所以它的道德权威将会下降。选举将由少数几个州的数万名选民决定。 2024年世界的命运将取决于他们的选票。 <span class="ufinish">■</span></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><i>仅限订阅者：要了解我们如何设计每周的封面，请订阅我们的每周<a href="https://www.economist.com/newsletters/cover-story">封面故事时事通讯</a>。</i></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><i>通过<a href="https://www.economist.com/newsletters/checks-and-balance">《制衡》</a>掌握美国政治的最新动态，这是我们的每周仅限订阅者的时事通讯，它探讨了美国民主的状况以及对选民重要的问题。您可以阅读<a href="https://www.economist.com/us-election-2024">有关 2024 年选举的其他文章</a>，并跟随我们追踪乔·拜登<a href="https://econ.st/3BCgX9s">支持率</a>的变化。</i></p></div> ]]>;</description><pubDate> Thu, 16 Nov 2023 09:40:09 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/bf6708jtl30oc2mph8nct9nt9ij31fch</guid><link/> https://www.economist.com/leaders/2023/11/16/next-years-great-danger </item><item><title><![CDATA[The rights and wrongs of Israel and Hamas at the al-Shifa hospital]]></title><description><![CDATA[<div class="css-knmu16 ee5d8yd2"><p class="css-1hno3qs e190yofl0">加沙北部希法医院的<span>危机</span>本身就是一场悲剧，也是哈马斯暴行和以色列入侵加沙造成<small>的</small>可怕权衡的缩影。一些以色列批评者认为，医院附近或医院内的任何军事活动都是战争罪，因为可能会造成平民死亡。事实上，由于该医院很可能已被哈马斯用作军事设施，哈马斯可能已将其变成合法的军事目标。尽管如此，出于国际法、道义和自身利益的考虑，以色列必须采取更多措施来保护平民。这对于 al-Shifa 及其他地区都很重要。尽管以色列已经赢得了加沙北部的有效控制，但本已严重的人道主义危机即将在南部爆发，随着<a href="https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/11/15/the-battle-of-northern-gaza-is-almost-over">冬季的临近</a>，超过200万人面临危险。</p><aside class="css-13k2iu7 e1e9ys590"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><a href="https://www.economist.com/israel-hamas">阅读我们对以色列和哈马斯之间战争的所有报道。</a></p></aside><p class="css-1hno3qs e190yofl0">从医院开始，这是加沙市中心附近的一组建筑。它被以色列国防军包围，<small>以色列国防军</small>声称对该建筑群进行了“精确且有针对性的”袭击。多达 5,000 人在医院内避难，其中包括婴儿和重症患者。由于燃料和补给匮乏，情况十分严峻。许多无辜者失去了生命。如果更多平民无法得到治疗或受到交火袭击，战斗可能会导致更多平民死亡。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">以色列称医院下方的隧道是哈马斯军事总部。哈马斯否认这一点，但它有欺骗的记录。还有一种暴力活动模式：国际特赦组织报告称，2014 年哈马斯在 al-Shifa 的场地内对人们实施酷刑。 11 月 14 日，美国表示，其情报显示哈马斯利用医院及其下方的隧道作为“指挥和控制节点”。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">利用医院作为军事基地（哈马斯很可能就是这样）是一种战争罪。但用它作为盾牌攻击战士也构成战争罪吗？战争法规定，一旦医院被用作军事设施，它可能会失去其特殊保护。尽管如此，任何攻击部队都必须采取高度预防措施，例如发出充分的疏散通知并确保疏散可行。 2016-17 年，反伊斯兰国联盟袭击了摩苏尔的一家医院，该医院<small>被</small>用作据点。但联盟给出了一个相当长的警告期，到该警告期结束时，医院基本上已无法运转，并在距离前线 10 至 15 分钟内提供了创伤中心。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">所有这些都表明，只要情报正确，希法就是<small>以色列国防军</small>的合法军事目标。 11月16日，以色列称在医院发现了武器储藏处；很快就会清楚是否也存在哈马斯隧道建筑群。以色列表示已设法疏散医院并为其提供保温箱和燃料。但为了使疏散可行，人们需要安全的地方。因此，以色列需要进一步向医院提供更直接的支持，提供附近的创伤和其他医疗设施，并确保被疏散的人有另一个避难所。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这个应用法律条文并超越法律条文的教训更广泛地适用于以色列的竞选活动。在哈马斯的统治下，以色列的安全和加沙人的美好未来不会实现。<small>以色列国防军</small>现在已经实现了一些狭隘的军事目标。它有效控制加沙北部。然而，据哈马斯管理当局称，已有超过 11,000 名加沙人死亡。在南部，超过 200 万人面临着令人震惊的状况。为了使以色列的行动合法甚至部分成功，必须满足另外两个考验：平民需要安全网，并且必须恢复和平进程。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">关键的一步是开放凯雷姆沙洛姆的边境口岸，以便运送援助和燃料。以色列还应建立紧急医疗设施，将病人送往以色列医院，并准备在内盖夫沙漠的以色列领土上建立临时难民营。以色列有权与哈马斯开战。但它必须采取更多行动来反驳其将对巴勒斯坦人民发动战争的指控。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Thu, 16 Nov 2023 09:18:51 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/dar4ueu1cls7vfa6i67h8kf5689ph0p4</guid><link/> https://www.economist.com/leaders/2023/11/16/the-rights-and-wrongs-of-israel-and-hamas-at-the-al-shifa-hospital </item><item><title><![CDATA[Can trials heal the wounds of war?]]></title><description><![CDATA[<div class="css-knmu16 ee5d8yd2"><p class="css-14046qw e1xfd4x10"><b>东京的审判。</b>作者：加里·巴斯。<i>克诺夫； 892 页； 46 美元。潘·麦克米伦 (Pan Macmillan) 将于一月在英国出版； 30英镑</i></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>世界</span><small>仍然</small>被 20 世纪的罪行所困扰，这些罪行如此严重，以至于将肇事者绳之以法的任何努力似乎都是无力的。 1945-46 年在纽伦堡进行的审判几乎没有治愈<a href="https://www.economist.com/graphic-detail/2020/01/25/archivists-are-racing-to-identify-every-jewish-holocaust-victim">大屠杀</a>留下的创伤。东京对日本战犯的审判从 1946 年到 48 年持续了两年半，但每当一位日本高级政客参拜东京供奉战死者的<a href="https://www.economist.com/special-report/2005/10/08/the-ambiguity-of-yasukuni">靖国神社</a>时，亚洲各地的愤怒情绪都没有停止。 ，包括被定罪的战犯。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">随着以色列、苏丹和乌克兰的冲突愈演愈烈，战争的后果变得具有新的意义。在亚洲大部分地区，第二次世界大战之后的法庭试图伸张正义，但这仍然是未竟的事业。日本的审判已于 75 年前结束。普林斯顿大学教授加里·巴斯（Gary Bass）（前<i>《经济学人》</i>记者）在仔细研究历史的过程中，探讨了产生共同正义感的尝试为何失败的原因。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">与纽伦堡一样，日本的法庭是针对最严重的战犯的，这些人不仅犯有违反战争法的罪行，而且还犯有“危害和平罪”（即策划战争罪）。这在当时是有争议的，现在仍然如此。对美国来说，最严重的罪行是 1941 年 12 月对夏威夷<a href="https://www.economist.com/books-and-arts/2001/09/20/the-consequences-of-terror">珍珠港</a>和其他地方的袭击。但是，就像侵略者经常做的那样（想想乌克兰的弗拉基米尔·普京），被告辩称他们和日本的行动是出于自卫。就连来自不同盟国的11名法官中也有一些对日本的侵略是否真的构成犯罪提出了质疑。例如，来自印度的拉达比诺德·帕尔 (Radhabinod Pal) 认为，法律让每个国家决定什么才算自卫。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">几乎没有人怀疑日本军队犯下了令人发指的战争罪行，审判中详尽地涵盖了这些罪行，审判听取了数月的令人痛心的证词，包括 1937 年对中国南京的“强奸”和巴丹战俘的死亡行军1942 年发生在菲律宾。这些和其他恐怖事件的问题不在于它们是否是犯罪，而在于责任所在——单个士兵、他的直接指挥官、他的将军、总理或任命总理的人，裕仁天皇。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">在法庭开庭之前，已决定不起诉皇帝。这导致了嗜酒的美国首席检察官约瑟夫·基南和法院院长威廉·韦伯爵士（一位傲慢而脾气暴躁的澳大利亚人）之间的不和。韦伯发现自己与大多数其他法官意见不一致。他们未能达成一致裁决。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">在审判中幸存的 25 名被告中，全部被定罪，其中 7 人被绞死，其中包括首相东条英机。但一些法官提出了异议，其中包括帕尔，他在长达 1,230 页的反对书中辩称所有被告都是无辜的。帕尔成为许多日本人的英雄，因为他说这些审判代表着“正式的复仇”，只能带来“短暂的满足，最终可能会后悔”。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">他的异议还涉及审判范围之外的事件：他所说的 1945 年<a href="https://www.economist.com/asia/2020/08/01/atomic-bomb-survivors-seek-new-ways-to-keep-their-memories-alive">广岛和长崎</a>发生的“非人道爆炸”。这些袭击造成数万名平民死亡，许多人认为这在军事上是不必要的，这并不是一场战争犯罪。对于许多日本人来说，这总是会让东京审判显得不平衡。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">巴斯先生断言，法庭的失败在现代亚洲的形成过程中发挥了重要且很大程度上是负面的作用，这一说法是正确的。但如果皇帝受到审判的话，情况会有所不同吗？很难相信这会让日本的结果变得更容易接受，或者让日本这个繁荣的民主国家发生很大的变化。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">在东京，正义总是受到妥协和政治权宜之计的影响。尽管存在种种缺陷，但试验并不是问题所在。战争是。 <span class="ufinish">■</span></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><i>有关最新书籍、电影、<small>电视</small>节目、专辑和争议的更多信息，请订阅<a href="https://www.economist.com/culture/2022/11/23/introducing-plot-twist-our-new-culture-newsletter">Plot Twist</a> ，这是我们的订阅者每周通讯</i></p></div>]]>;</description><pubDate> Thu, 16 Nov 2023 09:10:44 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/76p38b8vqdd145tccosbargt5f7t2855</guid><link/> https://www.economist.com/culture/2023/11/16/can-Trials-heal-the-wounds-of-war </item><item><title><![CDATA[Premium Indian whisky is booming]]></title><description><![CDATA[<div class="css-knmu16 ee5d8yd2"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>果</span><small>阿的保罗约翰酿酒厂高高地堆放着两万五千</small>桶威士忌，让工人和游客享受着谷物和烈酒的诱人香气。大部分是进口波本桶，每个棺材内装有200升单一麦芽威士忌。这种饮料是用印度大麦制成的，在与多雾的苏格兰最不同的条件下进行蒸馏和陈酿。果阿是印度西海岸的热带海滩天堂。 Paul John 自 2008 年以来一直在印度生产这款威士忌，尽管如此，它还是屡获殊荣且美味可口。一位参观酿酒厂的荷兰威士忌爱好者 Marco Nigholt 说，它“和苏格兰威士忌一样好”。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">许多印度人喜欢烈性酒。烈酒和所谓的“即饮”类别（包括预混合杜松子酒和滋补品）占印度酒精饮料市场 40% 的销量。行业机构印度国际烈酒与葡萄酒协会的妮塔·卡普尔 (Nita Kapoor) 认为，其中大部分是威士忌。事实上，在印度，大多数所谓的威士忌其实并非如此，而是一种以糖蜜为基础的烈酒，具有类似威士忌的风味、色素和品牌。风笛和军官之选等黄色烈酒是该国最受欢迎的烈酒之一。相比之下，苏格兰威士忌需缴纳 150% 的进口税，并且传统上是富人的专利。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">然而，印度对各种酒类的需求随着该国经济的增长而增长。根据市场分析公司国际葡萄酒与烈酒研究公司 ( <small>IWSR</small> ) 的数据，印度已经是世界第五大酒类市场，2021-22 年占全球该行业增长的三分之一。业内预计印度的酒类销量每年将增长 6% 左右，尤其是因为一半的印度人年龄在 25 岁以下，而 25 岁是许多邦的法定饮酒年龄（常常被忽视）。 <small>iWSR 的数据显示，在优质饮料中，2020 年至 2022 年间，苏格兰单一麦芽威士忌的消费量翻了一番。</small>尽管喝苏格兰威士忌的印度人比例很小，但印度现在是其最大的出口市场。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">需求的飙升和高进口成本的结合为国产优质产品创造了机会。第一款印度单一麦芽威士忌 Amrut（意为“不朽的花蜜”）于 2004 年推出，现在有几个竞争对手。 Paul John 的母公司 John Distilleries 于 2008 年在果阿建立了单一麦芽酿酒厂，并于 2015 年开始在印度销售第一瓶酒。此后，该公司已荣获 300 多个国际奖项。位于哈里亚纳邦北部的一家新酿酒厂 Indri 于 10 月份在美国举行的世界威士忌大赛中荣获“最佳展示双金奖”。印度科技之都班加罗尔丽笙酒店威士忌吧的一位酒保估计，他接到的每十份威士忌订单中就有四份来自印度品牌。没有一个是便宜的。印度单一麦芽威士忌的售价与进口苏格兰威士忌一样高​​，甚至往往更高。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">三个因素正在推动繁荣。首先，除了印度的整体增长之外，其以服务业为主导的模式让该国受过教育的中产阶级受益匪浅。这不仅体现在高档酒类销售的蓬勃发展上，也体现在全国各地如雨后春笋般涌现的高端酒吧上。第二个相关原因是，长期以来在上流社会中不被接受的酒精，现在正变得越来越被社会所接受。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">最后，印度人对自己国家进步的信心不断增强，对国产产品的热情也越来越高。 （有些人别无选择：作为印度“自力更生”政策的一部分，自 2020 年以来，军队为现役军人和退伍军人开设的 4000 多家商店网络不再被允许销售进口酒。）</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">酒类公司正准备满足不断增长的需求。 Paul John 酿酒厂计划将其年产量提高一倍，达到 25,000 桶。跨国公司也在寻求分一杯羹。去年，跨国酒业巨头帝亚吉欧 (Diageo) 推出了自己的印度单一麦芽威士忌 Godawan。萨泽拉克是一家美国威士忌制造商，也是约翰酿酒厂的投资者，其在该公司的股份几乎增加了一倍。精神都在飞扬。 <span class="ufinish">■</span></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><i><a href="https://www.economist.com/newsletters/essential-india">订阅我们的免费每周时事通讯 Essential India，了解我们对</a>印度的报道。</i></p></div> ]]>;</description><pubDate> Thu, 16 Nov 2023 09:08:13 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/ju40171ujjjvacmmuas5vlsmdp209fi6</guid><link/> https://www.economist.com/asia/2023/11/16/premium-indian-whisky-is-booming </item><item><title><![CDATA[Biden and Xi meet; Senate approves stop-gap bill]]></title><description><![CDATA[<div class="css-knmu16 ee5d8yd2"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> 1. 乔·拜登和<b>中国</b>领导人习近平在旧金山会谈期间同意恢复军事通讯。他们还承诺共同努力打击芬太尼的蔓延——中国是许多用于制造该药物的化学品的来源地。但拜登也重申了他对习近平是独裁者的评价，并将两国关系描述为“竞争性”。 2022年，时任美国众议院议长南希·佩洛西访问台湾后，中国中断了军事对话。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> 2.<b> </b>参议院批准了<a href="https://www.economist.com/united-states/2023/11/15/americas-government-isnt-shutting-down-just-yet">一项权宜之计的拨款法案，</a>以避免<b>政府部分关闭</b>，这可能会影响约 400 万联邦工作人员的工资。该法案以 87 票对 11 票通过，确保联邦政府在 1 月 19 日之前获得资助。该法案将在周五的截止日期前发送给乔·拜登签署成为法律。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> 3.<b>新罕布什尔州</b>宣布将于 1 月 23 日举行该国首次总统初选。这使得它与<b>民主党全国委员会发生冲突，</b>该委员会的初选日程在南卡罗来纳州开始，使得新罕布什尔州的竞选成为非官方的。民主党全国委员会表示不会向获胜者授予代表席位；乔·拜登不会出现在选票上。混乱的后果尚不清楚。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> 4.<b>新泽西州</b>第一夫人塔米·墨菲 (Tammy Murphy) 宣布将于 2024 年竞选参议员。她很可能会与现任议员鲍勃·梅南德斯 ( <b>Bob Menendez)</b>竞争，后者<a href="https://www.economist.com/united-states/2023/09/28/bob-menendezs-indictment-is-colourful-even-by-jersey-standards">对腐败</a>和密谋充当美国联邦参议员的代理人的指控表示不认罪。埃及和挑战者、众议院民主党人安迪·金(Andy Kim)。尽管墨菲女士是一位长期的政治活动家，但这是她第一次竞选公职。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> 5. 2023 年前 9 个月，美国学校至少发生了 261 起<b>枪支犯罪</b>事件，是 2018 年全年的三倍多。这是根据与<i>《经济学人》</i>合作调查破坏性影响的数据科学家 David Riedman 的说法<a href="https://www.economist.com/interactive/united-states/2023/11/13/inside-a-month-of-americas-school-shootings">学校枪击</a>事件。尽管四名民主党参议员支持一项将改变这种情况的法案，但没有联邦记录记录每次学校开枪的情况。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> 6.<b>唐纳德·特朗普的</b>法律团队在针对前总统及其两个儿子的纽约<a href="https://www.economist.com/united-states/2023/09/27/donald-trump-is-found-liable-for-fraud-in-his-real-estate-dealings">欺诈案</a>中提出了无效审判的动议。律师们表示，有“切实且压倒性”的证据表明法官阿瑟·恩戈伦(Arthur Engoron)存在偏见，而且对特朗普施加的禁言令“违宪”。预计恩戈隆先生将拒绝该动议。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> 7. 几个月来，美国政府和商界领导人一直在谈论“<b>中国加一</b>”战略，即企业创建一条排除中国的应急供应链路线。然而，国际清算银行的新分析显示，这种言论并未付诸行动。供应链变得更长，但仍然回到中国。 <a href="https://www.economist.com/graphic-detail/2023/11/14/dont-be-fooled-by-americas-new-supply-chains">在这里</a>阅读更多内容。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><b><i>今天的测验问题：</i></b></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">唐纳德·特朗普正<a href="https://www.economist.com/united-states/2023/11/07/donald-trump-looks-terrifyingly-electable">试图连任</a>总统，但非连续任期。谁是唯一实现这一壮举的人？</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">从周一到周四，我们每天都会向您提问一个有关美国政治的问题。随机选出的获胜者将于周五在此宣布。将您的答案通过电子邮件发送至<a href="/cdn-cgi/l/email-protection" class="__cf_email__">[email protected]</a> 。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><small>路上听到：</small></p><aside class="css-13k2iu7 e1e9ys590"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> <b>“他们是令人难以置信的企业家，他们喜欢我。” ——</b>唐纳德·特朗普对西班牙语新闻网络 Univision 所有者的评价</p></aside><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><i>要阅读我们对 2024 年选举的所有报道，请访问我们的<a href="https://www.economist.com/us-election-2024">中心。</a></i></p></div> ]]>;</description><pubDate> Thu, 16 Nov 2023 06:35:34 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/0fcrnmf568q84qs6crr7i3s2q89vhcom</guid><link/> https://www.economist.com/in-brief/2023/11/16/biden-and-xi-meet-senate-approves-stop-gap-bill </item><item><title><![CDATA[America’s government isn’t shutting down just yet]]></title><description><![CDATA[<div class="css-knmu16 ee5d8yd2"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><small>据说疯狂就是</small><span>重复</span>做同样的事情却期待不同的结果。但在了解控制众议院的共和党人时，也许疯狂一点是健康的。 9月，时任众议院议长凯文·麦卡锡(Kevin McCarthy)无视极右翼共和党人的意见，严重依赖民主党选票来通过短期融资法案，从而达成了避免政府关门的协议。他被立即赶出窗外。六周后，他的继任者迈克·约翰逊(Mike Johnson)藐视强硬派，依靠民主党通过了一项临时拨款法案。然而，目前他的工作还算安全。是什么赋予了？</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这一解释与麦卡锡先生在美国历史上首次以多数票被逐出议长职位后所引发的混乱有很大关系。他达成的协议使政府资金维持了大约六周。大约一半的时间被浪费在共和党人之间关于选择继任者的争论上。这使得他们几乎没有时间与同时控制参议院和白宫的民主党就长期解决方案进行讨价还价。约翰逊认识到他需要更多时间，而且他的政党将因政府关门而受到指责，因此他提出了一项类似于导致其前任下台的短期融资计划。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">九十三名共和党代表（约五分之二的军队）投票反对该法案。类似数量的人反对麦卡锡先生。但到目前为止，共和党人一直没有因为同样的罪孽而驱逐约翰逊。 “约翰逊将受到更大的束缚，”智库美国企业研究所研究员凯文·科萨尔说。 “他到底能做什么？在他们来抓他之前他能做到多久？这还不清楚。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">由数十名强硬派共和党人组成的众议院自由核心小组谴责该协议“因为它没有削减开支，没有边境安全，也没有给美国人民带来任何有意义的胜利”。然而该组织补充说，“我们仍然致力于与约翰逊议长合作。”即使他们也不愿再忍受另一场混乱和尴尬。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">其中一些也与个性有关。约翰逊先生是一位来自路易斯安那州的绅士，但基本上不为人所知。多年来，他的杰出前任与许多民主党人和共和党人建立了不良关系。其中一些怨恨仍然存在。 11 月 14 日，即众议院通过最新支出法案的当天，一位帮助麦卡锡先生下台的共和党议员指责他在走廊上用肘部肘击他。麦卡锡先生辩称自己不知情：“如果我对某人进行肾击，他们就会倒在地上。”约翰逊先生的蜜月可能即将结束，但至少婚姻还没有沦为麦卡锡式的“扔盘子”。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">约翰逊法案包括一些细小但有意义的区别。麦卡锡先生的缓刑使得资金在感恩节前不到一周到期，这对于喜欢家人的立法者来说并不是最理想的。本着节日精神，约翰逊先生不希望资金延期如此之短，以至于在圣诞节前设定了新的最后期限——用他的话说，“这是一种糟糕的铁路运营方式”。他的临时措施将资金延长至新的一年。它的到期不会立即让联邦政府完全关闭。 2024 年 1 月 19 日，资金将停止流向联邦政府部分部门；其余的将于2月2日被切断。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">民主党人已经做好了迎接更糟情况的准备。参议院多数党领袖查克·舒默表示，约翰逊的法案让他谨慎地“振奋”。国会进步核心小组主席普拉米拉·贾亚帕尔甚至称这项短期立法是“一次巨大的胜利”，因为它将资金保持在民主党完全控制政府时设定的（可以说是挥霍的）水平。这种赞扬无助于约翰逊先生与保守派的关系。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">真正的挑战在一月份到来，届时约翰逊将不得不召集喧闹的共和党核心小组，并与民主党达成一项长期支出协议。其后果不仅仅是政治尴尬，甚至是联邦政府关闭的烦恼。白宫为乌克兰、以色列、印太地区和边境安全提供 1060 亿美元军事资金的请求仍然停滞不前。参众两院绝大多数议员支持向最大受益国和最需要额外援助的国家乌克兰提供进一步援助。舒默希望在感恩节后提出该计划，但约翰逊表示他希望“分裂”以色列和乌克兰。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">事实证明，约翰逊的当选并没有给美国的盟友带来好处。尽管新议长最近几周发表了一些亲乌克兰的言论，但他一直投票反对向该国提供援助。约翰逊先生暗示要加强对乌克兰支持的监督，这可能是一个不必要但可以接受的妥协。尽管他是以色列的坚定支持者，但他还建议将新的军事援助与削减国税局的开支结合起来，国税局是共和党长期困扰的问题。这种不严肃的提议——实际上会增加赤字——并不令人鼓舞。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">不确定性令人担忧。 “我认识很多共和党人，他们的内心和思想都支持乌克兰。但他们如何对待特朗普和他的——我们可以说是相当热情的支持者呢？”众议院军事委员会民主党领袖亚当·史密斯说道。 “这里没有太多政策，但有很多政治。” <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Wed, 15 Nov 2023 22:31:52 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/c0iahgmemktvh7oiq3mscmefkodj7e4q</guid><link/> https://www.economist.com/united-states/2023/11/15/americas-government-isnt-shutting-down-just-yet </item><item><title><![CDATA[Despite its sympathies, Egypt is unlikely to help Palestinian refugees]]></title><description><![CDATA[<div class="css-knmu16 ee5d8yd2"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><i>要阅读《经济学人》数据新闻的更多内容，请访问我们的<a href="https://www.economist.com/graphic-detail">图形详细信息</a>页面。</i></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">离开<span>加沙</span><small>只有</small>一种可行的方法：通过飞地南部的埃及边境口岸。自战争以来，埃及政府一直<a href="https://www.economist.com/1843/2023/11/15/fear-and-goading-in-the-west-bank">对难民关闭</a>，尽管它历来对巴勒斯坦事业表示同情。该国总统阿卜杜勒-法塔赫·塞西表示，开放边界可能会导致巴勒斯坦人失去加沙并无法返回。但埃及也有更多自私的动机。来自加沙的难民涌入可能会复兴穆斯林兄弟会，这些政治伊斯兰主义者长期以来一直是塞西先生最大的内部威胁。该国还受到该地区另一场冲突引起的大规模人口流动的严重影响（见地图）。这给埃及脆弱的经济带来了压力，并使其更加敌视巴勒斯坦人重返家园的想法。 </p><div class="css-1bzwzkr eitqf4z1"><figure class="css-qts40t e1197rjj0"><img width="1280" sizes="300px" srcset="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=16,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231118_WOF904.png 16w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=32,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231118_WOF904.png 32w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=48,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231118_WOF904.png 48w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=64,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231118_WOF904.png 64w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=96,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231118_WOF904.png 96w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=128,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231118_WOF904.png 128w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=256,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231118_WOF904.png 256w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=360,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231118_WOF904.png 360w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=384,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231118_WOF904.png 384w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=480,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231118_WOF904.png 480w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=600,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231118_WOF904.png 600w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=834,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231118_WOF904.png 834w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=960,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231118_WOF904.png 960w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1096,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231118_WOF904.png 1096w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1280,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231118_WOF904.png 1280w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231118_WOF904.png 1424w" src="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231118_WOF904.png"><figcaption class="css-18w36g1 edweubf2"><span class="css-6pzdis edweubf1">图片：经济学人</span></figcaption></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0">在加沙战争中，人们对苏丹<a href="https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/10/19/after-six-months-of-civil-war-little-remains-of-khartoum">残酷内战的</a>关注已经消失。 4 月，叛乱准军事组织领导人穆罕默德·哈姆丹·达加洛 (Muhammad Hamdan Dagalo) 试图从苏丹武装部队领导人阿卜杜勒·法塔赫·布尔汉 (Abdel Fattah al-Burhan) 将军手中夺取对该国的控制权，由此爆发了战斗。此后，数千人在两个组织之间的战斗中丧生，超过 600 万人流离失所，其中约 120 万人越境逃亡。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">在战斗的前三个月，埃及接收的逃离战争的人数最多。超过 25 万人在那里寻求庇护，但实际数字可能更高。据报道，在大开罗，人口涌入导致租金价格飙升。其他地方的资源也很稀缺。由于政府对经济处理不力，年通胀率徘徊在36%。许多埃及人正在努力购买食物。公立学校资金不足且人满为患，依赖联合国的支持。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">埃及政府 6 月份对来自苏丹的过境点进行了打击，使入境人数从危机开始时的每天 4,000 人减少到 9 月份的每周 400 人。到 7 月中旬，乍得接纳的苏丹难民数量已超过埃及（见图表）。南苏丹现在也有了。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">如果拉法过境点向巴勒斯坦人开放，新抵达的人数可能会使来自苏丹的人数相形见绌。这片居住着 220 万人口的飞地正在变得无法居住：12% 的建筑物遭到破坏，每 200 人中就有 1 人死亡。数千名巴勒斯坦人已经前往拉法边境寻找食物、电力、水和安全。 20 世纪 50 年代，埃及平等对待许多巴勒斯坦难民（尽管许多人仍然无法入籍）。埃及明确表示，那些日子早已一去不复返了。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Wed, 15 Nov 2023 22:18:08 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/vfhst5440rq1ofardebdp05dm0pl11gb</guid><link/> https://www.economist.com/graphic-detail/2023/11/15/despite-its-sympathies-egypt-is-unlikely-to-help-palestinian-refugees </item><item><title><![CDATA[Taiwan’s opposition parties unite]]></title><description><![CDATA[<div class="css-knmu16 ee5d8yd2"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>台湾</span><small>将于</small>一月份举行<a href="https://www.economist.com/the-world-ahead/2023/11/13/china-is-watching-closely-who-will-be-taiwans-next-president">总统选举</a>，这可能会导致这个岛国 <a href="https://www.economist.com/podcasts/2023/11/14/could-china-take-over-taiwan-without-force">对中国</a>的挑衅姿态显着放松。那将是一个重大的地缘政治事件。在台湾主要反对党于11月15日宣布达成选举协议后，这种可能性看起来更大了。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">距离<small>候选人</small>登记截止日期不到十天，国民党侯裕一和台湾人民党<small>柯文哲</small>表示，他们将联合参选。他们尚未就谁将成为总统候选人达成一致。但由于两者对中国的友好程度远高于执政的<small>民进党</small>，因此任何一方的胜利都将带来巨大的变化。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><small>民进党</small>候选人、台湾副总统赖清德在 10 月底的竞选中以 33% 的支持率领先。相比之下，前台北市长柯先生的支持率为 24%，侯先生的支持率为 22%。 （富士康的亿万富翁创始人、独立候选人郭台铭的支持率为 8%。）如果反对派领导人能够成功地集中他们的选票份额，他们似乎会提前进入竞选活动。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">他们尚未发布联合政策平台。但两位候选人此前都承诺通过与中国重新开启对话来重置两岸关系。由于亲美的<small>民进党</small>拒绝承认台湾是中国的一部分，大陆中断了与台湾的正式谈判。<small>国民党</small>承诺通过回归“1992年共识”来结束这场争执，这是一个含糊的主张，即只有一个中国，有多种解释。柯先生表示，他不会回到1992年的共识，这在台湾不受欢迎。但他也提出过类似的提法，比如“两岸是一家人”。他和<small>国民党</small>都主张两岸交流和安抚而不是抵制（或者在他们看来是挑衅）共产党。这可能会缓解海峡两岸的紧张局势。它还可能让中国在台湾拥有更大的影响力。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">反对党协议是在<small>国民党</small>和<small>跨太平洋党之间经过数月的争吵和讨价还价之后达成的。</small>柯先生在年轻选民中很受欢迎，他坚持在达成协议后成为总统候选人。但在台湾议会中拥有更多席位的德高望重的<small>国民党</small>不愿屈服于相对新贵的<small>TPP。</small>根据前<small>国民党</small>主席马英九斡旋的协议条款，此事将由公众舆论来解决。马英九、<small>国民党</small>和<small>跨太平洋党</small>将各自选出一名民意调查专家来审查民意调查，并确定哪位领导人是更有实力的候选人；该决定将于11月18日公布。这个过程似乎对柯先生有利。但侯先生发誓遵守结果：“无论结果如何，无论谁当总统，谁当副总统，我们都会共同努力，让中华民国的土地和人民安全，”他说。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">反对党还承诺建立台湾第一个联合政府。他们说，总统将任命国防部长、大陆事务部长和外交部长。其他部长将由各政党根据其在同期立法选举中的相对成功情况单独选出。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">中国高级官员毫不掩饰他们对赖智的厌恶，因为赖智致力于延续其党内同僚蔡英文总统的政策。其中包括加强与美国的关系、维护台湾的主权以及加强台湾的防御。北京官员最近称这位<small>民进党</small>候选人是“台独骗子”和“流氓到极点”。大陆没有对反对派协议立即发表评论。<small>民进党</small>发言人自然予以痛斥。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">台湾研究机构中央研究院的内森·巴托 (Nathan Batto) 表示，反对派候选人是否确实可以合并选票尚不清楚。柯先生的<small>Z</small>世代支持者可能会反对他与保守的<small>国民党合作。</small><small>国民党</small>的一些地方派系似乎不愿意接受柯先生。巴托表示，该联盟可能会“爆炸”。但如果它成立，反对派的票数将是强大的。这对共产党来说是个好消息。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Wed, 15 Nov 2023 21:32:54 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/jqpkn9k6afg8jhri5qg42vlrap7m4o8m</guid><link/> https://www.economist.com/asia/2023/11/15/taiwans-opposition-parties-unite</item><item><title><![CDATA[The Supreme Court’s code of conduct is a good first step]]></title><description><![CDATA[<div class="css-knmu16 ee5d8yd2"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> <small>50 年来，</small><span>美国</span>大约 2,000 名联邦法官中除了 9 名外，其他所有法官都受到行为准则的约束，该准则为法学家在法官席内外的行为制定了道德准则。 11 月 13 日，例外人士——最高法院的法官——宣布他们决定加入下级法院同行的行列。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">新规则并非凭空而来。 <i>ProPublica</i>和其他出版物的调查报告揭露了几位法官的道德失误，要求法院整顿其行为的呼声随之而来。这些文章的主要目标克拉伦斯·托马斯（Clarence Thomas）法官未能宣布哈伦·克劳（Harlan Crow）数十年的豪华旅行是由保守派事业的慷慨捐助者承担的。克劳先生还购买了托马斯法官在佐治亚州拥有的一套房屋，并为他的侄孙的私立学校支付了学费。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">参议院委员会上个月发现，托马斯法官的另一位朋友显然免除了为法官普雷沃斯特马拉松大巴（他称之为“陆地游艇”）提供的 267,230 美元贷款中的“很大一部分”。这也没有宣布。尽管他的妻子弗吉尼亚游说唐纳德·特朗普总统的幕僚长帮助推翻 2020 年选举结果，但托马斯法官选择不回避质疑选举结果以及涉及特朗普在 2021 年 1 月 6 日国会大厦骚乱中所扮演角色的案件。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">没有提及任何这些——或者塞缪尔阿利托法官去阿拉斯加钓鱼的旅行，由一位右翼亿万富翁出资，他将生意带到法庭上，或者任何其他同事的明显冲突——法官们都签署了一项准则的行为。 （阿利托和托马斯法官声称他们没有做错任何事。）法院写道，该文件“实质上源自”适用于其他联邦法官的准则。法官应“维护司法机关的廉正和独立”并“避免不当行为和看似不当的行为”。他们将“公平、公正和勤勉地履行职责”，并且只能进行适当的“法外活动”。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">在该准则附带的五页评论中，法院承认，一些准则是“措辞宽泛的指导行为的一般原则”，而不是“具体规则”，并要求法官行使“判断”和“自由裁量权”。该文件还指出，由于最高法院是一个“独特的机构设置”，现有的法规不能不经过调整就被采用。例如，法官必须回避涉及经济利益或“个人偏见”的案件。但与容易被替换的法官不同的是，法官没有这样的替代者，并且只要有可能就有“出庭的义务”。该守则称，“即使一名法官不参与某一特定案件，也可能会造成很大损失。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">另一项修订可能是为了避免指责那些享受富有捐助者慷慨资助的法官。尽管其他联邦法官的守则禁止他们“传达”某人“处于影响法官的特殊地位”的印象，但最高法院的规则将这一短语限定为“故意”。只要法官没有意识到他的行为引起了人们的注意（例如，通过制造他受到意识形态捐助者的影响的印象），他或她就仍然遵守新的守则。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">还有一个更大的问题：除了法官本人之外，没有人可以决定何时违反准则或如何处理违规行为。相比之下，国会悬而未决的改革措施将允许公民抱怨法官的无赖行为，并让下级法院法官小组审查他们的主张。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">尽管如此，法官们的举动是朝着正确方向迈出的一步，并表明了对公众看法的一些反应，即第一街并非一切顺利。该准则以令人鼓舞的语气结束，如果法官希望检查和效仿“其他联邦和州法院的最佳实践”，这可能为进一步的自我完善铺平道路。但在那之前，美国最高法官将不得不密切关注自己。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Wed, 15 Nov 2023 21:09:30 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/b0lb6p4nq7tr55nq4k2u52lk88q7u2c7</guid><link/> https://www.economist.com/united-states/2023/11/15/the-supreme-courts-code-of-conduct-is-a-good-first-step</item><item><title><![CDATA[German judges toss a spanner into the government’s spending plans]]></title><description><![CDATA[<div class="css-knmu16 ee5d8yd2"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>敲打</span><small>指</small>关节很痛。当最高法院用木槌宣判时，伤害就更大了。对于德国执政联盟来说，联邦宪法法院 11 月 15 日发布的一项判决追溯性地阻止了最初专门用于 covid-19 的未动用资金转移到其他目的，这既是政治尴尬，也是预算噩梦。更微妙的是，这项裁决也是对整个德国的谴责，表明该国痴迷于对政府支出实施“债务刹车”是如何导致各种愚蠢行为的。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">涉及的金额高达 600 亿欧元（650 亿美元）。德国前任政府于 2021 年初在常规预算之外借入这笔资金，用于支付应对新冠紧急情况的预期额外支出。由于德国宪法规定了对预算赤字的限制，因此需要特殊的豁免。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">但到 2021 年底新当选的“红绿灯”联盟上任时，新冠紧急状态已经结束。因此，前财政部长、现任财政大臣奥拉夫·肖尔茨（Olaf Scholz）将这笔钱转入另一个预算外盒子，即气候与转型基金（ <small>KTF</small> ），旨在支付与雄心勃勃的气候变化政策相关的成本。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这种转变不仅意味着政府可以在不打扰纳税人的情况下增加支出。它有助于弥合与社会民主党总理的两位联盟伙伴的分歧。对于绿党来说，这意味着有更多的现金来支付他们自己的议程，包括鼓励采用节能热泵的巨额补贴。对于自由派自由民主党（ <small>FDP</small> ）来说，这意味着他们可以恪守对选民的主要承诺，即维护财政廉洁。财政部长兼<small>自民党</small>领袖克里斯蒂安·林德纳 (Christian Lindner) 一再坚称，在他的领导下，政府永远不会挑战债务制动。理论上，除紧急情况外，它将“结构性”预算赤字限制在<small>GDP</small>的 0.35%。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">毫不奇怪，执政 16 年后下台的基督教民主党 ( <small>CDU</small> ) 提起诉讼，质疑将“紧急”资金从一个用途转移到另一个用途。政府的辩护——新冠危机间接导致了持续的经济紧急状态——得到了德国法院的一些同情。去年11月，当德国人普遍担心俄罗斯入侵乌克兰后将出现能源短缺时，一项临时裁决允许政府转移600亿欧元。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">联盟似乎将这一缓刑视为支出的许可。 <small>KTF</small>作为一个整体，已在未来三年内投入约 2120 亿欧元用于一系列目的，从建设市政级供暖系统，到建立昂贵的氢电网，到升级磨损的国家铁路网络，再到抽水高达 200 亿欧元进军德国芯片制造业。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">法院的裁决不仅危及其中一些项目。它对使用各种“特殊”资金规避债务规则的行为提出了质疑。德国 16 个州中的许多州都与联邦政府一样富有想象力，除其他手段外，联邦政府还设立了 2000 亿欧元的基金，以使工业免受高能源成本的影响（实际上只花费了其中的一小部分）。用于补充国防预算的 1000 亿欧元特别基金在法律上是安全的，因为宪法经过了修改以允许这样做。但这需要议会三分之二的投票，这在其他情况下并不容易。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">该判决的直接影响是，肖尔茨政府冻结了<small>KTf</small>的支出，直至另行通知。对于联盟来说，这是一个关键时刻，距离最终确定来年预算还有几天。一旦眼前的障碍过去，德国就需要讨论其过于严格的政府财政规则。法院裁决后，著名经济学家延斯·苏德库姆 (Jens Südekum) 在推特上写道：“债务减免正统观念取得了法律上的胜利。” “但今天的教训可能是，目前没有办法绕过债务制动的根本性改革。” <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Wed, 15 Nov 2023 20:19:05 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/b4ianl9s0402apa9945rb33lotfuia4r</guid><link/> https://www.economist.com/europe/2023/11/15/german-judges-toss-a-spanner-into-the-governments-spending-plans </item><item><title><![CDATA[The battle of northern Gaza is almost over]]></title><description><![CDATA[<div class="css-knmu16 ee5d8yd2"><p class="css-1hno3qs e190yofl0">六周<small>前</small>，<span>一座</span>拥有近百万人口的<small>城市</small>现在已成为空壳。 11 月 14 日，当<i>《经济学人》</i>受邀加入以色列军事补给车队前往加沙北部一度拥挤的沙蒂难民营时，里面的 9 万名居民无人在场。营地中许多密集的公寓楼已被摧毁；其他人则严重受损。以色列国防军（ <small>IDF</small> ）的装甲纵队撕毁了道路。电力、水和污水处理基础设施已不复存在。加沙市大部分地区和边远城镇的情况类似。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">经过六周的战争和三周的地面战斗，以色列现在有效控制了加沙干河以北的地区，这是一条将45公里长的地带一分为二的河床。这次破坏预示着以色列对哈马斯战争的一个阶段的结束，这场战争于 10 月 7 日开始，此前巴勒斯坦伊斯兰组织进行了一场大屠杀，最终导致约 1,400 名以色列人被杀或绑架。以色列数周的猛烈轰炸以及 10 月 27 日开始的地面攻势已导致加沙超过 11,000 名巴勒斯坦人死亡。他们实际上还推翻了哈马斯的权力，至少在飞地北部是这样：这个自 2007 年以来控制加沙的组织已经四分五裂，摇摇欲坠。</p><aside class="css-13k2iu7 e1e9ys590"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><a href="https://www.economist.com/israel-hamas">阅读我们对以色列和哈马斯之间战争的所有报道。</a></p></aside><p class="css-1hno3qs e190yofl0">所有这些都提出了两个重要问题。首先也是最紧迫的是如何缓解加沙南部的人道主义灾难。该领土 220 万人口现在几乎全部居住在南部。以色列的全面围困以及加沙与埃及边境的援助物资匮乏，导致加沙人民极度缺乏食物和水。燃料短缺使医院和援助机构陷入瘫痪。冬天已经到来，寒冷的气温和雨水只会加剧人们的痛苦。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">其次是战场上接下来发生的事情。逃往加沙南部的不仅仅是平民：一些哈马斯武装分子无疑也做了同样的事情。以色列尚未找到该组织在加沙的领导人叶海亚·辛瓦尔(Yahya Sinwar)或其军事首领穆罕默德·德伊夫(Muhammad Deif)，据信两人都藏身于飞地下方迷宫般的隧道中。以色列军队将在未来几周内炸毁这些隧道的入口，并在北部搜寻武器和武装分子。不过，到了某个时候，以色列将不得不将注意力转向南部。它在那里能够做多少事情将取决于国内政治和外交压力。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">最近几天，人们的注意力集中在加沙最大的希法医院和其他此类设施上。以色列称哈马斯在希法地下设有地下总部。它还认为 239 名人质中的一些人藏在那里，至少是暂时的。 11月15日，以色列军队在包围医院六天后进入医院大院。 </p><div class="css-1bzwzkr eitqf4z1"><figure class="css-qts40t e1197rjj0"><img width="608" sizes="300px" srcset="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=16,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231118_MAM903.png 16w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=32,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231118_MAM903.png 32w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=48,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231118_MAM903.png 48w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=64,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231118_MAM903.png 64w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=96,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231118_MAM903.png 96w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=128,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231118_MAM903.png 128w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=256,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231118_MAM903.png 256w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=360,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231118_MAM903.png 360w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=384,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231118_MAM903.png 384w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=480,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231118_MAM903.png 480w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=600,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231118_MAM903.png 600w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=834,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231118_MAM903.png 834w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=960,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231118_MAM903.png 960w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1096,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231118_MAM903.png 1096w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1280,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231118_MAM903.png 1280w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231118_MAM903.png 1424w" src="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231118_MAM903.png"><figcaption class="css-18w36g1 edweubf2"><span class="css-6pzdis edweubf1">图片：经济学人</span></figcaption></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0">截至<i>《经济学人》</i>付印时，情况仍在发展中，但初步报告显示，<small>以色列国防军</small>既没有找到哈马斯领导人，也没有找到任何人质。一直在医院避难的约六万名巴勒斯坦人也失踪了。当以色列军队进入时，只剩下约 1,500 人，其中包括医务人员、病人和流离失所者。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">大多数人逃往南方——其他人也一样。北部曾经居住着加沙一半以上的人口，现在却成了一片荒芜的荒地。据报道，驻扎在沙蒂的以色列军队只与小群平民发生过几次冲突。目前还没有准确的数字表明仍有多少人聚集在医院和救援中心周围，但以色列和外国消息来源一致认为，人数有数万人。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">但过去一个月，加沙南部的人口增加了一倍，即使没有几乎完全封锁该飞地，这一增长也会给基本服务带来压力。估计有 150 万人流离失所，其中大部分来自北方，但也有来自南方的人。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">自 10 月 21 日以色列同意通过埃及运送援助物资以来，约有 1,200 辆卡车通过拉法过境点运送食品、药品和其他必需品（战前，每天约有 500 辆卡车进入加沙）。南方的许多人不吃饭，努力寻找干净的水。由于以色列几乎完全禁止燃料运输，一些巴勒斯坦人开始焚烧家具作为做饭的柴火。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">燃料缺乏导致基本服务瘫痪。近三分之二的医疗机构已经停止工作。污水泵站已离线。国际救援委员会表示，霍乱和伤寒等水传播疾病将不可避免地开始传播。 11月14日，<small>联合国</small>表示将很快停止提供援助；它甚至缺乏足够的燃料来操作叉车。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">第二天，一艘载有 23,000 升柴油的油轮从埃及进入加沙，这是以色列自战争开始以来允许的第一批此类货物。这总比什么都没有好——但也只是勉强。以色列的限制意味着这些燃料只能由<small>联合国</small>使用，不能由医院使用，因为医院的发电机已经耗尽。<small>联合国</small>驻加沙援助机构主任汤姆·怀特 (Tom White) 表示，这些物资只能满足该组织日常需求的 9%。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">冬季大雨也来临了。 11月14日的一场倾盆大雨中，一些巴勒斯坦人发现他们的帐篷倒塌了；其他人则睡在泥里。加沙 12 月和 1 月确实寒冷潮湿，夜间气温降至 8°C。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">战争开始前，进入加沙的卡车约有三分之二经过凯雷姆沙洛姆（Kerem Shalom），这是与以色列接壤的过境点。自10月7日起一直关闭。在哈马斯的暴行之后，以色列几乎没有人支持帮助加沙人，本雅明·内塔尼亚胡政府中的极右翼政党也坚决反对。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">因此，物资必须绕道埃及。他们抵达北西奈省。然后，他们被卡车运到以色列边境口岸，接受武器检查，然后返回拉法。绕道增加了 100 公里的路程，而且拉法每天只开放几个小时。以色列非政府组织 Gisha 的主任塔尼亚·哈里 (Tania Hari) 表示<small>：</small> “救援组织发现在埃及开展行动非常困难，这就是为什么他们通常在以色列开展行动，因为那里的距离更短，程序也更高效。”游说以增加进入加沙的机会。 “凯雷姆·沙洛姆必须重新开放，加沙人才能生存。”</p><h2 class="css-8p8dhl e8f47sz0">下一步</h2><p class="css-1hno3qs e190yofl0">是否这样做对以色列来说是一个问题，因为它决定如何继续战争。在坦克、嗅探犬和爆破队的陪同下，士兵们花了两个多星期的时间挨家挨户搜寻武器和通往哈马斯地道的竖井。一名官员解释了有条不紊的程序。可疑建筑物成为坦克或空袭的目标。然后，士兵们与警犬和工兵一起进行检查。他们不被允许冒险进入隧道。更多的竖井不断被发现。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">房屋内遗留的武器和爆炸物表明哈马斯武装分子匆忙离开。目前还不清楚他们去了哪里。有些人可能试图在剩下的隧道中生存。其他人可能已经逃往南方或撤退到城市的正中心。 “我们每天要处理大约 90 到 100 座建筑物，”营指挥官奥兹中尉说。数十个营在加沙城及其周边地区执行类似的任务。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">以色列将军们知道，他们无法像在北部那样在加沙南部采取同样凶猛的行动。相反，他们正在计划一场“更具机动性”的攻势。但任何行动都可能会阻碍救援工作，并引起国际社会的强烈抗议，而国际社会的抗议已经越来越强烈。本月在沙特阿拉伯举行的一次峰会上，阿拉伯和穆斯林国家要求结束战斗。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">一些西方领导人已开始回应这一要求。法国总统马克龙在11月10日接受<small>BBC</small>采访时呼吁停火。乔·拜登仍然拒绝谈论永久休战，而他的声音迄今为止是最重要的。但他面临着民主党进步派推动停火的巨大压力。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">一场不那么残酷的战争可以缓解这种压力。在战争的头几周内，巴勒斯坦死亡人数每天激增数百人。不过，最近几天，伤亡率明显下降，北部地区几乎已无一人幸存。这可以为以色列赢得更多时间来继续其地面战役。大幅扩大的人道主义努力也将如此。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">以色列还必须考虑加沙接下来会发生什么，而内塔尼亚胡先生迄今为止拒绝这样做。目前，哈马斯已经失去了统治能力。它也可能失去了曾经统治的人民的支持。 “（加沙人）指责哈马斯给他们带来了这场悲剧，”一名陪同部队进入加沙地带的以色列情报官员说。人们期望<small>以色列国防军</small>会这么说——但听起来确实如此。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">甚至在战前，就很难衡量加沙的民意：哈马斯是一个专制的一党国家，上一次巴勒斯坦议会选举是在 2006 年。现在更难了。不过，轶事证据表明，加沙的许多人对其表面上的统治者感到愤怒。最近几天，许多巴勒斯坦人在加沙南部接到电话，描述了针对哈马斯的愤怒场面。警察在试图插队领取食物和水时遭到咒骂和殴打。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这并不是说绝望的加沙人对以色列感到任何温暖。哈马斯诞生于加沙；其最有影响力的领导人辛瓦尔先生和德伊夫先生在汗尤尼斯附近的难民营长大，这座城市现在收容着无数从北部流离失所的加沙人。以色列可能对该组织造成了致命打击。但长期的悲惨流离失所将确保其他事物取代它。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Wed, 15 Nov 2023 19:58:50 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/4mt9sjhlgfiovp4kuvbsqoi6oqr6j2ua</guid><link/> https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/11/15/the-battle-of-northern-gaza-is-almost-over</item></channel></rss>