<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title><![CDATA[Business]]></title><link/> https://www.economist.com/business/ <atom:link href="https://rsshub.app/economist/business?mode=fulltext" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><description><![CDATA[Business - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)]]></description><generator> RS集线器</generator><webmaster>i@diygod.me (DIYgod)</webmaster><language> zh-cn</language><lastbuilddate> 2023 年 10 月 17 日，星期二 05:01:05 GMT</lastbuilddate><ttl> 120 </ttl><item><title><![CDATA[Are America’s allies the holes in its export-control fence?]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>美国</span><small>毫不</small>掩饰地想要阻止其地缘政治霸权的独裁对手中国获得先进技术。现在，预计白宫随时都会扩大对用于训练人工智能（ <small>AI</small> ）模型的先进微芯片的销售限制。这是最新的一套出口管制措施，旨在阻止美国帮助创造的尖端技术（即目前的大部分技术）进入中国大陆。它还旨在弥补一个漏洞，该漏洞允许中国公司的外国子公司采购其母公司被禁止购买的芯片。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">几乎可以肯定，这个漏洞不是最后一个需要堵住的漏洞。就在本月，美国本身为更多人创造了空间。去年，它实施了全面的限制，切断了中国人和企业接触许多源自美国的先进技术的机会，包括各种尖端技术。<small> </small>芯片、设计它们的软件和制造它们的工具。 10 月 9 日，它向三星和<small>SK</small>海力士这两家韩国芯片制造商授予无限期豁免，允许其在中国工厂安装受这些限制的芯片制造设备。四天后，台湾芯片制造冠军<small>台积电</small>也获得了豁免。这些剥离是由首尔和台北政府确保（并宣布的），它们热衷于保护本国企业在中国的巨大商业利益。它们还揭示了美国领导的全球<a href="https://www.economist.com/briefing/2023/03/30/americas-commercial-sanctions-on-china-could-get-much-worse">出口管制制度</a>的棘手本质。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">美国的全球制裁有赖于盟友的合作。原则上，亚洲和欧洲的民主政府<a href="https://www.economist.com/business/2023/09/14/chinese-carmakers-are-under-scrutiny-in-europe">同样对中国持谨慎态度</a>，并制定了自己的出口管制措施。实际上，他们的政策并不总是与山姆大叔的政策一致。结果可能是一系列规则，一旦实施，就会给科技公司带来成本，而不会像政权设计者所设想的那样对加强国家安全起到多大作用。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这并不是民主世界第一次试图阻止技术流向不民主的对手。第二次世界大战后，以美国为首的17个国家成立了多边出口管制协调委员会，限制向共产主义集团出口战略资源和技术。 1994 年，苏联的威胁不再存在后，该机构解散了。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">迄今为止，美国协调一些反华限制措施的努力要零散得多。乔·拜登总统的政府最接近的协调是一月份与日本和荷兰签署的一项不透明协议。这对美国很重要，因为荷兰和日本公司（例如<small>ASML</small>和 Tokyo Electron）分别是先进芯片制造工具的唯一制造商，没有这些工具，几乎不可能制造最先进的半导体。 7月，日本政府出台了限制先进芯片技术出口的规定。荷兰人在九月也效仿了这一做法。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">不过，仔细观察就会发现，这三个国家的出口管制的具体细节差异很大。美国出口管制机构工业与安全局（ <small>BIS</small> ）公布了一份包含数千家公司（其中包括大量中国公司）的“实体名单”，这些公司被禁止出售某些类型的技术。日本没有这样的公共实体清单。相反，它公布了 23 种需要出口许可证的特定产品类型的清单。日本政府刻意避免具体提及中国，以免激怒一个重要贸易伙伴。荷兰的控制措施也是“国家中立”的，并适用于少数产品。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">不同国家的政权在其他方面存在着显着的差异。美国在欧洲和亚洲的盟友并没有试图效仿美国的长期、域外制裁。因此，希望继续向中国客户出售技术的亚洲和欧洲公司理论上可以在没有严格出口管制的地方设立子公司（至少只要这些公司不依赖美国的投入）。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">由于各国政府和欧盟之间的责任划分，欧洲的局势进一步复杂化。目前，个别<small>欧盟</small>成员国保留对其国家安全相关出口管制的自由裁量权。但鉴于欧盟的单一商品市场可以让技术不受阻碍地跨境流动，布鲁塞尔的欧盟官员希望拥有更大的发言权。 10 月 3 日，欧盟委员会提出了一份被认为对欧盟经济安全至关重要的领域清单。它希望能够在这些领域实施<small>欧盟</small>范围内的出口管制，其中包括先进芯片、量子计算和人工智能。目前尚不清楚 27 个<small>欧盟</small>成员国需要多长时间才能达成授予委员会此类权力所需的共识——如果能够达成的话。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">当涉及到执行规则时，事情变得更加模糊。在大多数国家，监管出口管制制度的官僚能力有限。人们普遍认为美国的<small>国际清算银行</small>比其他国家的类似机构拥有更多的资金，其员工不到 600 名，年度预算略高于 2 亿美元——考虑到该机构的全球职责，这个数字并不大。亚洲和欧洲同行的开支必须少得多。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">相关机构往往缺乏评估出口商向国外销售产品的许可证请求的专业知识。这需要了解如何使用特定设备。几乎不可能知道这些设备抵达中国后将如何实际使用。今年<small>，BIS</small>拨出了相对微不足道的 600 万美元用于在国外进行检查，而且在中国的支出也很少，因为中国并不张开双臂欢迎美国检查员。<small>国际清算银行</small>在其他国家的许多贫困兄弟完全依赖出口公司自己来确定其产品的实际最终用途，而这些公司也无法确定这一点。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">结果是不透明的规则和断断续续的执法行动的混杂。敏感技术的制造商只能猜测他们可以和中国公司做哪些业务，不能做哪些业务。四家台湾公司——Cica-Huntek Chemical Technology Taiwan、 <small>L</small> &amp; <small>K</small> Engineering、Topco Scientific 和 United Integrated Services——最近发现自己正在受到台湾政府的调查，因为有报道称它们参与在中国建立一个新的芯片工厂网络。这四家公司均否认自己违反了任何制裁措施。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">缺乏协调也可能解释了为什么该体系未能按预期将高科技拒之门外。在韩国， <small>SK</small>海力士正在调查其一些旧存储芯片如何最终出现在华为制造的最新智能手机中。 <small>SK</small>海力士否认与这家中国电信巨头有业务往来。相关的华为智能手机 Mate 60 Pro 也配备了中国最大芯片制造商<small>中芯国际</small>提供的先进微处理器。华为和<small>中芯国际</small>均被列入<small>BIS</small>实体名单，并被认为没有能力实现此类芯片制造壮举。美国及其盟国的出口监管机构仍在试图弄清楚这两家公司到底是如何成功的。这不太可能是他们必须应对的最后一个与中国相关的意外。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Mon, 16 Oct 2023 18:35:06 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/sa1am1ptsutss82am020dobpn9ij6rno</guid><link/> https://www.economist.com/business/2023/10/16/are-americas-allies-the-holes-in-its-export-control-fence</item></channel></rss>