<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title><![CDATA[International]]></title><link/> https://www.economist.com/international/ <atom:link href="https://rsshub.app/economist/international?mode=fulltext" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><description><![CDATA[International - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)]]></description><generator> RS集线器</generator><webmaster>i@diygod.me (DIYgod)</webmaster><language> zh-cn</language><lastbuilddate> 2023 年 10 月 29 日，星期日 08:15:43 GMT</lastbuilddate><ttl> 120 </ttl><item><title><![CDATA[The culture war over the Gaza war]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><small>图像</small><span>很</span>吸引人，节奏和韵律很有推动力。 “从河流到海洋，”流行的口号是，“巴勒斯坦将获得自由！”最近几天，这幅对联在从多伦多到柏林的广场上响起。戴着<i>格子</i>头巾的加州学生在学校走廊上高声欢呼。活动人士将这些文字投射到华盛顿<small>特区</small>一所大学的墙上。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">他们的意思是什么？表面上是理想主义的解放誓言，这个几十年前的表达方式也包含着威胁：河流是约旦河，海洋是地中海，而自由，在这种情况下，意味着以色列国家的毁灭。这当然就是<a href="https://www.economist.com/the-economist-explains/2023/10/10/how-powerful-is-hamas">哈马斯</a>使用该短语的含义。 10 月 21 日，在伦敦举行的一次大型亲巴勒斯坦游行中，孩子们在伦敦纳尔逊纪念柱底部高呼这句话，但他们可能没有意识到这一威胁。但几名喊着这些话或将这些话贴在标语牌上的游行者似乎意识到了这一点，当被要求解释时，他们守口如瓶。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> “任何关注的人都知道这意味着什么，”说<b> </b>反诽谤联盟的乔纳森·格林布拉特（Jonathan Greenblatt）是美国反仇恨组织，与英国和其他地方的监督机构一样，该组织记录了自<a href="https://www.economist.com/leaders/2023/10/08/the-lessons-from-hamass-assault-on-israel">哈马斯 10 月 7 日血腥袭击</a>以色列以来反犹太主义事件急剧增加的情况。 （一些国家的仇视伊斯兰教事件也成倍增加。）这种看似强硬的口号无处不在，表明西方对以色列-巴勒斯坦冲突的态度发生了重大转变。三个相关的力量在推动它：技术、人口和意识形态。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">西方左派曾经同情犹太复国主义。 1967 年为期六天的战争以及以色列占领约旦河西岸和加沙之后，情况发生了显着变化。特别是自南非种族隔离结束以来， <a href="https://www.economist.com/briefing/2023/10/23/can-the-palestinian-authority-control-gaza-if-hamas-is-ousted">巴勒斯坦</a>事业一直是左倾西方人的护身符。为什么它获得这一地位是一个有争议的问题。在一些分析中，以色列是美国权力或过去殖民斗争的化身。犹太团体和其他人想知道为什么叙利亚或阿富汗等地的伤亡——肇事者和受害者都是穆斯林——引起的担忧不那么<i>强烈</i>。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">加沙问题在西方外交和头条新闻中逐渐淡出一段时期后，现在正引发前所未有的抗议和争端。艺术家和其他名人发出大量公开信，谴责以色列的轰炸和西方领导人的​​默许。 （反请愿书哀悼 10 月 7 日的暴行，并确认以色列的自卫权。）许多城市都举行了亲巴勒斯坦集会，其中包括一些理论上被禁止的城市。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">相互指责是双向的。在英国， <small>BBC</small>不愿将哈马斯称为“恐怖分子”，引发了强烈抗议和部分让步。据报道，美国喜剧演员戴夫·查佩尔 (Dave Chappelle) 在波士顿的一场演出中对加沙危机表示遗憾后，与赌客发生口角。一些美国学生因其强烈的反以色列观点而受到围追堵截。巴勒斯坦作家的会谈已被取消。支持美国亲巴勒斯坦活动人士的巴勒斯坦法律组织表示，他们“面临着麦卡锡主义针对他们生计和职业生涯的强烈抵制浪潮”。</p><h2 class="css-8p8dhl e8f47sz0">痛苦的观看</h2><p class="css-1hno3qs e190yofl0">另一个流行的抗议口号是“沉默就是暴力”，这是各方一些人都采取的立场。从大学到工会等一系列机构都因其公开声明的措辞或未能发表声明而受到谴责。和平呼声被比作绥靖政策。以色列和巴勒斯坦的支持者都将乌克兰与乌克兰进行类比，以证明对方阵营所谓的虚伪。巴勒斯坦人的支持者将加沙视为欺凌邻国入侵的受害者（与乌克兰一样）。亲以色列人士指出哈马斯的入侵，并将其野蛮行为比作俄罗斯的战争罪行。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">两极分化的热情和病毒式传播的口号在一定程度上是社交媒体回音室效应的鲜明体现。数百万人惊恐地观看了哈马斯的掠夺录像。许多其他人却被加沙痛苦的景象惊呆了。例如，在德国，一座犹太教堂遭到燃烧弹袭击，犹太人的家中被涂抹了大卫之星，联邦反犹太主义专员菲利克斯·克莱因(Felix Klein)表示，一些伊斯兰主义者依赖数字和海外新闻生活在“平行社会”中。他补充道，极右翼分子也采取了许多行动，该国大部分反犹太罪行都是由极右翼分子犯下的。 （就像在美国一样，这两个团体在网上达成了共同目标。）</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">更糟糕的是，这些令人心碎的片段和图片有时来自错误的国家或错误的战争，甚至来自电子游戏。与回音室效应一样，网络虚假信息是一个常见的问题，在当前的危机中，这一问题似乎一如既往地严重。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> 10 月 17 日发生在阿赫利·阿拉伯医院的爆炸事件是谎言影响范围和影响力的最佳例证。误导性报道很快被主要新闻机构报道，导致阿拉伯领导人与乔·拜登总统之间的峰会被取消。巴尔的摩约翰·霍普金斯大学的彼得·波梅兰采夫 (Peter Pomerantsev) 认为，对虚假信息的需求是比供给更严重的问题。在战时，“人们会寻找理由来证实自己的偏见，”他闷闷不乐地说。 “这与事实无关。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">屏幕习惯鼓励了对战争的反应的另一个显着特征：新闻的“游戏化”，即使在最严重的灾难中，讽刺和打破禁忌也受到重视。对于一些旁观者来说，一些哈马斯凶手乘坐的滑翔伞飞往以色列，具有不可抗拒的模因价值。 “芝加哥黑人生命也是命”组织简短地发布了一张滑翔伞的图片，上面写着“我与巴勒斯坦站在一起”。另一条信息写道：“从芝加哥到加沙，从河流到海洋。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">至于人口统计：移民是导致西方文化战争转向中东悲剧性文化战争的因素之一。西方国家的穆斯林人口不断增长，而且其构成也在发生变化。埃森土耳其研究和融合研究中心的尤努斯·乌卢索伊指出，过去，德国的穆斯林人口主要是土耳其裔。他说，现在该国约有 210 万穆斯林扎根于叙利亚、伊拉克和其他敌视以色列的地方。乌卢索伊先生说，他们带着对这场冲突的看法，这种看法是由与<i>乌玛（ummah</i> ）或全球穆斯林社区的团结感所形成的。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">与此同时，人们对纳粹主义和大屠杀的认识正在减弱，几十年来，纳粹主义和大屠杀一直影响着德国人对以色列和反犹太主义的态度。法兰克福应用科学大学的朱莉娅·伯恩斯坦教授说，一些穆斯林认为这段可怕的过去“不是我们的历史”，他们现在是德国偏见的真正受害者。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">法国著名评论员多米尼克·莫伊西指出，法国是西欧穆斯林人口最多的国家，也是犹太人口最多的国家。它最近有一段令人痛苦的伊斯兰恐怖主义历史，以及一段更遥远的与纳粹合作的历史，这两者都倾向于加强对以色列的支持。但它也怀有相反的反美主义情绪和对法国在阿拉伯世界的殖民主义的愧疚。莫伊西先生说，其结果是政治和街头上演的“记忆冲突”。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">在美国，流行文化中对以色列最有影响力的描述可能是“出埃及记”。莱昂·尤里斯 (Leon Uris) 于 1958 年出版的小说，戏剧性地描述了国家的诞生，并被拍成由保罗·纽曼 (Paul Newman) 主演的电影。 （以色列首任总理大卫·本·古里安说，“作为一种宣传，《出埃及记》是关于这个国家的“有史以来最伟大的事情”。）总体而言，美国人比欧洲人更支持以色列。自 10 月 7 日以来进行的民意调查显示，尤其是民主党人对该法案的支持有所加强。 </p><div class="css-1bzwzkr eitqf4z1"><figure class="css-qts40t e1197rjj0"><img alt width="608" sizes="300px" srcset="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=16,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231104_EPC194.png 16w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=32,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231104_EPC194.png 32w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=48,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231104_EPC194.png 48w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=64,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231104_EPC194.png 64w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=96,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231104_EPC194.png 96w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=128,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231104_EPC194.png 128w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=256,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231104_EPC194.png 256w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=360,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231104_EPC194.png 360w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=384,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231104_EPC194.png 384w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=480,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231104_EPC194.png 480w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=600,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231104_EPC194.png 600w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=834,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231104_EPC194.png 834w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=960,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231104_EPC194.png 960w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1096,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231104_EPC194.png 1096w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1280,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231104_EPC194.png 1280w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231104_EPC194.png 1424w" src="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231104_EPC194.png"><figcaption class="css-18w36g1 edweubf2"><span class="css-6pzdis edweubf1">图片：经济学人</span></figcaption></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0">但存在一个重要的人口问题。正如康涅狄格州昆尼皮亚克大学的民意调查分析师蒂姆·马洛伊所说，与长辈相比，年轻的美国人不太愿意支持以色列。他们也更加看好巴勒斯坦人民。<b> </b>根据皮尤研究中心的调查，美国各代人之间的同情差距正在扩大（见图表）。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">许多年轻选民对 2001 年 9 月 11 日的袭击没有直接记忆，这场灾难塑造了美国老年人对哈马斯等伊斯兰恐怖分子的看法。他们不同的观点也反映了影响西方态度的第三种力量：美国大学中出现的一种二元意识形态，以赢得广泛的皈依者。</p><h2 class="css-8p8dhl e8f47sz0">超越善与恶</h2><p class="css-1hno3qs e190yofl0">用摩尼教的方式看世界可以让人感到安慰。它将令人困惑的问题变成简单的善恶冲突，为那些选择正确立场的人赋予美德光环。正如《身份陷阱》一书的作者亚沙·蒙克（Yascha Mounk）所言，新兴的意识形态恰恰提供了这种形式的安慰，它通常按照种族界限将世界划分为对立的类别——殖民者与被殖民者、压迫者与被压迫者。从本质上讲，它将美国关于种族问题的辩论的术语转移到其他地方和问题上。芒克先生打趣道，“美国的反殖民主义风格是令人震惊的殖民主义。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">在两极分化的时代，许多人从政治忠诚度中推断自己的观点，而不是相反。蒙克先生认为，这是新意识形态吸引力的一部分：它提供了适用于任何冲突的通用词汇。在这种模式下，无权者不会做错事，尤其是对有权势者来说更是如此——而且没有人可以两者兼而有之。各种解放运动都是相互联系的，就像冷战期间的共产主义叛乱一样。当巴勒斯坦国旗颜色的照明弹在皮卡迪利广场燃起时，伦敦的一名抗议者举着<b> </b>“巴勒斯坦酷儿”标语解释说，“所有的斗争都是相互关联的。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这一理念是为社交媒体帖子的姿态和字符限制量身定制的，这也许是它赢得追随者的原因之一。但它阻碍了现实世界中棘手的敌对行动所需要的平衡和细致入微的判断。特别是，由于巴勒斯坦人被认为是无能为力的，而以色列被认为是强大的，因此以色列人不能成为受害者。别介意米兹拉希犹太人从阿拉伯国家流亡到以色列。大屠杀是古老的历史。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这种图式明显地出现在将哈马斯的罪行视为“抵抗”或“非殖民化”形式的提及中，以及在一些哈佛大学学生的声明中，该声明认为以色列对其本国公民的屠杀“负有全部责任”。以色列境内和散居海外的许多犹太人认为，人们对以色列的苦难更加漠视，而不仅仅是比犹太人时期所受到的同情更少。<b> </b>1976年的恩德培人质危机，却一场空。与此同时，如果这个问题在道德上很简单，那么对于许多西方活动家来说，补救办法是生硬而激烈的：不是昔日的两国解决方案，而是一个“从河到海”延伸的巴勒斯坦。</p><h2 class="css-8p8dhl e8f47sz0">喜欢这样的朋友</h2><p class="css-1hno3qs e190yofl0">在左倾政治精英中，情况则截然不同。拜登和英国反对党工党领袖凯尔·斯塔默爵士都向以色列提供了坚定的支持。尽管如此，一些普通民众对战争的态度升级可能会产生持久的影响——无论是在中东还是在西方。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">拜登、基尔爵士和其他领导人因拒绝呼吁停火而受到党内一些人的严厉斥责。这种反对通常是出于对巴勒斯坦平民的自然同情，而不是意识形态，可能会在明年可能紧张的选举中让他们失去选票，无论是穆斯林还是其他人。 （拜登可能已经权衡了这种风险与支持停火可能带来的更高成本。）</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这可能不是政治反击的唯一形式。许多自由派选民对过去认为与他们大致一致的人的反应感到沮丧。他们与更激进选民的联盟已经面临压力。对于一些自由主义者来说，他们认为支撑的共同价值观的基石似乎已经崩溃了。如果关于加沙的争论一直是西方两极分化的症状，那么它也可能被证明是重新结盟的原因。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">以色列和中东的后果是不可预测的。至少在短期内，对哈马斯的厌恶似乎超过了美国人在战前因本雅明·内塔尼亚胡领导下的以色列右倾而产生的任何疑虑。大多数美国人，包括大多数民主党人，告诉民意调查者，支持以色列符合美国的利益。这种情况能持续多久、持续多久取决于一系列未知因素——首先是地面入侵加沙的行为和结果，以及随后可能出现的新安排。国内政治的发展至关重要，包括共和党对孤立主义的热情。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">然而，从以色列的角度来看，美国舆论的长期轨迹令人担忧。在欧洲，随着第二次世界大战逐渐从人们的记忆中淡出，穆斯林选民的影响力不断增强，对以色列的支持可能会继续软化，尤其是左翼人士。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">即使以色列和加沙的灾难正在展开，其道德之一已经很明确。在不受限制的图像和思想流动中，西方舆论和地缘政治冲突以新的、爆炸性的方式纠缠在一起。文化战争和现实战争不再是相互独立的斗争。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Sat, 28 Oct 2023 10:58:23 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/v6svr34ra6fpdvv1nv6lk5u38149sk9b</guid><link/> https://www.economist.com/international/2023/10/28/the-culture-war-over-the-gaza-war </item><item><title><![CDATA[The three steps on America’s ladder of military escalation]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>套用</span>托洛茨基<small>的观察</small>，你可能对中东不感兴趣，但中东对你感兴趣。经过十年逐渐减少在该地区的军事存在后， <a href="https://www.economist.com/united-states/2023/10/09/hamass-carnage-upends-joe-bidens-plans-for-the-middle-east">美国再次</a>大规模展示武力。过去几天，两个战斗机中队飞抵以色列，跟踪部署两个航母战斗群、多个防空系统以及对以色列的大量援助。更多部队已被告知准备部署。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> <a href="https://www.economist.com/podcasts/2023/10/13/what-should-americas-middle-east-strategy-be-now">美国的目标</a>是阻止对美国利益、以色列以及一定程度上对其阿拉伯盟友的攻击。但如果威慑失败怎么办？令人畏惧的可能性包括对美国士兵的袭击、对波斯湾航运的袭击以及摧毁以色列防空系统的火箭袭击。那么美国的军队会在什么情况下动用呢？它是否会被拖入一场更深层次的中东战争，而其领导人希望在伊拉克和阿富汗的永久战争之后永远不再发生这种战争？</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这些问题既让人不舒服，又太真实。尽管以色列对加沙的入侵被推迟，但对美国利益的攻击却在不断增加。五角大楼称，10 月 17 日至 24 日期间，驻伊拉克和叙利亚的美国及联军部队遭受了 13 次无人机和火箭袭击。他们来自“伊朗代理人势力，最终来自伊朗”。近年来，此类活动相当普遍。但这些罢工意义重大，因为它们打破了近几个月来的非正式休战。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">美国的口头警告变得更加激烈。 “如果伊朗或其代理人在任何地方攻击<small>美国</small>人员，请不要犯错：我们将迅速而果断地保卫我们的人民，我们将保卫我们的安全，”国务卿安东尼·布林肯 10 月 24 日对联合国表示。一天后，激进组织哈马斯、真主党和伊斯兰圣战组织的领导人在贝鲁特亲自会面，承诺“为抵抗运动取得真正的胜利”。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">如果美国必须使用武力，它有多种选择。位于地中海的<i>杰拉尔德·R·福特<small>号航空母舰</small></i>是其最先进的航母，仅在六年前服役。它拥有超过 75 架飞机和电磁发射装置，可以保持高速出动。驶向海湾的尼米兹级<i><small>美国海军</small>德怀特·D·艾森豪威尔</i>号携带有类似范围的航空资产。两艘航母均由最多五艘配备宙斯盾防空雷达和导弹拦截器的驱逐舰护航，这些驱逐舰可用于保护以色列和海湾国家。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">他们在该地区的基地增派了约 30,000 名美国军事人员，其中还有 2,000 名海军陆战队员。更多的海军陆战队员可能会来。巴林是第五舰队的所在地，最大的空军基地位于卡塔尔的乌代德。美国正在用爱国者和<small>萨德</small>导弹系统来补充其陆基防空系统。后者拥有远程雷达系统，可以深入敌方领土。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">如何利用这些力量？美国的升级阶梯可能分为三个连续的梯级：情报收集、防御行动和进攻行动。从情报收集开始，这已经在进行中。载体是海量的信息收集平台。<i>杰拉尔德·R·福特</i>拥有四架<small>EA-18G</small>咆哮者电子战飞机、四架预警<small>E-2D</small>鹰眼飞机以及各种直升机和无人机。正如<small>北约</small>飞机活跃在黑海， <a href="https://www.economist.com/international/2023/10/24/can-america-handle-two-wars-and-maybe-a-third">为乌克兰</a>收集情报一样，美国飞机也可能在黎巴嫩、以色列和加沙海岸上空飞行，收集信号，然后转发给五角大楼、以色列国防军和，也许，阿拉伯盟友。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">如果威慑失败，美国升级阶梯上的下一个阶梯就是防御行动，这仍然相对容易向美国公众证明其合理性。已经有一个例子：10月19日，一艘海军驱逐舰拦截了从也门发射的导弹，显然是伊朗支持的胡塞叛军针对以色列的。五角大楼在10月24日的新闻发布会上透露，经评估这些导弹的射程超过2000公里。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">美国已经在增强以色列的铁穹防空系统，该系统面临着 130,000 至 150,000 枚真主党火箭弹和导弹的威胁。 10月24日，美国表示将向以色列再运送两块铁穹电池。如果以色列自己的防空系统被击垮，美国很可能会用自己的舰载和陆基拦截系统来增强它们，尽管这些系统只对更大和远程导弹有效，而不是针对短程导弹使用其他方法可以更便宜地击落火箭。美国海军可以陪伴波斯湾的商业航运，并在必要时保护其免受导弹或无人机的攻击。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">防守行动之后是第三级，即进攻行动，这是一个更大、更具争议性的步骤。白宫和五角大楼将极力避免这种情况，但他们的行动可能是被迫的：在表示将对袭击做出反应后，美国可能需要采取行动，以保持迅速报复的声誉。为了报复对美军的袭击而采取的进攻行动是最容易证明其合理性的一种。伊拉克有 2,500 名士兵，叙利亚有 900 名美国人和库尔德武装。 2021 年，美国战斗轰炸机袭击了伊朗支持的民兵在伊拉克和叙利亚使用的设施，以报复无人机袭击美国人员。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">然而，很容易想象美国的进攻行动会进一步针对针对盟友而不是针对美国人的攻击的情景。如果以色列的防空系统被击垮，美国可能会攻击黎巴嫩真主党的阵地。美国还可以对针对海湾盟友的袭击进行报复。 2019 年，伊朗支持的石油公司沙特阿美 (Saudi Aramco) 遭到袭击，导致全球 5% 的石油产量短暂关闭，随后，沙特阿拉伯对美国无所作为感到愤怒。这次可能会有所不同。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">除了情报、防御和基本进攻之外，阶梯上还有更多的梯级。但美国更不愿意攀登这些高度。大多数专家认为，伊朗不想与美国发生直接战争。智囊团国际战略研究所的埃米尔·霍卡耶姆 (Emile Hokayem) 认为，假设伊朗不将当前局势视为“大事件”（伊朗政权的生死存亡之战），就会认为真主党是一项太有价值的资产当失去任何惊喜元素时就浪费了。美国可能会避免对伊朗进行直接攻击（除非伊朗直接介入冲突），以保留进一步升级的选择。如果美国军队首先发动打击，伊朗政权可能会认为自己已经没有什么可失去的了。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">通过部署如此多的武力，美国希望能够避免使用它。然而，正如霍卡耶姆先生所说，如果你不确切知道你试图威慑的人的红线在哪里，威慑就会很困难。伊朗和真主党的势力是最难发现的。如果以色列在加沙发动持久地面攻势，是否会跨越伊朗红线？以色列对黎巴嫩南部目标的打击是否会促使真主党做出更全面的反应？</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">白宫要求制定“应急”计划，撤离居住在以色列和黎巴嫩的多达 60 万美国公民，这体现了乔·拜登对局势失控的担忧。美国公众仍然因阿富汗和伊拉克战争中数千名美国人的死亡而受到创伤，他们最不喜欢的一件事就是：向中东派遣大量士兵。这种可能性很低，但也不是零。事实证明，永恒的战争可能还会有新的篇章。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Wed, 25 Oct 2023 18:23:43 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/3nqjbripntdt4c079lhuckl9bnkk8i55</guid><link/> https://www.economist.com/international/2023/10/25/the- Three-steps-on-americas-ladder-of-military-escalation</item><item><title><![CDATA[Israel needs to resist irrational retaliation]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> <span>“我们</span><small>将消灭</small>哈马斯。我们会取得胜利。这可能需要时间，但我们将比以往更强大地结束这场战争。”以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的话不仅是为了表达决心，也是为了表明<a href="https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/10/11/netanyahu-wages-war-and-fights-for-his-own-survival">他在加沙的战争</a>是不同的。以色列的目的不再是惩罚和威慑<a href="https://www.economist.com/films/2023/10/13/what-is-hamas">哈马斯</a>。现在它想彻底摧毁它。</p><aside class="css-13k2iu7 e1e9ys590"><p class="css-1hno3qs e190yofl0">了解有关以色列和哈马斯之间战争的更多信息</p></aside><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这是一个艰巨的任务。哈马斯同时是一个宗教理念、一个社会运动、一个政党、一个政府和一个与恐怖主义结合的混合民兵组织。无论加沙发生什么，哈马斯仍然是西岸强大的政治力量。在私下谈话中，以色列军方官员对目标的定义更为狭隘：夺取主要城市中心加沙城；消灭哈马斯在该领土的最高政治和军事领导层；并尽可能多地摧毁其军事能力。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">鉴于加沙地下有广泛的隧道网络，这可能需要数周甚至数月的挨家挨户的战斗。 2017年，在伊拉克和叙利亚，当地军队在西方空军和数千名西方军队的支持下，在摩苏尔街头度过了277天，在拉卡度过了90天，与伊斯兰国圣战分子作战。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">以色列前总理<a href="https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/10/15/ehud-barak-blames-binyamin-netanyahu-for-the-greatest-failure-in-israels-history">埃胡德·巴拉克</a>认为，以色列面临四个制约因素。其中三个是关于战争的：如何在人质存在的情况下进行战斗，如何避免黎巴嫩真主党民兵卷入的两线战争，以及随着巴勒斯坦苦难的加剧，国际支持不可避免地受到侵蚀，如何管理时间。第四个问题是战斗结束后的第二天：“我们可以将火炬传递给谁？”巴拉克先生问道。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">最后一个问题是一个棘手的问题，内塔尼亚胡先生没有给出答案。哈马斯10月7日的袭击表明，以色列通过封锁陆地和海上边界从外部控制领土的政策是危险的。然而，事实证明，过去对拥有超过 200 万人口的加沙的占领成本太高，难以维持。在哈马斯和其他民兵组织的暴力压力下，以色列于 2005 年从该领土撤出了最后一批军队和犹太定居者。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">如果没有可行的“后天”安全和政治战略，任何军事胜利都可能化为泡影。 “记住阿富汗。记住伊拉克。记住黎巴嫩，”巴拉克在美国智库卡内基国际和平基金会最近的一次网络研讨会上警告说。他指的是1982年以色列入侵黎巴嫩、2001年美国入侵阿富汗和2003年入侵伊拉克。这三起事件都是由恐怖主义行为挑起的。这三个国家都在最初的军事上取得了巨大的成功。这三件事都变成了严重的政治崩溃。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">华盛顿特区智库美国企业研究所的肯尼思·波拉克 (Kenneth Pollack) 表示，“以色列人的处境与我们美国人在 9/11 事件后的处境相同”。 “我们非常愤怒，也非常害怕。我们真正关注的只是消灭任何威胁我们的人，而对接下来发生的事情却没有给予足够的关注。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><b>发生了哪些反恐战争</b></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">美国的“全球反恐战争”胜利打响。 2001年9月基地组织袭击美国仅两个月后，美国领导的部队就控制了阿富汗首都喀布尔。塔利班政府已经不复存在了。基地组织遭到追捕。其领导人奥萨马·本·拉登 (Osama bin Laden) 于 2011 年被追踪到巴基斯坦并被击毙。但塔利班却与日益壮大的叛乱活动作斗争。美国在失去 2,400 多名军事人员后于 2021 年撤离。阿富汗政府几乎立即垮台，塔利班重新掌权。 </p><div class="css-1bzwzkr eitqf4z1"><figure class="css-qts40t e1197rjj0"><img alt width="608" sizes="300px" srcset="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=16,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_EPC052.png 16w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=32,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_EPC052.png 32w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=48,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_EPC052.png 48w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=64,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_EPC052.png 64w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=96,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_EPC052.png 96w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=128,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_EPC052.png 128w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=256,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_EPC052.png 256w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=360,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_EPC052.png 360w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=384,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_EPC052.png 384w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=480,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_EPC052.png 480w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=600,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_EPC052.png 600w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=834,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_EPC052.png 834w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=960,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_EPC052.png 960w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1096,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_EPC052.png 1096w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1280,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_EPC052.png 1280w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_EPC052.png 1424w" src="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_EPC052.png"><figcaption class="css-18w36g1 edweubf2"><span class="css-6pzdis edweubf1">图片：经济学人</span></figcaption></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0">伊拉克战争也是不光荣的，而且更加血腥。 2003年4月，美国军队再次迅速占领首都巴格达。布什总统在<i>亚伯拉罕·林肯号</i>航空母舰的飞行甲板上昂首阔步，上面写着“任务完成”。事实上，该国即将陷入内战。美军抓获了伊拉克独裁者萨达姆·侯赛因，但很快就面临逊尼派和什叶派民兵的血腥叛乱。美军于 2011 年撤出，但在 2014 年以较小规模的部队返回，帮助击退伊斯兰国占领伊拉克和叙利亚大片地区（见图表）。总共，美国失去了大约 4,500 名军人，更不用说大约 30 万伊拉克人死亡，其中大多数是平民。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">对于美国智库华盛顿阿拉伯海湾国家研究所的侯赛因·伊比什来说，教训是显而易见的。他认为，恐怖分子和叛乱组织诉诸大规模暴力来引发非理性反应：“他们知道，他们对主导力量造成的伤害是有限的。他们明白，主导力量对自己造成的伤害是无限大的。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">以色列自身的历史也提出了类似的警告。 1982年6月，在以色列北部边境炮火交火的紧张停火期间，以及巴勒斯坦保护伞组织巴勒斯坦解放组织（<small>巴解组织</small>）发动的一系列其他袭击中，枪手开枪打伤了以色列驻伦敦大使。以色列政府将此次袭击视为入侵黎巴嫩并解散<small>巴解组织的</small><i>宣战理由</i>，尽管这次袭击是其竞争对手阿布·尼达尔组织所为。以色列军队围困贝鲁特西部的<small>巴解组织</small>，迫使其领导人亚西尔·阿拉法特和数千名战士扬帆流亡。以色列的基督教盟友巴希尔·杰马耶勒当选黎巴嫩总统。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">然后一切都崩溃了。杰马耶勒被炸毁。在以色列军队的注视下，他的长枪党战士通过杀害萨布拉和查蒂拉难民营中的巴勒斯坦人来进行报复。以色列调查委员会发现，以色列国防部长阿里尔·沙龙负有间接责任，因此他被降职。一年之内，在反战抗议的压力下，总理梅纳赫姆·贝京宣布辞职。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">黎巴嫩纷争的影响之一是<small>巴解组织</small>被更强大的什叶派民兵真主党取代，真主党于 2000 年成功将以色列赶出黎巴嫩。另一个影响是对以色列占领的约旦河西岸和加沙地带的巴勒斯坦人。他们的第一次起义，即“摆脱”，是 1987 年开始的投掷石块的起义，为 1993 年以色列与<small>巴解组织</small>之间达成奥斯陆协议奠定了基础。次年，阿拉法特凯旋返回加沙。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">哈马斯成为暴力拒绝主义的主要力量。它效仿真主党的自杀策略，极大地破坏了奥斯陆协定。 2005年，它迫使以色列撤出加沙，并在2006年赢得了巴勒斯坦立法选举。次年，它驱逐了<small>巴解组织</small>创建的巴勒斯坦权力机构（ <small>PA</small> ）。阿拉法特于 2004 年去世；被困在西岸的一些自治领土上；由于无法通过谈判在建国方面取得进展，<small>巴勒斯坦权力机构</small>因陷入独裁和腐败而迅速声名狼藉。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><b>威慑理论</b></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">自2006年以来，以色列的战争一直以惩罚和威慑为基础，其目的不是消灭敌人，而是付出惨重代价，以阻止哈马斯和真主党等组织攻击以色列。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">然而，威慑力却很难衡量。就真主党而言，自 2006 年黎巴嫩上一次大规模战争以来，这场战争一直在持续，当时真主党的一次跨境袭击导致两名以色列士兵被俘。战斗导致了大范围的破坏，特别是在贝鲁特的什叶派社区达希耶。真主党领导人哈桑·纳斯鲁拉后来承认，如果他知道以色列的反应会如此严厉，他就不会下令发动袭击。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">但在加沙，平静的时间较短。以色列进行了一些人所说的“割草”，即定期打击哈马斯以削弱其力量。为了应对哈马斯的火箭弹袭击，以色列军队主要依靠报复性轰炸以及铁穹防空系统的保护。地面部队只是不情愿地进入加沙。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">威慑力一直有效，直到突然间它不再有效。伊比什先生指出，哈马斯 10 月 7 日的杀戮“也许是以色列和巴勒斯坦 100 年来冲突中最残酷的行动”。然而，以色列正在落入哈马斯的“陷阱”，进行残酷的报复。伊比什表示，这场战斗将使国际社会对以色列的同情转向巴勒斯坦人，让哈马斯声称领导巴勒斯坦事业，并破坏以色列和沙特阿拉伯之间和解的前景。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">以色列没有心情克制。忘记割草；它想要消灭。但这种连根拔起又产生了一个新问题。 “如果你要消灭哈马斯，这是一个政治问题，而不是军事问题，”伦敦国王学院的劳伦斯·弗里德曼说。 “你必须建立一些东西，否则哈马斯就会卷土重来。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> 1982 年以色列人在黎巴嫩，以及 2001 年之后美国人在阿富汗和伊拉克，都有实地盟友和日复一日的计划，但事实证明这些计划是有缺陷的。今天在加沙，以色列正在独自行动。巴勒斯坦<small>权力机构</small>很弱，不可能乘坐以色列坦克返回加沙。大多数阿拉伯政府对哈马斯没什么好感，也没有勇气让人们看到他们与以色列密谋反对它。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> “我不在乎接下来会发生什么，”以色列智库贝京-萨达特战略研究中心主任埃坦·沙米尔说。 “无论是什么，首先要摧毁哈马斯。”他指出，盟军对纳粹发动了战争，直到后来才制定了管理战后德国的计划。在他看来，美国和以色列的不幸始于他们开始干涉当地政治而不是立即离开。此外，沙米尔表示，美国的经验与以色列没有多大关系。它参与了远征战争，可以将军队带回家：“以色列完全不同。我们正在为我们的家园而战。我们别无选择。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">对于许多像沙米尔一样认为和平在可预见的未来遥不可及的以色列人来说，唯一的选择就是继续严厉打击敌人，直到他们消失或改变。他们说，如果当前的战争给以色列带来了几年的平静，那就足够了。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">然而，以色列并没有放手一搏。国际法和有时国内舆论限制了其反应的严厉程度。它依靠西方特别是美国来抵御国际压力，但它的支持并不是无限的。美国“支持以色列”的承诺可能会使其成为以色列行动的同谋，从而损害其在该地区和其他地方的利益。举个例子：阿拉伯评论员已经将美国对俄罗斯在乌克兰的暴行的谴责与对以色列轰炸加沙的容忍进行了比较。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这些担忧解释了为什么国务卿安东尼·布林肯一直在中东地区穿梭，寻求开辟一条人道主义走廊，允许重要物资进入加沙，并至少允许一些人进入埃及。不过，就目前而言，布林肯对后哈马斯世界的看法大多是陈词滥调：“一个国家团结在一起、一体化、关系正常化的地区，人们为了共同利益而为共同目标而努力。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">解决方案并不容易。现在更有理由考虑这个问题。 2003 年负责在伊拉克组建新政府的美国将军杰伊·加纳 (Jay Garner) 抱怨道，第二次世界大战期间的美国陆军参谋长乔治·马歇尔 (George Marshall) 花了两年多的时间为后希特勒德国制定计划，而他却在只有几个月的时间来为后萨达姆时代的伊拉克做准备。以色列和世界可能没有多少时间为加沙哈马斯之后的情况做准备。 <span class="ufinish">■</span></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><i>更正（10 月 17 日）：本文经过修改，以更正 1982 年以色列入侵黎巴嫩之前事件发生的顺序。</i></p></div> ]]>;</description><pubDate> Mon, 16 Oct 2023 19:52:41 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/sdbm3j34bgsjiqq7jdmt62bfbqgiddag</guid><link/> https://www.economist.com/international/2023/10/16/israel-needs-to-resist-irrational-retaliation </item><item><title><![CDATA[The global backlash against climate policies has begun]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><div class="css-1lm38nn e50l3u40"><figure><div><figcaption>听听这个故事。</figcaption><span class="css-1fs0t47 ed4dtdz0">在<a id="audio-ios-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/bed1b25">iOS</a>或<a id="audio-android-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/7f3c199">Android</a>上享受更多音频和播客。</span> </div><audio class="react-audio-player " id="audio-player" src="https://www.economist.com/media-assets/audio/055%20International%20-%20Green%20policymaking-b2c00e6bdaca2cdf65cd4e977644cd86-2.mp3"><p>您的浏览器不支持<audio>元素。</p></audio></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> <span>“我们</span><small>需要</small>成为地球的好管家。但这并不意味着我需要放弃我的燃油汽车，转而使用来自中国的电池的电动汽车，”密歇根州共和党主席克里斯蒂娜·卡拉莫 (Kristina Karamo) 9 月 22 日表示。她警告说，美国民主党正试图“说服我们，如果我们不将权力集中在政府手中，地球就会灭亡。这似乎是达尔文进化论以来最大的骗局之一。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">人们很容易将卡拉莫女士视为无关紧要的怪人，但她并非无关紧要。她代表了一场正在世界各地加速发展的运动的极端派别：对亲气候政策的强烈抵制。其中一位更为人们所熟悉的啦啦队员可能会成为美国的下一任总统。 9 月 27 日，唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 表示：“你可以忠于美国劳工，也可以忠于环保疯子，但你不可能真正忠于两者……狡猾的乔（拜登）站在左翼疯子一边，他们会摧毁汽车制造业，就会摧毁我们的国家本身。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> 9 月 20 日，英国首相里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 宣布削弱净零排放目标，其中包括将禁止销售新汽油汽车的禁令推迟五年。两周前，德国搁置了一项在未来几年实施严格的绿色家庭供暖规则的提案。法国爆发了针对高油价的大规模抗议活动，有一天可能会选举玛丽娜·勒庞为总统，她对风电场表示遗憾，并认为能源转型应该“慢得多”。在美国，气候变化已成为文化战争的战场：在最近的共和党总统候选人辩论中，只有一位候选人承认人为气候变化是真实存在的。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这一切对于遏制全球碳排放来说是多么严重的障碍？英国谢菲尔德大学的迈克尔·雅各布斯看到了谨慎乐观的理由。作为世界上最大的排放国，中国了解脱碳的必要性，并正在大力投资太阳能和风能。第二大排放国美国在拜登的领导下实现了绿色转型。巴西解雇了一位砍伐雨林的总统；澳大利亚抛弃了一位溺爱煤炭的总理。近四分之一的排放量现在受到碳定价的影响。创新的步伐令人印象深刻。两年前，全球机构国际能源署估计，到 2050 年实现净零排放所需的近 50% 的减排量将来自尚未商业化的技术。 9月份，该公司称这一数字已降至35%。 </p><div class="css-1bzwzkr eitqf4z1"><figure class="css-qts40t e1197rjj0"><img alt width="608" sizes="300px" srcset="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=16,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_IRC016.png 16w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=32,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_IRC016.png 32w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=48,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_IRC016.png 48w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=64,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_IRC016.png 64w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=96,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_IRC016.png 96w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=128,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_IRC016.png 128w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=256,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_IRC016.png 256w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=360,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_IRC016.png 360w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=384,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_IRC016.png 384w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=480,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_IRC016.png 480w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=600,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_IRC016.png 600w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=834,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_IRC016.png 834w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=960,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_IRC016.png 960w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1096,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_IRC016.png 1096w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1280,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_IRC016.png 1280w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_IRC016.png 1424w" src="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_IRC016.png"><figcaption class="css-18w36g1 edweubf2"><span class="css-6pzdis edweubf1">图片：经济学人</span></figcaption></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0">政治暗流则不太令人放心。选民们意识到，重塑整个全球经济将具有破坏性。一些人（少数）质疑人为造成的气候变化正在发生。其他人反对为解决这个问题而采取的某些政策，因为它们给普通公民带来了成本，或者给他们过度紧张的日常生活增添了麻烦。有些人，尤其是老年人，根本不喜欢改变，尤其是当这意味着今天要大惊小怪，以换取他们可能无法活着看到的好处时。即使在那些认为需要采取行动的人中，对于谁应该承担这一负担也存在不同的看法。许多人宁愿它落在别人身上。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">在过去的野火烧焦的十年里，人们对气候变化危险的认识似乎有所提高。美国智库皮尤研究中心对12个富裕国家进行的民意调查显示，除韩国外，认为这是“重大威胁”的受访者比例均有所上升（韩国的比例本来就很高（见图1））。除以色列外，世界各地绝大多数人都同意这一描述。但这并不意味着他们愿意缴纳更多税收来帮助防止气候变化（见图2）。民意调查机构益普索(Ipsos)对29个国家进行的一项调查显示，只有30%的受访者表示愿意吐槽。</p><h2 class="css-8p8dhl e8f47sz0">排挤</h2><p class="css-1hno3qs e190yofl0">也许最令人担忧的是，甚至在科学问题上也出现了党派分歧。在皮尤 2022 年调查的所有 14 个富裕国家中，政治右翼人士将气候变化视为主要威胁的可能性低于左翼人士（见图 3）。在澳大利亚、加拿大、德国、荷兰和瑞典，差距非常大：在 22 到 44 个百分点之间。在美国，这是令人瞠目结舌的 63 分。 YouGov 为<i>《经济学人》</i>进行的一项新民意调查发现，虽然 87% 的拜登选民认为气候变化是由人类活动引起的，但只有 21% 的特朗普选民同意这一观点。 </p><div class="css-1bzwzkr eitqf4z1"><figure class="css-qts40t e1197rjj0"><img alt width="608" sizes="300px" srcset="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=16,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_IRC020.png 16w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=32,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_IRC020.png 32w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=48,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_IRC020.png 48w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=64,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_IRC020.png 64w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=96,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_IRC020.png 96w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=128,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_IRC020.png 128w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=256,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_IRC020.png 256w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=360,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_IRC020.png 360w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=384,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_IRC020.png 384w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=480,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_IRC020.png 480w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=600,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_IRC020.png 600w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=834,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_IRC020.png 834w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=960,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_IRC020.png 960w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1096,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_IRC020.png 1096w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1280,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_IRC020.png 1280w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_IRC020.png 1424w" src="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_IRC020.png"><figcaption class="css-18w36g1 edweubf2"><span class="css-6pzdis edweubf1">图片：经济学人</span></figcaption></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0">在民主国家，这种分歧会产生后果。 （公众舆论在独裁国家也很重要，但这超出了本文的范围。）尤其是在富裕的民主国家，民粹主义政客加剧了气候分歧，他们对待真正的问题（例如成本和破坏）并夸大了它们，同时声称实施绿色政策的精英并不关心普通驾车者，因为他们骑自行车上班。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">民粹主义往往会以多种方式破坏有效的气候政策。首先，民粹主义者常常对专家持怀疑态度。卡拉莫女士表示，当人们说“相信专家”时，他们真正的意思是：“你太愚蠢了，无法对自己的生活做出决定。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">其次，民粹主义者对全球机构和外国人持怀疑态度。共和党总统候选人维韦克·拉马斯瓦米 (Vivek Ramaswamy) 表示：“我们向电动汽车制造商提供的每一项补贴实际上都是对（中国共产党）的补贴，因为我们对它们的依赖就像套在我们脖子上的绞索一样。”华盛顿<small>特区</small>美利坚大学的丹·菲奥里诺认为，这种态度不利于缓解气候变化，因为“气候政策既是经济政策的问题，也是外交关系的问题。” </p><div class="css-1bzwzkr eitqf4z1"><figure class="css-qts40t e1197rjj0"><img alt width="608" sizes="300px" srcset="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=16,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_IRC018.png 16w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=32,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_IRC018.png 32w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=48,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_IRC018.png 48w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=64,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_IRC018.png 64w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=96,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_IRC018.png 96w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=128,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_IRC018.png 128w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=256,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_IRC018.png 256w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=360,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_IRC018.png 360w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=384,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_IRC018.png 384w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=480,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_IRC018.png 480w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=600,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_IRC018.png 600w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=834,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_IRC018.png 834w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=960,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_IRC018.png 960w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1096,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_IRC018.png 1096w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1280,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_IRC018.png 1280w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_IRC018.png 1424w" src="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_IRC018.png"><figcaption class="css-18w36g1 edweubf2"><span class="css-6pzdis edweubf1">图片：经济学人</span></figcaption></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0">第三，民粹主义者鼓励人们相信精英正在密谋反对他们，从而给公共生活增添了偏执，让妥协变得更加困难。特朗普将推广电动汽车的政策视为对美国生活方式的威胁，其做法让他的粉丝怒不可遏，大笑不已。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> “他们说，购买电动汽车时最快乐的一天是驾驶它的前十分钟，然后，因为担心而感到恐慌。我到底该去哪里收取费用才能让这件事继续下去？恐慌！”他告诉密歇根州的工人。 “如果你想买一辆电动汽车，那绝对没问题……但我们不应该强迫消费者购买电动汽车……不存在公平过渡到生活方式终结这样的事情。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">如果特朗普在2024年连任，他将再次退出气候变化《巴黎协定》。他还将撤销有关甲烷排放等问题的行政命令。他可能无法废除拜登的大型气候法（被误导性地称为《减少通货膨胀法》），该法涉及巨额补贴，深受红州和蓝州接受者的欢迎。但他会任命可能阻碍其实施的官僚。马基表示，至少，美国将在关键时刻停止在气候变化问题上发挥领导作用。 “你不能坐在高脚凳上宣扬节制。如果你作为一个国家不做正确的事，你就无法告诉其他国家做正确的事。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">类似的反对绿化的争论也在欧洲扎根。即使民粹主义政党不在政府中，他们也可以影响政府。在瑞典，只有 4% 的人认为气候变化“不是威胁”，但中右翼执政联盟在过去一年中仍多次削减化石燃料税。原因之一是，如果没有拥有20%议会席位的民粹主义瑞典民主党的支持，它就无法通过预算。民粹主义者想要更便宜的燃料。许多瑞典选民也是如此。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">瑞典 Facebook 群组“Fuel Rebellion”拥有 60 万名会员。该组织领导人之一佩德·布洛姆·博肯希尔姆 (Peder Blohm Bokenhielm) 表示，汽车“一直是他生活的重要组成部分”。他的父亲将美国野马和护卫舰进口到瑞典。他小时候的第一个词是“汽车”。他也有反对高燃油税的实际理由。他说，在瑞典的一个小村庄，“没有商店，每天只有两辆公共汽车”。 “如果你想买杂货，你需要一辆车。”充电站还不是到处都有，在一个长途旅行、被困在雪地里很危险的国家里，汽车的续航里程很重要。不要让人们开始了解家庭取暖的费用。博肯希尔姆表示，政客们维持高油价“让人们更难住在自己想住的地方”。</p><h2 class="css-8p8dhl e8f47sz0">正确的方式？</h2><p class="css-1hno3qs e190yofl0">今年在德国，极右翼德国另类选择党 ( <small>AfD</small> ) 通过猛烈抨击包括绿党在内<small>的</small>执政联盟的能源政策，在民意调查中取得了上升，并在 10 月 8 日的州选举中表现出色。它说他们将使国家“贫穷”。<small>德国</small>选择<small>党</small>受到主流政党的排斥，但中右翼却借用了它的论点。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">在没有足够熟练的安装人员安装热泵之前，绿党计划几乎强制实施绿色家庭供暖，这损害了他们自己的事业。住户很难找到商人。政府在 9 月份做出了让步，并延长了最后期限，但政治损失已经造成。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">现在在德国，攻击绿党的不仅仅是极右翼分子。他们的集会遭到石块、鸡蛋和侮辱的投掷。巴伐利亚主要中右翼政党基督教社会联盟 ( <small>CSU</small> ) 的马丁·胡贝尔 (Martin Huber) 告诉<i>《经济学人》</i> ，绿党所做的就是制定<i>Verbotsgesetze</i> （禁止事物的法律）。在距离慕尼黑 40 公里的安德赫斯 (Andechs) 一个美丽村庄的一次集会上，<small>基社盟主</small>席马库斯·索德 (Markus Söder) 的一系列刺拳引得喝得醉醺醺的啤酒节人群大笑。当灯光突然变亮时，他打趣道：“所以至少他们仍在从柏林向我们输送电力。”一位年长的支持者说：“我用木头给房子取暖。我怎样才能负担得起改变这一点，为什么我要在晚年改变这一点呢？”</p><h2 class="css-8p8dhl e8f47sz0">不符合他们的口味</h2><p class="css-1hno3qs e190yofl0">在英国，保守党首相采用了民粹主义的主要主题。在上个月的一次演讲中，苏纳克强调，他赞成遏制排放，但谴责英国设定气候目标的方式“没有就如何实现目标进行任何有意义的民主辩论”。 （他的政党自 2010 年以来一直执政。）他还感叹绿色政策“将带来不可接受的成本”。他列出了具体的、令人恐惧的金额。 “对于住在达灵顿联排别墅的家庭来说，[热泵]的前期成本可能约为 10,000 英镑（12,200 美元）。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">他发誓要废除从未认真考虑过的计划：“对吃肉征税……强制汽车共享[以及]政府命令将垃圾分类到七个不同的垃圾箱”。他打出了民族主义牌。 “当我们在全球排放量中所占的份额还不到 1% 时，英国公民被告知要比其他人做出更多的牺牲，这怎么可能是正确的呢？” （英国人不到全球人口的 1%。）</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> “Rishi 是在玩火，”伦敦大学学院的迈克尔·格鲁布 (Michael Grubb) 说。企业渴望可预测的政策，以便制定长期计划。 “让气候变化成为文化战争的一部分将削弱投资者的信心。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">荷兰乌得勒支大学的詹姆斯·帕特森认为，当环保主义者做得太过分时，有时会出现反绿色的强烈抵制。例如，制定的政策具有强制性，以至于许多人认为这些政策是非法的。这已经发生在荷兰。当政府开始惩罚排放过多氮的农场时，一个新的民粹主义政党“BoerBurgerBeweging”（农民公民运动）迅速声名鹊起。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">氮气不是温室气体；问题在于，荷兰大型集约化农场生产的肥料（来自化肥和牛粪）足以威胁到重要的自然保护区。政府希望收购农民的股份，导致牲畜数量减少五分之一到一半。这种专横激起了乡村的愤怒，全国各地的拖拉机抗议和农场倒挂国旗。在这个只有 2.2% 的人口从事农业的国家，农民公民运动在今年的省级选举中获得了 20% 的选票。在 11 月 22 日的大选中，更环保的政党预计将获得重击。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">对于大多数发展中国家来说，与富裕国家相比，气候变化在国内政治中的争议性较小。精英们对此进行了讨论——政府希望获得工业化世界过去排放量的补偿，并吸引能源转型投资。但在印度或非洲的选举期间，这个话题几乎没有被提及。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">然而，发展中国家的选民对生活成本的上涨比富裕国家的选民更加敏感。因此，他们经常抵制他们认为会破坏预算的政策。因此，削减化石燃料补贴非常困难，根据<small>国际货币基金组织的数据</small>，到 2022 年，化石燃料补贴将高达 1.3 万亿美元（占全球<small>GDP</small>的 1.3%）。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">此类施舍如此受欢迎，以至于它们对环境造成的危害很少有足够的动机让政府摆脱它们。尼日利亚新任总统博拉·蒂努布今年取消了燃料补贴，不是因为它鼓励人们燃烧碳，而是因为以低于市场的价格出售汽油正在使财政部破产。到 2022 年，它的成本将达到 100 亿美元，这家国有石油公司已经没有什么可以留给联邦政府了，而它通常是联邦政府最大的资金来源。取消补贴可以腾出数十亿美元用于公共服务，并带来减少排放的令人高兴的副作用。然而，存在恢复它的压力。随着油价上涨，一些人担心补贴将悄然重新引入。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">印度尼西亚和印度等一些中等收入国家正在燃烧更多的化石燃料，尽管它们试图将自己重塑为绿色大国。印度政府计划到本十年末将可再生能源发电能力提高两倍。它还宣布暂停新建燃煤电厂，并致力于成为绿色氢的大型生产商。这是个好消息，但似乎至少与对气候变化的担忧一样，是由对能源安全的担忧推动的：去年的绿色氢战略提到了到 2047 年实现“能源独立”的计划，然后再实现“净零排放”的目标。 2070 年。尽管印度暂停了新建燃煤电厂的建设，但去年印度煤炭产量仍增长了 14.8%。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">国家安全论点可以刺激绿色投资。建设风电场可以减少对能源进口的依赖，这是许多政界人士强调的一点。但如果这些论点也促使政府对外国投入设置壁垒，那么能源转型的成本就会更高。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">从绿色角度来看，过去一年进步最大的中等收入大国可能是巴西。但它也很复杂。在 1 月份上任的总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦 (Luiz Inácio Lula da Silva) 的领导下，今年前 8 个月亚马逊地区的森林砍伐量与 2022 年同期相比累计下降了 48%，当时他热爱伐木的前任雅伊尔·博尔索纳罗 (Jair Bolsonaro)负责。不过，卢拉也支持巴西国家石油公司（Petrobras）提出的到 2030 年将产量从每天 290 万桶增加到 520 万桶的计划。但他的绿色计划遇到了阻力。在国会，594 名立法者中有 347 名属于农业企业核心小组，其成员担心绿党阻碍发展。国会限制了环境部的权力。</p><h2 class="css-8p8dhl e8f47sz0">播撒不满情绪</h2><p class="css-1hno3qs e190yofl0">在大多数发展中国家，净零目标还遥遥无期，选民还没有被要求为实现这些目标做出巨大牺牲。对于许多人来说，气候变化本身造成的危害是一个更大的担忧。例如，根据耶鲁大学的一项调查，74% 的印度人表示他们经历过全球变暖的影响，而 2011 年这一比例为 50%。 “由于极端高温和降雨，我们的庄稼损失惨重，而且过去几年情况变得更糟，”德里的农场工人希夫·库马里 (Shiv Kumari) 说，他的田地今年夏天被洪水淹没。这种创伤转化为对绿色政策的更大支持：55%的印度人表示印度应该立即减少排放，而不需要等待其他国家采取行动，这一比例高于2011年的36%。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">在全球范围内，创新最终将缓解引发如此多反气候反弹的抱怨。伦敦经济学院的尼古拉斯·斯特恩表示：“在经济的许多领域，清洁的成本已经比肮脏的成本低，而且这些领域只会变得越来越大。”但这种情况发生的速度有多快非常重要。许多绿色技术需要大量的前期投资，当利率高时，这会变得更加困难。这尤其影响到贫困世界。 “看看非洲。如果支付 15% 的利息，风能和太阳能发电并不比化石燃料便宜，尽管它们便宜 7% 或 8%，”斯特恩教授说。他建议向多边贷款机构提供大力支持，以吸引其他资金来源。 “最不现实和最危险的事情就是慢慢来，”他说。 <span class="ufinish">■</span></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><i>如需更多有关气候变化的报道，请订阅我们每两周一次的仅限订阅者的时事通讯<a href="https://www.economist.com/newsletters/the-climate-issue">《气候问题》</a> ，或访问我们的<a href="https://www.economist.com/climate-change">气候变化中心</a>。</i></p></div> ]]>;</description><pubDate> Wed, 11 Oct 2023 18:05:06 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/b06prptev1l4v7gag2jtec7qt3bj8prj</guid><link/> https://www.economist.com/international/2023/10/11/the-global-backlash-against-climate-policies-has-begun </item><item><title><![CDATA[Africa’s coups are part of a far bigger crisis]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><div class="css-1lm38nn e50l3u40"><figure><div><figcaption>听听这个故事。</figcaption><span class="css-1fs0t47 ed4dtdz0">在<a id="audio-ios-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/bed1b25">iOS</a>或<a id="audio-android-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/7f3c199">Android</a>上享受更多音频和播客。</span> </div><audio class="react-audio-player " id="audio-player" src="https://www.economist.com/media-assets/audio/055%20International%20-%20The%20coups%20will%20continue-13f53d6bb9ccb6ccc21260a76bf88d9c.mp3"><p>您的浏览器不支持<audio>元素。</p></audio></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>多年来</span>，非洲<small>的</small>政变似乎已成为过去。但到了 2020 年代，它们卷土重来：这十年中的九起事件占本世纪非洲成功政变的三分之一以上。按照这个速度，到 2020 年代，此类人数将比 1960 年代以来的任何十年都要多。 </p><div class="css-1bzwzkr eitqf4z1"><figure class="css-qts40t e1197rjj0"><img alt width="608" sizes="300px" srcset="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=16,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231007_IRM958.png 16w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=32,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231007_IRM958.png 32w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=48,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231007_IRM958.png 48w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=64,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231007_IRM958.png 64w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=96,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231007_IRM958.png 96w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=128,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231007_IRM958.png 128w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=256,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231007_IRM958.png 256w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=360,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231007_IRM958.png 360w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=384,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231007_IRM958.png 384w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=480,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231007_IRM958.png 480w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=600,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231007_IRM958.png 600w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=834,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231007_IRM958.png 834w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=960,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231007_IRM958.png 960w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1096,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231007_IRM958.png 1096w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1280,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231007_IRM958.png 1280w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231007_IRM958.png 1424w" src="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231007_IRM958.png"><figcaption class="css-18w36g1 edweubf2"><span class="css-6pzdis edweubf1">图片：经济学人</span></figcaption></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0">除了最近的一次，即8月30日加蓬的夺权事件外，还发生在“政变地带”。如果不建议的话，可以从西非大西洋海岸步行约 6,000 公里到达红海沿岸，并且只穿过过去三年发生过政变的国家（见地图）。从几内亚到苏丹的长途跋涉将穿越撒哈拉以南的萨赫勒地区，自 2020 年 8 月以来，马里和布基纳法索各发生了两起政变，7 月在尼日尔发生了一场政变。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">非洲的面积比美国、中国、印度、日本和西欧的总和还要大，而且也不仅仅是政变地带。然而，这些收购是更广泛的政治危机的一部分。民意调查机构 Afrobarometer 的最新调查发现，自 2014 年以来，30 个国家中有 24 个国家对军事统治理念的支持度有所上升。 </p><div class="css-1bzwzkr eitqf4z1"><figure class="css-qts40t e1197rjj0"><img alt width="608" sizes="300px" srcset="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=16,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231007_IRC789.png 16w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=32,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231007_IRC789.png 32w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=48,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231007_IRC789.png 48w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=64,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231007_IRC789.png 64w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=96,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231007_IRC789.png 96w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=128,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231007_IRC789.png 128w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=256,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231007_IRC789.png 256w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=360,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231007_IRC789.png 360w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=384,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231007_IRC789.png 384w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=480,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231007_IRC789.png 480w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=600,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231007_IRC789.png 600w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=834,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231007_IRC789.png 834w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=960,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231007_IRC789.png 960w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1096,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231007_IRC789.png 1096w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1280,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231007_IRC789.png 1280w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231007_IRC789.png 1424w" src="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231007_IRC789.png"><figcaption class="css-18w36g1 edweubf2"><span class="css-6pzdis edweubf1">图片：经济学人</span></figcaption></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0">附带支持较高。平均而言，在 36 个国家中，愿意考虑建立军政府的非洲人 (53%) 多于“如果民选官员滥用权力”而排除军政府的非洲人 (42%)，而他们经常这样做（见图 1）。只有 38% 的人对“民主”表示满意，这是至少 2014 年以来的最低比例。对潜在强人的支持或对民主的深切不满在整个政变带都很常见，但在相对稳定的地方也很常见，包括博茨瓦纳和南非（见图表） 2）。非洲民粹主义，由于缺乏更好的措辞，是一股日益强大的力量。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">为什么会有如此广泛的不满情绪？非洲人对大多数国家的“民主”骗局感到沮丧。他们还厌倦了既不提供安全也不提供繁荣的脆弱国家。其中约三分之二的人以及 36 个接受调查的国家中 28 个国家的大多数人认为，他们的国家正在走向错误的方向。如果这种情况继续下去，许多非洲人，尤其是年轻人，可能会忍不住重新考虑破旧的社会契约，并寻求彻底的改变。 </p><div class="css-1bzwzkr eitqf4z1"><figure class="css-qts40t e1197rjj0"><img alt width="608" sizes="300px" srcset="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=16,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231007_IRC788.png 16w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=32,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231007_IRC788.png 32w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=48,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231007_IRC788.png 48w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=64,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231007_IRC788.png 64w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=96,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231007_IRC788.png 96w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=128,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231007_IRC788.png 128w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=256,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231007_IRC788.png 256w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=360,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231007_IRC788.png 360w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=384,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231007_IRC788.png 384w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=480,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231007_IRC788.png 480w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=600,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231007_IRC788.png 600w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=834,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231007_IRC788.png 834w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=960,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231007_IRC788.png 960w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1096,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231007_IRC788.png 1096w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1280,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231007_IRC788.png 1280w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231007_IRC788.png 1424w" src="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231007_IRC788.png"><figcaption class="css-18w36g1 edweubf2"><span class="css-6pzdis edweubf1">图片：经济学人</span></figcaption></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0">最重要的失败是安全保障的提供。非洲国家往往在该弱的地方强，在该强的地方弱。许多政权善于殴打或关押对手，但却无能阻止其公民被抢劫或杀害。因此，那些承诺恢复安全的人，无论多么无情，都可以获得普通公民的支持。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">奥斯陆和平研究所去年发表的一篇论文称，尽管 20 世纪末的一些非洲战争造成的伤亡要大得多，但非洲冲突的总数正在上升。报告指出，2021 年小型冲突造成的死亡人数比自 1989 年开始提供数据以来的任何时候都要多。2021 年至少一方为国家的冲突数量比十年前要多。</p><h2 class="css-8p8dhl e8f47sz0">混乱加剧</h2><p class="css-1hno3qs e190yofl0">自 2021 年以来，事情变得更加血腥。在布基纳法索、马里和尼日尔这三个与基地组织和伊斯兰国有联系的圣战分子发动骚乱的国家，冲突中的死亡人数已从 2016 年的不到 800 人上升到 2022 年的 10,000 多人。这三个国家的死亡人数已从 2016 年的不到 800 人上升到 2022 年的 10,000 多人。从基本上民主到 2020 年代遭受政变。政变主义者试图为他们的接管行为辩护，并通过指出民主制度下的不安全感来获得支持。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">随着圣战混乱蔓延到沿海国家，政治混乱可能随之而来。例如，多哥就拥有类似于最近在加蓬被推翻的王朝独裁政权：纳辛贝家族已经统治这个国家 56 年。该国还面临着日益严重的圣战不安全局势——自 2022 年 7 月以来，至少有 140 人被杀。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">在非洲人口最多的国家尼日利亚，圣战分子在东北部制造恐怖袭击，帮派在西北部一次绑架数百人，武装分裂分子在东南部进行掠夺。中部地区农民和牧民之间的冲突加剧了流血事件。 2021 年和 2022 年，该国都有超过 10,000 人在冲突中丧生。今年的情况几乎同样糟糕。冲突追踪组织<small>ACLED</small>将尼日利亚列为全球暴力事件第五严重的国家，仅次于乌克兰。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">尼日利亚的政治阶层懒洋洋地躺在戒备森严的豪宅里，与世隔绝。今年选举的投票率为29%，为历年来最低。超过 40% 的尼日利亚人认为，如果民选领导人滥用权力，武装部队接管权力是合法的。选举前，尼日利亚高级政治人物告诉<i>《经济学人》</i> ，他们听说过政变阴谋。鉴于该国在 20 世纪下半叶的大部分时间里都是由军事独裁者统治（极其糟糕），这是一个令人不安的事态发展。</p><h2 class="css-8p8dhl e8f47sz0">成分苛刻</h2><p class="css-1hno3qs e190yofl0">其他大国也因冲突而四分五裂。尽管以埃塞俄比亚提格雷地区为中心的内战可能已经结束，但阿姆哈拉州和奥罗米亚州的冲突仍在继续。自 2022 年 3 月以来，刚果东部暴力事件死灰复燃，已导致近 300 万人逃离家园。2023 年 4 月，苏丹陷入内战。这三个国家都是非洲人口最多的十个国家之一。在每个地方，人们都会在他们认为可以找到的地方寻求保护。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">战区以外的地区也感受到了不安全感。<small>非政府组织</small>网络开放社会基金会上个月发布的一项针对全球 30 个国家的民意调查显示，受访者担心政治暴力比例最高的 5 个国家中有 4 个是非洲国家：肯尼亚、尼日利亚、塞内加尔和南非。后者的谋杀率位居世界最高之列，并且正在再次上升。无法无天增加了对民粹主义者和治安维持者的支持。 72% 的南非人愿意将民选政府换成打击犯罪的强人。一位反对种族隔离的前内阁部长称赞保罗·卡加梅（Paul Kagame）因卢旺达明显缺乏犯罪行为（但较少提及其侵犯人权的情况）。 “卡加梅的想法是正确的：有时你需要敲响鞭子。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">经济停滞加剧了政治危机。从 1990 年到 2018 年，撒哈拉以南非洲的极端贫困人口从 2.84 亿增加到 4.33 亿，人口增长往往超过经济增长。该地区又损失了一个十年：2022 年的实际人均<small>GDP</small>低于十年前。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">家庭和政府也面临着财政紧缩。自大流行开始以来，撒哈拉以南非洲地区的通货膨胀率中位数增加了一倍多。在一个食品占消费量 40% 的地区，80% 的国家食品价格上涨幅度达到两位数。今年，约 17% 的政府收入将用于偿还外债，这是自 1999 年以来的最高比例。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">在 Afrobarometer 民意调查中，“创造就业机会”是迄今为止 18 至 35 岁人群提到最多的优先事项。英国非<small>政府组织</small>莫·易卜拉欣基金会 (Mo Ibrahim Foundation) 估计，每年必须创造 1800 万个正式就业岗位，才能吸纳进入劳动力市场的人数；目前的数字是3m。去年，南非慈善机构非洲青年调查对 15 个国家的 18 至 24 岁青少年进行了调查，其中近一半表示他们正在考虑移民。年轻的尼日利亚人谈论“成年是一场骗局”，并寻找前往“ <i>japa</i> ”（约鲁巴语俚语，意为移民）的方法。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">今年早些时候，被西方视为非洲大陆罕见的自由派人士的哈坎德·希奇莱马警告他的外部支持者，非洲民主人士需要确保取得实质性成果，否则将面临政治后果。 “你不能吃民主，”赞比亚总统在一篇敦促外国债权人加快债务重组的评论文章中表示。 “人权可以支撑精神，但不能支撑身体。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">对满足基本需求的渴望在一定程度上解释了为什么非洲人可能相对愿意考虑强人。开放社会民意调查询问威权主义者是否会在创造就业和打击犯罪等十个政策领域取得更好的成果。在八个案例中，撒哈拉以南非洲地区的平均水平高于全球平均水平。美国乔治城大学的肯·奥帕洛指出：“承诺提供更好物质条件的军政府总是会出现并赢得足够多的人心。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">然而，非洲人对民主的信心正在直线下降，不仅因为他们的政府带来的不安全和贫困，还因为政治本身的性质。 20世纪90年代和2000年代，大多数非洲国家放弃一党制，实行多党选举。然而，盛大的选举掩盖了这样一个事实：非洲大部分地区仅拥有民主的光辉。我们的姊妹机构经济学人智库<small>(EIU)</small>仅将一个非洲国家（毛里求斯）列为“完全民主国家”，将六个国家列为“有缺陷的民主国家”。 1990 年至 2019 年间，现任总统在参加的 112 次选举中赢得了 88% 的胜利。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">九位领导人掌权已超过20年。其中包括乌干达的约韦里·穆塞韦尼 (Yoweri Museveni)；喀麦隆的保罗·比亚 (Paul Biya) 一年中大部分时间都在瑞士酒店度过；赤道几内亚总统特奥多罗·奥比昂是在任时间最长的国家总统；还有卡加梅先生。所有人都害怕公平的选举；所有人都可能在培养儿子担任公职。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">即使是相对新手也会滥用法律，从而加深挫败感。八月，津巴布韦主要反对党没有参加另一场可疑的选举，因为它认为法院有偏见。一个月前，中非共和国总统赢得了一场公投，他强行通过了法院，结束了任期限制。 2020 年，科特迪瓦总统阿拉萨内·瓦塔拉 (Alassane Ouattara) 在颇具争议地修改宪法以绕过两届任期限制后赢得了第三个任期。塞内加尔的麦基·萨尔今年在暴力抗议后选择不采取类似行动。但包括一名总统候选人在内的数百名反对党成员被捕，破坏了所赢得的任何善意。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">在非洲晴雨表民意调查中，平均只有 13% 的人认为他们国家的总统中没有人腐败。监管机构透明国际 ( <small>TI</small> ) 发现，撒哈拉以南非洲国家的平均廉洁程度低于萨尔瓦多，萨尔瓦多腐败盛行，以至于千禧一代独裁者承诺专门为白领罪犯建造一座巨大监狱。 <small>TI 认为，平均而言，2022 年撒哈拉以南非洲地区的腐败认知比十年前稍差。</small></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">开放社会民意调查发现，腐败是加纳和尼日利亚选民最严重的国家问题。南非的选民也对此感到担忧，在 2009 年至 2018 年总统雅各布·祖马 (Jacob Zuma) 的领导下，“国家掠夺”变得无处不在。今天，对国家机构的掠夺仍然是南非和许多其他国家的一个问题。英国伯明翰大学的尼克·奇斯曼（Nic Cheeseman）认为，“私人权力网络对民主政治制度的控制可以说是对非洲公民自由和包容性发展的最大威胁。”</p><h2 class="css-8p8dhl e8f47sz0">青春与经历</h2><p class="css-1hno3qs e190yofl0">政变者利用对腐败的愤怒——而且它确实有效，至少在最初是这样。在马里第一次政变之前的一项民意调查中，58％的人认为总统职位上的大多数或全部人都腐败。两年后，第二次政变发生后，只有 25% 的人这么做了。在几内亚，政变前的比例几乎为 50%。此后份额下降至28%。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">为什么对虚假民主的不满没有促使非洲人尝试获得更好的民主版本？有几个原因。首先，反对独裁是极其困难的。坏人通常都有枪。执政党也经常拉拢<small>非政府组织</small><small> </small>和青年团体。许多活动人士试图改善民主并投票罢免独裁者。然而，在经历了几十年的失败之后，一些人可能会得出这样的结论：只有更激进的方法，甚至政变，才能结束停滞和国家夺取。例如，几内亚主要反对派领导人告诉<i>《经济学人</i>》，在 2021 年政变推翻时任总统阿尔法·孔戴后，他立即“松了口气”。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">其次，有理由相信，对自由民主的支持比其拥护者希望的要软。例如，在马里，在第一次政变之前，对军事统治理念的支持率多年来一直持平，略低于 30%。现在，近 80% 的马里人表示他们赞成或强烈赞成军人统治。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">尽管外界可能会指出自由民主从未在非洲真正尝试过，但这并不总是非洲人的观点。尼日利亚前总统奥卢塞贡·奥巴桑乔上个月表示：“我们已经看到，西方实行的自由主义民主对我们不起作用。”卡加梅先生也提出了类似的观点。 （“西方并没有定义非洲的民主。”）在非洲青年调查中，只有 39% 的受访者表示非洲人应该效仿“西方民主”； 53% 的人表示非洲需要找到自己的版本。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">事实上，人们对非洲年轻人的期望往往过高。他们中的许多人在面对民主的表象时表现得冷漠。他们表示自己在上次选举中没有投票的可能性是 56 岁以上人群的两倍多。在今年尼日利亚的选举中，年轻选民帮助彼得·奥比取得了第三方候选人有史以来最好的成绩，但他仍然只获得第三名。在南非上次大选中，只有 30% 的 20 多岁的符合条件的人参加了投票——从种族隔离到冷漠只用了一代人的时间。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">如果民选领导人滥用权力，年轻人对军事统治的支持度最高。平均 56% 的 18 岁至 35 岁的人会考虑这样做，而 56 岁及以上的人中这一比例为 46%。政变后聚集支持的是年轻人，这使得非洲国家或西方扭转接管的潜在努力变得更加复杂。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这并不是说外界对非洲民主的承诺特别强烈——这是非洲民主软弱的第三个原因。非洲联盟这个大陆组织很弱，最终是其大多数独裁成员的产物。南非等地区霸主的影响力较小：经济停滞意味着其硬实力较弱，而支持津巴布韦和其他地方的舞弊选举则意味着其软实力较弱。与此同时，随着中国共产党向非洲执政党宣扬其模式，中国将援助转向腐败的专制政权。俄罗斯无论是通过臭名昭著的瓦格纳集团还是通过军售，都在支持军政府和独裁者。土耳其和海湾国家等新参与者不会推行民主规范。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">西方提供的帮助是半心半意和虚伪的。当选举看起来很粗略时，它有时会说出来，就像今年津巴布韦和塞拉利昂的情况一样。但2018年，美国决定粉饰矿产资源丰富的刚果的不可靠结果。英国不太可能批评卡加梅先生，因为它希望将寻求庇护者空运到卢旺达。法国强烈反对尼日尔等可能失去影响力的国家发生政变，但当政变主义者与巴黎保持一致时，法国却很少表态，就像 2021 年乍得政变的情况一样。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> “法兰西”——这个词指的是法国如何通过支持专制精英来维持在前殖民地的影响力——正在卷土重来，攻击巴黎。在马里，2021 年的一项调查发现，超过五分之一的马里人认为法国驻该国武装部队与圣战分子或分裂分子勾结。在布基纳法索，35 岁的新总统易卜拉欣·特拉奥雷上尉表示，他正在恢复主权。与马里军政府一样，他的军政府可以自由选择向俄罗斯寻求帮助。尼日尔政变后，军政府迅速将法国作为替罪羊，该国派有军队在该国与圣战分子作战。人群挥舞着俄罗斯国旗，并斩下了一只涂有法国颜色的公鸡。在塞内加尔，反对萨尔先生第三次连任的抗议者烧毁了法国人拥有的超市和加油站。根据民意调查机构 Premise Data 的数据，一半的科特迪瓦人表示，法国是他们最不信任的国家。</p><h2 class="css-8p8dhl e8f47sz0">不满的冬天</h2><p class="css-1hno3qs e190yofl0">只要非洲人将“民主”视为腐败精英在外国人的帮助下玩的把戏，那么许多人就会考虑其他选择。这些看起来会根据上下文而有所不同。在南非，种族隔离以来进展微薄，令人沮丧，这为极左黑人民族主义者朱利叶斯·马莱马和种族政党打开了空间。在尼日利亚，分离主义者纳姆迪·卡努 (Nnamdi Kanu) 依靠个人魅力、民粹主义、无视真相和暴力来复兴比夫拉独立的梦想。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">在其他地方，民粹主义军人可能很有吸引力，至少暂时如此。在布基纳法索，特拉奥雷上尉故意选择模仿托马斯·桑卡拉，一位受人尊敬的前社会主义领导人，通常被称为非洲的切·格瓦拉。 1983 年，33 岁的他在一场政变中上台，四年后被枪杀。法国一直是两人的屁股。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">人们善意地希望将非洲人，尤其是年轻人，视为潜在的进步力量。但考虑到目前非洲大陆看似民主的情况，否认许多非洲人会受到威权主义的诱惑，这也是一种居高临下的态度。他们对民粹主义的免疫力并不比美国人对唐纳德·特朗普的免疫力，或者土耳其人对雷杰普·塔伊普·埃尔多安的免疫力高。他们会被那些似乎满足他们需求的人所吸引，或者至少为那些明显不能满足他们需求的人提供改变。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Tue, 03 Oct 2023 18:51:15 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/7fied3rvfpciktgotman52rbdsobkjfe</guid><link/> https://www.economist.com/international/2023/10/03/africas-coups-are-part-of-a-far-bigger-crisis </item><item><title><![CDATA[States are becoming more brazen about killing foes abroad]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><div class="css-1lm38nn e50l3u40"><figure><div><figcaption>听听这个故事。</figcaption><span class="css-1fs0t47 ed4dtdz0">在<a id="audio-ios-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/bed1b25">iOS</a>或<a id="audio-android-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/7f3c199">Android</a>上享受更多音频和播客。</span> </div><audio class="react-audio-player " id="audio-player" src="https://www.economist.com/media-assets/audio/058%20International%20-%20Political%20murder-c0f96e8683974cc2a381bd6e1d44124d-2.mp3"><p>您的浏览器不支持<audio>元素。</p></audio></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0">锡克教分裂主义活动家哈迪普·辛格·尼贾尔 (Hardeep Singh Nijjar) 于 6 月在加拿大被<small>枪杀，这一事件</small><span>引发</span>了加拿大和印度之间的<a href="https://www.economist.com/leaders/2023/09/20/if-india-ordered-a-murder-in-canada-there-must-be-consequences">爆炸性争吵</a>。它还凸显了新世界混乱的一个煽动性方面：暗杀。对持不同政见者和恐怖分子以及政治或军事人物的杀害与政治本身一样古老，但其发生率可能正在上升。乌克兰以占领者和合作者为目标；俄罗斯曾试图刺杀乌克兰总统。 9月25日，乌克兰声称杀死了俄罗斯黑海舰队的指挥官，但一天后他似乎出现在视频中。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">除了欧洲战争之外，包括印度和沙特阿拉伯在内的一批新崛起大国正在向海外投射力量。他们对西方在国家支持的杀戮问题上的双重标准感到不满。新技术使政府比以往任何时候都更容易精确打击敌人，甚至可以远距离打击。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">然而，即使暗杀变得越来越容易，甚至可能更加频繁，世界仍然没有弄清楚如何应对它们。你只需看看西方对此类杀戮的反应即可。 2006年，俄罗斯在英国刺杀前<small>克格勃</small>特工亚历山大·利特维年科，引起强烈抗议并导致制裁。 2018 年，居住在美国的流亡沙特记者贾迈勒·卡舒吉 (Jamal Khashoggi) 在伊斯坦布尔发生<a href="https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2021/02/26/the-cia-blames-mbs-for-the-murder-of-jamal-khashoggi">可怕的谋杀案</a>后，乔·拜登表示，沙特阿拉伯应该被视为贱民。然而去年，他与沙特王储、事实上的统治者穆罕默德·本·萨勒曼(Muhammad bin Salman)<a href="https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/07/05/what-mbs-wants-from-joe-biden">重拳相撞</a>，并<a href="https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/09/24/an-israeli-saudi-pact-could-upend-the-middle-east">试图劝说他</a>与以色列讲和。与此同时，印度否认与尼贾尔的死亡有关，并可能避免与之相关的任何严重后果。这个世界上人口最多的国家对西方很重要，既可以作为经济伙伴，也可以作为对中国的地缘政治制衡。这些不一致反映了国家支持的杀戮长期以来存在的道德和法律混乱。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">圣经可能会赞扬以色列人埃胡德杀死了暴虐且“非常肥胖”的摩押国王埃格伦。然而，它也要求人们服从权威，“因为统治者不惧怕善行，却惧怕恶行。”暗杀是指在没有法律程序的情况下出于政治动机杀害知名人士，具有背信弃义的含义。但丁将杀害尤利乌斯·凯撒的凶手与犹大一起放入地狱的最深处，他们的尸体被撒旦啃食。然而，各国出于不同的原因并采用不同的方法杀死国外的主要敌人。华纳·席林 (Warner Schilling) 和乔纳森·席林 (Jonathan Schilling) 在 2016 年发表的一篇论文列出了 14 个可能的目标，从复仇到削弱敌人或摧毁敌对国家。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">鉴于识别杀戮和凶手的问题，很难获得有关暗杀模式及其原因的可靠数据。根据本杰明·琼斯和本杰明·奥尔肯 2009 年在<i>《美国经济杂志》</i>上发表的一篇论文，1875 年至 2004 年间，报告了大约 298 起针对国家领导人的暗杀企图。他们发现，自 1950 年以来，近两起国家领导人遭到暗杀。每三年一次。</p><h2 class="css-8p8dhl e8f47sz0">通过其他方式进行战争</h2><p class="css-1hno3qs e190yofl0">对于英国诺丁汉大学的罗里·科马克（Rory Cormac）来说，加拿大的枪击事件证明了反对暗杀的国际规范正在减弱：“随着每一次高调的杀戮，禁忌都会被削弱一点，”他说。他提出了两大原因：独裁政权“变得更加厚颜无耻”地挑战自由主义规范；民主国家采取的定点清除“让其他国家更加大胆”。其他因素，例如旅行的便利性和可以进行远程监视和袭击的无人机，可能会使问题变得更加严重。多年来，美国用无人机杀死了数千名疑似圣战分子，还有许多平民。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> “暗杀从未改变过世界历史，”英国政治家本杰明·迪斯雷利在亚伯拉罕·林肯被杀后说道。然而，有些谋杀案可能会产生巨大的影响。 1914 年 6 月，塞尔维亚民族主义者发射的一颗子弹杀死了奥地利大公弗朗茨·斐迪南，引发了第一次世界大战。暗杀可能会遭到报复：美国前国务卿迈克·蓬佩奥和国家安全顾问约翰·博尔顿据称都是伊朗暗杀阴谋的目标。英国国内情报机构<small>军情五处</small>表示，伊朗“野心是绑架甚至杀害被视为该政权敌人的英国人或居住<small>在英国</small>的个人”。</p><h2 class="css-8p8dhl e8f47sz0">斗篷和匕首</h2><p class="css-1hno3qs e190yofl0">说到手段，俄罗斯喜欢毒药。其特工使用放射性钋谋杀了利特维年科。 2018 年，他们差点用神经毒剂诺维乔克杀死了英国另一位前间谍谢尔盖·斯克里帕尔 (Sergei Skripal) 和他的女儿尤利娅 (Yulia)。朝鲜也喜欢毒药。 2017 年，该国领导人金正恩同父异母的兄弟金正男在吉隆坡国际机场使用了另一种神经毒剂<small>VX</small> ，导致金正男死亡。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">美国更喜欢炸弹和子弹。 2011 年，美国特种部队突袭了巴基斯坦的一处安全屋，击毙了基地组织领导人奥萨马·本·拉登。2022 年，美国无人机袭击在喀布尔打死了他的继任者艾曼·扎瓦希里。另一架无人机击毙了基地组织领导人卡西姆·苏莱马尼。 2020 年，伊朗的对外行动机构圣城旅在巴格达机场。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">尽管事实上，1961 年约翰·肯尼迪总统（他本人后来被暗杀）告诉一名助手，他不赞成这种做法：“我们不能卷入这种事情，否则我们都会成为目标”。然而，早在冷战初期，美国就肯定热衷于这类事情。其暗杀古巴菲德尔·卡斯特罗（未成功）和多米尼加共和国拉斐尔·特鲁希略（成功）等领导人的秘密行动的曝光引起了强烈反对。 1976 年，杰拉尔德·福特总统发布了一项行政命令，规定美国政府任何成员“不得参与或密谋参与暗杀”。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">国外的杀戮仍在继续。威尔士斯旺西大学的卢卡·特伦塔表示，如今，独裁政权利用秘密行动来给予他们看似合理的——或者往往是难以置信的——否认。但美国等民主国家却试图给“定点清除”（尤其是针对恐怖分子嫌疑人）披上看似合法的面纱。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> 《<small>联合国宪章</small>》责成所有成员国“在国际关系中不得以武力相威胁或使用武力侵犯任何国家的领土完整或政治独立”。但与此同时，它承认“如果发生武装袭击，个人或集体自卫的固有权利”。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">国际人权律师持限制性观点。在和平时期，暗杀和定点清除是非法的。在战时，如果符合战争法，它们可能是被允许的。 1943 年，盟军在所罗门群岛上空击落了一架载有日本海军上将山本五十六的飞机时，乌克兰就瞄准了俄罗斯高级指挥官。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">那么似乎介于普通治安和战争之间的国际恐怖主义又如何呢？美国圣母大学的玛丽·艾伦·奥康奈尔认为“不存在灰色地带”。她说，根据国际法，各国必须通过执法手段应对恐怖主义，包括国际合作和引渡；致命行动相当于“法外处决”。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">尽管如此，美国尤其寻求更大的法律行动自由。其中一条途径就是确定主权的资格。它认为，如果一个国家“不愿意或无法”阻止恐怖主义行为，则可以采取军事行动。它还有时将海外领土指定为“活跃敌对行动地区”，武装部队可以在那里更自由地行动。 </p><div class="css-1bzwzkr eitqf4z1"><figure class="css-qts40t e1197rjj0"><img alt="一名杀手脚部的特写，地上散落着弹壳。" width="608" sizes="300px" srcset="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=16,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230930_IRD002.jpg 16w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=32,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230930_IRD002.jpg 32w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=48,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230930_IRD002.jpg 48w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=64,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230930_IRD002.jpg 64w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=96,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230930_IRD002.jpg 96w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=128,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230930_IRD002.jpg 128w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=256,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230930_IRD002.jpg 256w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=360,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230930_IRD002.jpg 360w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=384,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230930_IRD002.jpg 384w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=480,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230930_IRD002.jpg 480w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=600,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230930_IRD002.jpg 600w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=834,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230930_IRD002.jpg 834w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=960,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230930_IRD002.jpg 960w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1096,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230930_IRD002.jpg 1096w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1280,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230930_IRD002.jpg 1280w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230930_IRD002.jpg 1424w" src="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230930_IRD002.jpg"><figcaption class="css-18w36g1 edweubf2"><span class="css-6pzdis edweubf1">图片：胡安·伯纳乌</span></figcaption></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0">另一条途径是扩大自卫权。第一步是宣布它包括对非国家行为者和国家的攻击做出反应。接下来是主张“预期自卫”的权利，允许一个国家使用武力来阻止“迫在眉睫”的攻击威胁。最广泛接受的定义是，威胁应该是“即时的、压倒性的、没有手段可供选择、也没有审议的时间”。但这也被拉长了。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> 2001年，乔治·W·布什总统走得更远，甚至在威胁“完全形成”之前就开始采用先发制人和预防的思想来证明使用武力的合理性。巴拉克·奥巴马政府还重新定义了“迫在眉睫”的含义。他的总检察长埃里克·霍尔德表示，不仅要考虑威胁的接近程度，还要考虑“采取行动的机会之窗”。这种想法大部分借鉴自以色列，以色列最高法院在 2006 年裁定，就恐怖分子而言，“敌对行动之间的休息只不过是为下一次敌对行动做准备”。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">特伦塔博士表示，美国的榜样鼓励了英国、澳大利亚和法国也放松了类似的规定。但对奥康奈尔教授来说，这一切都等于西方授予自己不适用于其他国家的权利，“违反国际法的基于规则的秩序”。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">印度完全可以像亲政府报纸那样辩称，尼贾尔被杀符合西方的反恐理念。锡克教分离主义曾导致过流血事件，尤其是 1984 年总理英迪拉·甘地 (Indira Gandhi) 被暗杀，以及次年印度航空 (Air India) 一架从蒙特利尔飞往伦敦的飞机被爆炸事件。尽管锡克教暴力事件已经大大减弱，但它可能会再次爆发。印度声称尼贾尔是一名恐怖分子，并悬赏抓捕他；他的支持者称他是一名和平活动家。在印度看来，西方拒绝镇压锡克教分裂分子构成了威胁。不过，政府更愿意说这与尼贾尔先生的死无关。至于执法方面，印度越削弱民主自由，合作就越困难。</p><h2 class="css-8p8dhl e8f47sz0">杀手本能</h2><p class="css-1hno3qs e190yofl0">开发用于秘密行动的长臂并不容易。它需要资源和专业知识来跟踪目标、组织打击并避免被捕。印度的间谍可能认为他们正在效仿美国和以色列的间谍，成为必然严厉的民主捍卫者。有些人甚至谈论印度外国情报部门研究与分析部门（ <small>RAW</small> ）的“以色列化”。但如果人们认为它从减轻明显的安全威胁转向打击政治敌人，那么<small>RAW</small>将成为国内镇压的阴暗外表，就像俄罗斯或沙特阿拉伯的间谍一样。暗杀可以让世界警惕下令暗杀的政权的残暴行为。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Tue, 26 Sep 2023 19:42:00 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/9lvf8k4tgou1lrogrbm4ni44au85qjfn</guid><link/> https://www.economist.com/international/2023/09/26/states-are-becoming-more-brazen-about-killing-foes-abroad </item><item><title><![CDATA[Meet the world’s new arms dealers]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><div class="css-1lm38nn e50l3u40"><figure><div><figcaption>听听这个故事。</figcaption><span class="css-1fs0t47 ed4dtdz0">在<a id="audio-ios-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/bed1b25">iOS</a>或<a id="audio-android-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/7f3c199">Android</a>上享受更多音频和播客。</span> </div><audio class="react-audio-player " id="audio-player" src="https://www.economist.com/media-assets/audio/054%20International%20-%20The%20global%20arms%20bazaar-be99378861574aa61aea04b729c3bb48-2.mp3"><p>您的浏览器不支持<audio>元素。</p></audio></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> 9 月 13 日，朝鲜胖乎乎的领导人<span>金正恩</span>(Kim Jong Un) <a href="https://www.economist.com/leaders/2023/09/13/the-dangers-posed-by-a-deal-between-russia-and-north-korea">与弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin)</a><small>握手</small>，当时他正乘坐火车前往俄罗斯远东的一个太空港，讨论向其独裁者出售一批朝鲜武器。自己的条款以及关于出售武器业务的说法。世界五个最大的军火销售国（美国、俄罗斯、法国、中国和德国）占出口额的四分之三以上。但崭露头角的武器生产商正在与守旧派展开竞争。他们正在充分利用地缘政治变化所创造的机会。他们还从俄罗斯入侵乌克兰中受益。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">金正恩访问俄罗斯之前，俄罗斯国防部长谢尔盖·绍伊古 (Sergei Shoigu) 于 7 月访问了平壤，绍伊古希望了解朝鲜能否提供装备来帮助该国摇摇欲坠的战争努力。朝鲜很乐意为其装备寻找买家。很少有政权愿意向俄罗斯出售武器。 <a href="https://www.economist.com/china/2023/03/02/chinese-arms-could-revive-russias-failing-war">到目前为止，</a>中国只提供了两用芯片（尽管它还可以通过朝鲜输送更多致命的东西）。只有伊朗履行了义务，出售了约 2,400 架<a href="https://www.economist.com/europe/2022/10/19/iranian-drones-pose-a-fiendish-military-problem-for-ukraine">Shahed“神风”无人机</a>。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">朝鲜可以提供更广泛的东西。除了无人机和<small>KN</small> -23（几乎是俄罗斯伊斯坎德尔弹道导弹的复制品）等导弹外，它还可以提供自行榴弹炮和多管火箭系统。据美国情报部门消息称，朝鲜在一年中的大部分时间里一直在向俄罗斯运送152毫米炮弹和喀秋莎型火箭弹。俄罗斯之所以在平壤和德黑兰进行采购，是因为这两个政权已经成为国际制裁的重点目标，与普京政府做生意对他们来说没有什么可失去的，而且会获得很多好处。与其说它们是“邪恶轴心”，不如说它们是贱民的市场。 </p><div class="css-1bzwzkr eitqf4z1"><figure class="css-qts40t e1197rjj0"><img alt width="608" sizes="300px" srcset="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=16,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230923_IRC610.png 16w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=32,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230923_IRC610.png 32w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=48,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230923_IRC610.png 48w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=64,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230923_IRC610.png 64w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=96,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230923_IRC610.png 96w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=128,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230923_IRC610.png 128w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=256,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230923_IRC610.png 256w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=360,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230923_IRC610.png 360w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=384,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230923_IRC610.png 384w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=480,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230923_IRC610.png 480w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=600,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230923_IRC610.png 600w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=834,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230923_IRC610.png 834w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=960,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230923_IRC610.png 960w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1096,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230923_IRC610.png 1096w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1280,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230923_IRC610.png 1280w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230923_IRC610.png 1424w" src="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230923_IRC610.png"><figcaption class="css-18w36g1 edweubf2"><span class="css-6pzdis edweubf1">图片：经济学人</span></figcaption></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0">如果说朝鲜的军火工业因乌克兰战争而得到提振，那么其南方敌人的表现甚至更好。韩国的武器出口商甚至在冲突发生前就已经开始清理工作。截至 2022 年的五年里，该国在智库斯德哥尔摩国际和平研究所 ( <small>SIPRI</small> ) 编制的武器销售商排名中上升至第九位（见图表）。政府希望到 2027 年使韩国成为世界第四大武器出口国。去年韩国出售了价值 170 亿美元的武器，是 2021 年的两倍多。其中约 145 亿美元来自对波兰的销售。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">韩国与波兰达成的协议的规模和范围令人瞠目结舌，波兰将自己视为欧洲防御复仇主义俄罗斯的前线国家。该交易包括 1,000 辆<small>K</small> 2 黑豹坦克，其中 180 辆是从陆军自己的库存中快速交付的，另外 820 辆将在波兰获得许可生产。这比英国、法国、德国和意大利军队的坦克数量总和还多。它还包括672门<small>K</small> 9 Thunder自行榴弹炮； 288 <small>K</small> 239 Chunmoo 多管火箭发射器；以及 48 架金鹰<small>FA</small> -50，这是一种廉价的第四代战斗机。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">伦敦智库国际战略研究所的汤姆·瓦尔德温表示， <a href="https://www.economist.com/asia/2022/02/12/south-korea-wants-to-become-one-of-the-worlds-biggest-arms-exporters">韩国在军火业务上的成功</a>取决于具有竞争力的成本、高质量的武器和快速的交付。其价格反映了韩国的高效制造。其质量源自韩国与美国最好的武器合作的经验，以及韩国自己的高科技民用部门。快速交货是可能的，因为韩国面临着北部边境的重大威胁，他们运行的热生产线也可以迅速增加。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> <small>SIPRI</small>武器转让项目研究员西蒙·韦泽曼 (Siemon Wezeman) 表示，政府的全力支持和有吸引力的信贷安排对于韩国的成功也至关重要。亚洲客户喜欢这样一个事实：它与美国有着密切的联系，但又不是美国，而美国常常被视为不可靠的盟友。这也可能有助于韩国达成价值 450 亿美元的加拿大潜艇舰队更新协议。未来的问题包括韩国将在多大程度上向其客户转让技术——这对波兰来说是一个至关重要的问题，波兰将自己视为韩国的出口伙伴，在欧洲市场与德国和法国竞争。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">如果说韩国是新兴武器出口国中无可争议的领头羊，那么第二名就是土耳其。自2002年执政的<small>正义与发展</small>党上台以来，它向国防工业投入了大量资金。面对美国和欧洲的制裁，实现武器生产近乎自给自足的目标变得更加紧迫——前者是在<small>北约</small>成员国土耳其购买俄罗斯<small>S</small> -400地空导弹后于2019年实施的。</p><h2 class="css-8p8dhl e8f47sz0">火箭燃料</h2><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><small>SIPRI</small>认为，2018年至2022年间，土耳其武器出口较前五年增长了69%，其在全球武器市场的份额翻了一番。根据当地行业机构7月的一份报告，2022年其国防和航空航天出口额较上年增长38%，达到44亿美元。今年的目标是 60 亿美元。巴基斯坦正在从土耳其接收现代化潜艇。土耳其向巴基斯坦海军出售的四艘护卫舰中的最后一艘已于上个月下水。可能会向其他国家进行更多销售，这既是因为土耳其船舶的价格具有竞争力，也是因为土耳其对于将其出售给谁没有任何疑虑。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">然而，土耳其的出口业务主要由武装无人机主导。 7 月 18 日，土耳其与沙特阿拉伯签署了价值 30 亿美元的协议，供应 Akinci 无人机（ <small>UCAV</small> ）。它由 Baykar 制造，该公司还生产 Bayraktar <small>TB</small> 2，这是一款曾在阿塞拜疆、埃塞俄比亚、利比亚和乌克兰的战斗中使用的无人机。在美国拒绝向土耳其出售“捕食者”无人机后， <small>TB</small> 2 的开发目的是追捕库尔德武装分子。超过 20 个国家排队购买它，因为它比美国的替代品更便宜、更容易获得，而且比以前主导非西方市场的中国<small>无人战斗机</small>更可靠。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> Akinci（右图， <small>TB</small> 2 旁边）更强大。它可以携带大量大型武器，包括空对空导弹和射程250公里的隐形巡航导弹<small>SOM</small> - <small>A</small> 。它将在阿曼、卡塔尔和<small>阿联酋等其他几个海湾国家中找到买家，</small>这些国家热衷于通过减少对美国武器的依赖来对冲与美国关系恶化的风险。这些国家也有建设自己的国防工业的雄心；他们将土耳其视为愿意的合作伙伴和值得效仿的榜样。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">土耳其的雄心从正在酝酿的其他项目中可见一斑。其新海军旗舰<i>阿纳多卢号</i>是一艘 25,000 吨级两栖攻击舰和轻型航空母舰，将搭载 Bayraktar<small>无人</small>战斗机。据说至少有一个海湾国家正在就购买一艘类似的船只进行谈判。巴基斯坦和阿塞拜疆是土耳其第五代战斗机<small>“KAAN”</small>的合作伙伴，预计将于今年年底前试飞。 <small>KAAN</small>在英国<small>BAE</small> Systems 和劳斯莱斯的帮助下开发，可以被视为对土耳其被逐出<small>F</small> -35 合作伙伴计划（作为购买<small>S</small> -400 的惩罚）的回应。土耳其将向美国不向其出售<small>F</small> -35 的任何人或对条件犹豫的人推销这款飞机。海湾国家可能再次排在第一位。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">韩国和土耳其从主要竞争对手的困境中受益。 <small>SIPRI 的数据</small>显示，2018 年至 2022 年间<a href="https://www.economist.com/asia/2023/03/23/russian-arms-have-fewer-takers-in-south-east-asia">，俄罗斯的武器出口</a>量比前五年下降了 31%。由于侵略战争给国防工业带来的压力、地缘政治的孤立以及印度和中国这两个主要客户为减少对俄罗斯武器的依赖而做出的努力，它正面临着进一步的大幅下滑。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">此前俄罗斯最大的客户印度在2018-22年期间将俄罗斯武器采购量减少了37%。它可能希望能走得更远：俄罗斯主要由国家控制的军火工业不得不将本国军队的需求置于对客户的承诺之上。印度空军的骨干力量——272 架 Su-30 <small>MKI</small>中的许多都因俄罗斯无法供应零部件而报废。与<small>北约</small>装备相比，俄罗斯的一些武器在乌克兰的表现较差。对俄罗斯的制裁限制了微芯片、滚珠轴承、机床和光学系统等产品的贸易，这将阻碍俄罗斯销售战斗机、攻击直升机和其他致命装置的能力。乌克兰战争持续的时间越长，俄罗斯就越难以夺回其在全球军火市场的地位。</p><h2 class="css-8p8dhl e8f47sz0">潮湿的爆管</h2><p class="css-1hno3qs e190yofl0">至于中国，2018-22年期间其武器出口的一半以上仅流向一个国家：巴基斯坦，中国将巴基斯坦视为对抗印度的盟友。据<small>SIPRI</small>称，巴基斯坦近80%的主要武器需求由中国满足。其中包括战斗机、导弹、护卫舰和潜艇。北京对其客户的人权记录、他们计划如何使用中国发送的信息或他们是否受到西方制裁不感兴趣。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">但中国的军工工业也有其问题。瓦尔德温表示，一个挑战是，尽管中国十年前就开始主导军用无人机市场，但其客户已经厌倦了低劣的质量和更糟糕的支持，这为土耳其打开了大门。韦泽曼表示，第二个原因是，除了与泰国达成的一项假定的潜艇协议和为缅甸提供的一揽子武器之外，东南亚国家已经厌倦了中国的欺凌行为，“不会碰他们”。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">至少中国不用担心来自印度的竞争。尽管付出了很多努力，印度作为武器出口国的增长仍然缓慢。纳伦德拉·莫迪政府列出了大量必须在印度制造的武器零部件；它希望国产轻型坦克和火炮能够在本世纪末投入使用。但印度长期以来一直依赖俄罗斯根据飞机、坦克和军舰的生产许可协议转让技术，但这些技术未能交付。投资通过国有机构进行浪费。繁文缛节扼杀了主动性。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">光辉轻型战斗机等项目花了数十年时间才投入生产，但仍然充满问题。 Dhruv轻型直升机于2002年推出，已坠毁数十次。经过数十年的发展，Arjun Mk-2 坦克被证明太重，无法部署在巴基斯坦边境。本地制造的装备经常被印度自己的武装部队拒绝。 “如果他们不想要，出口就不可能，”韦泽曼先生说。韩国和土耳其展示了各国如何建立利润丰厚的军火业务来支撑国内安全。尽管印度夸夸其谈，但它给我们上了一个教训，告诉我们如何不这样做。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Tue, 19 Sep 2023 17:09:42 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/p7bnujg5n1gugqcfrgf2jqusnaa2m2e8</guid><link/> https://www.economist.com/international/2023/09/19/meet-the-worlds-new-arms-dealers </item><item><title><![CDATA[Are Ukraine’s tactics working?]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><div class="css-1lm38nn e50l3u40"><figure><div><figcaption>听听这个故事。</figcaption><span class="css-1fs0t47 ed4dtdz0">在<a id="audio-ios-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/bed1b25">iOS</a>或<a id="audio-android-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/7f3c199">Android</a>上享受更多音频和播客。</span> </div><audio class="react-audio-player " id="audio-player" src="https://www.economist.com/media-assets/audio/055%20International%20-%20The%20counter-offensive-36ada54a6f318491c493c12b58f53b41.mp3"><p>您的浏览器不支持<audio>元素。</p></audio></figure></div><aside class="css-13k2iu7 e1e9ys590"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><i>阅读我们最近对<a href="https://www.economist.com/ukraine-crisis">乌克兰战争</a>的更多报道</i></p></aside><p class="css-1hno3qs e190yofl0">乌克兰外交部长米特罗·库莱巴 ( <span>D</span> <small>MYTRO KULEBA)</small>是一位圆滑、和蔼可亲的外交官，对最棘手的问题泰然自若。但8月31日，他的耐心崩溃了。他对记者说：“批评反攻步伐缓慢就等于……向每天牺牲生命的乌克兰士兵脸上吐口水。” “我建议所有批评者闭嘴，到乌克兰来，尝试自己解放一平方厘米。”这次爆发是由美国媒体连续几周的报道引发的，其中匿名官员对乌克兰在战场上<a href="https://www.economist.com/europe/2023/08/16/ukraines-counter-offensive-is-making-progress-slowly">进展缓慢</a>提出了质疑，并质疑其军事策略。排的很不体面。但乌克兰的做法有效吗？</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">同盟国关于战略的争论并不罕见。在乌克兰于六月发动反攻之前的几个月里，美国和英国官员与乌克兰密切合作。他们提供情报和建议，进行详细的战争游戏以模拟不同的攻击可能如何发挥作用，并帮助设计和训练获得大部分西方装备的旅。即便如此，乌克兰——因四月份发现的美国情报文件大泄露而感到刺痛——仍然保留了自己的立场。它推迟了进攻的开始，并将计划牢牢地藏在心里。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">争论的一大焦点是乌克兰在今年上半年做出的继续争夺巴赫穆特的决定，<a href="https://www.economist.com/europe/2023/06/01/bakhmut-and-the-spirit-of-verdun">巴赫穆特</a>是顿巴斯东部地区的一个城镇，战略意义有限，但却成为抵抗的象征。跟踪战争的罗尚咨询公司的康拉德·穆齐卡认为，乌克兰不惜一切代价保卫该镇的决定对随后的反攻产生了“重大影响”。乌克兰烧毁了其储存的炮弹，而俄罗斯则赢得了时间在南部建立强大的防御工事——所谓的苏罗维金防线，以一位现已被解雇的俄罗斯将军的名字命名。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">即使反攻开始后，争吵仍然持续。美国官员鼓励乌克兰将兵力集中在南部攻击的主轴上，即亚速海。相反，乌克兰将其兵力分散，目的是将俄罗斯人拉向更长的战线。最有经验的旅，大部分装备较旧的装备，被留在巴赫穆特，他们正在该镇的侧翼取得适度进展。一位消息人士称，政治在军事战略中发挥着无益的作用，巴赫穆特周围人脉广泛的旅获得的稀缺弹药份额比单纯的军事考虑所保证的要多。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">与此同时，乌克兰在更重要的南轴部署了经验不足的旅，装备了较新的装备。他们很快陷入了俄罗斯大炮、无人机和直升机覆盖的密集雷区。未经考验的指挥官犯了一系列错误，例如撞上友军地雷和错误地发动攻击。俄罗斯武装部队专家迈克尔·科夫曼（Michael Kofman）和罗布·李（Rob Lee）在《岩石战争》上发表的一篇文章中写道：“如果经验丰富的乌克兰旅配备了新装备，他们可能就不会犯新旅所犯的许多错误。”一本在线日记。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">早期失误的部分责任应归咎于那些帮助策划反攻的人。伦敦智库皇家联合服务研究所 ( <small>RUSI</small> ) 的杰克·沃特林 (Jack Watling) 和尼克·雷诺兹 (Nick Reynolds) 在最近发表的一篇论文中认为，这次攻击在一定程度上依赖于过时的假设，这些假设没有考虑到新型传感器和传感器带来的威胁。无人机。他们的结论是：“支持乌克兰国际合作伙伴试图训练乌克兰军队采用的战术的大部分数据都是基于 20 世纪的作战分析，而这些分析与乌克兰使用的一系列技术并不相抗衡。”俄罗斯的防御工事也比西方规划者想象的<a href="https://www.economist.com/special-report/2023/07/03/how-ukraines-enemy-is-also-learning-lessons-albeit-slowly">要坚固得多</a>。 </p><iframe type="youtube" src="https://www.youtube.com/embed/JtVE4Wp5Z1A?enablejsapi=1" class="css-xm8n1m e195f1ec0"></iframe><p class="css-1hno3qs e190yofl0">无论哪里出了问题，很明显哪里出了问题。 “基辅似乎没有可以在袭击停止的情况下迅速实施的应急计划，”穆兹卡先生指出。最终，乌克兰指挥官决定保留重型装甲，转而采用更简单的方法。 <a href="https://www.economist.com/europe/2023/07/09/sappers-risk-their-lives-to-win-ukraine-back-inch-by-inch">成群结队的工兵</a>通常用肚子爬行，现在用手清理雷区。排和连，而不是旅，在林线之间作战，徒步前进，以达到较小的目标。 <small>RUSI</small>论文指出，这有助于限制人员和装备的损失，但每五天只能前进 700 至 1,200 米，让俄罗斯军队有时间“重置”他们的防御（这一速度最近可能有所回升） 。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这引发了两场争论。一是乌克兰指挥官是否过于规避风险。一些西方官员认为，如果乌克兰按照计划进行更大胆、更大规模的袭击，他们一开始的伤亡会更大，但突破俄罗斯防线的运气会更好，从而缩短攻势并减少总体伤亡。乌克兰官员反驳说，这只会导致更多流血，军官们不能指望一支严重耗尽的公民军队会模仿俄罗斯的人海袭击。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">第二个争论是乌克兰应该效仿西方的战争方式还是开辟自己的道路。西方武装部队推崇联合兵种机动的理念，即装甲部队的行动与步兵、炮兵、防空以及（越来越多的）电子和网络攻击同步。乌克兰军队在德国接受的五周进攻前训练还不足以让他们精通此类战争。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> “乌克兰人仍然受苏联教义的束缚，”一位美国官员抱怨道。重型炮火取代了更明智和精确的攻击，是紧张局势的根源之一，尤其是因为美国在为乌克兰枪支采购弹药方面发挥着主导作用。这位官员表示：“他们的心态……和策略需要时间来改变。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><small>美国海军陆战队</small>退役炮兵军官、军事战术书籍作者 BA Friedman 表示，事实上，乌克兰的做法是符合目的的。 1918 年春，经过第一次世界大战西线多年的僵局，德国军队意识到大型部队太容易受到炮火的攻击。他们的解决方案是规模更小、更灵活、训练有素的“冲锋队”，他们可以越过敌方防线并夺取领土，重型部队随后上前。弗里德曼表示：“由于乌克兰没有能力在任何相关规模上使用<a href="https://www.economist.com/europe/2023/08/22/how-soon-will-ukraine-be-able-to-use-its-f-16s">空中力量</a>，因此按照空中力量成熟之前的方式解决问题是完全有意义的。”许多欧洲军官承认，他们自己训练有素、装备精良的军队很难突破苏罗维金防线。</p><h2 class="css-8p8dhl e8f47sz0">关于战斗的战斗</h2><p class="css-1hno3qs e190yofl0">弗里德曼表示，美国官员没有能力提供有关战术最佳实践的经验教训。他们最近的大部分战斗经验都是在山区或沙漠地区进行的，这些地区的小部队无法利用掩护以这种方式前进。他指出，美国地面部队的两个主要训练中心，即位于欧文堡的陆军训练中心和位于二十九棕榈村的海军陆战队训练中心，都位于加利福尼亚州的沙漠环境中。 “无论是在战斗中还是在训练中，<small>美军</small>在面对乌克兰所面临的情况时都缺乏经验。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">问题是：乌克兰也没有。沃特林和雷诺兹认为，过去 18 个月里军官的减员和乌克兰军队的急剧扩张意味着乌克兰缺乏足够的具有进攻行动专业知识的初级领导人。他们说，结果是决定被交给了更高级的军官，这让已经有很多事情要做的旅指挥部不堪重负。 </p><div class="css-1bzwzkr eitqf4z1"><figure class="css-qts40t e1197rjj0"><img alt width="608" sizes="300px" srcset="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=16,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230916_IRM927.png 16w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=32,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230916_IRM927.png 32w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=48,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230916_IRM927.png 48w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=64,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230916_IRM927.png 64w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=96,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230916_IRM927.png 96w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=128,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230916_IRM927.png 128w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=256,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230916_IRM927.png 256w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=360,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230916_IRM927.png 360w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=384,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230916_IRM927.png 384w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=480,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230916_IRM927.png 480w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=600,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230916_IRM927.png 600w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=834,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230916_IRM927.png 834w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=960,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230916_IRM927.png 960w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1096,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230916_IRM927.png 1096w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1280,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230916_IRM927.png 1280w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230916_IRM927.png 1424w" src="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230916_IRM927.png"><figcaption class="css-18w36g1 edweubf2"><span class="css-6pzdis edweubf1">图片：经济学人</span></figcaption></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0">他们举了今年夏天早些时候乌克兰袭击顿涅茨克省里夫诺波尔村的例子。攻击者应该释放烟雾来掩盖他们的行动并迷惑敌人。但乌克兰的炮击任务中只有 3% 涉及烟雾，部分原因是高级指挥官不想让盘旋的无人机遮蔽他们对战斗的看法。教训是，乌克兰需要更多值得信赖的下级军官，即使他们的老板无法从远处观看，他们也能采取主动。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">培训质量也很重要。沃特林和雷诺兹认为，西方训练设施受到“<small>北约</small>安全文化”的阻碍。无人机是乌克兰战术的核心，它可以让炮兵部队发现目标，让步兵进行侦察。然而，大多数<small>北约</small>训练区对无人机的飞行时间和方式实行严格限制，担心它们会偏离航线。安全规则还意味着炮兵技能通常是在课程后期教授的。但在乌克兰，“没有准备好应对火炮的部队就没有做好战斗的准备，” <small>RUSI</small>分析师写道。欧洲的健康和安全规则不太适合国家生存之战。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这些问题大部分不会在当前的反攻中得到解决。如果乌克兰想要取得任何突破，最终将需要重新引入机械化和装甲部队。这可能会变得更容易：第一道防线之外的雷区密度较小。人们认为它有足够的弹药来度过整个秋天。但9月10日，美国最高将领马克·米利表示，乌克兰可能还剩下30到45天的战斗时间，之后<a href="https://www.economist.com/europe/2022/11/10/the-particular-problems-of-fighting-in-the-ukrainian-autumn">雨水和泥浆</a>将使车辆难以前进。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">最近几周，乌克兰在南部取得了更快的进展，突破<a href="https://www.economist.com/united-states/2023/09/06/how-the-pentagon-assesses-ukraines-progress">了俄罗斯在扎波罗热的Robotyne村周围三道防线中的第一道</a>，通过向东推进到Verbove，然后向Novoprokopivka村进攻，扩大了由此产生的突出部（见地图）。 9月13日，它用导弹袭击了俄罗斯黑海舰队使用的克里米亚造船厂，导致船只起火。俄罗斯不得不从其第76空中突击师中调出后备力量；但它之所以能够做到，是因为乌克兰在八月份投入了自己的力量。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">目前尚不清楚双方还剩下多少新鲜人力。消耗率似乎有利于乌克兰而不是俄罗斯，但消息人士表示，俄罗斯可能仍然可以筹集足够的储备来填补漏洞。穆兹卡总结道：“除非俄罗斯防线崩溃，否则我们在过去三个月中看到的战斗很可能会在未来几个月继续出现。”他认为，只有部署更大规模的部队，超出乌克兰的能力，会加快速度。 <i>《经济学人》</i>咨询的数十名西方官员也对冬季之前能否取得重大突破表示怀疑。 “我们必须延长我们的时间表，”其中一位说道。 “这可能是一场非常漫长的斗争。” <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Tue, 12 Sep 2023 17:29:33 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/hds9rt1nj2on31lqke4u2ne9h76ulktt</guid><link/> https://www.economist.com/international/2023/09/12/are-ukraines-tropics-working </item><item><title><![CDATA[The growing global movement to restrain house prices]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><div class="css-1lm38nn e50l3u40"><figure><div><figcaption>听听这个故事。</figcaption><span class="css-1fs0t47 ed4dtdz0">在<a id="audio-ios-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/bed1b25">iOS</a>或<a id="audio-android-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/7f3c199">Android</a>上享受更多音频和播客。</span> </div><audio class="react-audio-player " id="audio-player" src="https://www.economist.com/media-assets/audio/053%20International%20-%20The%20new%20zing%20in%20zoning-eb687d80e8cd526b9da7fdd37bfc6fbf.mp3"><p>您的浏览器不支持<audio>元素。</p></audio></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> <span>F</span> <small>LANNERY ASSOCIATES</small>直到八月底才建立了网站。但5月份首次向联邦法院提起的一项涉及该公司的诉讼揭露了该公司在索拉诺县拥有的大量土地，该县位于加利福尼亚州旧金山东北部约60英里（97公里）处。诉讼显示，弗兰纳里已承诺以总价超过 8 亿美元的价格购买 140 处房产，并且支付的价格远高于市场赔率：每英亩高达 15,000 美元，而税务机关对土地的估价仅为其十分之一。整个项目占地 50,000 英亩，远远大于旧金山市区。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">谁愿意为看似很少的事情付出这么多？ 8月25日，《<i>纽约时报》</i>披露，Flannery Associates的前匿名所有者包括近十几位硅谷巨头。其中包括大型风险投资公司红杉资本前负责人迈克尔·莫里茨(Michael Moritz)，以及网络应用程序领英(LinkedIn)创始人里德·霍夫曼(Reid Hoffman)。尽管目前没有一块土地被划为住房，但该计划显然是从头开始建造一座城镇。它的新网站名为“永远的加州”，上面有家庭在阳光明媚的地中海风格广场上就餐的建筑图。 Flannery Associates 的布莱恩·布罗考 (Brian Brokaw) 表示，这构成了“愿景”。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">世界上没有哪个地方比旧金山湾区更能体现无法建造足够住房的问题。最主要的原因可以归结为“宁比主义”，即“不在我的后院”，即当地人抵制新开发的倾向。越来越多的运动正在试图解决这个问题。在索拉诺县建造一座新城市的秘密计划只是因比主义中比较古怪的部分之一，这是一场不断发展的运动，对发展说“是”，而不是“不”。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><small>因比</small>认为，住房短缺主要是由控制谁可以建造什么以及在哪里建造的法律造成的。他们说，分区和规划法非常严格，以至于在许多地方建造新住房是完全非法的，而且几乎所有的建造过程都很缓慢、困难且昂贵。在过去十年左右的时间里，因比主义已经从少数经济学家和少数热心活动家的追求发展成为一场看似合理的政治运动，拥有数千名成员和分会，遍布美国、澳大利亚、英国和新西兰等国家。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">并非每个人都同意所有事情。 <small>Yimby</small>的范围从倾向自由主义的技术类型到自称为社会主义者（例如约翰·鲍特斯）。他是加州小城埃默里维尔的骑自行车市长，他允许开发，因为这让他可以向更多富人征税。然而所有人都有一个共同的信念：需要建造更多的住房，尤其是在最大和最昂贵的城市。</p><h2 class="css-8p8dhl e8f47sz0">稻草房子</h2><p class="css-1hno3qs e190yofl0">近几十年来，发达国家的房价增长速度超过了收入增长速度。造成这种情况的原因有很多。利率和收入增长都会影响买家的承受能力。人口变化、文化和人口结构都会对需求产生影响，银行监管、贷款实践等也是如此。但这一切的背后是基本的经济逻辑：当新房需求超过供应时，价格往往会上涨。 </p><div class="css-1bzwzkr eitqf4z1"><figure class="css-qts40t e1197rjj0"><img alt width="608" sizes="300px" srcset="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=16,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_IRC412.png 16w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=32,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_IRC412.png 32w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=48,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_IRC412.png 48w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=64,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_IRC412.png 64w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=96,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_IRC412.png 96w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=128,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_IRC412.png 128w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=256,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_IRC412.png 256w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=360,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_IRC412.png 360w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=384,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_IRC412.png 384w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=480,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_IRC412.png 480w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=600,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_IRC412.png 600w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=834,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_IRC412.png 834w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=960,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_IRC412.png 960w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1096,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_IRC412.png 1096w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1280,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_IRC412.png 1280w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_IRC412.png 1424w" src="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_IRC412.png"><figcaption class="css-18w36g1 edweubf2"><span class="css-6pzdis edweubf1">图片：经济学人</span></figcaption></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0">根据大伦敦管理局研究员吉姆·格里森整理的数据，自千禧年以来，英语国家的房屋数量相对于人口而言低于富裕世界其他地方，而且增长也更缓慢。 2000 年至 2020 年间，英国每 100 人的住房数量从 43 套增加到 44 套。美国从 41 套增加到 42 套，澳大利亚从 40 套增加到 41 套。在新西兰，人口增长超过了建设速度，房屋数量也增加了。每 100 名居民拥有的住房略有下降，降至 38 套。相比之下，在法国，这一数字在 2000 年已经达到 50 套，到 2020 年已上升至 55 套；德国从 47 增至 52，日本从 42 增至 49（见图 1）。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这怎么解释呢？在大多数市场，价格上涨会刺激供应。当汽车需求增加时，汽车制造商会开设更多工厂。但所有富裕国家都对建筑业进行监管，这是有充分理由的。虽然汽车可以制造然后运输到几乎任何地方，但土地本质上是一种稀缺资源，而且在大多数情况下，住房只有在靠近工作场所、公共服务和基础设施时才有价值。很少有人愿意住在污水厂旁边；很多人想住在大公园附近。规划就是要考虑到这些事情。</p><h2 class="css-8p8dhl e8f47sz0">木棍房子</h2><div class="css-1bzwzkr eitqf4z1"><figure class="css-qts40t e1197rjj0"><img alt width="608" sizes="300px" srcset="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=16,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_IRC479.png 16w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=32,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_IRC479.png 32w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=48,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_IRC479.png 48w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=64,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_IRC479.png 64w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=96,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_IRC479.png 96w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=128,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_IRC479.png 128w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=256,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_IRC479.png 256w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=360,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_IRC479.png 360w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=384,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_IRC479.png 384w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=480,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_IRC479.png 480w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=600,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_IRC479.png 600w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=834,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_IRC479.png 834w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=960,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_IRC479.png 960w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1096,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_IRC479.png 1096w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1280,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_IRC479.png 1280w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_IRC479.png 1424w" src="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_IRC479.png"><figcaption class="css-18w36g1 edweubf2"><span class="css-6pzdis edweubf1">图片：经济学人</span></figcaption></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0">由于就业机会转移，全国范围内稳定的住房与人口比例可以掩盖最热门的当地经济体日益严重的住房短缺问题。在加利福尼亚和伦敦等地，工资远高于美国和英国其他地方，并且在过去十年中增长更快。但对于没有财产的工人来说，收益会被更高的租金吞噬（见图2）。美国国家经济研究局一月份公布的调查结果显示，对于拥有学位的工人来说，虽然生活在美国沿海大城市的工资溢价很高，但较高的生活成本意味着他们总体上的生活水平与他们的生活水平差不多。住在一个比较贫穷的城市。低技能工人的处境要糟糕得多，这意味着他们要搬出去腾出空间。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">加州的<small>Yimby</small>指出系统存在问题。尽管加州创造了大量高薪工作，但该州的人口仍在萎缩。考虑一下旧金山市一居室公寓的月租金中位数为 3,007 美元，即美国全职工作成年人税前收入中位数的 63%。然而，今年到目前为止，湾区只发放了建造 4,500 套新住房的许可证——相对于其人口而言，这个数字几乎不比中西部前重镇底特律多。德克萨斯州奥斯汀地区大约拥有湾区一半的人口，已发放了约 20,000 张。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">至少从 20 世纪 70 年代起，加州就一直试图控制开发。代表旧金山的州参议员斯科特·维纳 (Scott Wiener) 表示，该州的住房问题“规则是随着你的进展而制定的”。这个过程“需要数年时间，而且非常混乱，最终导致整个项目被毁坏或毁掉”。维纳先生是因比最早<small>的</small>政治家之一，他制定了新的州法律<small>SB35</small> ，该法律在他 2017 年上任后不久就获得通过。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> <small>SB35</small>通过迫使不情愿的城市政府遵守国家主导的目标来鼓励更多的发展。这些设施已经存在了几十年，以促进新住房的建设。对于旧金山（这座城市，而不是整个都市区）来说，法定目标是到 2031 年建造 82,000 套住房。迄今为止实际建成的住房数量意味着该目标看起来遥不可及。维纳先生及其盟友通过的其他法律扩大了房主建造“附属住宅单元”或祖母房的权利，并限制了开发商在新建筑中提供大量免费停车位的规定。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">至少在政治的更高层面，因比主义现在实际上已成为加州的主流。 “有利于住房的政策就是有利于就业的政策，”旧金山市长伦敦·布里德 (London Breed) 7 月份在推特上写道。该州州长加文·纽瑟姆 (Gavin Newsom) 在竞选演讲中承诺建造 350 万套住房。在全州范围内，这些政客正在与当地政客（例如市议会成员和郊区领导人）进行越来越激烈的立法斗争，而后者通常决心不再建造更多建筑。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">因比主义在其他地方也很普遍。今年，纽约州州长凯西·霍楚尔（Kathy Hochul）提出了一项激进的“升级分区”计划（未成功），批准在特定地区提高住房密度。她认为，该法案将允许在十年内再建造 800,000 套房屋，主要是在纽约市郊区的火车站周围建造更多公寓。在加拿大，反对党保守党领袖皮埃尔·普利耶夫希望联邦政府能够迫使市政当局允许更多的住房建设。英国两大主要政党均表示，他们希望建造更多房屋，无疑是考虑到明年的选举。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">然而建造住房仍然极其棘手。支持住房的压力团体加州<small>Yimby</small>的联合创始人布莱恩·汉隆 (Brian Hanlon) 表示，问题在于“我们都是英国城镇规划体系的继承者，这是灾难性的”。在英国，1909 年的《城市规划法》首次对土地所有者在其财产上进行建设的权利进行了广泛的监管，随后又于 1947 年通过《城乡规划法》大幅扩展。在美国，20 世纪 20 年代和 1930 年代，大多数城市地区都通过了“分区”法。 “当爱尔兰获得独立时，我们几乎复制了英国所做的一切，”都柏林的住房经济学家罗伯特·托兰说。其中包括爱尔兰 1963 年制定的规划法案。新西兰于 1953 年制定了城镇和乡村规划法案，以英国的规划法案命名。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">在许多英语国家，受到维多利亚时代对“贫民窟”担忧的启发，规划法倾向于优先考虑独立式住宅。对于埃比尼泽霍华德等城市规划者来说，密度被视为类似于拥挤。在拥挤的工业热点地区，“低区划”和贫民窟清理被用来夷平城市并强行分散。作家乔治·奥威尔对这一进程持怀疑态度：“如果人们要生活在大城市，他们就必须学会互相生活，”他宣称。但他认为英国的许多工人并不“喜欢公寓”。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">如今，住在公寓里的英语国家公民比其他地方少得多。在英格兰，现在 80% 的人居住在独立屋中，只有 6% 的人居住在三层以上的公寓中。在法国，44% 的人住在公寓里，而不是独立屋。在都柏林、洛杉矶和悉尼等城市，道路的扩张已经耗尽。在法律允许的密度下，市中心合理通勤范围内的几乎所有土地都已经“建成”。相反，新的小区建在不同的城镇，距离核心区可能有 50 或 60 英里，居民通常面临着驾车上班的痛苦。 （在英国，这些工人通常会跳过城市周围的“绿化带”，而城市内的建筑大多是非法的。）</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">去年夏天，旧金山的平均建筑成本约为每平方英尺 440 美元（这个数字远远高于美国其他地方）。但房屋售价大约是这个数字的两倍。在英格兰南部，一英亩农田的价格可能高达 15,000 英镑（19,000 美元）。获得规划许可的一英亩土地的价值至少是这个数字的 60 倍。这意味着，给予开发商建造许可，大笔一挥就能创造巨大的价值。然而这种情况并没有发生，主要是因为通过规划系统，当地居民和政治团体通常能够阻止任何开发。旨在规范开发的规则，例如环境审查、设计咨询、停车要求等，实际上是为了阻止开发。</p><h2 class="css-8p8dhl e8f47sz0">砖房</h2><p class="css-1hno3qs e190yofl0">邻比主义有很多起源。最明显的是，房主希望保护其财产的价值。只允许在大片土地上建造独立式住宅（一种分区）是阻止穷人搬进富裕社区的有效方法。在美国，20 世纪 60 年代和 1970 年代采用分区以及收紧分区的背后都存在种族主义动机。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">如今，人们更有可能担心新住房会使交通恶化，或者他们的观点会被破坏，或者新邻居会令人讨厌，或者公共服务不会扩大以满足额外的需求。这一切都强烈激励现有居民组织起来反对新的开发项目。相比之下，那些住在尚未建成的房屋中的人没有发言权。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">即使大多数<small>Yimby</small>也不认为开发商应该拥有不受限制的权利，可以在任何地方建造任何东西。第二次世界大战后的几十年里，许多国家的过度热心的规划者摧毁了整个社区。但自那以后，钟摆已经向另一个方向摆动得太远了。 2021 年，在伦敦东部的贝斯纳尔格林，高等法院封锁了 291 栋房屋，部分原因是为了拯救一棵桑树。在华盛顿<small>特区</small>，<small> </small>今年早些时候，一个建于 20 世纪 60 年代的地面停车场被裁定为一家历史悠久的银行的组成部分，因此任何在此基础上进行建设的计划都将受到严格的额外审查。 1月份，在爱尔兰都柏林，高等法院因各种原因阻止了近1,600套住宅的开发。但值得注意的是，此举保护了一对“引人注目的砖拱门”免遭拆除。 </p><div class="css-0 eitqf4z0"><figure class="css-qts40t e1197rjj0"><img alt width="1383" sizes="(min-width: 960px) 834px, 95vw" srcset="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=360,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_IRD002.jpg 360w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=384,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_IRD002.jpg 384w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=480,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_IRD002.jpg 480w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=600,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_IRD002.jpg 600w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=834,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_IRD002.jpg 834w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=960,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_IRD002.jpg 960w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1096,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_IRD002.jpg 1096w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1280,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_IRD002.jpg 1280w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_IRD002.jpg 1424w" src="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_IRD002.jpg"><figcaption class="css-18w36g1 edweubf2"><span class="css-6pzdis edweubf1">图片：瑞安·吉列</span></figcaption></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><small>旧金山</small>因比人戴维·布鲁克曼（David Broockman）碰巧是伯克利分校的政治学家，他认为，尽管建筑带来了巨大好处，但宁比主义常常获胜。这是因为项目的相关方在如何分享允许该项目所创造的价值方面存在争论。一些人希望将其用于补贴经济适用房；有些人想要环境保护；有些人想要保护环境；有些人想要更漂亮的建筑；有些人想要缴税。 “每个群体的要求都太多了，”布鲁克曼先生说。他总结道，最终的结果是什么都没有做，每个人的境况都变得更糟。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> Yimbyism 能够提供帮助吗？近年来，加州的住房建设有所增加：去年该州建造的房屋数量超过了 2008 年以来的任何一年。这在一定程度上要归功于因比<small>(Yimby)</small>的适度改革。在洛杉矶地区，附属住宅单元的建设蓬勃发展。通常，这些建筑建在现有房屋的花园中。自 2017 年以来，全州范围内已批准建造约 60,000 套房屋，到 2022 年，它们将占所有已建造房屋的七分之一；其中大部分已在洛杉矶地区设立。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">然而，总体建设水平仍然太低，无法让加州再次真正负担得起。最大的问题是最近的改革是否能带来更多。今年 5 月，这位社会主义骑自行车市长的家乡埃默里维尔被加利福尼亚州指定为 482 个正式“支持住房”城市中仅有的 22 个城市之一，这意味着该市计划大幅超出规定的建设目标。这座城市夹在伯克利和奥克兰之间，距旧金山市中心约半小时车程，计划在未来八年内建造 3,687 套新住宅。这大约相当于每两个现有单元对应一个新单元。但许多其他地方正在违反法律要求来规划更多的住房。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">显而易见的是，允许建设确实会降低租金。活动人士指出，在一个地方，它已经产生了可衡量的巨大影响。 2016年，新西兰议会通过了奥克兰市的全面升级分区计划。奥克兰大学经济学家瑞安·格林纳威-麦克格雷维（Ryan Greenaway-McGrevy）分析了这些数据，他表示，结果是建筑数量大幅增加。 2010 年至 2021 年间，获准建造的新房数量从 2,500 套增加到 15,000 套。当然，与许多其他国家一样，新西兰早在 2010 年就正在应对全球金融危机的影响。在城市中，可以容纳许多居民的智能公寓楼很快取代了 20 世纪 60 年代日渐衰落的独立式住宅。房主们发现他们的土地价值不断上涨，因为现在可以重新开发土地。但与新西兰其他地区不同，租一套房子的成本已经下降。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">要消除数十年的供应不足需要付出很大的努力。在英国，智库城市中心今年发表的一项研究估计，与其他欧洲国家建造的房屋数量相比，该国缺少 430 万套住房。美国2015年的一项研究表明，美国最大城市每年因限制发展而付出的成本占<small>GDP</small>的9%以上。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">但随着成本的上升，建筑的潜在好处也在增加。硅谷最富有的科技投资者能否利用这一点还有待观察。索拉诺县的现有居民已经准备好抵制“永远的加州”。更多的政治家应该关注埃默里维尔的鲍特斯先生并效仿他的榜样。就鲍特斯先生而言，他只是希望每个人都花更少的时间说话，花更多的时间建设。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Wed, 06 Sep 2023 19:11:55 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/8ervd8t1hpi4r2877llb0l57qf0mkm3k</guid><link/> https://www.economist.com/international/2023/09/06/the-forming-global-movement-to-restrain-house-prices </item><item><title><![CDATA[A new nuclear arms race looms]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><div class="css-1lm38nn e50l3u40"><figure><div><figcaption>听听这个故事。</figcaption><span class="css-1fs0t47 ed4dtdz0">在<a id="audio-ios-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/bed1b25">iOS</a>或<a id="audio-android-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/7f3c199">Android</a>上享受更多音频和播客。</span> </div><audio class="react-audio-player " id="audio-player" src="https://www.economist.com/media-assets/audio/053%20International%20-%20A%20new%20nuclear%20arms%20race-057531408493f81ba5d410acd741dfe6.mp3"><p>您的浏览器不支持<audio>元素。</p></audio></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0">美国<span>国务院</span>和俄罗斯国防部的<small>官员</small>每隔几个小时轮流互相“ping”一次，只是为了检查线路是否正常<small>工作</small>。然后，几乎总是沉默。这是全球核军控的垂死心跳。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">直到三月份，世界上两个最大核大国的核风险降低中心（ <small>NRRC</small> ）之间的直接联系仍然活跃，相互通报导弹和轰炸机的动向。根据 2011 年生效的《新<small>起点》</small> ，其中包括对远程核武器的限制，到 2022 年，此类通知数量已超过 2,000 份。但现在不再了。弹头数量半年更新一次也已停止。自2020年3月以来，未再进行过现场检查。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">目前，俄罗斯和美国仍然遵守该条约对弹头数量的限制。他们还根据之前的协议交换即将发射弹道导弹的通知（近几个月他们只交换了一些此类信息）。他们仍然通过单独的多边渠道相互听取意见，这些渠道用于十几个需要通过<small>NRRC</small>进行通知的协议。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">然而，世界正在走向新的核军备竞赛。它可能比冷战更难阻止，尤其是因为涉及崛起的中国的<a href="https://www.economist.com/united-states/2022/11/29/how-will-america-deal-with-three-way-nuclear-deterrence">三边威慑</a>的复杂性。 “将毁灭整个世界的连锁反应”——原子弹之父罗伯特·奥本海默在克里斯托弗·诺兰的同名电影结尾处所说的话——的危险变得越来越大。 </p><div class="css-1bzwzkr eitqf4z1"><figure class="css-qts40t e1197rjj0"><img alt width="608" sizes="300px" srcset="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=16,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230902_IRC348.png 16w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=32,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230902_IRC348.png 32w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=48,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230902_IRC348.png 48w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=64,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230902_IRC348.png 64w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=96,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230902_IRC348.png 96w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=128,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230902_IRC348.png 128w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=256,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230902_IRC348.png 256w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=360,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230902_IRC348.png 360w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=384,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230902_IRC348.png 384w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=480,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230902_IRC348.png 480w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=600,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230902_IRC348.png 600w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=834,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230902_IRC348.png 834w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=960,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230902_IRC348.png 960w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1096,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230902_IRC348.png 1096w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1280,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230902_IRC348.png 1280w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230902_IRC348.png 1424w" src="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230902_IRC348.png"></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0">人类避免了毁灭在很大程度上要归功于美国和苏联（现在的俄罗斯）之间的许多协议，这些协议限制核武器并建立信任，尽管双方都保留了摧毁对方的手段。他们将全球核库存从 1986 年的 70,400 枚弹头减少到今天的 12,500 枚（见图表）。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">那个时代正在结束，原因有四个：美国放弃协议、俄罗斯入侵乌克兰、中国的核建设和颠覆性技术。从美国开始。 2002 年，乔治·W·布什总统因朝鲜和伊朗的威胁而退出了《反弹道导弹条约》（该条约限制了反导防御）。 2019 年，另一位共和党总统唐纳德·特朗普以俄罗斯的欺骗和中国的崛起为由，退出了《 <a href="https://www.economist.com/united-states/2019/02/01/america-withdraws-from-the-intermediate-range-nuclear-forces-treaty">中程核力量条约》</a> （该条约取消了此类导弹）。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">民主党总统对军备控制更加热衷。 <a href="https://www.economist.com/leaders/2021/01/30/the-world-is-facing-an-upsurge-of-nuclear-proliferation">新的<small>开始</small></a>是由巴拉克·奥巴马(Barack Obama)谈判达成的，然后由乔·拜登(Joe拜登)在2021年续签五年。它将双方的“战略”核武器(具有高破坏力的远程武器)限制在1,550枚部署的弹头和700枚部署的洲际弹道导弹<small>(ICBM)</small> s)、轰炸机和潜射弹道导弹。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">但新<small>起点</small>不控制“非战略”或“战术”武器，通常是用于战场的较小武器。俄罗斯被认为拥有 1,800 枚，而美国只有 200 枚。它也没有记录俄罗斯在核推进巡航导弹和鱼雷等方面的工作。反过来，俄罗斯抱怨英国和法国这两个美国盟友的核武库被排除在外，两国各自拥有超过 200 枚弹头。新<small>合同</small>将于 2026 年 2 月到期，后续交易的可能性很小。在不到三年的时间里，对世界核储备的最后一个主要限制很可能被取消。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这要归咎于俄罗斯入侵乌克兰以及<a href="https://www.economist.com/international/2022/09/29/could-the-war-in-ukraine-go-nuclear">一再威胁</a>使用核武器。西方国家武装了乌克兰，但没有派遣自己的军队，部分原因是担心“第三次世界大战”。俄罗斯二月份表示将“暂停”新的<small>启动</small>，停止通知。美国在三月和六月<a href="https://www.economist.com/united-states/2023/03/30/perils-grow-as-america-and-russia-stop-sharing-data-on-nukes">做出了同样的回应</a>。此后，双方对对方的姿态都变得越来越不确定，从而放大了核边缘政策的风险——尤其是在克里姆林宫处于战争状态的时候。波兰称俄罗斯已开始向白俄罗斯运送战术武器。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">然后是中国，它已经在竞相建设<a href="https://www.economist.com/china/china-seeks-to-join-the-nuclear-big-league/21806104">核力量</a>。它不受条约约束，长期以来一直奉行拥有数百枚弹头的“最低威慑”政策。但五角大楼估计，到 2035 年，其库存可能会增加到 1,500 枚。这接近“新<small>起点”</small>的部署极限。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">核紧张局势可能会不可预测地进一步蔓延。印度与中国的边界争端尚未解决，因此可能会觉得有必要增加其弹头库存，目前估计有超过 160 枚弹头。这反过来可能会促使拥有类似数量的巴基斯坦进行建设。朝鲜大约拥有 30 枚弹头，正在密集测试<small>洲际弹道导弹</small>。而伊朗已经成为一个有核国家的门槛。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">新技术可能会使问题变得更加严重。高超音速导弹比弹道导弹更难被发现和击落。传感器和准确性的改进加剧了人们对突然袭击致残的担忧。人工智能（ <small>AI</small> ）的传播引发了这样的问题：核战争可以由计算机打到什么程度。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">作为回应，美国一直亮出核武刀，尽管还没有完全惊动它。它的弹道导弹潜艇通常在长达数月的巡逻中不被发现，但最近已在世界各地浮出水面。 7月，<i>肯塔基号航空母舰</i>停泊在韩国釜山港，<i>田纳西号航空母舰</i>停靠在苏格兰的法斯兰。 5月，日本和韩国的海军指挥官在关岛附近登上了<i>缅因号航空母舰</i>。去年十月，<i>西弗吉尼亚号航空母舰</i>突然出现在阿拉伯海，这显然是向伊朗发出信号，欢迎美国中央司令部司令的访问。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> “沉默的服务”不再沉默。美国印太潜艇部队司令、海军少将杰弗里·贾布隆对<i>《突破防御》</i>杂志表示：“如果不传达自己的能力，就无法形成可信的威慑力量。” “如果对手对具体威慑一无所知，那么它就不是威慑。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">美国希望向盟友保证，其“延伸威慑”——即使他们避免使用核武器，也能保护他们免受核攻击的承诺——依然强大。波兰和韩国的一些人希望美国在他们的国家储存<small>b</small> 61核重力炸弹。它已经反抗了。但展示“婴儿潮一代”潜艇可以作为对敌人的警告和对朋友的保证。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">美国正忙于通过新的地面、空中和海上系统对其核“三位一体”的所有三个支柱进行现代化改造。一个不言而喻的目标是加快核工业基础，以便在未来需要时能够生产更多武器。有些人想走得更远。劳伦斯·利弗莫尔实验室（Lawrence Livermore Laboratory）是一家由政府资助、主要设计核弹头的机构，三月份发表的一篇论文称，美国目前的核力量“仅勉强够用”。美国应该在新<small>起点</small>到期时通过“迅速上传”来扩大这一范围，部署目前储备的武器，例如<small>洲际</small>弹道导弹上的多弹头；在此之前，它应该展示这样做的能力。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">美国的“上传能力”比俄罗斯更大。旨在尽量减少全球风险的美国科学家联合会计算出，根据目前部署的战略弹头总数约 1,670 枚（它使用与新<small>起点</small>不同的计数规则），美国可以在几年内部署 3,570 枚，而俄罗斯为 2,629。一些专家担心大国也可能恢复核武器试验，这一想法在特朗普时代就曾讨论过。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">拜登的国家安全顾问杰克·沙利文(Jake Sullivan)在谈到核平衡的“拐点”时宣称，美国准备“无条件”与俄罗斯和中国讨论军备控制问题。两人都不急于接受他的提议。鉴于在乌克兰遭受的惨重损失，俄罗斯要么过于愤慨，要么过于依赖核武器，以至于无法考虑达成新协议。就中国而言，它似乎对限制不感兴趣，可能直到它达到与美国平起平坐为止。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">事实上，对等一直是美俄之间军控的基础。但当涉及三种权力时，就很难达成一致。美国尤其担心俄罗斯和中国可能结盟反对它，因为两国已宣布建立“无限的友谊”并进行联合空中和海上巡逻。沙利文先生坚称，美国不需要“数量超过我们竞争对手的总和”来阻止他们。然而，美国智库卡内基国际和平基金会的詹姆斯·阿克顿表示，美国增加其人数的压力可能是不可抗拒的。只要美国的瞄准政策仍停留在“反制力量”上——将核武器瞄准对方的核设施以压制它们——对手手中拥有更多武器就意味着美国也需要更多武器。</p><h2 class="css-8p8dhl e8f47sz0">世界毁灭者</h2><p class="css-1hno3qs e190yofl0">布什领导下的前五角大楼负责政策的副部长埃里克·埃德尔曼(Eric Edelman)提出了不同的说法，他回顾了冷战时期关于承受第一次打击的能力并仍然能够对敌人造成不可接受的伤害的计算：“如果你有两个对手各拥有 1,500 件武器，其中一人发起攻击，你安然度过，然后进行报复：你还剩下什么储备来对付另一个对手？”他补充道：“我们还不知道正确的数字是多少，但可能在 1,550 以上。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">鉴于限制核武器的新条约前景黯淡，美国正在探索与中国达成不太正式的安排，以防止危机演变成冲突。例如，沙利文先生提议将与俄罗斯的热线和通知系统扩展到<small>联合国</small>安理会所有五个常任理事国。但中国的反应却令人沮丧。他这样总结道：“如果你在车里系上安全带，你就会被激励开得更快、更疯狂，然后你就会发生车祸。所以，从某种程度上来说，最好不要系安全带。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">控制人工智能的使用更加困难，因为它无法像<small>洲际弹道导弹</small>那样被看到和计算。即使<small>人工智能</small>可以帮助决策，美国、英国和法国也已推动制定一项规范，要求在使用核武器时始终应有“一个人参与其中”。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">美国的<small>NRRC</small>人员仍然充足，有 40 多人在排队等候，希望华盛顿和莫斯科之间能有更好的时光。 “在关系良好的时期保持这条路线很重要；当紧张局势加剧时，这一点就更加重要，因为随着其他渠道紧张，误判的潜在影响也会增加，”一位美国官员表示。一位会说俄语的人随时待命。在一个更明智的世界里，也会有一个说中文的人。屏幕上<a href="https://www.economist.com/culture/2023/07/14/realism-with-oppenheimer-or-escapism-with-barbie">奥本海默</a>被告知，他赋予了人们“毁灭自己的力量”。现在的问题是，面对新的核噩梦，人类是否仍有能力拯救自己。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Tue, 29 Aug 2023 19:54:48 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/0t37ltqo54rqg3pqo0rrg5i5djuuh8th</guid><link/> https://www.economist.com/international/2023/08/29/a-new-nuclear-arms-race-looms </item><item><title><![CDATA[Reassessing Obama’s biggest mistake]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><div class="css-1lm38nn e50l3u40"><figure><div><figcaption>听听这个故事。</figcaption><span class="css-1fs0t47 ed4dtdz0">在<a id="audio-ios-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/bed1b25">iOS</a>或<a id="audio-android-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/7f3c199">Android</a>上享受更多音频和播客。</span> </div><audio class="react-audio-player " id="audio-player" src="https://www.economist.com/media-assets/audio/054%20International%20-%20A%20red%20line%20over%20Syria-ceb29324071ee9f75670e6dc08a272c0.mp3"><p>您的浏览器不支持<audio>元素。</p></audio></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0">凌晨 2 点刚过，叙利亚总统巴沙尔·阿萨德的<small>军队</small><span>发动</span>了袭击。大马士革郊区古塔的居民告诉记者，他们听到一种奇怪的声音，好像有人在打开一瓶百事可乐。当地一名医生强忍着泪水解释说，许多人已经在地下寻求庇护，但气体比空气重，因此聚集在地下室和地窖中。如果他们爬楼梯的话，他们就能活下来。当晚，超过 1000 人丧生。医生向医疗队分发了约 25,000 个阿托品安瓿和 7,000 个氢化可的松，以便他们能够尽力拯救那些遭受神经毒剂影响的人。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> 2013 年 8 月 21 日，阿萨德向古塔发射了<a href="https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2013/08/24/if-this-isnt-a-red-line-what-is">装有沙林的火箭。</a>这是叙利亚内战中伤亡最惨重的一天。它<a href="https://www.economist.com/leaders/2013/04/27/acid-test">要求时任美国总统巴拉克·奥巴马(Barack Obama)</a>按照他的警告采取行动，即“我们的红线是我们开始看到一大堆化学武器被转移或使用。这会改变我的计算。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">古塔事件发生十年后，奥巴马在叙利亚问题上的红线被人们铭记为他总统任期的决定性时刻。他没有立即发动袭击，而是首先决定要求国会投票，然后同意 <a href="https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2013/09/20/an-unlikely-band-of-brothers">如果俄罗斯介入</a>监督叙利亚的化学武器裁军，他将完全不采取行动。批评者认为，奥巴马不愿惩罚阿萨德削弱了美国的信誉，而且其后果至今仍在显现。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">时任法国总统弗朗索瓦·奥朗德上个月在接受英国<small>广播公司</small>采访时表示，这“对中东尤其不利。对于西方与俄罗斯之间的关系而言，这具有决定性意义。”早在2013年， <i>《经济学人》</i>就曾对奥巴马的选择表示遗憾，指责他“<a href="https://www.economist.com/leaders/2013/09/20/the-weakened-west">削弱了西方</a>”。但值得重新审视这一判断。尽管西方国家的信誉在过去十年中受到侵蚀是无可争议的，但向阿萨德发射巡航导弹却很难拯救它。它甚至可能无法使叙利亚人民免受进一步的神经毒气袭击。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">奥巴马的红线是一个奇怪的例子，它的政策纯属偶然，后来取得了辉煌的成功，却被视为历史性的失败。它提出了这样的问题：领导人可以——或者应该——在多大程度上将可信度置于其计划的中心。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">对于如此一丝不苟的政治家来说，奇怪的是奥巴马先生竟然无意中划下了他的<a href="https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2012/08/25/more-than-they-can-chew">红线</a>。尽管这个词表明他在仔细权衡自己的选择后做出了最后通牒，但总统在 2012 年 8 月 20 日的白宫新闻发布会上谈到了如果叙利亚使用化学武器的后果，这让他的助手们感到震惊。 。只有少数新闻媒体真正报道了他的言论，也许是因为官员们匆忙通报说，政府仍然不太可能干预叙利亚。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">官员们来得太晚了。美国政府内部和国外（包括伦敦）的许多人希望美国使用武力阻止阿萨德每天犯下暴行。他们抓住了奥巴马先生的话。 “它会立即引爆，”奥巴马前官员、美国中东政策新史《大妄想》一书的作者史蒂文·西蒙 (Steven Simon) 说。 “这上面没有安装延时保险丝。” </p><iframe type="youtube" src="https://www.youtube.com/embed/HQhKnW2uWv8?enablejsapi=1" class="css-xm8n1m e195f1ec0"></iframe><p class="css-1hno3qs e190yofl0">更重要的是，奥巴马本人也动摇了。 2012年12月和2013年3月，阿萨德先生被指控对他的人民使用化学武器。奥巴马先生第一次称此类武器“完全不可接受”，第二次则称其为“游戏规则改变者”。然而，在建立了期望之后，古塔事件发生三周后，总统突然否认自己的信誉受到威胁，并表示：“我没有设定红线。世界设定了一条红线。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">事后看来，奥巴马的错误似乎是想要两全其美。当阿萨德似乎正在考虑使用神经毒气来恐吓他的人民时，红线的制定有助于加强美国的警告。然而，暴行发生后，其坚定态度使其成为强大的威胁，但也增加了似乎做得太少的代价。美国第 26 任总统西奥多·罗斯福有一句著名的建议，即领导人要“轻声细语，大棒大棒”。奥巴马用噪音换成了大棒，并为此付出了惨重的代价。</p><h2 class="css-8p8dhl e8f47sz0">最后通牒中的 -um</h2><p class="css-1hno3qs e190yofl0">除此之外，如果奥巴马的目的是阻止叙利亚使用神经毒气，那么他也取得了超出预期的成功。袭击发生几周后，俄罗斯制定了一项计划，如果美国不发动袭击，国际视察员将监督叙利亚化学武器计划的拆除。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> “让叙利亚加入化学武器公约 ( <small>CWC</small> ) 的协议是 21 世纪最伟大的防扩散成就之一，”在弗吉尼亚州费尔法克斯乔治梅森大学任教的化学武器专家格雷戈里·科布伦茨 (Gregory Koblentz) 认为。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">叙利亚拥有中东最先进的计划，旨在阻止以色列的常规军事攻击。在俄罗斯的鼓励、国际社会的帮助以及<small>禁止</small>化学武器组织的斡旋下，它销毁了1300吨武器和易制毒化学品、1200件弹药并拆除了27个生产设施。 Koblentz 博士指出，8 月 21 日，10 到 12 枚火箭弹已造成 1000 多人死亡。每人携带约 50 升神经毒剂，重量略低于 55 公斤。相比之下，他估计叙利亚摧毁的神经毒剂可能重达 1,000 吨，足以攻击古塔 1,800 次。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这个记录远非完美。叙利亚继续使用氯气，包括在 2018 年的<a href="https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2018/04/09/america-vows-to-respond-to-a-suspected-chemical-attack-in-syria">一次高度致命的袭击</a>中，奥巴马的继任者唐纳德·特朗普以及英国和法国遭到了一系列巡航导弹的攻击。科布伦茨博士还观察到，叙利亚保留了一些神经毒剂——尽管只是最初库存的一小部分——因为阿萨德先生又发动了三起神经毒剂袭击，尽管这些袭击造成的伤害比古塔要小得多。在每一次事件中，俄罗斯都为其盟友掩盖事实，将袭击归咎于叛军。在禁止<small>化学武器组织</small>举行的紧急会议上，叙利亚大使通过在手机上播放“愤怒的小鸟”来表达他的蔑视。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">但这一记录肯定比美国及其盟国试图从远处消除叙利亚化学武器要好。西蒙先生回忆起战争的最初几个月，人们都在讨论如何阻止化学武器落入坏人之手。他说：“我花了很多时间与<small>美国</small>和以色列情报部门打交道，以查明所有这些东西的位置，并跟踪或监控特定设施对反对派力量的破坏的脆弱性，并与<small>美国</small>探索方法军方了解美国如何单方面销毁这些库存而不造成巨大的公共健康危害。” </p><div class="css-1bzwzkr eitqf4z1"><figure class="css-qts40t e1197rjj0"><img alt width="608" sizes="300px" srcset="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=16,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230826_IRC225.png 16w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=32,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230826_IRC225.png 32w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=48,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230826_IRC225.png 48w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=64,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230826_IRC225.png 64w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=96,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230826_IRC225.png 96w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=128,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230826_IRC225.png 128w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=256,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230826_IRC225.png 256w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=360,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230826_IRC225.png 360w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=384,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230826_IRC225.png 384w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=480,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230826_IRC225.png 480w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=600,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230826_IRC225.png 600w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=834,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230826_IRC225.png 834w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=960,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230826_IRC225.png 960w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1096,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230826_IRC225.png 1096w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1280,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230826_IRC225.png 1280w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230826_IRC225.png 1424w" src="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230826_IRC225.png"></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0">此外，叙利亚内战并没有削弱<small>CWC</small> （见图表）。许多国家强烈谴责俄罗斯于2018年试图使用另一种名为诺维乔克的神经毒剂毒害居住在英国的前<small>克格勃</small>成员谢尔盖·斯克里帕尔和反对派领导人阿列克谢·纳瓦尔尼。 <a href="https://www.economist.com/the-economist-explains/2013/09/16/why-is-the-use-of-chemical-weapons-taboo">针对化学武器的禁忌</a>仍然存在。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">然而，如果叙利亚的计划大部分被废除并且<small>《化学武器公约》</small>完好无损，为什么美国的信誉会受到损害？哥伦比亚大学国际与公共事务学院院长克伦·亚里-米洛 (Keren Yarhi-Milo) 表示，答案之一是政策选择的受众远远超出了其狭隘目标。就奥巴马先生而言，听众中挤满了已经怀疑他决心的人。他在叙利亚红线问题上的强硬言论被他经常表示的希望美国减少在中东乃至整个世界的治安上投入资源的愿望所掩盖。美国在阿富汗和伊拉克陷入困境。在英国和法国的要求下，利比亚“幕后领导”推翻残暴总统穆阿迈尔·卡扎菲的决定以混乱告终。以色列和海湾地区的一些领导人认为，奥巴马试图与伊朗就其核计划达成协议的做法过于宽容。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">亚里-米洛博士认为，除了根据政策来评判领导人之外，领导人还获得了“标志性声誉”，反映了他们执行威胁和兑现承诺的记录。对于这一声誉的价值，专家们意见不一。一些人认为，外国势力做出的决定是基于对领导人当前能力和利益的评估，而不是基于他或她的过去。然而，亚里-米洛博士的研究表明，在现实世界中，外国势力以声誉为指导。 “像普京这样的人不会进行那种超理性主义的算计，”她说。 “他们使用捷径。而那些……很多时候都是基于他们与那个国家互动的个人经历。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">西蒙先生认为奥巴马先生的声誉极其不公平。他指出，2013年，这位前总统开始了一项大规模行动，训练和支持叙利亚的叛军战士，并认为这比对古塔的惩罚性打击意义重大得多。中东领导人知道这一承诺，但似乎并没有赢得他们太多的信任。此外，西蒙先生在他的书中描述了自乔治·W·布什第二任期以来，历任美国总统如何试图限制美国对中东的承诺。然而叙利亚的红线仍然被视为一个转折点。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">回顾十年，奥巴马的记录表明其可信度是多么难以捉摸。奥巴马坚称他并不后悔。 2016年，他对《<i>大西洋月刊》</i>表示，“向某人投掷炸弹来证明你愿意向某人投掷炸弹，这几乎是使用武力的最糟糕的理由”。这肯定是正确的。当理查德·尼克松 (Richard Nixon) 在 20 世纪 70 年代轰炸柬埔寨和越共时，他相信发展中国家会像多米诺骨牌一样倒塌，结果造成了很多人的生命损失，却没有挽救美国的声誉。此外，土耳其总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安等领导人可以随意改变立场，但仍然能够发挥权力。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">即便如此，美国在中东的地位已经削弱（部分是出于选择）这一更普遍的事实使处理叙利亚化学武器的成功黯然失色。 2014 年伊斯兰国作为无政府状态和混乱的暴力根源的崛起凸显了这一点。更糟糕的是，在奥巴马先生的支持下介入叙利亚问题的人是弗拉基米尔·普京(Vladimir Putin)。此后，他加强了对该国的控制，嘲笑美国假装充当全球警察，并向乌克兰派遣军队。红线之所以被保留，是因为它代表了美国为应对复杂世界而持续努力的有力隐喻。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Tue, 22 Aug 2023 15:39:32 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/bo415ehglq99vastu7lf5rolllspmlip</guid><link/> https://www.economist.com/international/2023/08/22/reassessing-barack-obamas-red-line-in-syria</item></channel></rss>