<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title><![CDATA[Latest Updates]]></title><link/> https://www.economist.com/latest/ <atom:link href="https://rsshub.app/economist/latest?mode=fulltext" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><description><![CDATA[The most recent blogs and online articles from The Economist - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)]]></description><generator> RS集线器</generator><webmaster>i@diygod.me (DIYgod)</webmaster><language> zh-cn</language><lastbuilddate> 2023 年 11 月 2 日星期四 06:40:14 GMT</lastbuilddate><ttl> 120</ttl><item><title><![CDATA[What Russia’s new budget reveals about the war in Ukraine]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1y6lujj e1ey6m750"><figure> <span><meta><img src="https://www.economist.com/img/b/1280/1444/90/sites/default/files/images/2021/12/articles/body/20231104_woc225.png" srcset="https://www.economist.com/img/b/200/226/90/sites/default/files/images/2021/12/articles/body/20231104_woc225.png 200w, https://www.economist.com/img/b/300/338/90/sites/default/files/images/2021/12/articles/body/20231104_woc225.png 300w, https://www.economist.com/img/b/400/451/90/sites/default/files/images/2021/12/articles/body/20231104_woc225.png 400w, https://www.economist.com/img/b/600/677/90/sites/default/files/images/2021/12/articles/body/20231104_woc225.png 600w, https://www.economist.com/img/b/640/722/90/sites/default/files/images/2021/12/articles/body/20231104_woc225.png 640w, https://www.economist.com/img/b/800/903/90/sites/default/files/images/2021/12/articles/body/20231104_woc225.png 800w, https://www.economist.com/img/b/1000/1128/90/sites/default/files/images/2021/12/articles/body/20231104_woc225.png 1000w, https://www.economist.com/img/b/1280/1444/90/sites/default/files/images/2021/12/articles/body/20231104_woc225.png 1280w" sizes="(min-width: 720px) 640px, 95vw" alt></span></figure><p class="article__body-text"><span>位于莫斯科以南 400 公里（250 英里）的坦波夫面包厂每天生产 30 吨、60 个品种的面包。不过，最近该工厂生产的不仅仅是烘焙食品。据国有电视频道 Russia-1 报道，该公司老板亚历山大·鲁迪克 (Alexander Rudik) 去年收到了俄罗斯军方的请求，要求对其装配线进行改造。如今，这家面包店每月组装 250 架军用无人机。</span></p><p class="article__body-text"><span>尽管坦波夫的“无人机面包店”可以被视为俄罗斯国家控制媒体的宣传，但它仍然说明了俄罗斯经济的军事化，俄罗斯经济正在为乌克兰多年的战斗做准备。俄罗斯议会国家杜马于 10 月 26 日通过的国家最新预算将把 2024 年的国防开支增加近 70%，达到 10.8 万亿卢布（1,150 亿美元）——几乎占总支出的三分之一，几乎是之前预算的三倍。预计到 2021 年。军事支出（用于装备、工资和向阵亡士兵家属支付的费用）将是教育、医疗保健和环境支出总和的三倍，并将占 GDP 的 6%。</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/phkkqjq2j455o4qf1e279gv5v2r91fj5</guid><link/> https://www.economist.com/espressochart/2023<category>不确定</category><category>联合国</category><category>刚果民主共和国</category><category>埃塞俄比亚</category><category>印度</category><category>尼日利亚</category><category>巴基斯坦</category><category>中国</category><category>人口增长</category></item><item><title><![CDATA[A new gonorrhea drug was developed by a non-profit foundation]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>淋病</span><small>是</small><small>一种</small>古老的疾病。 《利未记》提到了一种传染性疾病，涉及持续射精和勃起疼痛。仅仅 2500 年后，也就是 20 世纪中叶，抗生素的发现才让人们的生活得到缓解。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">但或许不会持续太久。几十年来接触抗生素导致导致这种疾病的细菌<i>淋病奈瑟</i>菌产生了耐药性。随着市场上几乎没有新的抗生素上市，这种细菌再次占据了上风。许多国家都有治疗失败的报告。它现在被世界卫生组织指定为“优先”病原体。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> 11月1日，新抗生素佐利氟达星临床试验取得成功的消息令人欣喜。该药物抑制一种称为 II 型拓扑异构酶的酶，该酶对细菌繁殖至关重要。然而，比佐利氟达星如何发挥作用更有趣的是它是如何产生的。大多数药物是由私营公司开发的。 Zoliflodacin 是在美国政府和全球抗生素研究与发展伙伴关系 ( <small>GARDP</small> ) 的协助下创建的，该伙伴关系是一个非营利组织，由大型慈善机构 Wellcome Trust 和瑞士日内瓦州等多个组织资助。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> <small>GARDP</small>与美国制药公司 Innoviva Specialty Therapeutics 合作。该公司负责早期开发，并正在引导该药物在美国食品和药物管理局注册。美国国家过敏和传染病研究所指导其完成第二阶段试验，检查新药是否有效。 <small>GARDP</small>支持该药物通过后续更大规模的 3 期试验，这是药物批准使用之前的最后阶段。它的支持使得这些试验能够根据公共卫生目标进行定制，例如将妇女、青少年和<small>艾滋病毒</small>感染者等高危患者纳入试验。 <small>GARDP</small>也在处理许可事宜，希望这将使佐利氟达星变得便宜且广泛使用。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> <small>GARDP</small>发言人 Duncan Graham-Rowe 表示，这种合作关系可以增加新抗生素的供应。 （另一个非营利组织<small>CARB</small> - <small>X</small>也在做类似的工作。）近几十年来新药的缺乏主要反映了激励措施不力。为了延缓耐药性的产生，需要储备新的抗生素，直到真正需要它们为止。但搁置数年的药物在商业上没有吸引力。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">各国政府试图通过保证价格和即使不使用药物也每年支付等想法来解决这个问题。国营制药公司也已被讨论。要证明<small>GARDP</small>已经找到了成功的配方，需要的不仅仅是唑利氟达星。但迹象是好的：它正在开发其他四种抗生素，其中一种用于复杂的尿路感染，而且更多的抗生素正在开发中。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Wed, 01 Nov 2023 20:27:48 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/ndu7836sqpg32lslqnfbfn8s3el8qv4m</guid><link/> https://www.economist.com/science-and-technology/2023/11/01/a-new-gonorrea-drug-was-development-by-a-non-profit-foundation</item><item><title><![CDATA[Could AI help find valuable mineral deposits?]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>未来</span>是电动<small>的</small>。这意味着它将需要大量的电池、电机和电线。反过来，这意味着制造它们需要大量的钴、铜、锂和镍。那么，对于探矿者来说，尤其是对于那些认为自己可以提高职业效率的人来说，这是一个伟大的时代。一些公司正在将<a href="https://www.economist.com/artificial-intelligence">人工智能</a>（ <small>AI</small> ）应用到这一过程中，既可以提高地表开采的几率，也可以探测当前技术无法看到的地下矿体。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">加利福尼亚州伯克利的 KoBold Metals、旧金山的 Earth <small>AI</small>和波士顿的 Ver <small>AI</small>目前还处于起步阶段，墨尔本的 SensOre 和布里斯班的 OreFox 也是如此。但至少有一条更大的鱼——澳大利亚-英国公司——力拓集团——也很热衷。他们正在收集大量地质、地球化学和地球物理数据来输入软件模型。他们希望这些能够发现模式并推断出在何处埋设新地雷。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">有些数据是新的。但很多东西曾经在国家地质调查档案、地质期刊和其他历史资料库中腐烂，或者以力拓为例，该公司已经运营了 150 年，以岩芯的形式存放在世界各地的各个棚屋中。世界。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">狗头人是神秘的地下精灵，困扰着中世纪德国的矿工。 （他们也给钴起了自己的名字。）KoBold 的老板库尔特·豪斯 (Kurt House) 希望他们的一些魔力能够发挥作用。他的公司将来自世界各地的档案数据重新格式化为机器可用的形式，其中许多是纸质的，其中一些可以追溯到 19 世纪。这使得它能够绘制整个地球表面感兴趣区域的地图。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">其中一些地图用于训练该公司的<small>人工智能</small>模型。另一些则用于测试该软件的有效性，方法是检查它在以前从未见过的地图上预测已知矿床的效果。如果它通过了，它就会被释放到尚未探索的感兴趣的地方，为 KoBold 的地质学家提供线索。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">由 Roman Teslyuk 领导的 Earth <small>AI</small> 、由 Richard Taylor 领导的 SensOre 和由 Warwick Anderson 领导的 OreFox 也采取了类似的方法，但都集中在拥有特别丰富的公共地质记录的澳大利亚。 Ver <small>AI</small>由 Yair Frastai 领导，专注于北美和南美西部地区，世界十大铜矿中的八个都位于该地区。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">豪斯博士对他的<small>人工智能</small>能够预测地下深成侵入体的形状和分布感到特别自豪。这些是火成岩体，通常含有矿石，它们作为液态岩浆从地球内部升起，但在到达地表之前就凝固了。它们可以通过磁异常从地表检测到，磁异常表明一组特定的岩石是在与其周围环境不同的时间形成的，这是行业的标准做法。但 KoBold 的<small>人工智能</small>能够更准确地预测这些入侵的形状，从而建议最有效的钻探位置。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">并取得成功。去年，KoBold 宣布在赞比亚发现了丰富的辉铜矿（一种铜的硫化物）矿藏。与此同时，地球<small>人工智能公司</small>在新南威尔士州发现了大量钼（特种钢的重要组成部分）。 Ver <small>AI</small>在智利和秘鲁发现了含有铜、金和银的矿石。 SensOre 在西澳大利亚发现了大量锂矿。 OreFox 的技术在维多利亚州发现了一个潜在的金矿，以及几个有前景的铜矿前景。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">力拓正在建造其勘探数据科学主管 Russell Eley 所说的“虚拟核心棚”。这将汇集该公司多年来收集的许多岩心样本的详细信息。然后，软件将在其中搜索有助于解释新岩心的模式，并告诉地质学家下一步钻探的最佳地点。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> House 博士观察到，99% 的勘探项目未能转化为实际的矿山。因此，<small>人工智能</small>还有很大的改进空间。它还可能有助于解决更微妙的问题。通过大幅扩大可搜寻的岩石数量，它将能够在熟悉的、治理良好的国家进行新的打击，从而减少未来供应对泰勒先生在外交上所称的“外国司法管辖区”的依赖。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Wed, 01 Nov 2023 20:25:04 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/lf01uur1c8a3e123nerecqbo4hqbb0c9</guid><link/> https://www.economist.com/science-and-technology/2023/11/01/could-ai-help-find-valuable-mineral-deposits </item><item><title><![CDATA[Lab-grown models of embryos increasingly resemble the real thing]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0">制造胚胎的<span>传统</span><small>方法</small>是将精子细胞与卵子结合，通常是在晚餐和一瓶酒之后进行。但一种新的方式可能即将到来。近年来，科学家发现他们可以说服干细胞（那些能够转化为许多其他类型细胞的细胞）形成外观和行为都非常<a href="https://www.economist.com/podcasts/2023/11/01/how-stem-cell-embryo-models-could-advance-reproductive-science">类似于胚胎的</a>结构。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这种创造物被称为“胚胎样体”，可以帮助研究胚胎学和怀孕，以及它们如何出错。有些传真看起来惊人的真实。 2022 年，两个团队（一个由加州理工学院和剑桥大学的 Magdalena Zernicka-Goetz 领导，另一个由以色列魏茨曼科学研究所的 Jacob Hanna 领导）发表了描述具有<a href="https://www.economist.com/science-and-technology/2022/08/31/mouse-embryoids-can-now-be-grown-from-stem-cells">基本肠道的</a>小鼠胚胎的论文<a href="https://www.economist.com/science-and-technology/2022/08/31/mouse-embryoids-can-now-be-grown-from-stem-cells">、大脑和跳动的心脏</a>。 6 月，Zernicka-Goetz 博士发表了一篇论文，描述了一种旨在模仿发育最早阶段的人类胚胎，即真正的胚胎植入母亲子宫后不久。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">第二项研究引起了争议，其他一些科学家怀疑它是否像其作者声称的那样代表了进步。但最先进的技术发展得足够快，以至于一些人认为胚状体可能很快就会变得很难与它们要建模的胚胎区分开来。从很多方面来说，这将是一件好事：模型越准确，它就越有用。人类胚胎样体可以揭示发育性心脏缺陷或脊柱裂等疾病，并提高体外受精（ <small>IVF</small> ）的成功率。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">但胚胎研究——毕竟胚胎有发育成人类的潜力——受到严格监管。许多国家禁止在研究中使用超过 14 天的人类胚胎，而没有此类法律的国家的研究人员通常会自愿遵守相同的标准。胚状体与真实事物越相似，就越难避免它们是否应该遵守类似规则的问题。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">自然胚胎始于单个受精卵。为了制造胚状体，科学家们培养了来自胚胎或有时来自成体生物体的不同干细胞的混合物。他们可能会调整细胞之间的分子信号以及哪些基因处于活跃状态。几天之内，胚胎样结构就出现了。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">胚胎之所以受欢迎，部分原因是真正的胚胎稀缺：主要来源是<small>体外受精</small>治疗的剩余物。它们也很难生长。这使得进行大规模实验变得棘手。胚胎提供了一种道德问题较少的替代方案。</p><h2 class="css-8p8dhl e8f47sz0">任何其他名称的玫瑰</h2><p class="css-1hno3qs e190yofl0">它们的好处的一个例子是植入研究，即胚胎植入子宫的过程。大多数流产都是在这里发生的。但在胚状体出现之前，几乎不可能详细研究其原因。 “你无法通过母亲的身体来观察胚胎的发育，”泽尼卡-戈茨博士说。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">胚状体——具体来说，一种称为胚细胞的类型——提供了次佳的东西。它们首先由奥地利科学院的尼古拉斯·里夫龙 (Nicolas Rivron) 创建，类似于植入前的胚泡阶段的胚胎。在人类中，植入发生在第七天左右，而在小鼠中，植入发生在第四天左右。每个胚泡都由一个空心的细胞球组成，在真正的胚胎中，这些细胞球会继续成为胎盘的一部分。附着在内壁上的是一个较小的球，在其他情况下，它会发育成胎儿。通过将胚泡在培养皿中的子宫组织上滚动，里夫龙博士的团队发现，只有当它们定向以使内部物质最接近子宫组织时，它们才会粘住。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这意味着内部质量向外部细胞发送信号，指示它们粘附在子宫上。里夫龙博士认为他已经识别了这些信号，并计划很快公布他的结果。他希望帮助解释为什么这么多胚胎无法着床。反过来，这可能会提高<small>IVF</small>的成功率，而在美国，IVF 的成功率仅为 35% 左右。 Rivron 博士说，Blastoids 使此类发现变得更加容易。他创办了一家名为 Dawn Bio 的公司，该公司利用胚泡来筛选可能对生育治疗有用的候选药物。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">其他胚状体试图捕捉胚胎植入后的样子。最先进的是用小鼠干细胞制成的，例如上面描述的大脑和心脏模型，它代表小鼠发育的第八天。汉纳博士保持着人类胚胎的记录。在 9 月份发表的一篇论文中，他和他的同事描述了模仿人类胚胎在第 8 天到第 14 天发育的拟胚体。他热衷于尝试将事情推得更远，也许到第 35 天。那时，他的拟胚体就像老鼠一样那些，将开始发育器官。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">汉纳博士相信这可以使它们成为医学上有用的细胞的来源。例如，它们可能提供干细胞，这些干细胞又可以转化为骨髓，用于白血病患者的移植。如果用于产生胚状体的干细胞取自患者，那么骨髓在基因上将与患者自己的骨髓相同。这将消除免疫排斥的风险，以及对免疫抑制药物的需求。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">说服胚状体进一步发育可能会带来真正令人费解的可能性。从第 50 天左右开始，胚状体就会有性腺。这可能意味着，有一天，那些努力怀孕的女性可以得到一套全新的、新鲜出炉的自己的鸡蛋。 （汉纳博士的公司 Renewal Bio 正在追求这样的目标。）</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">没有人知道这些目标何时——甚至是否——能够实现。伦敦弗朗西斯·克里克研究所 (Francis Crick Institute) 的发育生物学家内奥米·莫里斯 (Naomi Moris) 也认为汉纳博士的 14 天大胚胎看起来很合适。但她认为他们还没有资格成为完全替代者。一方面，汉纳博士的胚胎从未经历过囊胚样阶段。这个缺失的环节阻止了它们附着在自然子宫上，并可能限制它们在培养皿中发育的时间。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">尽管如此，这些目标正在被追求的事实已经让一些科学家相信，现在是考虑监管的时候了。莫里斯博士提出了胚胎的新法律定义，该定义将基于胚胎发育成胎儿的潜力，胎儿的发育阶段从受精后八周开始一直持续到出生。在许多国家，人类胚胎的法律定义不明确。莫里斯博士希望她的提议能够明确表明，如果拟胚体具有相同的发育潜力，那么它就可以成为胚胎。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">不过，要弄清楚它们是否确实存在，可能会很棘手。确定胚胎是否能发育成胎儿的唯一方法就是尝试一下——尽管如果成功的话，这样的实验可能会面临违法的风险。相反，莫里斯博士和她的同事，包括里夫龙博士，建议进行一个由两部分组成的测试，至少可以提出一个令人信服的论据，证明胚状体已经缩小了差距。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">第一步是检查人类胚胎与真实胚胎发育轨迹的密切程度。第二个是尽可能地推动动物胚胎，理想情况下达到产生活的、可育后代的程度。这样的过程可能会从小鼠开始，然后再转移到猪或猴子身上。如果这种长期发育的胚状体在生化上看起来与人类最先进的技术相似，那么就需要谨慎对待。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">莫里斯博士估计，两到五年之内，就会有人制造出可以进入胎儿阶段的动物胚胎。 4月，中国研究人员将猴子胚芽移植到代孕动物体内，产生了持续长达20天的妊娠。而且总是有可能有人变得流氓。 2018年，中国研究人员贺建奎宣布他已经创造出基因编辑的人类婴儿。他被判入狱，并受到广泛谴责。但有人可能会尝试以类似的方式利用胚胎来突破界限，这并非不可想象。</p><h2 class="css-8p8dhl e8f47sz0">突破极限</h2><p class="css-1hno3qs e190yofl0">国际干细胞研究学会主席阿曼德·克拉克（Amander Clark）强调了另一个可能使监管变得困难的讽刺。由于人类胚胎的培养时间不能超过 14 天，因此科学家们无法详细了解它们随后如何发育。这使得判断 14 天以上的胚状体是否表现出应有的行为变得非常困难。唯一的比较是动物胚胎和通过手术从孕妇身上取出的子宫解剖。换句话说，这条旨在保护胚胎的规则意味着研究人员可能很难判断他们的替代方案是否足够好，或者好到应该获得法律保护。 <span class="ufinish">■</span></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><i>澄清（2023 年 11 月 1 日）：这篇文章的早期版本给人的印象是 Zernicka-Goetz 博士是第一个发表有关高级小鼠胚胎的工作的人。事实上，汉纳博士的团队首先到达那里。我们对这个错误感到遗憾。</i></p></div> ]]>;</description><pubDate> Wed, 01 Nov 2023 20:21:57 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/7a3al2e9gb3sddp6q62dj2epkplq38t9</guid><link/> https://www.economist.com/science-and-technology/2023/11/01/lab-grown-models-of-embryos-increasingly-resemble-the-real-thing </item><item><title><![CDATA[When can American officials block citizens on social media?]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>唐纳德</span><small>·特朗普</small>在白宫的四年里多次测试美国宪法的界限。他的一次不幸遭遇—— <a href="https://www.economist.com/democracy-in-america/2019/07/10/an-appeals-court-says-donald-trump-may-not-block-critics-on-twitter">阻止批评者</a>查看他在 Twitter 上的帖子或与其互动（该网站后来更名为<small>X</small> ）——导致联邦上诉法院裁定他的冷遇违反了第一修正案。但在<a href="https://www.economist.com/united-states/2023/09/28/the-new-supreme-court-term-takes-aim-at-the-administrative-state">最高法院</a>审查这一决定之前， <a href="https://www.economist.com/united-states/2023/08/02/donald-trump-is-indicted-for-trying-to-steal-the-2020-election">特朗普在 2020 年大选中失败</a>，<i>奈特研究所诉唐纳德·特朗普案也</i>变得毫无意义。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> 10 月 31 日，两起不涉及第 45 任总统的案件向法官提出了同样的问题：官员使用个人社交媒体账户何时会成为“国家行为”并受到宪法限制？三个小时的辩论揭示了区分 Facebook 的个人使用和按照 1982 年先例而言“相当可归因于国家”的帖子的难度。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">在<i>奥康纳-拉特克利夫诉卡尼尔一案中，</i>一对来自圣地亚哥附近小镇波威的夫妇起诉学校董事会的两名受托人，因为他们在 Facebook 和 Twitter 上屏蔽了他们。卡尼尔夫妇将孩子送到该地区的学校，他们在虚拟页面上写下长篇重复的评论，惹恼了受托人。但他们声称，由于官员的平台是社区讨论学校董事会活动的论坛，当官员封锁他们时，他们的言论自由受到不公平的限制。 2022 年 7 月，第九巡回上诉法院的一个小组一致同意，认为受托人“以国家权威”“掩盖”了他们的账户。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">但一个月前，在<i>林德克诉弗里德一案中，</i>密歇根州休伦港一位同样受到回避的选民未能说服第六巡回上诉法院的一个小组，让他相信将他从城市经理的 Facebook 页面上驱逐出去是违宪的。第六巡回法院裁定，城市经理詹姆斯·弗里德（James Freed）并未在其个人 Facebook 页面上处理公务，尽管他正在与居民讨论与流感大流行相关的政策。他对这个账户的使用——他在多年前还是一名大学生时就开设了这个账户，分享他的狗的照片、外卖的细节以及与浣熊的斗争——既不是“履行他实际或表面上的职责”，也不是直接行使“国家权力”。权威”。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">当九名法官推动竞争测试时，他们努力想出一种方法，让公务员以个人身份表达自己的意见，同时保护选民获取信息和挑战从捕狗者到总统的官员的权利。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">学校董事会受托人的律师哈希姆·穆普潘 (Hashim Mooppan) 为第六巡回法院的狭隘测试辩护，他表示，如果特朗普先生在没有工作人员帮助的情况下自己发推文，他就会行使“在学校谈论政府”的权利。他的个人能力”。埃琳娜·卡根法官对此表示怀疑。她说，作为总统，特朗普先生不仅谈论他的工作，而且还“做……很多政府工作”并通过推特“宣布政策”。将公民逐出该论坛就是“将公民与政府运作的部分方式隔绝”。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">司法部的两名律师与穆潘先生和维多利亚·费雷斯（弗里德先生的律师）一起辩论，捍卫官员的言论自由权。费雷斯女士和政府律师玛莎·汉斯福德表示，这起诉讼迫使弗里德先生停用了他的 Facebook 帐户。汉斯福德女士补充说，在个人页面中发现国家行动“会危及政府官员作为公众公民就公众关心的问题发表言论的自由”。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">代表被封锁选民的律师承认，官员有言论自由的权利。密歇根州批评者的律师阿隆·凯德姆表示，城市经理和其他雇员应该有“足够的空间……以个人身份进行沟通”，但不应该能够“逃避宪法”。为卡尼尔家族辩护的帕姆·卡兰表示，学校董事会成员本可以提出免责声明，强调其账户的个人性质。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">法院的大多数成员似乎都围绕着布雷特·卡瓦诺法官提出的一项原则：仅在个人账户上转发官方事务并不算作国家行为。但凯德姆先生列举了弗里德先生爆料的例子，包括该市决定给予居民 30 天的缓刑，然后因欠费而停水。弗里德先生在回答询问时补充说，那些最近关闭水源的人将重新打开水源。凯德姆先生指出，即使在其他地方可以获得这样的信息，城市经理的 Facebook 页面也是了解这些信息的最自然的地方：“镇上基本上没有其他游戏。”如果这成为法院裁决的一部分，公职人员可以删除选民对其猫<small>GIF</small>的粗鲁评论，但不能阻止他们阅读（或辩论）有关宠物所有权的规则。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Wed, 01 Nov 2023 20:14:10 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/1ja4n0uglp99h0jph6nn0qgbrp43plil</guid><link/> https://www.economist.com/united-states/2023/11/01/when-can-american-officials-block-citizens-on-social-media </item><item><title><![CDATA[“King Lear” and the purpose of tragedy in dark times]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0">电视<small>上</small><span>有</span>谋杀，广播里有痛苦；互联网上的谎言和仇恨，还有你在意识到自己的错误之前点击的鼻烟视频。这个星球是一个沸腾的大锅，而你是其​​中一只自鸣得意的青蛙。当现实世界感觉就像停尸房时，为什么要花一个晚上和一大笔钱看着舞台上堆积如山的尸体呢？</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">在《李尔王》中， <a href="https://www.economist.com/culture/2023/04/19/shakespeares-first-folio-assembled-the-worlds-greatest-literature">莎士比亚</a>把它们堆得高高的。 “这在这里只是小事，”一个角色在谈到另一个人在最后的死亡时死亡时说道。<b> </b>但这部戏剧——以及肯尼思·布拉纳爵士在伦敦精心制作的新剧——为让自己屈服于<a href="https://www.economist.com/books-and-arts/2020/03/19/how-shakespeares-plays-reflect-americas-preoccupations">悲剧艺术</a>提供了强有力的理由，即使是在环绕声恐怖的时代。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">如今，《李尔王》的演出次数不如《哈姆雷特》，其心理学极其敏锐，或者《奥赛罗》和<a href="https://www.economist.com/books-and-arts/starry-new-productions-show-macbeth-is-the-tragedy-for-our-times/21806303">《麦克白》</a> ，其明显的现代主题是种族、厌女症和权力的腐败影响。评论家经常认为《李尔王》是哲学诗歌的胜利，但作为戏剧来说却是不切实际的。它包含了太多，太多了：太多的想法和情感，太多的故事，最重要的是，太多的荒凉和绝望。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">邪恶的人物互相毁灭，但他们也把善良的人带走了。爱会杀人；人不过是“可怜的、光秃秃的、分叉的动物”。在整个 18 世纪，这种凄凉似乎是如此令人震惊，甚至是不道德的，以至于《李尔王》的结局被修改为幸福的结局。观众仍然在与情绪超负荷作斗争。十年前，在伦敦另一场大肆宣传的演出中，人们在本该哭泣的时候却窃笑起来。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">英国<a href="https://www.economist.com/culture/2022/01/21/belfast-offers-a-jarringly-comfy-depiction-of-the-troubles">演员兼导演</a>肯尼思爵士主演并执导了该版本，该版本于 10 月 31 日在温德姆剧院上映。 （该剧将于 2024 年在纽约的 Shed 上演。）他对这部剧的规模做出的部分反应是删减了很多内容。这是两个小时的精彩悲剧，故事背景大胆地以新石器时代的英国为背景，中间没有冰淇淋和八卦的间隙。身穿兽皮、挥舞长矛的演员们围绕着一个让人想起巨石阵的荒凉布景，他们的脸间歇性地以非新石器时代的投影出现在石头上。它们上方悬挂着一个既像行星又像眼球的球体，有时看起来会流血。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">在这里，李尔王分裂他的王国之后发生的权力斗争与其说是一场军队的冲突，不如说是一场泥里的小玩意的争斗。然而，没有盛况也让故事核心的家庭戏剧显得非常亲密和熟悉。肯尼思爵士饰演的李尔被敌人抓住，双手被绑在背后，他用胡子擦干心爱的女儿科迪莉亚（杰西卡·雷维尔饰）的眼泪。很快，他把她的尸体抬到了舞台上，悲伤地嚎叫着。这一次，没有人笑。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">不过，在其他时刻，他们也会咯咯地笑，因为肯尼思爵士明智地保留并磨练了有趣的部分，以帮助这一哲学深入人心。这不仅仅是荒诞疯狂和闹剧折磨的幽默，徘徊在悲情和嘲笑之间，通常被称为“怪诞喜剧”。还有充满魅力的邪恶和轻信的喜剧，冠军的双关语和莎士比亚的一些最丰富多彩的侮辱。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">至于悲剧的目的：埃德加（道格·科林饰）拖着双目失明、有自杀倾向的父亲格洛斯特（约瑟夫·克洛斯卡饰）穿越古代英国，暗示了这一悲剧的目的。 “人们必须忍受/他们离开这里，就像他们来到这里一样，”他宣扬道。 “成熟就是一切。”换句话说，人生就是一场耐力考验。由此可见，对于观众来说，悲剧艺术是一种微笑和承受的实践。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">今天的投注者可能会认为，我们在这方面已经进行了足够多的练习；对斯多葛主义的说教会产生一种自以为是的道德观。然而，埃德加的结论并不是戏剧的结论。它为痛苦场面提供的理由不仅仅是耐心的教训，甚至比肯尼思爵士那样出色的行为所能提供的在苦难中的团结感更重要。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> 《李尔王》里充满了观众：目睹愚蠢、痛苦或残酷的角色必须选择如何应对。有些人权衡自己的利益并加入进来。有些人则束手无策。一些人反抗，比如当康沃尔（险恶的休吉·奥唐纳饰演）在嗜血和不受惩罚的痉挛中撕掉格洛斯特的眼睛时，英勇的仆人表示反对。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">很难想象你自己是李尔王，即使是像肯尼思爵士那样赤裸裸的人。但也许你可以像那些默默无闻的小人物一样，选择行动而不是仅仅观看。 “哦，你们是石头人，”国王在结尾时哭喊着，要求幸存的角色和观众对不公正现象给予更大的同情。剧中呼吁，不要只是坐在那里。做一点事。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Wed, 01 Nov 2023 19:19:13 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/9iun0e2knlmnodafoc7bn4jnthhh4l4r</guid><link/> https://www.economist.com/culture/2023/11/01/king-lear-and-the- Purpose-of-tragedy-in-dark-times </item><item><title><![CDATA[Can America’s weapons-makers adapt to 21st-century warfare?]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> <small>RMING 山姆大叔</small><span>是</span>一项伟大的事业。美国最新的国防预算指定 1,700 亿美元用于采购，1,450 亿美元用于研发 ( <small>R</small> &amp; <small>D</small> )，其中大部分最终落到少数直接与国防部 ( <small>D</small> o <small>D</small> ) 打交道的“主要”承包商手中。美国向乌克兰提供的 440 亿美元军事援助中的一部分以及美国欧洲盟国 <a href="https://www.economist.com/leaders/2023/10/26/american-power-indispensable-or-ineffective">额外的国防支出</a>也将同样如此，这些支出占主要产品销售额的 5-10%。尽管这些资金的增长速度不及企业<small>IT</small>支出等，导致大幅增长的空间较小，但武器制造商也能通过长达数十年的巨额合同免受令人眼花缭乱的损失。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">由于冷战结束时的大变动，该行业也高度集中。在 1993 年一次被称为“最后的晚餐”的会议上，时任总统比尔·克林顿 (Bill Clinton) 的国防部副部长威廉·佩里 (William Perry) 对行业老板们表示，产能过剩不再合适，必须进行整合。结果，素数的排名从 20 世纪 50 年代美国的 50 多个减少到了 6 个。卫星供应商数量从 8 个减少到 4 个，固定翼飞机从 8 个减少到 3 个，战术导弹从 13 个减少到 3 个。 </p><div class="css-1bzwzkr eitqf4z1"><figure class="css-qts40t e1197rjj0"><img alt width="608" sizes="300px" srcset="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=16,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231104_WBC229.png 16w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=32,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231104_WBC229.png 32w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=48,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231104_WBC229.png 48w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=64,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231104_WBC229.png 64w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=96,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231104_WBC229.png 96w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=128,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231104_WBC229.png 128w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=256,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231104_WBC229.png 256w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=360,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231104_WBC229.png 360w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=384,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231104_WBC229.png 384w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=480,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231104_WBC229.png 480w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=600,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231104_WBC229.png 600w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=834,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231104_WBC229.png 834w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=960,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231104_WBC229.png 960w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1096,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231104_WBC229.png 1096w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1280,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231104_WBC229.png 1280w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231104_WBC229.png 1424w" src="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231104_WBC229.png"><figcaption class="css-18w36g1 edweubf2"><span class="css-6pzdis edweubf1">图片：经济学人</span></figcaption></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0">过去 50 年来，有保障的定制和疲弱的竞争帮助美国军火制造商的股票跑赢了大盘。<small>国防部</small>今年<small>4</small>月发表的一篇论文发现，2000 年至 2019 年间，国防承包商在股东回报、资产回报率和股本回报率等财务指标方面比民用承包商表现更好。世界日益不稳定意味着更多的资金流向武装部队及其供应商。当俄罗斯于 2022 年 2 月入侵乌克兰以及哈马斯于 10 月 7 日袭击以色列时，通用动力、洛克希德·马丁和诺斯罗普·格鲁曼等主要公司的股东总回报（包括股息）有所上升（见图 1）。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这种舒适的寡头垄断现在正受到两个方面的挑战。一是技术性的。正如乌克兰平原和加沙街道上的坦克战所表明的那样，“地面上的金属”仍然很重要。导弹、炮弹和战斗机也是如此。但这两场冲突也表明，现代战斗越来越依赖于更小、更简单的战术装备以及通信、传感器、软件和数据。第二个挑战是五角大楼努力从军工联合体中获取更大的经济效益。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这两项发展都削弱了 Prime 的巨大竞争优势：他们构建庞大套件和驾驭令人难以置信的采购流程的能力。具有成本效益的创新，例如五角大楼最近宣布的“复制器”项目，旨在<small>尽快</small>让大量小型无人机飞上天空，需要敏捷的工程，而国防巨头“天生没有组织起来”，正如咨询公司科尔尼所言，微妙地说。如果他们想在新时代蓬勃发展，他们就必须重新发现一些在二战后几十年里帮助他们塑造硅谷的创新方式。但到目前为止，他们发现这很困难。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">很容易理解为什么主要投资者（及其投资者）喜欢当前的设置。<small>国防部</small>报销主要<small>研发</small><small>费用</small>，并在此<small>基础</small>上增加 10-15%。这种“成本加成”的方法使公司不必将大量自有资本投入到有风险的项目中，这提供了安全性，但降低了按时、按预算交付产品的动力。建造<small>F</small> -35战斗机的项目于20世纪90年代启动，该项目在过去三年中占洛克希德公司收入的四分之一以上。它的运行晚了大约十年，并且在飞机的整个使用寿命期间将花费美国纳税人高达 2 万美元。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">新开发的大型套件一旦投入生产，就会以固定价格出售，通常持续数十年。诺斯罗普·格鲁曼公司目前正在研发的<small>B</small> -21<a href="https://www.economist.com/military-terms-a-to-z#stealth-technology">隐形轰炸机</a>将花费五角大楼超过2000亿美元，在30年内交付100架飞机。通用动力公司子公司制造的哥伦比亚级<a href="https://www.economist.com/military-terms-a-to-z#submarine">核潜艇</a>计划将从 2030 年代初开始航行，至少持续到 2085 年。</p><h2 class="css-8p8dhl e8f47sz0">过了巅峰期</h2><p class="css-1hno3qs e190yofl0">五角大楼对这种历史悠久的商业模式的耐心正在消失。去年的国防战略简洁地总结道：“速度太慢，而且过于专注于获取并非旨在解决我们现在面临的最关键挑战的系统。”相反，它希望“奖励快速实验、采购和部署”。这迫使主要企业思考如何通过添加新软件、模块、有效负载等，在现有平台上构建新功能，并创建可修改以适应创新的生产流程。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">正如洛克希德·马丁公司首席执行官吉姆·泰克莱特 (Jim Taiclet) 最近承认的那样，士兵们期望传感器、武器和系统能够无缝集成以进行战斗管理，例如联合全域指挥和控制 ( <small>JADC</small> 2)，这是一种在平台、服务和系统之间共享数据的新概念。剧院。对于迄今为止缓慢生产大量硬件的公司来说，承包、构建和不断更新此类系统将是一场斗争，用智库大西洋理事会的史蒂夫格伦德曼的话说，这些公司不是“数字原住民”。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">素数面临着另一个问题。咨询公司文艺复兴战略顾问公司的米哈伊尔·格林伯格表示，五角大楼所考虑的技术本质上并不是军事技术。大多数国防巨头确实都设有民用部门——波音、通用动力和雷神公司的民用部门规模较大。但五角大楼对军民两用技术日益增长的兴趣意味着来自民用工业的更多竞争，民用工业不断设计可用于军事和和平目的的新设备、材料、制造工艺和软件。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> 2020年，通用汽车赢得了供应步兵车辆的合同。该汽车制造商现已与德国武器公司莱茵金属公司的美国分公司合作，达成了一项提供军用卡车的协议。受到<small>国防部</small>对更加多样化系统的<small>需求</small>的吸引，其他挑战者正试图强行进入军工联合体。 Palantir 成立于 2003 年，旨在帮助避免更多类似 2001 年 9 月 11 日发生的攻击，该公司生产民用和军用软件，可以处理现代生活和战争产生的大量数据。埃隆·马斯克 (Elon Musk) 的 Space <small>X</small>将包括军事载荷在内的有效载荷送入轨道，并由<small>国防部</small>付费为乌克兰军队提供互联网接入<small>，</small>以对抗俄罗斯入侵者。 </p><div class="css-1bzwzkr eitqf4z1"><figure class="css-qts40t e1197rjj0"><img alt width="608" sizes="300px" srcset="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=16,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231104_WBC224.png 16w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=32,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231104_WBC224.png 32w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=48,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231104_WBC224.png 48w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=64,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231104_WBC224.png 64w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=96,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231104_WBC224.png 96w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=128,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231104_WBC224.png 128w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=256,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231104_WBC224.png 256w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=360,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231104_WBC224.png 360w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=384,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231104_WBC224.png 384w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=480,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231104_WBC224.png 480w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=600,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231104_WBC224.png 600w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=834,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231104_WBC224.png 834w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=960,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231104_WBC224.png 960w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1096,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231104_WBC224.png 1096w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1280,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231104_WBC224.png 1280w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231104_WBC224.png 1424w" src="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231104_WBC224.png"><figcaption class="css-18w36g1 edweubf2"><span class="css-6pzdis edweubf1">图片：经济学人</span></figcaption></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0">大型科技公司也加入了这一行动。格伦德曼表示，亚马逊、谷歌和微软都将国防和安全视为有前景的市场。军事采购是一项罕见的业务，其规模足以对科技巨头的收入产生影响，这些收入达数千亿美元。这三家公司以及规模较小的商业软件制造商甲骨文已经与五角大楼分享了一份价值 90 亿美元的云计算合同。微软还向军队提供增强现实护目镜，这笔交易最终可能价值 220 亿美元。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">五角大楼的新做法也吸引了新贵竞争对手。 Anduril 是一家成立于 2017 年、专门服务军事需求的初创公司，它开发了 Lattice，这是一个通用软件平台，可以快速更新并适应解决新问题。该公司还生产一种名为“幽灵”的短程无人机，可由多名士兵操作。该公司认识到要快速赢得业务需要进行垂直整合，因此收购了一家火箭发动机制造商，并正在为澳大利亚海军开发一艘水下自主舰艇。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">想要成为总理的人和他们的金融支持者仍然对新进入者的障碍感到遗憾。安杜里尔的老板布莱恩·施姆夫 (Brian Schimpf) 表示，在与<small>国防部</small>合作时<small>，</small> “每天都会挨打”。 SpaceX 和 Palantir 都必须打官司才能争夺军事合同。 6 月，Palantir 与包括 Anduril 在内的其他 11 家公司和投资者签署了一封公开信，恳求五角大楼消除对小型承包商的障碍。这封信借鉴了大西洋理事会的提案，谴责了“极大限制”商业创新的“过时方法”。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">正如国家安全战略所示，<small>国防部</small>似乎热衷于摆脱采购陈旧的做法，例如通过固定价格而非成本加成的开发合同<small>将</small>更多风险转移给承包商。这样的事态发展正在引起总理们的心悸。波音公司最近陷入财务困境的部分原因是<small>KC</small> -46加油机和空军一号的固定价格合同灾难性地低估，这些飞机绕着美国总统摆渡。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">相比之下，Anduril 自行放弃了成本<small>加成</small>的拐杖，并投入自己的资本来生产它认为<small>国防部</small>需要的东西。如果坚持旧模式，美国可能会失去其所需的 21 世纪国防工业。 <span class="ufinish">■</span></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> 《经济学人》<i><a href="https://www.economist.com/military-terms-a-to-z">从 A 到 Z 的军事术语</a>用简单的英语解释了现代战争</i></p></div>]]>;</description><pubDate> Wed, 01 Nov 2023 18:59:12 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/qighd6r7dnnntc0dckojandi723r10p9</guid><link/> https://www.economist.com/business/2023/11/01/can-americas-weapons-makers-adapt-to-21st- century-warfare</item><item><title><![CDATA[Ukraine’s top general on the breakthrough he needs to beat Russia]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1y6lujj e1ey6m750"><p class="article__body-text article__body-text--dropcap">反攻<span>五个月</span><small>后</small>，乌克兰仅前进了 17 公里。俄罗斯在东部巴克穆特周围战斗了十个月，“占领了一座六乘六公里的城镇”。乌克兰总司令瓦列里·扎卢日尼将军本周在接受<i>《经济学人》</i>采访时首次对此次战役进行了全面评估，他表示，战场让他想起了一个世纪前的伟大冲突。 “就像第一次世界大战一样，我们的技术水平已经达到了让我们陷入僵局的程度，”他说。将军的结论是，需要巨大的技术飞跃才能打破<a href="/leaders/2023/09/21/ukraine-faces-a-long-war-a-change-of-course-is-needed">僵局</a>。 “很可能不会有深刻而美丽的突破。”</p><p class="article__body-text">反攻的过程破坏了西方的希望，即乌克兰可以利用它来证明战争是无法获胜的，从而改变弗拉基米尔·普京的算盘，迫使俄罗斯总统进行谈判。这也削弱了扎卢日内将军的假设，即他可以通过让俄罗斯军队流血来阻止俄罗斯。 “那是我的错误。俄罗斯已造成至少15万人死亡。在任何其他国家，这样的伤亡都会让战争停止。”但在俄罗斯则不然，那里的生活很廉价，普京的参考点是第一次和第二次世界大战，俄罗斯在两次世界大战中损失了数千万美元。</p><p class="article__body-text">以乌克兰的标准来说，突破俄罗斯防线的军队应该能够以每天30公里的速度行进。 “如果你看看<small>北约</small>的教科书和我们[在计划反攻时]所做的数学计算，四个月的时间应该足够我们到达克里米亚，在克里米亚作战，然后从克里米亚返回然后又进进出出，”扎卢日内将军讽刺地说。相反，他眼睁睁地看着自己的部队和装备陷入东部通往巴赫穆特的雷区，西方提供的装备遭到俄罗斯大炮和无人机的猛烈攻击。同样的故事也发生在南部进攻的主攻上，那里新组建的缺乏经验的旅尽管配备了现代西方装备，但立即陷入了麻烦。</p><p class="article__body-text"> “一开始我觉得我们的指挥官有问题，所以我更换了一些指挥官。然后我想也许我们的士兵不适合任务，所以我调动了一些旅的士兵，”扎卢日内将军说。当这些改变未能产生效果时，指挥官告诉他的参谋们翻出一本他在乌克兰军事学院读书时曾经看过的书。它的标题是“突破坚固的防线”。该书由苏联少将 PS 斯米尔诺夫于 1941 年出版，他分析了第一次世界大战的战役。 “在我读到一半之前，我意识到这正是我们现在的处境，因为就像那时一样，我们今天的技术发展水平已经让我们和我们的敌人都陷入了昏迷。”</p><div class="article__body-text-image"><figure> <span><meta><img src="https://www.economist.com/img/b/608/923/90/media-assets/image/20231104_EUM951.png" srcset="https://www.economist.com/img/b/200/304/90/media-assets/image/20231104_EUM951.png 200w, https://www.economist.com/img/b/300/455/90/media-assets/image/20231104_EUM951.png 300w, https://www.economist.com/img/b/400/607/90/media-assets/image/20231104_EUM951.png 400w, https://www.economist.com/img/b/600/911/90/media-assets/image/20231104_EUM951.png 600w, https://www.economist.com/img/b/640/972/90/media-assets/image/20231104_EUM951.png 640w, https://www.economist.com/img/b/800/1214/90/media-assets/image/20231104_EUM951.png 800w, https://www.economist.com/img/b/1000/1518/90/media-assets/image/20231104_EUM951.png 1000w, https://www.economist.com/img/b/1280/1943/90/media-assets/image/20231104_EUM951.png 1280w" sizes="336px" alt></span></figure><p class="article__body-text">他说，这一论点在他前往同样位于东部的阿夫迪夫卡前线时得到了证实，俄罗斯最近通过投入两支军队，在几周内向前推进了数百米。 “我在那里的那天，在我们的监视器屏幕上，我们看到 140 台俄罗斯机器起火——在进入我们火炮射程的四小时内就被摧毁。”那些逃跑的人被“第一人称视角”无人机追赶，这些无人机携带爆炸物，操作员只需将其撞向敌人即可。当乌克兰军队试图推进时，同样的情况也会上演。扎卢日内将军描述了这样一个战场：现代传感器可以识别任何兵力集中，而现代精确武器可以摧毁它。 “一个简单的事实是，我们看到敌人所做的一切，他们也看到我们所做的一切。为了打破这种僵局，我们需要一些新的东西，比如中国人发明的火药，而我们仍然用它来互相残杀，”他说。</p><p class="article__body-text">然而，这一次，决定性因素将不是单一的新发明，而是所有现有技术解决方案的组合，他说。在扎卢日尼将军为<i>《经济学人》</i>撰写的一篇文章（ <a href="/by-invitation/2023/11/01/the-commander-in-chief-of-ukraines-armed-forces-on-how-to-win-the-war">见此处</a>）以及与该报分享的一篇长文中，他敦促无人机、电子战、反炮兵能力和排雷设备的创新，包括新的机器人解决方案。 “我们需要利用新技术的力量，”将军说。</p><p class="article__body-text">西方盟国在向乌克兰提供最新技术和更强大的武器方面一直过于谨慎。美国总统乔·拜登在俄罗斯入侵之初就设定了目标：确保乌克兰不被击败，美国不被拖入与俄罗斯的对抗。这意味着西方提供的武器足以维持乌克兰的战争，但不足以让它获胜。扎卢日内将军并没有抱怨：“他们没有义务给我们任何东西，我们对我们所拥有的一切心怀感激，但我只是在陈述事实。”</p><p class="article__body-text">但通过限制远程导弹系统和坦克的供应，西方允许俄罗斯在2022年底北部哈尔科夫地区和南部赫尔松突然突破后重新集结并加强防御。”这些系统去年与我们最相关，但今年才出现，”他说。这位将军表示，同样，明年推出的<small>F</small> -16 喷气式飞机现在也不再那么有用，部分原因是俄罗斯已经改进了其防空系统：他警告说， <small>S</small> -400 导弹系统的实验版本可以到达第聂伯罗市以外的地区。</p></div><p class="article__body-text">然而，扎卢日内将军表示，武器交付的延迟虽然令人沮丧，但这并不是乌克兰陷入困境的主要原因。他坚称：“重要的是要明白，用上一代的武器和过时的方法无法赢得这场战争。” “它们将不可避免地导致拖延，从而导致失败。”他认为，相反，技术才是决定性的。这位将军对最近与谷歌前首席执行官埃里克·施密特的谈话感到兴奋，并强调了无人机以及可以阻止无人机飞行的电子战的决定性作用。</p><p class="article__body-text">扎卢日内将军的评估发人深省：没有迹象表明革命性的技术突破即将到来，无论是在无人机还是电子战方面。<a href="/europe/2023/10/29/trenches-and-tech-on-ukraines-southern-front">技术</a>也有其局限性。即使在第一次世界大战中，1917 年坦克的到来也不足以打破战场上的僵局：需要一套技术和十多年的战术创新，才产生了 1940 年 5 月的德国闪电战这意味着乌克兰陷入了一场长期战争——他承认俄罗斯在这场战争中具有优势。尽管如此，他坚称乌克兰别无选择，只能继续进攻以保持主动，即使每天只移动几米。</p><p class="article__body-text">他认为，克里米亚仍然是普京最大的弱点。这是他的帝国复兴计划的关键，他的合法性取决于将其带回俄罗斯。过去几个月，乌克兰将战争带入了普京于 2014 年吞并的半岛，该半岛对于他的战争后勤仍然至关重要。 “它必须知道它是乌克兰的一部分，并且这场战争正在那里发生。” 10 月 30 日，乌克兰首次使用美国提供的远程<small>ATACMS</small>导弹袭击了克里米亚。</p><p class="article__body-text">扎卢日内将军拼命阻止战争陷入战壕。 “消耗战的最大风险是它可能会持续数年并削弱乌克兰国家，”他说。在第一次世界大战中，在技术发挥作用之前，叛乱就已经介入。四个帝国崩溃，俄罗斯爆发革命。</p><p class="article__body-text">普京所指望的正是乌克兰士气和西方支持的崩溃。毫无疑问，扎卢日内将军认为，长期战争对俄罗斯有利，因为俄罗斯的人口是乌克兰的三倍，经济规模是乌克兰的十倍。 “说实话，这是一个封建国家，最便宜的资源就是人命。对我们来说……我们拥有的最昂贵的东西就是我们的员工，”他说。扎卢日内将军说，目前他有足够的士兵。但战争持续的时间越长，就越难以维持。 “我们需要寻找这个解决方案，我们需要找到这种火药，快速掌握它并利用它来迅速取得胜利。因为迟早我们会发现我们根本没有足够的人来战斗。” <span>■</span></p><p class="article__body-text"><b>阅读扎卢日尼将军关于此主题的更详细的<a href="https://infographics.economist.com/2023/ExternalContent/ZALUZHNYI_FULL_VERSION.pdf">新文章</a>。</b></p></div> ]]>;</description><pubDate> Wed, 01 Nov 2023 18:28:29 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/rno5q4jbi1qhlif7dbv8thfgmeei1qt8</guid><link/> https://www.economist.com/europe/2023/11/01/ukraines-top-general-on-the-breakthrough-he-needs-to-beat-Russia </item><item><title><![CDATA[How stem-cell embryo models could advance reproductive science]]></title><description><![CDATA[<div class="css-9xqu6e e1ey6m750"><p class="article__body-text article__body-text--dropcap">人类<span>到底是</span><small>如何</small>从子宫中的单个细胞成长起来的仍然是一个谜。为了揭开这些秘密，科学家需要观察人类胚胎的发育过程，但这些很难用于研究目的，而且严格的监管限制了它们的使用。因此，科学家们想出了另一种工具：在实验室中用干细胞培育胚胎模型。近年来，这些“胚胎”对医学研究人员来说具有无价的价值，但其技术的快速进步意味着胚胎变得越来越类似于真正的人类胚胎。很快，一些胚状体可能会变得与真正的胚胎无法区分。科学家如何驾驭这个道德灰色地带，并根据公众意见确定如何使用这些模型？时长：40分钟</p><div class="css-1lm38nn e50l3u40"><figure><audio class="react-audio-player " id="audio-player" src="https://sphinx.acast.com/p/acast/s/theeconomistbabbage/e/65428e6bdf8cb80012a6f3dd/media.mp3?tk=eyJ1aWQiOiJ0b20iLCJ0ayI6ImpwNDdzenVqIiwiYWRzIjpmYWxzZSwic3BvbnMiOmZhbHNlLCJzdGF0dXMiOiJwcml2YXRlIn0=&sig=E15Nlk3Zc26Yhf8jYibAUa_UvkTcBfsDH6eKVHtMR8Q"><p>您的浏览器不支持<audio>元素。</p></audio></figure></div><p class="article__body-text">主持人：Alok Jha， <i>《经济学人</i>》科技编辑。撰稿人： <i>《经济学人》的</i>Emilie Steinmark； Berna Sozen，耶鲁大学医学院生殖科学家；克里斯汀·马修斯 (Kirstin Matthews)，莱斯大学生物学家和科学政策研究员。</p><p class="article__body-text"><i>这是仅限订阅者观看的一集。要收听，请注册<a href="https://subscribenow.economist.com/podcasts-plus?purchaseRedirect=economist.com%2Faudio%2Fpodcasts%2Fonboarding%3Fpodcast%3Dbabbage">免费试用</a>《经济学人播客+》</i></p><p class="article__body-text"><i>如果您已经是《经济学人》的订阅者，作为订阅的一部分，您可以完全访问我们所有的节目。有关如何访问《经济学人播客+》的更多信息，请访问我们的<a href="https://myaccount.economist.com/s/article/What-is-Economist-Podcasts">常见问题解答页面</a>或观看我们解释如何链接您的帐户的<a href="https://www.youtube.com/watch?v=48TlDbL-4vU">视频</a>。</i></p></div> ]]>;</description><pubDate> Wed, 01 Nov 2023 17:44:57 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/v5me01l70khi9sgkljf9f2nsmmung2e4</guid><link/> https://www.economist.com/podcasts/2023/11/01/how-stem-cell-embryo-models-could-advance-reproductive-science </item><item><title><![CDATA[Is a two-state solution possible after the Gaza war?]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1y6lujj e1ey6m750"><p class="article__body-text article__body-text--dropcap"><span>在</span><small>努力</small>规划未来时，世界领导人正在回顾过去。 “当这场危机结束后，必须对接下来发生的事情有一个愿景，在我们看来，这必须是两国解决方案，”<a href="/briefing/2023/10/24/the-overstretched-superpower">美国</a>总统乔·拜登在他关于近乎严重的危机的众多公开声明之一中说道。加沙长达一个月的战争。英国首相里希·苏纳克(Rishi Sunak)也发表了类似言论。法国总统埃马纽埃尔·马克龙(Emmanuel Macron)也是如此。阿拉伯联盟上个月召开的紧急会议呼吁就两国解决方案进行“认真谈判”。</p><p class="article__body-text">当以色列于 2005 年离开<a href="/the-economist-explains/2023/10/12/a-short-history-of-gaza">加沙</a>，将大约 8,000 名犹太定居者从其自 1967 年以来控制的领土上赶走时，没有人知道该如何做出这一决定。一些人希望以色列放弃被占领土的意愿将成为一种趋势，成为与巴勒斯坦人达成最终解决方案的一步。其他人看到了一个精明的策略：放弃对加沙的控制可能有助于以色列巩固对约旦河西岸的控制。事实证明后一种观点是正确的。</p><p class="article__body-text">自 10 月 7 日起，类似的混乱就出现了，当时控制该地区的激进伊斯兰组织哈马斯屠杀了 1,400 名以色列人，以色列开始计划 <a href="/podcasts/2023/10/30/israels-ground-offensive-in-gaza-points-to-a-grinding-encirclement">对加沙进行地面入侵</a>。巴勒斯坦人担心这场战争将导致第二次<i>naqba</i> （“灾难”），指的是 1948 年以色列诞生时出现的大规模流离失所。以色列极右部长希望这将提供一个机会，重新控制加沙并重建被拆除的犹太人定居点。包括拜登在内的一些充满希望的人希望这将为重振陷入困境的以色列-巴勒斯坦和平进程提供机会。</p><p class="article__body-text">目前，这是一个遥远的梦想：以色列将军预计将持续数月的战斗。但他们和许多外国势力都希望最终将加沙的控制权移交给管理西岸部分地区的巴勒斯坦权力机构（巴勒斯坦权力<small>机构</small>），并可能派出一支维和部队来帮助过渡。他们怀疑巴勒斯坦总统马哈茂德·阿巴斯在没有就巴勒斯坦建国问题进行有意义的谈判的情况下是否会回归。</p><p class="article__body-text">换句话说，加沙“后天”的任何计划都需要考虑两国解决方案的可能性。几十年来，总体轮廓没有太大变化。加沙和约旦河西岸将建立巴勒斯坦国；以色列将用其大片领土交换其在西岸建立大型定居点的部分地区。耶路撒冷将被分割，旧城将受到某种形式的联合控制。少数巴勒斯坦难民可能会返回以色列，而其余的人将在巴勒斯坦或其他地方目前的家园定居。以色列希望巴勒斯坦国实现非军事化。</p><p class="article__body-text">经过二十年的认真谈判——从 20 世纪 90 年代初奥斯陆协议充满希望的时代，到巴拉克·奥巴马 (Barack Obama) 领导下的一次断断续续的尝试——和平进程于 2014 年陷入停顿。此后再也没有进行过认真的谈判。</p><p class="article__body-text">谈判者无法完全从上次中断的地方继续下去。截至 2021 年底，西岸居住着 465,400 名以色列定居者，而 1993 年签署奥斯陆协议时这一数字为 116,300 人。他们日益成为和平的障碍。大多数人集中在可能会在协议中割让给以色列的地区，但他们的政治影响力（他们甚至反对交出他们不居住的土地）随着人口的增加而增加。</p><h2>上下文就是一切</h2><p class="article__body-text">地区情况也更加复杂。 2002年，阿拉伯联盟批准了沙特的一项提议，承诺在两国解决方案后以色列与阿拉伯国家建立正常关系：通过结束与巴勒斯坦的冲突，以色列可以结束其所有地区冲突。阿拉伯和平倡议是一个强有力的诱因。如果以色列认为其他威胁将会消失，它可能会更愿意摆脱巴勒斯坦人。</p><p class="article__body-text">但自 2002 年以来，该地区发生了变化。一些民兵组织，从黎巴嫩<a href="/the-economist-explains/2023/10/18/what-is-hizbullah">真主党</a>到也门胡塞武装，现在比他们的家乡更强大。阿拉伯政府仅仅结束与以色列的冲突是不够的：非国家行为体也必须同意这样做。</p><p class="article__body-text">其他事情可能会更容易。两国解决方案代价高昂。甚至在战争之前，巴勒斯坦人就希望得到帮助来恢复加沙；现在账单会高得多。在 2000 年失败的戴维营峰会上，谈判代表讨论了一项 300 亿美元的基金，以补偿巴勒斯坦难民的财产损失。沙特阿拉伯和<small>阿拉伯联合酋长国</small>等海湾国家近年来加强了与以色列的关系，可能更愿意拿出现金来表明他们没有抛弃巴勒斯坦人。</p><p class="article__body-text">然而，最大的问题仍然不是解决方案的细节，而是谈判和实施解决方案的政治意愿。与<a href="/middle-east-and-africa/2023/10/31/bibi-netanyahu-is-the-wrong-man-in-the-wrong-place">本雅明·内塔尼亚胡的</a>极右翼和宗教政治家联盟不会有认真的和平进程。加沙战争结束后，这个联盟不太可能长期存在，内塔尼亚胡的反对者希望下一届政府能够更愿意与巴勒斯坦人进行谈判。一位以色列中间派议员表示：“我们吸取了教训，我们需要以一种好的方式与他们分开。” “是时候开始讨论了。”但以色列中间派和左翼政客十多年来一直在公开场合回避这个问题。</p><p class="article__body-text">在巴勒斯坦方面，哈马斯一直热衷于搅局。它在 1990 年代的第一次自杀式爆炸袭击导致了奥斯陆进程的失败，而它在 2000 年至 2005 年第二次<i>起义</i>（“起义”）期间造成的屠杀则让一代以色列人反对妥协的想法。也许哈马斯会在加沙战争后逐渐消失，但另一个组织可能会取代它的位置。</p><p class="article__body-text">双方普通民众都对两国解决方案失去了信心。无党派智囊团以色列民主研究所 2022 年 9 月的一项民意调查发现，只有 32% 的以色列犹太人支持这一计划，低于五年前的 47%。占以色列人口五分之一的阿拉伯人仍然支持这一想法，尽管他们的支持率也有所下降，从 2017 年的 87% 下降到 2022 年的 71%。大多数以色列犹太人更愿意维持现状。</p><p class="article__body-text"><a href="/middle-east-and-africa/2023/05/11/the-palestinians-need-new-leaders">巴勒斯坦人</a>的支持率进一步下降。巴勒斯坦政策和调查研究中心 2023 年 6 月的一项调查发现，只有 28% 的人仍然支持两国解决方案。十年前，大约 53% 的人支持这个想法，但只有 39% 的人认为可行。</p><p class="article__body-text">乐观者希望这些结果是软弱的：人们不太可能支持他们认为不可能的事情。有意义的和平进程可能会推动民意调查数字回升。 “我认为我们的人民不会拒绝结束占领的机会，”一位前巴勒斯坦部长表示。但最近几周发生的事件也可能让双方都更加坚定地反对妥协的想法。</p><p class="article__body-text">与以色列以往一样，结束占领的一些最坚定的支持者是负责管理占领的人。哈马斯袭击事件发生后，很少有以色列人公开谈论两国解决方案或任何其他冲突解决方案。但国防部官员正在封闭的房间里讨论这个问题。部分原因是战争的预期最终状态将影响战争本身，而且内塔尼亚胡政府无法就以色列的长期战略进行认真的辩论。</p><p class="article__body-text">接下来的问题是谁来充当调解人。尽管俄罗斯和中国都渴望在中东和平中发挥作用，但两国都没有太多的影响力或信誉来承担这一角色。欧盟可以将自己定位为诚实的中间人，但并未得到认真对待。</p><p class="article__body-text">这就只剩下美国了。拜登在担任总统的头三年里一直试图忽视这场冲突。 2024 年，他还会考虑其他事情——以色列人和巴勒斯坦人都不太可能与一位可能很快被赶下台的总统启动和平进程。如果拜登在 2024 年获胜，他可能会尝试带头努力。</p><p class="article__body-text">唐纳德·特朗普将是另一个故事。 2020 年 1 月，在对他的女婿贾里德·库什纳 (Jared Kushner) 制定的一项看似严肃的和平计划进行多年跟踪后，他终于公布了该计划。这个几乎可笑地偏向以色列的计划在抵达时就夭折了。巴勒斯坦人只能获得被占领的约旦河西岸 75% 的土地，这三个州有高速公路相连。以色列将保留约旦河谷这一领土的粮仓，并通过割让内盖夫几片贫瘠的沙漠来补偿巴勒斯坦人的损失。巴勒斯坦的首都将仅限于东耶路撒冷的几个贫困郊区。不出所料，巴勒斯坦人甚至拒绝讨论该提议。 <span>■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Wed, 01 Nov 2023 17:36:15 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/jl5nvrr8n3jovtjirmatljr1ggl3mj81</guid><link/> https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/11/01/is-a-two-state-solution-possible-after-the-gaza-war </item><item><title><![CDATA[The covid-19 inquiry exposes chaos in Boris Johnson’s government]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>人们</span><small>很容易</small>被粗俗的语言分散注意力。多米尼克·卡明斯是否后悔在 WhatsApp 消息中称部长们为“无用的混蛋”、“白痴”和“混蛋”，或者将内阁办公室描述为“可怕的狗屎”？ 10 月 31 日，鲍里斯·约翰逊 (Boris Johnson) 的<a href="https://www.economist.com/1843/2020/11/20/how-dominic-cummings-wasted-the-greatest-opportunity-of-his-life">前首席助手在为 covid-19 调查提供证据时表现出一贯</a>的尖刻态度。如果说有什么不同的话，那就是他“低估了”政府在应对新冠疫情时内部功能失调的程度。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">许多国家已经完成了短暂而激烈的演习，以从大流行中汲取教训。英国庞大的调查将试图剖析国家几乎每个部分的运作情况。至少到 2026 年，证人都会受到讯问。律师将仔细研究大量文件，并试图以某种方式确定叙述的真实性。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">回想起来，<a href="https://www.economist.com/britain/2023/10/05/how-britain-lives-with-covid-19-today">英国对疫情的处理</a>似乎并不像以前那么糟糕。从粗略衡量超额死亡人数来看，该国排名接近中间位置，这在很大程度上得益于令人印象深刻的快速疫苗推出。但调查将探讨为什么英国在疫苗接种到来之前表现如此糟糕，调查政府在封锁、疗养院和公共卫生指导方面的决定。今年秋天的听证会重点关注唐宁街 10 号和内阁办公室，这将是最有趣的会议之一。他们头上盘旋着一个问题：是英国政府准备不足，还是当权者极其不适合这项工作？</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">例如，众所周知，该国的国家风险评估未能对一种新型病原体进行预测和规划，而且该州在调整应对流感大流行的计划方面进展缓慢。内阁办公室缺乏基本数据来追踪正在发生的事情。 2021 年，卡明斯向议会委员会表示，各部门对这场危机的责任极其混乱。本周他重申，国家应对紧急情况的核心部门反应极其缓慢。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">然而，现在出现在证人席上的大名鼎鼎的证人加深了人们的感觉，即混乱是由个人造成的。约翰逊作为一位不严肃、优柔寡断、无法把握细节的首相形象并不新鲜。不过，令人难忘的色彩正在被添加。在一封邮件中，约翰逊思考老年人是否应该接受自己的命运（同时展示了对“中位年龄”和“预期寿命”概念的粗略掌握）。正如一位前媒体顾问本周在证人席上所说的那样，新冠病毒“不适合他的技能”。 （约翰逊先生本人预计将于下个月露面。）</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">至于卡明斯先生，他把自己塑造成一个对系统感兴趣、说真话的特立独行者。但他似乎没有能力管理一个正常运作的办公室。有一次，他抱怨说，当他担任总理办公厅主任七个月时，10 号会议在基本层面上没有发挥作用。 11 月 1 日，内阁副秘书海伦·麦克纳马拉 (Helen MacNamara) 描述了一种有毒、大男子主义和性别歧视的工作环境。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">所有这些都给尚未提供证据的内阁秘书西蒙·凯斯提出了难题。这对里希·苏纳克来说也是个坏兆头，他也将在下个月接受调查。首相不仅将面临有关他担任总理期间的棘手问题。过去一年里，苏纳克先生一直<a href="https://www.economist.com/britain/2023/10/05/a-glimpse-of-the-conservative-party-after-rishi-sunak">在努力消除</a>人们对他混乱的前任的记忆。相反，马戏团又回来了。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Wed, 01 Nov 2023 17:26:41 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/6cjsjshq1nbf9u1b5i5sld6jj4gpcodj</guid><link/> https://www.economist.com/britain/2023/11/01/the-covid-19-inquiry-exposes-chaos-in-boris-johnsons-government</item></channel></rss>