<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title><![CDATA[Latest Updates]]></title><link/> https://www.economist.com/latest/ <atom:link href="https://rsshub.app/economist/latest?mode=fulltext" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><description><![CDATA[The most recent blogs and online articles from The Economist - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)]]></description><generator> RS集线器</generator><webmaster>i@diygod.me (DIYgod)</webmaster><language> zh-cn</language><lastbuilddate> 2023 年 11 月 13 日星期一 12:47:01 GMT</lastbuilddate><ttl> 120 </ttl><item><title><![CDATA[Mexico will elect its first female president]]></title><description><![CDATA[<div class="css-aasbfu e1ey6m752"><p class="css-1qil7m1 e190yofl0"> 2024 年 6 月 2 日的<span>墨西哥</span><small>选举</small>将载入史册。选举名册上从未有如此多的选民或如此多的职位可供争夺。墨西哥人将选举一位新总统和国会两院的全部 628 名议员，以及 9 名州长、多个地方立法机构和其他地方职位——大约 20,000 个职位。几乎可以肯定的是，最高职位将首次由女性担任：执政的莫雷纳党和主要反对派联盟都派出女性总统候选人。</p><p class="css-1qil7m1 e190yofl0">尽管这些选举具有民主意义，但它们是在困难的条件下进行的。总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的分裂言论和对民主规范的侵蚀造成了损失。他试图削弱选举机构国家选举机构的权威。尽管他的政策减少了贫困，但情况却很微妙。社会施舍经常被用来获得选票。在他任内，获得医疗保健服务的人数有所下降。报告的谋杀案虽然仍高得惊人，每年约 30,000 起，但略有下降，但失踪案（主要是无尸体谋杀案）却大幅上升至每年约 9,500 起。</p><p class="css-1qil7m1 e190yofl0">经济稳定，但洛佩斯·奥夫拉多尔的反商业行为削弱了靠近美国的商业利益。错误政策的清单很长，包括支持化石燃料、赋予武装部队权力以及计划不周的学校课程改革。</p><p class="css-1qil7m1 e190yofl0">但墨西哥人可能不会看到将于 10 月 1 日就职的下一任总统发生根本性变化。莫雷纳党候选人克劳迪娅·谢因鲍姆 (Claudia Sheinbaum) 似乎有可能战胜反对派的霍奇特尔·加尔维斯 (Xochitl Galvez)。谢因鲍姆女士于 2018 年至 2023 年 6 月期间担任墨西哥城市长（相当于州州长），她是总统的得意门生，并承诺将继续推行他独特的政策组合。</p><p class="css-1qil7m1 e190yofl0">然而，她不像她的导师那样具有对抗性，并且会带来自己的治理方法，这表明她将更加有利于商业和环保意识。她的政府对安全的熟练管理导致首都谋杀率比其他地方下降得更快。</p><p class="css-1qil7m1 e190yofl0">她的权力还将面临更多检查。莫雷纳及其盟友不太可能像 2018 年至 2021 年那样在国会赢得绝对多数，因此有必要进行谈判和妥协。选举前后都可能出现动荡。犯罪团伙变得越来越肆无忌惮，威胁并杀害拒绝与他们合作的当地候选人。 <span class="ufinish">■</span></p><p class="css-1qil7m1 e190yofl0"> <small>Sarah Birke，</small> <i>《经济学人》</i>墨西哥城分社社长</p></div>]]>;</description><pubDate> Mon, 13 Nov 2023 12:39:54 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/n78cp2ljq84eae0nutumm5nbk1vqiv1v</guid><link/> https://www.economist.com/the-world-ahead/2023/11/13/mexico-will-elect-its-first-female-president </item><item><title><![CDATA[Latin America’s left-right divide may be disrupted in 2024]]></title><description><![CDATA[<div class="css-aasbfu e1ey6m752"><p class="css-1qil7m1 e190yofl0"><span>拉美</span><small>地区</small>长期以来一直由左翼政党主导。在2000年代初期的大宗商品繁荣时期，该地区一系列左翼政府因其中央集权政策和突然涌入的现金推动的社会救济而被称为“粉红潮”。然而，随后出现了右翼领导人的“蓝色浪潮”，例如阿根廷的毛里西奥·马克里和巴西的贾尔·博尔索纳罗，他们在 2010 年代发起了反击。</p><p class="css-1qil7m1 e190yofl0">到 2023 年初，进步政治的另一个时代似乎已经到来，19 个国家中有 12 个由左翼政府统治。这代表了该地区高达 92% 的人口和 90% 的<small>GDP</small> 。但 2024 年看来将是左翼和右翼之间旧有分歧消退的一年。该地区的政治将变得更加复杂。</p><p class="css-1qil7m1 e190yofl0">第一个原因是哈维尔·米雷在阿根廷的崛起。这位自称为“无政府资本主义者”的激进自由主义者将在 11 月 19 日的总统选举决选中与经济部长塞尔吉奥·马萨正面交锋。如果获胜，米莱先生将成为拉丁美洲（乃至全世界）第一位公开宣称的自由主义总统。他的崛起是飞速的。即使输给了马萨，他也通过让自由市场思想变得流行，颠覆了阿根廷长期以来由庇隆主义运动的左翼民粹主义主导的现状。他的吸引力很大程度上是由于他是一个局外人：这位经济学家和前<small>电视</small>评论员直到 2021 年才进入阿根廷国会。</p><p class="css-1qil7m1 e190yofl0">米莱先生经常以民粹主义的方式讲话。但他的提议比大多数右翼民粹主义者的提议更加广泛和激进。其中包括阿根廷经济美元化（并废除中央银行）、削减至少占<small>GDP</small> 15%的公共支出以及将政府部门的数量从18个减少到8个。他谈到在一年内实现基本赤字为零（即利息支付前）。尽管米雷先生支持自由贸易，但他主张让阿根廷退出南方共同市场这一自由贸易协定。他经常批评该国最大的两个贸易伙伴巴西和中国政府是左翼。</p><aside class="css-6pm3j4 eqtgzhl0">拉丁美洲在不久的将来似乎将呈现出喜忧参半的政治局面</aside><p class="css-1qil7m1 e190yofl0">造成新的复杂性的第二个原因是许多左翼政府在进入 2024 年时的授权要弱得多。以墨西哥为例。六月将举行总统选举。执政党莫雷纳党的<a href="https://www.economist.com/the-world-ahead/2023/11/13/mexico-will-elect-its-first-female-president">克劳迪娅·谢因鲍姆</a>很可能获胜。谢因鲍姆女士被视为自 2018 年以来担任总统的安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔 (Andrés Manuel López Obrador) 精心挑选的继任者，奥夫拉多尔将左翼言论与财政鹰派结合起来。尽管大多数墨西哥人认为他在公共安全、腐败和经济等问题上的记录很差，但他的支持率很高，超过60%。如果希恩鲍姆女士获胜，她不太可能维持如此高水平的支持。她将不得不妥协，与反对派合作，并因此遏制她的一些更激进的计划。</p><p class="css-1qil7m1 e190yofl0">同样，在哥伦比亚，一些人认为该国第一位公开左翼总统古斯塔沃·佩特罗 (Gustavo Petro) 的政府不太可能持续到 2026 年任期结束。佩特罗先生于 2023 年 4 月改组了内阁，以试图推动通过他对税收、医疗和养老金制度的雄心勃勃的改革。但他的努力却遭遇了阻碍。到目前为止，只有税收改革已经通过，而且是一个淡化版本。佩特罗先生还因涉及其家人和员工的丑闻而蒙羞。</p><p class="css-1qil7m1 e190yofl0">在智利，千禧一代社会民主党人加布里埃尔·博里奇(Gabriel Boric)在反对不平等的大规模抗议活动中上台，但由于犯罪率上升和经济疲软，他的支持率下降。他还支持重写智利宪法的尝试，但该宪法在 2022 年陷入困境，61% 的选民在公民投票中拒绝了该宪法，其中许多人是因为他们认为该宪法过于左倾。另一项草案的投票将于 2023 年 12 月进行。博里奇身边都是有能力的政治家，但围绕宪法的争论给他的总统任期蒙上了阴影，并限制了他的成功。</p><p class="css-1qil7m1 e190yofl0">因此，2024 年似乎不太可能出现任何新的粉色或蓝色潮流席卷该地区。相反，拉丁美洲在不久的将来似乎将呈现出喜忧参半的政治局面。也许最大的问题是其他国家是否会效仿阿根廷的榜样，并在其中加入像米雷先生这样的外卡。 ■</p><p class="css-1qil7m1 e190yofl0"><small>艾玛·霍根 (Emma Hogan)，</small> <i>《经济学人》</i>美洲编辑</p></div>]]>;</description><pubDate> Mon, 13 Nov 2023 12:39:26 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/0a41mmbnq4k6vmsba9rugr8hrgghpvld</guid><link/> https://www.economist.com/the-world-ahead/2023/11/13/latin-americas-left-right-divide-may-be-disrupted-in-2024 </item><item><title><![CDATA[Niall Ferguson and Condoleezza Rice on the new cold war]]></title><description><![CDATA[<div class="css-aasbfu e1ey6m752"><p class="css-1qil7m1 e190yofl0">中美之间<span>日益</span><small>激烈的</small>竞争引发了人们对新冷战的广泛讨论。有人说这太过分了，但两国现在似乎已经没有什么合作的空间，反而有更多的冲突空间。</p><p class="css-1qil7m1 e190yofl0">当然，与第一次冷战最大的不同在于这种竞争的起源。第二次世界大战后，两个超级大国迅速陷入对抗。他们没有什么共同点。苏联是一个军事大国，但在经济上却是一个隐士。相反，中国在 1978 年之后就融入了国际经济。30 年来，它受益于一体化以及外国资本和技术的获取。一路走来，它获得了自主创新的能力，而不仅仅是盗窃知识产权。</p><p class="css-1qil7m1 e190yofl0">多年来，中国一直在削弱美国的实力。但习近平采取了更直接的方式，谈到在前沿技术上超越美国，并将台湾海峡称为中国的领海，让美国认识到未来的挑战。</p><p class="css-1qil7m1 e190yofl0">中国在附庸国建立了令人印象深刻的全球电信基础设施、港口通道和军事基地（或建设权）网络。中国的影响力已从纯粹的重商主义稳步演变为对政治影响力的渴望。美国反应迟缓。它常常诉诸其他国家抵制中国投资，同时几乎没有提供其他选择。</p><aside class="css-6pm3j4 eqtgzhl0">为了实现威慑，军事能力必须与言辞相匹配。通过力量实现和平确实有效</aside><p class="css-1qil7m1 e190yofl0">但事实是，中国的对外投资战略正开始出现裂痕。它的“贷款买房”方式、对中国工人而非当地工人的依赖以及基础设施建设的失败都引起了人们的不满。</p><p class="css-1qil7m1 e190yofl0">冷战期间及之后，马歇尔计划、和平队、美国支持的印度农业“绿色革命”以及应对<small>艾滋病毒/艾滋病的</small>“<small>佩普法</small>”倡议表明，美国可以改善国外人民的生活。今天的问题是，它能在多大程度上利用同样有效的战略来利用中国的失误。</p><p class="css-1qil7m1 e190yofl0">从 20 世纪 40 年代到 80 年代，我们都是胡佛研究所的研究员，该研究所促进了对冷战的研究。它的档案对于那个时期的学者来说仍然至关重要。我们最好理解它并牢记它的教训。有五个脱颖而出。</p><p class="css-1qil7m1 e190yofl0">首先是盟友很重要。中国的客户以某种方式对它负有责任。由于弗拉基米尔·普京对乌克兰的战争，最重要的俄罗斯已成为一个负担。与此同时，美国有幸拥有一个因对俄罗斯侵略做出坚定反应而重获活力的欧洲联盟、一个更强大的<small>北约</small>和亚洲的亲密盟友。</p><p class="css-1qil7m1 e190yofl0">其次，威慑需要军事能力与言辞相匹配。中国一直在提高其军事能力的各个方面，正如乌克兰战争和台湾战争推演暴露了西方的弱点一样。西方必须通过采购更先进的​​武器、发展关键材料和零部件的安全供应链以及重建国防工业基础来做出回应。通过力量实现和平确实有效。</p><p class="css-1qil7m1 e190yofl0">第三，我们要努力避免意外战争。直到今天，我们仍然受益于美国和俄罗斯武装部队（冷战期间建立的）之间的接触，以防止他们之间发生事故。</p><p class="css-1qil7m1 e190yofl0">第四，请记住驻莫斯科的美国外交官乔治·凯南，他在1946年写下了“长电报”，预测苏联自身的内部矛盾最终会削弱它。中国经济比苏联强大，但也存在许多自身矛盾：房地产行业紧缩、青年失业率高和灾难性的人口结构。</p><p class="css-1qil7m1 e190yofl0">第一次冷战的最后一个教训是，没有什么是不可避免的。今天的成功需要民主国家正视自身的缺陷和矛盾——尤其是网络回声室中放大的社会裂痕。未能维护保护自由的机构的合法性导致人们对民主本身的信心直线下降。</p><p class="css-1qil7m1 e190yofl0">然而，民主国家以前曾被威权主义者排除在外，他​​们将自由的喧嚣误认为是软弱，并认为压制自己社会中的不同声音是力量的标志。最优秀的冷战领导人都明白独裁者是错误的。如果这一代领导人能够表现出类似的决心，那么这场新的超级大国竞争的结果——无论是第二次冷战还是新的事物——都应该是自由世界的又一次胜利。 <span class="ufinish">■</span></p><p class="css-1qil7m1 e190yofl0"><small>尼尔·弗格森</small>和<small>康多莉扎·赖斯，</small>斯坦福大学胡佛研究所</p></div>]]>;</description><pubDate> Mon, 13 Nov 2023 12:35:45 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/hhn9koqm943611i7rougv6p9eja7dr2i</guid><link/> https://www.economist.com/the-world-ahead/2023/11/13/niall-ferguson-and-condoleezza-rice-on-the-new-cold-war </item><item><title><![CDATA[Extreme heat will bake America’s cities]]></title><description><![CDATA[<div class="css-hu1ce2 e1ey6m750"><p class="article__body-text article__body-text--dropcap"><span>季风</span><small>又来</small>晚了。如果没有近乎圣经般的降雨，那么在长时间高于 43°C (109°F) 的日子里，没有什么可以缓解炎热。人行道被烫伤了。医院病房里挤满了烧伤患者。连仙人掌都显得脆脆的。许多人只在清晨太阳升起之前冒险外出。其余时间，他们躲在空调房里：这项发明使沙漠生活成为可能。</p><p class="article__body-text">这是 2023 年 7 月亚利桑那州凤凰城的场景。但是，如果为这些空调供电的电力需求使电网达到了极限怎么办？ <i>《环境科学与技术》</i>杂志上发表的一项研究表明，凤凰城持续五天的热浪和停电可能会导致 13,000 多人死亡，并导致该市一半以上的居民入院治疗。</p><p class="article__body-text">这是凤凰城最坏的情况。但热浪不一定会造成灾难性的停电来威胁人们的生命。城市热岛效应意味着城市中心可能比周边地区热得多，因为道路和建筑物会吸收和滞留热量。洛杉矶、迈阿密和菲尼克斯已聘请“首席热官”来监督应急响应和适应计划。 2024年可能是有记录以来最热的一年，更多城市将任命此类官员。越来越多的人将采用新技术，例如反射而不是吸收阳光的冷路面。将种植树木以遮阴。市政府官员将开设更多的避暑中心，并试图将无家可归的无家可归者吸引到室内，他们是最容易中暑的人群。 </p><figure class="g-fallback"></figure><figure class="interactive-figure"></figure><p class="article__body-text">但2024年也将带来政治挑战。在美国，没有针对工人的联邦热保护措施。乔·拜登总统已指示职业安全与健康管理局制定工人热安全国家标准，但这可能需要数年时间。如果拜登输掉选举，悬而未决的气候监管可能会被废除。州一级的情况看起来只是稍微好一点。只有五个州颁布了此类工人保护措施；所有这些都由民主党管理。</p><p class="article__body-text">共和党领导的州的一些城市正在将事情掌握在自己手中。 “该州根本没有真正解决极端高温或碳减排问题，”佛罗里达州迈阿密戴德县首席热官简吉尔伯特说。然而，她是世界上第一个获得这一头衔的人，并且与市长一起将高温作为该县的首要任务。</p><p class="article__body-text">迈阿密和菲尼克斯至少知道他们的夏天会很热。但气候变化也给不习惯的地方带来了极端炎热的天气。非盈利组织第一街基金会预计，未来 30 年内，美国中部将出现一条“极端热带”（见地图）。也许这些地方很快也会有自己的热酋长。 <span>■</span></p><p class="article__body-text"> <small>Aryn Braun，</small> <i>《经济学人》西海岸记者，</i>洛杉矶</p><p class="article__body-text"><em>本文发表在<a href="/the-world-ahead-2024">《2024 年世界展望》</a>印刷版的美国版块，标题为“你的城市耐热吗？”</em></p></div> ]]>;</description><pubDate> Mon, 13 Nov 2023 12:35:11 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/urqca677ursekaoq4u2ba29uf596336h</guid><link/> https://www.economist.com/the-world-ahead/2023/11/13/extreme-heat-will-bake-americas-cities </item><item><title><![CDATA[A cricket World Cup comes to America]]></title><description><![CDATA[<div class="css-aasbfu e1ey6m752"><p class="css-1qil7m1 e190yofl0"> <span>1994</span><small>年</small>，<small>当</small>美国主办<small>国际足联</small>男子足球世界杯时，只有20%的美国人知道这件事发生在他们的国家。如今，近三分之一关注体育的美国人将自己描述为“狂热”足球迷，这无疑得益于女足在 2015 年和 2019 年连续两届世界杯的胜利。</p><p class="css-1qil7m1 e190yofl0">足球首次在美国盛大亮相三十年后，板球正在世界上最有价值的体育市场上开始自己的旅程。 2024 年 6 月，美国将与西印度群岛联合主办男子 Twenty20 世界杯，这是最短、最受欢迎的板球运动，每场比赛持续三个小时，而不是五天。 55 场比赛中约有三分之一将在美国举行。作为东道主的美国队自动获得了参加本届锦标赛的资格——这是有史以来第一次顶级赛事——并希望这将成为美国板球运动的亮相派对。</p><aside class="css-6pm3j4 eqtgzhl0">板球即将进入世界上最有价值的体育市场</aside><p class="css-1qil7m1 e190yofl0">对于大多数美国人来说，板球运动（这并非没有道理）被认为是一项规则难以理解的运动。目前，它仍然是主要由移民及其子女追求的小众兴趣。事实上，美国板球队的大部分成员都是来自南亚和加勒比地区的球员。但在美国，这仍然是一个大约有 650 万人的群体，一个相当大的观众。</p><p class="css-1qil7m1 e190yofl0">一项名为板球大联盟 ( <small>MLC</small> ) 的新职业锦标赛于 2023 年在美国首次亮相，媒体报道大多是积极的，尽管有些困惑。 <small>MLC</small>计划在 2024 年与世界杯连续举办赛事，使其成为美国的“板球之夏”。希望这种势头能够从此增强：10 月，国际奥委会宣布男子和女子板球将被纳入 2028 年洛杉矶奥运会的比赛项目。</p><aside class="css-6pm3j4 eqtgzhl0">板球并不是唯一试图提高在美国知名度的运动</aside><p class="css-1qil7m1 e190yofl0">板球并不是唯一试图提高其在美国知名度的运动。 2022年，美国首次主办世界田径锦标赛。下一届<small>国际足联</small>男足世界杯将于 2026 年由美国、加拿大和墨西哥联合主办。橄榄球世界杯将于2031年首次在美国举行。</p><p class="css-1qil7m1 e190yofl0">事实上，美国队不太可能在板球世界杯小组赛中晋级，但这并不是重点。一场以美国大城市天际线为背景的板球比赛必将为这项运动带来宣传。对于美国队来说，在全球观众面前与世界上最好的球队比赛本身就是一个前所未有的机会。</p><p class="css-1qil7m1 e190yofl0">毕竟，为一项运动培养新的受众并不像充满动感的《Twenty20》版本的游戏，而更像是为期五天的测试赛：慢慢积累小胜利和险胜，这是一种考验耐力和决心，也考验技巧。 <span class="ufinish">■</span></p><p class="css-1qil7m1 e190yofl0"> <small>Leo Mirani，</small> <i>《经济学人》亚洲记者，</i>孟买</p></div>]]>;</description><pubDate> Mon, 13 Nov 2023 12:34:24 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/do50e1ag5gnhvcs586rru6m43rpbl0a1</guid><link/> https://www.economist.com/the-world-ahead/2023/11/13/a-cricket-world-cup-comes-to-america </item><item><title><![CDATA[Americans are moving to smaller towns in the South]]></title><description><![CDATA[<div class="css-aasbfu e1ey6m752"><p class="css-1qil7m1 e190yofl0"> <span>“让</span><small>奥斯汀保持</small>怪异<small>”</small>比当地人预想的还要艰难。由于硅谷难民和曼哈顿叛逃者的涌入，这座曾经以其酷亚文化而闻名的德克萨斯城市已成为一座科技大都市。亚马逊、苹果、谷歌、Meta 和特斯拉都在那里开设了商店，提供的就业机会使其具有吸引力。从 2010 年到 2020 年，奥斯汀大都市的人口增长超过任何其他大城市，增加了三分之一，达到 230 万。</p><p class="css-1qil7m1 e190yofl0">从那以后它就爆裂了。住房供应未能跟上猛增的需求。 9 月份，奥斯汀房地产经纪人委员会表示，该市缺乏 152,000 套经济适用型两人住房。当地人的房价越来越高，市中心街道两旁都是无家可归的人，交通状况也十分糟糕。</p><p class="css-1qil7m1 e190yofl0">从夏洛特到达拉斯，阳光地带的各个城市在过去十年中迎来了新移民的涌入。这场被称为“新大移民”的浪潮由数千名黑人大学毕业生向南迁移，推动了佐治亚州、北卡罗来纳州和德克萨斯州的城市重建，尽管东北部、中西部和西部的城市正在萎缩。南方小城镇的发展速度最快。</p><p class="css-1qil7m1 e190yofl0">其中部分原因是大流行带来的对小镇生活的渴望和远程工作的能力。 2020年，迁移到人口不足3万的地区的人数多于迁移到人口超过8万的地区的人数。即使在口罩禁令放松之后，这种趋势仍在继续。截至 2022 年 7 月的人口普查显示，南方小都市区每 100 名居民中有 0.9 名新移民，而南方城市只有 0.6 名新移民。</p><p class="css-1qil7m1 e190yofl0">阿拉巴马州达芙妮是墨西哥湾沿岸的一个渔镇，其情况比伯明翰这个人口没有变化的城市要好。南卡罗来纳州斯帕坦堡的移民率是规模大得多的查尔斯顿的两倍。</p><p class="css-1qil7m1 e190yofl0">这一趋势将持续到 2024 年。2020 年，阿肯色州西北部奥扎克山区 31 个中型城镇集群的地方​​议会为搬家工人提供了 10,000 美元和一辆自行车。现在他们不再需要激励措施。按照目前的移民速度，该地区的规模预计将增加一倍，到 2045 年居民人数将达到 100 万。这些城镇正在通过建设酒店和交通服务营造更加国际化的感觉。 9 月份，该委员会发布了 11,000 个新职位的广告。南方村庄的黄金时代即将到来。 <span class="ufinish">■</span></p><p class="css-1qil7m1 e190yofl0"><small>丽贝卡·杰克逊 (Rebecca Jackson)，</small> <i>《经济学人》南方记者，</i>奥斯汀</p></div>]]>;</description><pubDate> Mon, 13 Nov 2023 12:33:25 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/4rdrmb8lg4htt6vdrljj08lbtj6456me</guid><link/> https://www.economist.com/the-world-ahead/2023/11/13/americans-are-moving-to-smaller-towns-in-the-south </item><item><title><![CDATA[Can America regulate big tech at all?]]></title><description><![CDATA[<div class="css-aasbfu e1ey6m752"><p class="css-1qil7m1 e190yofl0"><span>第一</span><small>项</small><small>修正案</small>——防止政府“剥夺言论自由”——是美国民主的基础。几个州最近通过了立法来监管可能侵犯这一基本权利的科技行业。 2024年，科技公司将发起反击。</p><p class="css-1qil7m1 e190yofl0">最大的问题是，一个拥有第一修正案保护的国家是否能够监管科技。 2000 年生效的《儿童在线隐私保护法》( <small>COPPA</small> ) 要求网站在收集、使用或披露 13 岁以下儿童的个人数据之前必须获得父母的同意。除了这项法律之外，科技行业的运营监管也很有限20年。现在，政治分歧双方的州议会都已介入填补这一空白。</p><p class="css-1qil7m1 e190yofl0">国家政策可以分为两大类。一种法律声称保护儿童。加州州长于 2022 年 9 月签署了《加州适龄设计规范法案》。该法案要求企业更加谨慎地对待与儿童的互动方式。佛罗里达州和康涅狄格州也起草了类似的法案，但九月，一名联邦法官因第一修正案的担忧而暂时阻止了加州的法律。阿肯色州的一项相关法律也被阻止。令人担忧的是这些法律限制言论自由的发表。</p><p class="css-1qil7m1 e190yofl0">第二种类型的法律试图规范科技公司如何管理内容。佛罗里达州的一项法律禁止社交媒体公司“去平台化”用户。德克萨斯州版本的法律将禁止公司根据政治观点删除帖子或禁止用户。一名联邦法官维持了德克萨斯州的法律，但佛罗里达州的政策被一名联邦法官阻止。科技公司辩称，能够在不受政府干预的情况下决定发布什么内容和删除什么内容，是受宪法保护的自由。</p><p class="css-1qil7m1 e190yofl0">这些案件将迫使美国的法律体系考虑复杂的问题。政府不能限制言论（诽谤和淫秽等例外）的想法延伸到媒体公司及其编辑内容的权利。但这是否包括科技公司对帖子和信息流的审核？</p><p class="css-1qil7m1 e190yofl0">另一个问题集中在第一修正案的儿童权利上。最高法院裁定，儿童不得“在校门口放弃言论或表达自由的宪法权利”，并有权阅读有争议的书籍。但它也表示可以限制有害材料。这如何应用于互联网尚不清楚。</p><p class="css-1qil7m1 e190yofl0"> NetChoice 是一个会员包括 Meta、谷歌和其他科技公司的贸易组织，该组织表示，新法律违宪。它已起诉阿肯色州、加利福尼亚州和德克萨斯州，并且没有任何让步的迹象。至少有一个与佛罗里达州和德克萨斯州干预内容审核有关的案件可能会在明年提交最高法院审理。 <span class="ufinish">■</span></p><p class="css-1qil7m1 e190yofl0"> <small>Tamara Gilkes Borr，</small> <i>《经济学人》</i><small>美国</small>公共政策记者</p></div>]]>;</description><pubDate> Mon, 13 Nov 2023 12:32:48 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/4cpupnpl6rb4bm9ve14qh04mkq4tegct</guid><link/> https://www.economist.com/the-world-ahead/2023/11/13/can-america-regulate-big-tech-at-all</item><item><title><![CDATA[With crises in Ukraine and Israel, can America still defend Taiwan?]]></title><description><![CDATA[<div class="css-aasbfu e1ey6m752"><p class="css-1qil7m1 e190yofl0"><span>当</span><small>乔·拜登</small>入主白宫时，他的首要任务是与俄罗斯建立“稳定、可预测的关系”，结束美国在大中东地区的“永远的战争”，集中精力发展国内经济并在国外与中国竞争。但事情并非如此。俄罗斯入侵乌克兰；哈马斯袭击了以色列。美国在帮助遭受攻击的朋友的同时，还能保卫台湾吗？</p><p class="css-1qil7m1 e190yofl0">战略家担心印度-太平洋地区本十年会出现“脆弱之窗”，因为中国的力量日益强大，而美国对新军事装备的投资要到 2030 年代才能完全见效。随着 2027 年的临近，人们对这一差距的担忧将会加深。这一年，中国领导人习近平希望人民解放军能够在接到命令的情况下入侵台湾。但战争是否爆发并不仅仅取决于军事平衡。很大程度上将由政治决定。随着美国和台湾都在2024年举行选举，危险期可能很快就会开始。</p><p class="css-1qil7m1 e190yofl0">尽管人们谈论美国的衰落，但它仍然是一个军事巨人，按市场汇率计算，它占全球国防开支的 39%。但正如澳大利亚国防战略审查于 2023 年 4 月得出的结论，“美国不再是印太地区的单极领导者。”不断变化的平衡使美国无与伦比的联盟网络变得更加珍贵。拜登先生一直在努力修复其前任唐纳德·特朗普对该网络造成的损害。<small>北约</small>已经团结、扩大和团结起来支持乌克兰。</p><p class="css-1qil7m1 e190yofl0">亚洲盟友也提供了帮助。印度-太平洋地区没有<small>北约</small>，但日本正在大幅增加国防开支，美国正在澳大利亚加强其存在。它还正在编织一个临时伙伴关系的“网格”。其中包括与英国签订的<small>AUKUS</small>协议，向澳大利亚提供核动力潜艇并联合开发其他武器；与印度达成生产喷气发动机的国防工业协议；菲律宾同意允许美国使用多个基地。预计美国将在 2024 年增加更多此类线路。</p><p class="css-1qil7m1 e190yofl0">这在很大程度上取决于对美国信誉和能力的看法。就可信度而言，拜登的批评者认为，美国在 2021 年从阿富汗撤军，这向美国的敌人发出了软弱的信号。同样，其他人认为，削减对乌克兰的援助不仅会给俄罗斯带来胜利，也会给中国带来胜利。至于能力，五角大楼早已放弃了其武装部队能够同时打两场重大地区战争的要求。相反，它现在寻求“威慑并在必要时在冲突中获胜”针对一个主要对手，同时也能够“威慑其他地方的机会主义侵略”。</p><p class="css-1qil7m1 e190yofl0">在欧洲，拜登在没有派遣美军的情况下帮助了乌克兰，并向欧洲部署了更多部队以阻止对<small>北约的</small>攻击。在中东，他向该地区派遣了两个航母战斗群，并加强了其他力量，以阻止伊朗及其代理人的袭击。</p><p class="css-1qil7m1 e190yofl0">从表面上看，支持朋友是比直接卷入战争（如伊拉克和阿富汗战争）更便宜的维护美国实力的方式。但美国国防公司正在努力提高产量以供应盟友，同时补充耗尽的美国库存。兵棋推演显示，在与中国就台湾问题发生战争后的几天内，美国将耗尽远程反舰导弹。智囊团美国企业研究所的科里·沙克指出：“我们拥有一支只打一场战争的军事力量和一个为期两周的工业基地。”</p><p class="css-1qil7m1 e190yofl0">也许维持美国在世界上的角色的最大障碍是国内政治失调。 “美国优先”的共和党人阻碍了正常的预算编制，并且对资助乌克兰战争变得尤其敌视。如果他们在 2024 年成功削减对乌克兰的援助，那么世界各地的盟友都会感到不寒而栗——如果他们的支持者特朗普再次当选总统，情况会加倍。 <span class="ufinish">■</span></p><p class="css-1qil7m1 e190yofl0"><small>安东·拉瓜迪亚 (Anton La Guardia)，</small>华盛顿<small>特区</small><i>《经济学人》</i>外交编辑</p></div>]]>;</description><pubDate> Mon, 13 Nov 2023 12:32:12 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/ukg2bu4om2cf4nba01ugd988ud6o1hp4</guid><link/> https://www.economist.com/united-states/2023/11/13/with-crises-in-ukraine-and-israel-can-america-still-defend-taiwan </item><item><title><![CDATA[The people to watch in 2024 ahead of America’s election]]></title><description><![CDATA[<div class="css-aasbfu e1ey6m752"><p class="css-1qil7m1 e190yofl0"><span>曾经</span><small>有一段</small>时间，美国政界涌现出令人兴奋的、或者至少是令人惊讶的总统候选人：巴拉克·奥巴马(Barack Obama)刚刚当选伊利诺伊州立法机构议员三年，就猛烈地击败了希拉里·克林顿(Hillary Clinton)；约翰·麦凯恩克服了保守派的蔑视；唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 正在做他 2016 年所做的事情；甚至，别忘了，曾因年龄和过去的中间派倾向而被排除在外的乔·拜登 (JoeBiden) 在 2020 年也清出了一席之地。</p><p class="css-1qil7m1 e190yofl0">现在，2024 年政治周期即将到来，这是回收的胜利。拜登总统和前总统特朗普正准备主演一部大多数美国人不愿意看到的续集。这意味着人们的目光也将集中在副总统卡马拉·哈里斯身上。由于拜登是有史以来最年长的总统，第二次就职时将年满 82 岁，选民将以异乎寻常的谨慎审视哈里斯。</p><p class="css-1qil7m1 e190yofl0">然而，续集确实承诺了一些新的情节：在总统政治中，法庭行动将首次比竞选活动吸引更多关注，并且可能更具决定性。特朗普是第一位被起诉的总统或前总统，他在四个司法管辖区的四个案件中面临 91 项重罪指控。在佐治亚州富尔顿县，他因试图推翻 2020 年选举而受到指控，审判将进行电视转播和现场直播。</p><p class="css-1qil7m1 e190yofl0">这将有助于使富尔顿县地方检察官法尼·威利斯 (Fani Willis) 成为 2024 年美国政治中最重要的人物之一，与在佛罗里达州对特朗普先生提出联邦指控的特别检察官杰克·史密斯 (Jack Smith) 一起，指控他携带机密文件潜逃。在华盛顿<small>特区</small>，因为试图推翻民主。这些案件的无罪释放可能有助于特朗普重返白宫，但不确定定罪是否会阻止特朗普入主白宫。</p><p class="css-1qil7m1 e190yofl0">这将取决于特朗普在损害检察官和法律体系本身信誉方面的成功程度。他正忙着把威利斯女士和史密斯先生描绘成恶棍。除了检察官本人的钢铁般举止之外，他们最好的辩护将是证人和其他证据的揭露。</p><p class="css-1qil7m1 e190yofl0">最后，在一个 340m 的国家里，小团体才是最重要的。拜登在 2020 年以近 700 万票的优势赢得了普选，但如果三个州的约 4.4 万张选票出现相反的结果，他和特朗普在选举人团方面就会打成平手。无党派的<i>库克政治报告</i>将 2024 年的四个州评为难以预测的州：亚利桑那州、佐治亚州、宾夕法尼亚州和威斯康星州。在这些州的郊区，有一些尚未宣誓效忠某个部落的选民。 They will choose the next president. <span class="ufinish">■</span></p><p class="css-1qil7m1 e190yofl0"> <small>James Bennet,</small> Lexington columnist, <i>The Economist,</i> Washington, <small>DC</small></p></div> ]]>;</description><pubDate> Mon, 13 Nov 2023 12:31:42 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /content/oqse56l2etbg1mdju5cerbd0lmo04mcs</guid><link/> https://www.economist.com/the-world-ahead/2023/11/13/the-people-to-watch-in-2024-ahead-of-americas-election </item><item><title><![CDATA[An unpopularity contest between Joe Biden and Donald Trump looms]]></title><description><![CDATA[<div class="css-aasbfu e1ey6m752"><p class="css-1qil7m1 e190yofl0"> <span>A</span> <small>sk voters</small> how they really feel and you find that the state of America&#39;s union is unusually dismal. In September 2023, when the Pew Research Centre asked Americans to reflect on their country&#39;s politics, 65% of respondents said that they were always or often exhausted; 55% said they were typically driven to anger; just 10% expressed frequent flashes of hope; only 4% found themselves regularly excited. When asked to describe politics in a single word, many plumped for divisive, corrupt, messy or bad. The coming year is likely to bring even greater malaise.</p><p class="css-1qil7m1 e190yofl0"> In the presidential campaign, all signs point towards an octogenarian rematch between President Joe Biden and his predecessor, Donald Trump. The main issue in the election will not be anything conventional, like the economy or foreign policy, but whether either man is fit to serve in the office. The year-long unpopularity contest will see Mr Biden argue that his predecessor is an existential threat to the republic. Mr Trump, unashamed by the attempted insurrection on January 6th 2021 or the many related criminal indictments he is fighting, will argue that the current president is too old and weak to deal with America&#39;s problems. Both men will portray the other as a harbinger of the end of the country—and most members of their parties will subscribe to these competing eschatologies.</p><p class="css-1qil7m1 e190yofl0"> The current president will tout “Bidenomics” and argue that his massive spending on infrastructure has improved the lives of working people. Mr Trump will point to the discontent over inflation, which has eaten away at Americans&#39; real disposable incomes since Mr Biden took office, and the size of the national debt, which has also grown considerably. It is unlikely that Mr Trump&#39;s policy proposals would improve the country&#39;s fiscal position: he aims to leave entitlement programmes untouched while cutting taxes and triggering a trade war with the rest of the world through a 10% tariff on all imports. But both men correctly see the road to the White House as running through discontented working-class voters. Both of their economic pitches will aim to curry favour with this bloc, regardless of actual feasibility.</p><p class="css-1qil7m1 e190yofl0"> The strategy of Mr Trump, a man never confused with a policy wonk, will be to whip Republicans into a state of frenzy. His campaign rallies will echo the “American carnage” that he invoked in his first inaugural address: that Mr Biden is threatening to destroy America by failing to secure the southern border, failing to curtail crime or drug-overdose deaths, and giving in to the leftist flank of his party, which aims to turn America into a godless haven for abortionists, criminals, the diversity-equity-and-inclusion bureaucracy and trans people. Rather than accept his loss in 2020, Mr Trump managed to convince most of his supporters that the election had been stolen. When the alternative to the Oval Office is likely to be a prison cell, his rhetoric will be even more extreme and corrosive to democracy in 2024.</p><aside class="css-6pm3j4 eqtgzhl0"> Mr Trump will whip Republicans into a frenzy</aside><p class="css-1qil7m1 e190yofl0"> There are of course real differences in policy between the two men, but often in arenas that most American voters ignore. The two would lead foreign policy in wildly divergent directions. Though both are staunch protectionists, Mr Biden is not the isolationist that Mr Trump is. Now that it has been subsumed by the America First movement, the Republican Party seems ready to give up on funding Ukraine&#39;s war effort against Russia. Though both parties try to outdo each other on hawkishness towards China, it is unclear whether Mr Trump would commit American troops to defending Taiwan. Allies in Europe worry about the permanent erosion of America&#39;s central position in <small>nato</small> .</p><p class="css-1qil7m1 e190yofl0"> Fighting back against the onslaught of Mr Trump&#39;s pugilism requires a kind of vigour that Mr Biden seems to lack, and will probably lack in greater quantity by the time of the election. The hope from Mr Biden&#39;s supporters is that Mr Trump manages to defeat himself—through the constant reminder of January 6th that the criminal trials will bring, and the unpopularity of Republican positions on issues like abortion. American electoral margins tend to be slim, heightening the existential angst that members of both parties feel. The outcome cannot be predicted one year out. But an increase in the rates of exhaustion and anger looks very likely. <span class="ufinish">■</span></p><p class="css-1qil7m1 e190yofl0"> <small>Idrees Kahloon,</small> Washington bureau chief, <i>The Economist,</i> Washington, <small>DC</small></p></div> ]]>;</description><pubDate> Mon, 13 Nov 2023 12:31:08 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /content/c2j8qeff1nab3t0i3kfe4gnh9dbeeek1</guid><link/> https://www.economist.com/the-world-ahead/2023/11/13/an-unpopularity-contest-between-joe-biden-and-donald-trump-looms </item><item><title><![CDATA[Dara Massicot on dealing with trauma in Ukraine]]></title><description><![CDATA[<div class="css-aasbfu e1ey6m752"><p class="css-1qil7m1 e190yofl0"> <span>T</span> <small>he military</small> , economic and diplomatic cost of Russia&#39;s invasion of Ukraine has been evident for nearly two years now. But there are many other unseen costs of the fighting, including the mental and physical scars of high-intensity combat accumulated by combatants on both sides.</p><p class="css-1qil7m1 e190yofl0"> As Ukraine and its supporters make long-term plans for their country&#39;s reconstruction, the Ukrainian government is pursuing policy solutions for the care of its soldiers to help them heal and cope. It will need help to provide trauma-informed care on a large scale.</p><p class="css-1qil7m1 e190yofl0"> There are many groups in Ukraine experiencing different types of trauma: millions of soldiers and their families; health-care providers and other first responders exposed to combat conditions and casualties; internally and externally displaced persons; and prisoners of war.</p><p class="css-1qil7m1 e190yofl0"> Ukraine faces several challenges in supporting the mental-health needs of its citizens, and will need a great deal of external help in order to do so. First is the scale of the problem: the government estimates that it will have a veteran population of 1.8m by the end of the war, or 5m if immediate families are included. This means that around 11% of Ukraine&#39;s pre-war population will have been directly affected by combat trauma.</p><p class="css-1qil7m1 e190yofl0"> Officials estimate that, since 2014, a quarter of veterans have developed post-traumatic stress disorders ( <small>ptsd</small> ) of some sort. Yet because every last soldier is needed, even those experiencing severe mental distress are often given only a short break before being sent back to their unit.</p><p class="css-1qil7m1 e190yofl0"> The bureaucratic process for wounded Ukrainian soldiers and their families to access care and benefits is cumbersome. There are not enough specialised clinicians to provide therapy.</p><aside class="css-6pm3j4 eqtgzhl0"> Around 11% of Ukraine&#39;s pre-war population will be directly affected by combat trauma</aside><p class="css-1qil7m1 e190yofl0"> The second challenge is the severity of the trauma caused by the nature of the war itself: the intensity and duration of combat, the prevalence of injuries from artillery and landmines, and systemic war crimes committed by Russian forces. These circumstances create complex and intertwined physical and mental trauma for Ukrainian soldiers and civilians. Treating physical polytraumas (amputations, burns, traumatic brain injuries, loss of hearing or eyesight, and spinal injuries) is resource-intensive and Ukraine does not have sufficient capacity.</p><p class="css-1qil7m1 e190yofl0"> The Ukrainian government is raising domestic awareness of these challenges and the importance of seeking help, but there is still a social stigma about getting support for mental-health disorders. Even after Russia&#39;s invasion of Ukraine in 2014, <small>ptsd</small> was not commonly treated, partly because soldiers viewed military psychological support with suspicion—an echo of Ukraine&#39;s Soviet past.</p><p class="css-1qil7m1 e190yofl0"> It is encouraging that Ukraine has an emerging societal openness to caring for veterans. Mental-health awareness is growing, partly because of generational change and partly from the war itself.</p><p class="css-1qil7m1 e190yofl0"> The government and <small>ngo</small> s are actively seeking support to improve care for veterans and their families. For example, they want to use modern technology such as smartphone apps to ease veterans&#39; access to care.</p><p class="css-1qil7m1 e190yofl0"> Many international partners are willing to provide this type of help and share best practices. With financial support and knowledge transfer during international exchanges under way since the war began, Ukraine is trying to bring best practices for trauma-informed care back to the country.</p><p class="css-1qil7m1 e190yofl0"> In contrast, Russia lacks partners to assist with veteran care, and secrecy impedes appropriate policy development. While discharged Russian veterans are few at present, doctors quietly warn that those returning home lack support and abuse drugs and alcohol. Some commit violent crimes.</p><p class="css-1qil7m1 e190yofl0"> Providing trauma-informed care is an essential part of Ukraine&#39;s recovery. Governments assisting Ukraine&#39;s reconstruction can codify this support for the long term by including it in their recovery packages.</p><p class="css-1qil7m1 e190yofl0"> International organisations and <small>ngo</small> s play an important role already, working with their Ukrainian counterparts in raising awareness, providing support and continuing to train Ukrainian medical professionals, at home and abroad. Together, we can help Ukrainians affected by the trauma of the war to rebuild their lives, even as they look to rebuild their country. <span class="ufinish">■</span></p><p class="css-1qil7m1 e190yofl0"> <small>Dara Massicot</small> , Senior policy researcher, Carnegie Endowment</p></div> ]]>;</description><pubDate> Mon, 13 Nov 2023 12:18:43 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /content/cs07arjk9bos7hj1t8d1up8tkapfp38s</guid><link/> https://www.economist.com/the-world-ahead/2023/11/13/dara-massicot-on-dealing-with-trauma-in-ukraine</item></channel></rss>