<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title><![CDATA[Latest Updates]]></title><link/> https://www.economist.com/latest/ <atom:link href="https://rsshub.app/economist/latest?mode=fulltext" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><description><![CDATA[The most recent blogs and online articles from The Economist - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)]]></description><generator> RS集线器</generator><webmaster>i@diygod.me (DIYgod)</webmaster><language> zh-cn</language><lastbuilddate> 2023 年 10 月 17 日，星期二 23:57:26 GMT</lastbuilddate><ttl> 120</ttl><item><title><![CDATA[Joe Biden steers a risky course after a Gaza hospital blast]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>加沙</span>一家医院发生爆炸，导致数百名巴勒斯坦平民死亡<small>，总统乔·拜登</small>为遏制中东<a href="https://www.economist.com/israel-hamas">危机</a>而进行的访问被毁。在相互指责责任方的同时，约旦谴责了“令人发指的战争罪行”，并取消了原定于安曼与拜登以及巴勒斯坦和埃及领导人举行的峰会。</p><aside class="css-13k2iu7 e1e9ys590"><p class="css-1hno3qs e190yofl0">了解有关以色列和哈马斯之间战争的更多信息</p></aside><p class="css-1hno3qs e190yofl0">尽管如此，总统还是继续访问以色列，只访问了以色列。但加沙巴勒斯坦人的困境日益恶化，局势升级的危险严峻地说明了他试图走的道路的艰难：在保护加沙地带平民的同时表达对以色列的爱；支持以色列的报复，同时限制其过激行为；排斥哈马斯，同时指出巴勒斯坦建国的另一条道路；威慑伊朗及其代理人，同时说服阿拉伯盟友提供帮助。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> 10 月 17 日晚上 7 点左右，加沙阿赫利阿拉伯医院发生爆炸，令人震惊，但并不意外。数千名平民和病人一起在该机构避难，希望该机构能为他们提供一些保护。自10月7日统治加沙地带的伊斯兰组织哈马斯屠杀加沙周围的以色列社区以来，以色列对加沙进行了前所未有的猛烈轰炸，造成1400多人死亡，约200人被绑架。迄今为止，已有3000多名巴勒斯坦人死亡。大约60万加沙人逃离家园，部分原因是以色列呼吁巴勒斯坦人离开该领土北半部，包括主要城市中心加沙城。以色列已切断食品、水、电力和燃料的供应。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">以色列武装部队表示，医院爆炸是由巴勒斯坦伊斯兰圣战组织发射的故障火箭造成的。一些开放情报分析人士认为，事件发生时一枚巴勒斯坦火箭在半空中爆炸——可能被以色列防空系统拦截——弹头落到了医院。大多数阿拉伯世界相信这是以色列的袭击。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">约旦河西岸的城市正在陷入混乱，大规模的街头抗议活动威胁着脆弱的巴勒斯坦权力机构、哈马斯的民族主义竞争对手及其领导人马哈茂德·阿巴斯的稳定。他取消了与拜登在安曼的会面。返回拉马拉后，他宣布全国哀悼三天。几个小时后，约旦外交部长艾曼·萨法迪表示，“现在除了停止战争之外，谈论任何事情都毫无意义”。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">拜登在一份声明中表示，他对阿赫利阿拉伯医院的死亡事件“感到愤怒和深感悲痛”。通过继续他的访问，他给以色列带来了怀疑，但他指示官员“继续收集有关到底发生了什么的信息”。一名白宫官员表示，总统计划“很快”与阿拉伯领导人进行亲自磋商，并同意在未来几天内进行接触。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">拜登先生的立场是，正如他在 10 月 15 日的电视采访中所说，以色列遭受了“与大屠杀一样严重的野蛮行径”。他认为，美国有权利和义务摧毁哈马斯，美国将提供其所需的军事装备。美国的一个航母打击群已经抵达地中海东部，第二个航母打击群正在赶来的路上。货机正在运送军用物资。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">特拉维夫的主要高速公路上出现了大型广告牌，上面写着“谢谢你，总统先生”。以色列人还注意到，在以色列总理与以色列人取得联系之前，总统就与被哈马斯劫持的美国人质的家人进行了交谈。通过在情感上和政治上拥抱以色列，拜登希望能够有更大的能力限制以色列的反应，减少平民伤亡，从而限制阿拉伯世界及其他地区的强烈反应。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">在拜登出访之前，他的国务卿安东尼·布林肯一直在中东地区频繁穿梭，五天内在七个国家进行了十次停留。据报道，在确保以色列同意在加沙和埃及之间建立一条人道主义走廊，并可能为平民建立一个或多个安全区之前，他拒绝确认拜登的到来。由于淡水短缺，这些都还没有实现。拜登希望清除剩余的障碍。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">随着阿拉伯人的愤怒情绪日益高涨，加沙以外地区局势升级的风险也随之增加。甚至在医院爆炸之前，一直在该地区巡视的伊朗外交部长侯赛因·阿米拉卜杜拉希安 (Hossein Amirabdollahian) 就警告称，局势即将升级。 10 月 16 日，他在伊朗国家电视台上表示：“时间很快就过去了。” “如果不立即停止针对巴勒斯坦人的战争罪行，其他多条战线将会打开，这是不可避免的。”他还威胁要采取“先发制人的行动”，但未具体说明。以色列尤其担心，如果与伊朗密切结盟的强大黎巴嫩什叶派民兵真主党加入战斗，北部战线将面临打开的危险。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">美国海军的部署——以及拜登本人的存在——旨在向伊朗及其代理人发出强烈的威慑信号。布林肯表示，拜登的其他目标之一是帮助确保被哈马斯扣为人质的约 200 人获释，并获得“关于以色列战争目标和战略的全面简报”。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">华盛顿智库卡内基国际和平基金会的亚伦·大卫·米勒表示：“当你陷入危机时，没有什么可以替代直接面对面的交流。”米勒表示，除了与以色列总理本雅明·内塔尼亚胡和其他领导人交谈外，拜登还希望与以色列公众建立情感联系。 “拜登在以色列比在国内更受欢迎。甚至在这场危机之前，以色列公众就已经对自己的领导力失去了很大的信心，他们正在向拜登寻求保证。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">不管是有意还是无意，拜登的访问意味着以色列的地面行动可能在几天内不会开始，以免美国总统被视为为这场可能具有特别破坏性的战争阶段开了绿灯。另一家智库华盛顿研究所的戴维·马科夫斯基表示，一个不言而喻的目标是与以色列领导人讨论“后天”。这包括加强由哈马斯的民族主义竞争对手法塔赫主导的巴勒斯坦权力机构（ <small>PA</small> ）。它于 2007 年被逐出加沙，但仍然管理着西岸的自治部分。马科夫斯基表示：“阿拉伯政府需要一个临时政府，最终将权力移交给巴勒斯坦权力机构。” “这对他们来说并不容易。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">安曼峰会的取消加剧了困难。大多数阿拉伯领导人憎恨穆斯林兄弟会的巴勒斯坦分支哈马斯，但不敢被视为对巴勒斯坦人采取行动——尤其是在流血时刻。拜登还希望表明他对“两国解决方案”的承诺，即建立巴勒斯坦国。在采访中，拜登先生没有详细介绍他对该地区未来的愿景，但他勾画出了一些轮廓。他表示，以色列在战斗结束后继续占领加沙“将是一个巨大的错误”。他还明确表示，必须有“一条通往巴勒斯坦国的道路”，即使这条道路不会很快建立。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">总统在国内面临着相互矛盾的政治压力。民主党中间派支持以色列，而左派则同情巴勒斯坦事业。共和党人谴责他改善与哈马斯赞助者伊朗关系的各种尝试，并将准备好打击政府在支持以色列方面的任何犹豫。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">两党对以色列的同情是否延伸到准备与以色列并肩进行军事战斗更值得怀疑。当被问及是否会命令该地区的美军采取行动时，拜登回答说：“我认为没有必要。以色列拥有“世界上最优秀的战斗部队之一”。他还坚称，“没有明确证据”表明伊朗策划或授权哈马斯发动屠杀。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">以色列领导人喜欢说，他们不指望其他国家的军队代表以色列作战。而拜登先生则寻求结束美国在穆斯林世界的“无休止的战争”，而不是开始一场新的战争。然而，如果战斗蔓延到加沙以外的地区，他可能仍认为美国有必要进行更直接的干预。据 Axios 报道，美国和以色列官员已经讨论了美国军事介入的情景，并补充说，一个法律理由可能是需要保护在以色列的美国公民。 “拜登总统[...]向我们的敌人明确表示，如果他们考虑加入对以色列的攻击，美国就会介入，以色列不会孤军奋战，”以色列国家安全顾问查奇·哈内格比(Tzachi Hanegbi)表示。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">拜登在应对危机时还将着眼于美国的大国竞争对手：俄罗斯，几个阿拉伯政权的传统盟友；中国是一个新的合作伙伴，购买了该地区的大量石油，并喜欢将自己描绘成非西方世界的朋友。双方都希望利用阿拉伯民众对以色列和美国的愤怒。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">为了竞争，拜登需要国会很快恢复某种程度的正常状态。由于众议院共和党人之间的内讧，立法机构陷入瘫痪，共和党人尚未就被驱逐的议长凯文·麦卡锡的继任者达成一致。在那之前，他们可能无法通过任何支出法案——包括对乌克兰和以色列的援助。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">拜登先生相信，美国能够在两场战争及其他战争中支持其朋友。 “看在上帝的份上，我们是美利坚合众国——世界历史上最强大的国家……我们可以兼顾这两个问题，同时仍然维持我们的整体国际防御。” <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Tue, 17 Oct 2023 21:15:34 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/vsgsepstm3l3dahl1l1cmhr7jm4usqso</guid><link/> https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/10/17/biden-steers-a-risky-course-in-the-israel-hamas-war </item><item><title><![CDATA[Are America’s CEOs overpaid?]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0">美国汽车工人联合会 ( <small>UAW</small> ) 老板肖恩·费恩 (Shawn Fain) 上个月在福特、通用汽车 ( <small>GM</small> ) 和 Stellantis 等公司开始<a href="https://www.economist.com/business/2023/09/20/americas-big-car-firms-face-lengthy-strikes">间歇性罢工</a>后宣称<span>：“我们</span><small>已经厌倦</small>了落后。” “三大”汽车制造商。一个月过去了，双方依然不和。福特首席执行官吉姆·法利 (Jim Farley) 辩称，罢工工人要求在四年内加薪 36%，这将削弱他的业务。 <small>UAW</small>反驳称，三大巨头<small>首席执行官</small>的平均薪酬比2019年高出40%，而工会成员的平均薪酬为6%，远低于通货膨胀率。去年，法利获得了 2100 万美元的薪酬，Stellantis 的卡洛斯·塔瓦雷斯 (Carlos Tavares) 获得了 2500 万美元，通用<small>汽车公司</small>的玛丽·巴拉 (Mary Barra) 获得了 2900 万美元。 <small>UAW</small>全职会员的平均收入不到 60,000 美元。 （Exor 是 Stellantis 的最大股东，部分拥有<i>《经济学人</i>》母公司。）</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">美国的老板们当然得到了丰厚的报酬。经过 2000 年代的低迷之后，<small>标准普尔</small>500 指数中大公司<small>首席执行官</small>的薪酬中位数在过去 10 年中攀升了 18%（考虑到<small>通货膨胀</small>因素），是美国全职工资中位数增幅的两倍。根据数据提供商 MyLog <small>IQ</small><small>的</small>数据，<small>标准普尔</small>500 指数公司老板去年的收入超过 1400 万美元。这大约是普通工人的 250 倍。这也比英国老板的收入还要高（英国富时 100<small>指数</small>公司的首席执行官的收入接近 500 万美元），更不用说法国和德国了（这些国家<small>首席执行官</small>的工资甚至更低）。一些美国企业老总的收入是这个数字的好几倍。继 2019 年获得类似规模的赏金后， <a href="https://www.economist.com/podcasts/2023/08/04/what-happens-when-big-tech-gets-too-big-ask-alphabet">科技巨头</a>Alphabet 的桑达尔·皮查伊 (Sundar Pichai) 于 2022 年获得了 2.18 亿美元的股票奖励。2021 年，媒体巨头华纳兄弟探索公司 (Warner Bros Discovery) 的戴维·扎斯拉夫 (David Zaslav) 获得了价值估计为 2.03 亿美元的股票期权（主题达到某些性能障碍）。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">就投资者而言，他们似乎并没有过度担心。据高管薪酬顾问 Meridian 称，去年，只有 4% 的<small>标</small><small>普</small>500 指数公司未能在（不具约束力的）“薪酬发言权”投票中赢得多数支持。正如哈佛法学院的卢西恩·贝布丘克 (Lucian Bebchuk) 所解释的那样，美国的大型机构投资者很少关注整个市场的薪酬水平，而是关注个人<small>首席执行官</small>的薪酬与公司业绩挂钩的比例，以及他们的相对收入水平。给其他老板。代表养老基金和其他资产管理公司的机构投资者委员会的艾米·博勒斯表示，美国<small>首席执行官</small>的薪酬“太高了，我们已经对此麻木了”。然而，普通美国人却很愤怒。斯坦福大学的 David Larcker 和 Brian Tayan 在 2019 年进行的一项调查发现，86% 的人认为老板的薪酬过高。是时候控制<small>CEO</small>薪酬了吗？</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">其中一个考虑因素是基准应该是什么。伦敦商学院的亚历克斯·埃德曼斯指出，<small>首席执行官</small>并不是唯一拥有现金的群体。去年，勒布朗·詹姆斯通过投篮和代言球鞋赚取了 1.27 亿美元的收入。汤姆·克鲁斯凭借《壮志凌云：特立独行》的表演获得了 1 亿美元的收入。这些名人似乎并不比掌管着拥有数十亿美元资本和数万甚至数十万就业机会的大型公司的老板们更有价值。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">与公司规模相比，老板们的薪酬看起来微不足道。去年<small>标准普尔</small>500指数公司<small>首席执行官</small><small>的</small>总薪酬相当于该指数公司净利润的0.5%及其总市值的0.03%。投资者似乎相信一个好老板的价值是好几倍。 10月12日，美国折扣零售商Dollar General宣布，前任老板在继任者领导下业绩不佳后将重新掌舵。第二天，其股价上涨了 9%。该大学的史蒂文·卡普兰 (Steven Kaplan) 认为，随着公司规模不断扩大（扣除通货膨胀<small>因素</small>后，<small>标准普尔</small>500 强公司去年的平均收入是 1990 年的两倍以上），并且更加全球化，<small>首席执行官</small>的工作也变得更加困难芝加哥布斯商学院。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">从欧洲的经验来看，减少老板的工资显然不是一个好主意。美国和欧洲老板之间的收入差距部分是由于欧洲高管竞争较少，因为欧洲大公司较少。它还反映出一种更加平等的薪酬态度，但这种态度并未转化为更好的绩效。欧洲公司的销售增长、盈利能力和股东回报率较低，员工的生产力也较低。所有这些都导致了非洲大陆经济增长缓慢。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">今年早些时候，伦敦证券交易所(London Stock Exchange)主席朱莉娅·霍格特(Julia Hoggett)警告说，英国公司面临着因无法吸引高管人才而陷入困境的风险。去年，拉克斯曼·纳拉西姆汉 (Laxman Narasimhan) 放弃了在伦敦上市的消费品公司利洁时 (Reckitt Benckiser) 的最高职位，转而经营美国咖啡连锁店星巴克，从而使自己的薪酬翻了两番。在日本，<small>首席执行官的</small>薪酬甚至低于欧洲，丰田等公司已开始通过股票激励措施来提高薪酬方案。</p><h2 class="css-8p8dhl e8f47sz0">贪婪是好的。正确的？</h2><p class="css-1hno3qs e190yofl0">所有这些听起来都是一个令人信服的论据，支持让美国<small>首席执行官</small>摆脱丰厚报酬的束缚。但在实践中，股东应该注意两件事。其一，美国的<small>首席执行官</small>市场远非完美高效。许多老板在董事会中地位很高，可能会威胁到名义上独立的薪酬委员会。<small>标准普尔</small>500<small>强</small>公司的<small>首席执行官</small>中有五分之二还担任董事会主席。咨询公司<small>普华永道</small>最近对美国公司董事进行的一项调查显示，二分之一的<small>人</small>认为高管薪酬过高。当他们面对一位有血有肉的董事长时，他们在匿名调查中可能抱有的任何保留意见都会烟消云散。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">更紧迫的担忧是，在普通民众处境艰难时向老板支付巨额费用，如果这鼓励员工提出公司无法承受的要求，可能会产生意想不到的后果。这种情况有可能发生在底特律，底特律必须在全球范围内与低成本汽车制造商竞争。换句话说， <small>CEO</small>的自由市场也受制于政治经济。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Tue, 17 Oct 2023 21:06:45 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/hqii5l7f13431rkdesisbgclpcuojhpp</guid><link/> https://www.economist.com/business/2023/10/17/are-americas-ceos-overpaid </item><item><title><![CDATA[It’s not just Paris. Bedbugs are resurgent everywhere]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>对</span><small>海明威来说</small>，巴黎是一场流动的盛宴。对于臭虫来说，巴黎人也是如此。在最近在社交媒体上分享的视频中，可以看到该市地铁的座位上挤满了臭虫，这些微小的昆虫只有苹果核大小，以人类血液为食。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">臭虫的直接健康风险很小，仅限于叮咬发痒，过敏和继发感染的风险也很小。拥有 30 年害虫防治顾问经验的昆虫学家克莱夫·博斯 (Clive Boase) 表示，正如目前的恐慌所表明的那样，更严重的影响往往是心理上的。蚊子、水蛭和其他寄生虫令人讨厌，但不要在您的家中滋生。如果旅行者从假期中带回虫子，它们可能会引发非常难以转移的侵扰。 “臭虫通常会让人们陷入这种无法应对的阶段，”博斯先生说。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">非法国人的任何<i>幸灾乐祸</i>都是不明智的。这个故事与其说是卫生条件差和火车肮脏的故事，不如说是全球化、气候变化和进化生物学的另一个警示故事。温暖的城市为臭虫提供了理想的环境。廉价的旅行有助于它们的传播。经过数十年的广泛使用，用于杀死它们的化学杀虫剂正在失去效力。 </p><div class="css-1bzwzkr eitqf4z1"><figure class="css-qts40t e1197rjj0"><img alt width="608" sizes="300px" srcset="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=16,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_STC056.png 16w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=32,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_STC056.png 32w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=48,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_STC056.png 48w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=64,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_STC056.png 64w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=96,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_STC056.png 96w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=128,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_STC056.png 128w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=256,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_STC056.png 256w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=360,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_STC056.png 360w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=384,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_STC056.png 384w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=480,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_STC056.png 480w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=600,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_STC056.png 600w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=834,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_STC056.png 834w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=960,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_STC056.png 960w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1096,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_STC056.png 1096w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1280,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_STC056.png 1280w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_STC056.png 1424w" src="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_STC056.png"><figcaption class="css-18w36g1 edweubf2"><span class="css-6pzdis edweubf1">图片：经济学人</span></figcaption></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0">臭虫在世界各地死灰复燃。十年前，纽约经历了与今天巴黎类似的恐慌。瑞士害虫咨询服务处（该服务处维护着少数关于臭虫的长期数据集之一）的数据显示，截至 2005 年的十年间，苏黎世每年与臭虫相关的投诉数量约为 20 起。十年后，他们的人数增加了六倍（见图表）。在 covid-19 封锁期间，数字有所下降，但此后又再次上升。 “不会有一个城市没有臭虫，”博斯先生说。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">几千年来，人类一直无法应对。古代人类可能通过他们的第一个地址获得了臭虫。 <small>DNA</small>分析表明，这些害虫是寄生虫的后代，这些寄生虫捕食蝙蝠（人类与蝙蝠共享洞穴）和鸟类（鸟类可能在早期的茅草屋顶上筑巢）。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">至少从进化的角度来看，这使得臭虫成为一种相对较新的疾病。这或许可以解释关于他们的一点好消息。蚊子可以传播疟疾、登革热和黄热病等严重疾病。但目前还没有已知的人类病原体会利用臭虫作为媒介——也许是因为还没有时间进化出这种能力。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这些昆虫在靠近食物源且有大量黑暗地方可以隐藏的温暖环境中繁衍生息。大城市和拥挤的公寓楼是理想的选择。一些估计表明，到 1900 年左右，四分之三的英国家庭都存在臭虫问题。臭虫躲藏在家具缝隙、床垫接缝或墙壁裂缝中，晚上出来觅食。温暖的集中供暖房屋会加速其生命周期，使问题变得更糟——气候变暖也是如此。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">第二次世界大战后，<small>滴滴涕</small>等杀虫剂的引入和广泛使用几乎消除了大多数富裕国家家庭中的害虫。但这种化学攻击对昆虫施加了强大的进化压力，使其对毒物产生了抵抗力。正如细菌已经进化出对许多曾经用来杀死它们的抗生素的抗药性一样，现代臭虫几乎对至少某些杀虫剂免疫。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">越来越多的化学物质不断耗尽，加剧了这种日益增长的抵抗力。氰化氢、二氧化硫和<small>滴滴涕</small>等熏蒸剂本身现在在大多数地方都被认为毒性太大而无法使用。拟除虫菊酯是许多市售杀虫剂喷雾剂中的活性成分，它更安全，但效果逐年下降。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">消灭者正在转向其他攻击途径。硅藻土是一种白色硅酸盐粉末，可以通过干燥来杀死昆虫。聚合物喷雾可以捕获它们；某些油会堵塞虫子呼吸的毛孔。高于约 45°C 的温度对昆虫也是致命的。因此，一些害虫防治公司提出在隔热帐篷中对受影响的家具进行热处理，甚至烘烤整个房间。但此类治疗费用昂贵。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">几乎可以肯定，可以发明新的杀虫剂，而这些虫子对这些杀虫剂缺乏抵抗力。但博斯先生表示，至少目前来看，市场的存在不足以证明企业研究的合理性。由于这些细菌不会传播疾病，公共卫生机构有更紧迫的优先事项。不过，任何寻求一丝安慰的人都可能会记住，随着臭虫的激增，这些激励措施可能会发生变化。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Tue, 17 Oct 2023 19:46:32 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/njfdiqpffenfudthbmq7mtn1gqdpqjjs</guid><link/> https://www.economist.com/science-and-technology/2023/10/17/its-not-just-paris-bedbugs-are-resurgent-everywhere </item><item><title><![CDATA[A solid win for Poland’s opposition over the nationalist right]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这些天<span>欧洲</span><small>的自由派</small>并没有得到太多让他们高兴的事情，但是本周来自华沙的消息无疑是合格的。令人困惑的是，许多失望的选民可能会留在家里，10 月 15 日，波兰人以创纪录的人数<a href="https://www.economist.com/europe/2023/10/15/polands-opposition-heads-for-government">投票否决了</a>过去八年执政该国的民粹主义民族主义法律与正义党 ( <small>P</small> i <small>S</small> )。他们向由前总理兼前欧洲理事会主席唐纳德·图斯克领导的反对派联盟授予了看似坚实的政府授权。该联盟在拥有 460 名议员的众议院（议会下议院）中赢得了 248 个席位，并在实力较弱的上议院参议院 100 个席位中赢得了 66 个席位。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">去年在匈牙利和意大利，五月在土耳其，非自由民粹主义者取得了一系列令人震惊的成功<small>，</small>更不用说最近德国<small>AfD</small>受欢迎程度的急剧上升，结果令人松了一口气。要理解为什么这是个好消息，请考虑一下如果<small>P</small> i <small>S</small>设法留下来会发生什么。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">再过四年的<small>P</small> i <small>S</small>将会出现三种问题。首先， <small>P</small> i <small>S</small>会继续悄悄占领该国所谓的独立机构，尤其是司法机构。它任命了自己精心挑选的法官担任高级职位，特别是接管了波兰宪法法庭的全部 15 个席位，这是该国最重要的，因为它可以推翻它认为违宪的法律，并接管了一个审查所有下级法官的委员会。 。它已将国家广播电台变成了<small>P</small> i <small>S</small>宣传的扩音器。它已部署人员来经营国有工业企业，例如奥伦石油公司，该公司在选举前方便地大幅削减了燃油价格。它一直在建立一个庇护系统，在这个系统中，即使是它控制的城镇中卑微的政府工作也依赖于支持，或者至少不批评<small>P</small> i <small>S。</small></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">其次，我们有理由担心<small>P</small> i <small>S</small>的反自由主义国内议程会继续下去，甚至可能会深化。它已将堕胎定为非法，除非是强奸或乱伦的情况，或者是为了保护母亲的生命或健康，并开始重写教科书，使之更加“爱国”。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">第三，重新鼓起勇气的<small>社会</small><small>党</small>将继续对<small>欧盟</small>采取好斗立场，在欧盟，它经常与匈牙利维克多·欧尔班政府合作，组成一个民粹主义联盟，而斯洛伐克罗伯特·菲科最近重新掌权，这一联盟得到了加强。 。中欧国家一直对分担中东和非洲非法移民负担的计划持敌意，并在与布鲁塞尔的法治争端中相互支持，而民粹主义者往往蔑视法治。最令人担忧的是，鉴于其迄今为止支持乌克兰的良好记录， <small>PIS</small>政府最近开始利用战争玩弄政治，无视<small>欧盟</small>规则，阻止从邻国进口粮食<small>。</small></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">当然，很多事情仍然可能出错。反对派在选举前达成协议，如果获胜则组建政府，但并不能保证这一进程会顺利进行，因为它由九个政党组成，议程从激进左派到中右派。即使这样做，图斯克总理也会遇到很多障碍。首先，他将面对的是总统安杰伊·杜达(Andrzej Duda)，尽管杜达现在严格来说是无党派人士，但他以前是一名<small>政治</small><small>党政</small>客，他目前的职位应归功于该党。杜达先生可以否决所有立法，而反对派将没有票数来推翻它。下一次总统选举要到 2025 年才会举行。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">图斯克先生还将与充满<small>P</small> i <small>S</small>的宪法法庭发生冲突；其法官的任期为九年，不得连任。如果不改变宪法本身，就没有简单的方法可以摆脱它们；因此图斯克先生可能会发现他的账单被取消了。从下级法院剔除<small>P</small> i <small>S</small>的法官将招致反对派过去对<small>P</small> i <small>S</small>的同样批评。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">图斯克先生将能够依靠欧洲的善意，但这并不是灵丹妙药。由于法治方面的争议，欠波兰的约 350 亿欧元（370 亿美元）的新冠恢复资金以及更多的常规预算被冻结；欧盟委员会很乐意解除封锁，但首先波兰人必须满足其规定的条件。当然，这正是为什么渐行渐远的威权主义（ <small>P</small> i <small>S</small>或欧尔班式）如此危险。扭转局面将会很困难。但至少现在可以开始了。欧洲和世界各地的反对党都看到民粹主义者是可以被击败的。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Tue, 17 Oct 2023 18:23:00 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/tod2bd9fv4pkqocuq4f3u3b5pav6n9ur</guid><link/> https://www.economist.com/leaders/2023/10/17/a-solid-win-for-polands-opposition-over-the-nationalist-right</item><item><title><![CDATA[Has the Scottish National Party lost its raison d’être?]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> 2022 年<small>6 月</small>，时<span>任</span>苏格兰首席部长兼苏格兰民族党 ( <small>SNP</small> ) 领袖尼古拉·斯特金 (Nicola Sturgeon) 提议，该国将于 2023 年 10 月 19 日举行第二次独立公投。（苏格兰人在 2014 年投票反对分裂国家。）此后很多年对于斯特金女士、<small>苏格兰民族党</small>以及该党存在的独立梦想来说，这一切都出了问题。本周在阿伯丁举行的年度会议上，分离派成员远没有看到阳光普照的高地，而是聚集在低沉的云层下。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><small>苏格兰民族党</small>的一系列灾难始于去年11月，当时英国最高法院裁定，未经威斯敏斯特同意，苏格兰不得再次举行公投。今年二月，富有魅力的独立捍卫者斯特金女士辞职了。四个月后，她在警方调查<small>苏格兰民族</small>党财务状况时被捕。这导致了 10 月 5 日的选举灾难，该党在格拉斯哥附近的路斯格伦 (Rutherglen) 和汉密尔顿西 (Hamilton West) 的补选中输给了工党。几天后，一名<small>苏格兰民族</small><small>党议员</small>叛逃到保守党。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">令人信服地宣称该党正在掌控这一切的艰巨任务落到了胡姆扎·优素福（如图）身上，他于三月份接替了斯特金女士。优素福先生在作为领导人的第一次会议演讲中表示，<small>苏格兰民族党</small>不会“为自己感到难过”，而是会“卷起袖子，比以往任何时候都更加努力地为苏格兰人民服务”。然而，最有力的段落提到了可怕的个人危机：他妻子的几名家庭成员被困在以色列轰炸下的加沙。一些代表表示，他最近几天的政治家行为为他赢得了新的尊重。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">然而这次会议主要强调了优素福先生面临的诸多困难。最大的问题是独立性。 11 月，最高法院否决了斯特金女士最新的公投计划后，她表示 2025 年 1 月举行的大选将是一场“事实上的公投”（但事实并非如此）。 10 月 15 日，<small>苏格兰民族党</small>同意，如果该党赢得苏格兰 57 个威斯敏斯特席位中的多数席位，则该党将有权开始就另一次公投进行谈判。 </p><div class="css-1bzwzkr eitqf4z1"><figure class="css-qts40t e1197rjj0"><img alt width="608" sizes="300px" srcset="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=16,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_BRC071.png 16w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=32,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_BRC071.png 32w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=48,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_BRC071.png 48w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=64,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_BRC071.png 64w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=96,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_BRC071.png 96w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=128,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_BRC071.png 128w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=256,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_BRC071.png 256w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=360,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_BRC071.png 360w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=384,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_BRC071.png 384w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=480,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_BRC071.png 480w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=600,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_BRC071.png 600w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=834,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_BRC071.png 834w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=960,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_BRC071.png 960w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1096,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_BRC071.png 1096w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1280,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_BRC071.png 1280w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_BRC071.png 1424w" src="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_BRC071.png"><figcaption class="css-18w36g1 edweubf2"><span class="css-6pzdis edweubf1">图片：经济学人</span></figcaption></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这一新战略旨在展示实力：<small>苏格兰民族党</small>长期以来一直告诉民族主义者，其选举成功将迫使举行全民公投。事实上，这是承认自己的弱点。民意调查显示该党正面临惨重损失。该党在威斯敏斯特拥有 43 个席位，而苏格兰目前有 59 个席位，但在工党在路斯格伦大获全胜后，预计该党将失去 20 至 40 个席位。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">无论如何，它的策略是行不通的。工党领袖、英国可能的下一任首相基尔·斯塔默爵士表示，他不会支持再次举行公投。尽管苏格兰选民对独立的支持率保持稳定，略低于 50%，但从未获得可能说服威斯敏斯特给予苏格兰主权另一次机会的绝对多数。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">尤萨夫本周表示，他希望处理独立“进程”方面的问题能够让更多苏格兰人相信独立的好处。他通过抨击“威斯敏斯特生活成本危机”，将此问题与生活成本危机联系起来（一些人认为工党在路斯格伦的竞选活动更有效）。但<small>苏格兰民族党</small>自身的记录削弱了有关治理的争论。它的学校表现落后于英国；其医疗服务的等候名单很长。选民对两者的评价都较低。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">与此同时，这次会议提醒人们注意党内在领导人选举期间出现的分歧，而且这些分歧似乎已经恶化。几位著名的民族主义者完全缺席了这次集会，其中包括优素福先生的主要竞争对手凯特·福布斯(Kate Forbes)，以及长期任职的<small>议员</small>尤因(Fergus Ewing)，后者在多次叛乱后于9月被短暂停职。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">尤因先生说：“我们虽然落后了，但我们还没有出局。”他的缺席是因为“选区事务”。 “为了避免陷入困境，我们需要彻底改变，但没有任何迹象表明这种情况会发生”。尤因先生对<small>苏格兰民族党</small>与苏格兰绿党的协议尤其批评。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">其他人则表示，优素福先生在各种混乱中继承了一个政党，需要时间来证明自己。斯特金女士 10 月 16 日出席会议并没有给他带来任何帮助。她很快就被狂热的粉丝包围了。在一场原本沉闷的演出中，这是一个罕见的戏剧性时刻。 <span class="ufinish">■</span></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><i>有关英国人投票意向的更多信息，请参阅我们每日更新的<a href="https://www.economist.com/interactive/uk-general-election/polls">民意调查跟踪器</a>。</i></p></div> ]]>;</description><pubDate> Tue, 17 Oct 2023 18:06:22 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/fv2mb4clvnjfueebmseponi27ugo82uj</guid><link/> https://www.economist.com/britain/2023/10/17/has-the-scottish-national-party-lost-its-raison-detre </item><item><title><![CDATA[What does America’s bipartisan consensus on China mean for the world?]]></title><description><![CDATA[<div class="css-9xqu6e e1ey6m750"><p class="article__body-text"><b>立即注册《经济学人播客+》，即可通过<a href="https://subscribenow.economist.com/podcasts-plus?purchaseRedirect=economist.com%2Faudio%2Fpodcasts%2Fonboarding%3Fpodcast%3Ddrum-tower">我们的限时优惠</a>获得 50% 的订阅折扣。在《经济学人播客+》推出之前，您无需付费*</b></p><p class="article__body-text article__body-text--dropcap">在共和党和民主党几乎<span>没有</span>达成共识<small>的时代</small>，华盛顿特区在中国问题上却有着惊人的一致。本周，我们回到华盛顿特区的戴维·雷尼 (David Rennie)，他在那里与参议员和国会议员讨论了 <a href="/leaders/2023/03/30/why-the-china-us-contest-is-entering-a-new-and-more-dangerous-phase">中国政策制定</a>的核心问题。我们听听是什么让两党在中国问题上走到了一起，并了解这种两党共识是否像看起来那样牢固。 </p><div class="css-1lm38nn e50l3u40"><figure><audio class="react-audio-player " id="audio-player" src="https://sphinx.acast.com/p/open/s/633ebf6dfc7f5a0012acdc97/e/652eb9492681ee0012074b64/media.mp3?tk=eyJ1aWQiOiJ0b20iLCJ0ayI6IlFQRW5LbjZqIiwiYWRzIjpmYWxzZSwic3BvbnMiOmZhbHNlLCJzdGF0dXMiOiJwdWJsaWMifQ==&sig=89CrNZmeAu3CkR9jEXaG8tGdmYoP8vt9cJijv5NMrsc"><p>您的浏览器不支持<audio>元素。</p></audio></figure></div><p class="article__body-text">主持人： <i>《经济学人》</i>北京分社社长戴维·雷尼 (David Rennie) 和我们的高级驻华记者艾丽丝·苏 (Alice Su)。他们与众议院中国特别委员会共和党主席迈克·加拉格尔(Mike Gallagher)和民主党参议员克里斯·库恩斯(Chris Coons)进行了交谈。时长：31分钟</p><p class="article__body-text"><i>*如果您已经是《经济学人》的订阅者，作为订阅的一部分，您将可以完全访问我们的所有节目。有关《经济学人播客+》的更多信息，包括如何访问，请访问<a href="https://myaccount.economist.com/s/article/What-is-Economist-Podcasts">我们的常见问题解答页面。</a></i></p></div> ]]>;</description><pubDate> Tue, 17 Oct 2023 16:51:22 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/bcak748du9u8d92urgeiq6oojdjskd57</guid><link/> https://www.economist.com/podcasts/2023/10/17/what-does-americas-bipartisan-consensus-on-china-mean-for-the-world </item><item><title><![CDATA[Mapping Israel’s war in Gaza]]></title><description><![CDATA[<div><div id="g-20231021_WOC917_final-Artboard_1-700" class="g-artboard svelte-8psjur"><img id="g-20231021_WOC917_final-Artboard_1-700-img" class="g-20231021_WOC917_final-Artboard_1-img g-aiImg svelte-8psjur" alt src="/interactive/briefing/2023/10/17/israel-gaza-map-hamas-war/images/20231021_WOC917_final-Artboard_1-700.png"><div id="g-ai0-1" class="g-background-layer g-aiAbs g-aiPointText svelte-8psjur"><p class="g-pstyle0 svelte-8psjur">累计确诊死亡人数* </p></div><div id="source-string" class="g-background-layer g-aiAbs g-aiPointText svelte-8psjur"><p class="g-pstyle8 svelte-8psjur"> *以确认死亡的日期为准，该日期可能与死亡日期不同。至 10 月 16 日星期一</p><p class="g-pstyle8 svelte-8psjur">†包括加沙和约旦河西岸。 2023 年的数字不包括以色列国防军声称在以色列杀害的 1,500 名哈马斯战士</p><p class="g-pstyle8 svelte-8psjur">资料来源：联合国人道主义事务协调厅</p></div></div><div id="g-20231021_WOC917_final-Artboard_1-590" class="g-artboard svelte-8psjur"><img id="g-20231021_WOC917_final-Artboard_1-590-img" class="g-20231021_WOC917_final-Artboard_1-img g-aiImg svelte-8psjur" alt src="data:image/gif;base64,R0lGODlhCgAKAIAAAB8fHwAAACH5BAEAAAAALAAAAAAKAAoAAAIIhI+py+0PYysAOw=="><div id="g-ai1-1" class="g-background-layer g-aiAbs g-aiPointText svelte-8psjur"><p class="g-pstyle0 svelte-8psjur">累计确诊死亡人数* </p></div><div id="source-string" class="g-background-layer g-aiAbs g-aiPointText svelte-8psjur"><p class="g-pstyle8 svelte-8psjur"> *以确认死亡的日期为准，该日期可能与死亡日期不同。至 10 月 16 日星期一</p><p class="g-pstyle8 svelte-8psjur">†包括加沙和约旦河西岸。 2023 年的数字不包括以色列国防军声称在以色列杀害的 1,500 名哈马斯战士</p><p class="g-pstyle8 svelte-8psjur">资料来源：联合国人道主义事务协调厅</p></div></div><div id="g-20231021_WOC917_final-Artboard_1-336" class="g-artboard svelte-8psjur"><img id="g-20231021_WOC917_final-Artboard_1-336-img" class="g-20231021_WOC917_final-Artboard_1-img g-aiImg svelte-8psjur" alt src="data:image/gif;base64,R0lGODlhCgAKAIAAAB8fHwAAACH5BAEAAAAALAAAAAAKAAoAAAIIhI+py+0PYysAOw=="><div id="g-ai2-1" class="g-ai2html-settings g-aiAbs g-aiPointText svelte-8psjur"><p class="g-pstyle0 svelte-8psjur">累计确诊死亡人数* </p></div><div id="source-string" class="g-ai2html-settings g-aiAbs g-aiPointText svelte-8psjur"><p class="g-pstyle7 svelte-8psjur"> *死亡确认日期可能有所不同</p><p class="g-pstyle7 svelte-8psjur">从死亡之日起。至 10 月 16 日星期一</p><p class="g-pstyle7 svelte-8psjur">†包括加沙和约旦河西岸。 2023 年数字不包括 1,500 人</p><p class="g-pstyle7 svelte-8psjur">以色列国防军声称在以色列杀死的哈马斯战士</p><p class="g-pstyle7 svelte-8psjur">资料来源：联合国人道主义事务协调厅</p></div></div></div>]]>;</description><pubDate> Tue, 17 Oct 2023 16:24:39 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/ctin1lkmop61dvhpgi48dpak2k36ufdt</guid><link/> https://www.economist.com/interactive/briefing/2023/10/17/israel-gaza-map-hamas-war </item><item><title><![CDATA[How the war will affect Israeli politics]]></title><description><![CDATA[<main id="content"><article id="new-article-template"><div class="css-1bfdg3q e1pkqesp0"><div class="css-1qjp74c e8tkvfk0"><div class="css-1r2sn2n e1mdktgm0"><div class="css-17yzdrv euxoahl0"><section class="css-12k3cm0 e1ey6m751"><div class="css-1746s8a e1ey6m752"><iframe type="youtube" src="https://www.youtube.com/embed/bcygIKMln84?enablejsapi=1" class="css-xm8n1m e195f1ec0"></iframe><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> 10 月 7 日哈马斯对以色列发动毁灭性袭击后，以色列总理<span>本雅明</span><small>·内塔尼亚胡</small>暂时搁置了与反对派的分歧，组建了紧急战争内阁。但尽管表现出政治团结，他的首相任期的未来正受到越来越多的关注。 </p></div></section></div></div></div><div class="css-mqgbir ea9fiz30"><div class="css-1m3z1gu e1nb91wc1"><div class="css-1gljmzf e8tkvfk0"><div class="css-1n611c3 e1mdktgm0"><div class="css-12dw4ef ekfon2k0"><div class="css-z9n3kh ej11e0o0"><figure class="css-qts40t e1197rjj0"><img alt width="1280" sizes="(min-width: 1440px) 700px, (min-width: 1280px) 50vw, (min-width: 960px) 66vw, 95vw" srcset="https://www.economist.com/img/b/256/144/90/media-assets/image/20231013_FLP003.jpg 256w, https://www.economist.com/img/b/360/202/90/media-assets/image/20231013_FLP003.jpg 360w, https://www.economist.com/img/b/384/216/90/media-assets/image/20231013_FLP003.jpg 384w, https://www.economist.com/img/b/480/270/90/media-assets/image/20231013_FLP003.jpg 480w, https://www.economist.com/img/b/600/337/90/media-assets/image/20231013_FLP003.jpg 600w, https://www.economist.com/img/b/834/469/90/media-assets/image/20231013_FLP003.jpg 834w, https://www.economist.com/img/b/960/540/90/media-assets/image/20231013_FLP003.jpg 960w, https://www.economist.com/img/b/1096/616/90/media-assets/image/20231013_FLP003.jpg 1096w, https://www.economist.com/img/b/1280/720/90/media-assets/image/20231013_FLP003.jpg 1280w, https://www.economist.com/img/b/1424/801/90/media-assets/image/20231013_FLP003.jpg 1424w" src="https://www.economist.com/img/b/1424/801/90/media-assets/image/20231013_FLP003.jpg"></figure></div><p class="css-1xxp0vh er8c6600">加沙的主导组织上周对以色列发动了袭击</p></div></div><div class="css-1olanph e1mdktgm0"><div class="css-zc8ob7 ekfon2k0"><div class="css-b0lk6w ej11e0o0"><figure class="css-qts40t e1197rjj0"><img alt width="1280" sizes="(min-width: 1440px) 700px, (min-width: 1280px) 50vw, (min-width: 960px) 66vw, 95vw" srcset="https://www.economist.com/img/b/256/144/90/media-assets/image/20231013_FLP002.jpg 256w, https://www.economist.com/img/b/360/202/90/media-assets/image/20231013_FLP002.jpg 360w, https://www.economist.com/img/b/384/216/90/media-assets/image/20231013_FLP002.jpg 384w, https://www.economist.com/img/b/480/270/90/media-assets/image/20231013_FLP002.jpg 480w, https://www.economist.com/img/b/600/337/90/media-assets/image/20231013_FLP002.jpg 600w, https://www.economist.com/img/b/834/469/90/media-assets/image/20231013_FLP002.jpg 834w, https://www.economist.com/img/b/960/540/90/media-assets/image/20231013_FLP002.jpg 960w, https://www.economist.com/img/b/1096/616/90/media-assets/image/20231013_FLP002.jpg 1096w, https://www.economist.com/img/b/1280/720/90/media-assets/image/20231013_FLP002.jpg 1280w, https://www.economist.com/img/b/1424/801/90/media-assets/image/20231013_FLP002.jpg 1424w" src="https://www.economist.com/img/b/1424/801/90/media-assets/image/20231013_FLP002.jpg"></figure></div><p class="css-1xxp0vh er8c6600">我们的专家分析乌克兰和西方如何维持战争努力</p></div><div class="css-zc8ob7 ekfon2k0"><div class="css-b0lk6w ej11e0o0"><figure class="css-qts40t e1197rjj0"><img alt width="1280" sizes="(min-width: 1440px) 700px, (min-width: 1280px) 50vw, (min-width: 960px) 66vw, 95vw" srcset="https://www.economist.com/img/b/256/144/90/media-assets/image/20231013_FLP001.jpg 256w, https://www.economist.com/img/b/360/202/90/media-assets/image/20231013_FLP001.jpg 360w, https://www.economist.com/img/b/384/216/90/media-assets/image/20231013_FLP001.jpg 384w, https://www.economist.com/img/b/480/270/90/media-assets/image/20231013_FLP001.jpg 480w, https://www.economist.com/img/b/600/337/90/media-assets/image/20231013_FLP001.jpg 600w, https://www.economist.com/img/b/834/469/90/media-assets/image/20231013_FLP001.jpg 834w, https://www.economist.com/img/b/960/540/90/media-assets/image/20231013_FLP001.jpg 960w, https://www.economist.com/img/b/1096/616/90/media-assets/image/20231013_FLP001.jpg 1096w, https://www.economist.com/img/b/1280/720/90/media-assets/image/20231013_FLP001.jpg 1280w, https://www.economist.com/img/b/1424/801/90/media-assets/image/20231013_FLP001.jpg 1424w" src="https://www.economist.com/img/b/1424/801/90/media-assets/image/20231013_FLP001.jpg"></figure></div><p class="css-1xxp0vh er8c6600">野蛮袭击、残酷报复</p></div></div></div></div></div></div></article></main>]]>;</description><pubDate> Tue, 17 Oct 2023 15:45:39 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/8k70j3rssmvld735lb5fcufl6o4sbrdk</guid><link/> https://www.economist.com/films/2023/10/17/how-the-war-will-affect-israeli-politics </item><item><title><![CDATA[Vladimir Putin’s plan to profit from the Israel-Hamas war]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>过去</span>48小时<small>，</small>俄罗斯就中东危机爆发了一系列外交活动。 10 月 16 日，弗拉基米尔·普京与以色列总理<a href="https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/10/16/wartime-leaders-usually-get-a-popularity-bump-israels-hasnt">本雅明</a>·内塔尼亚胡以及埃及、伊朗、叙利亚和巴勒斯坦权力机构领导人进行了通话。普京对被谋杀的以色列人表示哀悼，但没有谴责哈马斯的袭击。俄罗斯独裁者也呼吁停火，并将危机归咎于美国。</p><aside class="css-13k2iu7 e1e9ys590"><p class="css-1hno3qs e190yofl0">了解有关以色列和哈马斯之间战争的更多信息</p></aside><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这些通话证实了两件事：俄罗斯与以色列的疏远，以及克里姆林宫将以色列与哈马斯的战争视为破坏和分散西方注意力的机会。这一努力将受到中国的赞赏：事实上，普京先生刚刚抵达北京，参加由习近平主持的“一带一路”峰会。与此同时，乔·拜登将于明天飞往以色列会见内塔尼亚胡，寻求制定以色列的军事反应、向加沙提供大量援助并威慑伊朗及其代理人。相互竞争的喷气式飞机旅行时间表表明，世界在乌克兰、中东等问题上存在分歧。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">内塔尼亚胡先生曾称弗拉基米尔·普京为他的“亲爱的朋友”。近年来他曾十几次访问俄罗斯。因此，他一定对哈马斯在以色列南部发动致命袭击九天后俄罗斯总统才拿起电话感到惊讶。尽管有报道称这些武装分子杀害了 16 名俄罗斯国民，而且还有 8 人可能失踪，但俄罗斯几乎没有对这些武装分子发出任何谴责。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">由于俄罗斯在以色列最不稳定的近邻叙利亚所扮演的角色，内塔尼亚胡一直在向普京示好。俄罗斯一直通过对各种反叛组织进行狂轰滥炸来支持叙利亚残暴独裁者巴沙尔·阿萨德的政权。内塔尼亚胡先生希望确保以色列能够自由地在叙利亚追求自己的利益，包括定期进行空袭，而不受俄罗斯的阻碍。一些人认为，过去二十年在以色列占据主导地位的政治人物内塔尼亚胡也对普京等强人有好感。他对于批评俄罗斯入侵乌克兰犹豫不决，并且在批评时保持沉默。尽管乌克兰提出要求，他也没有向乌克兰提供武器。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">俄罗斯和以色列之间有很多潜在的密切关系：由于出生于前苏联，15% 的以色列人说俄语。普京似乎钦佩以色列作为一个强大的地区强国，不畏惧发挥影响力，并欢迎内塔尼亚胡对俄罗斯民主失败表现出的明显漠不关心。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">但尽管表现出了种种热情，俄罗斯对巴勒斯坦民族主义的支持自苏联时代以来就没有动摇过，当时俄罗斯帮助训练了巴勒斯坦战士，并武装了1973年袭击以色列的阿拉伯国家。长期以来，俄罗斯与叙利亚等国家的关系比它更接近。已到以色列。普京对以色列的好感并没有阻止他向伊朗这个中东地区最强烈反以色列政权示好。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">没有迹象表明俄罗斯在计划或执行对以色列南部的袭击时向哈马斯提供了任何直接帮助。但自从这个伊朗支持的组织在加沙掌权以来，俄罗斯一直与该组织保持着友好关系，相信有一天它可能会派上用场。 2007 年，俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫 (Sergei Lavrov) 热烈欢迎哈马斯领导层成员哈立德·梅沙勒 (Khaled Meshaal) 来到莫斯科。2014 年，以色列军队在为期七周的行动中进入加沙时，他们发现自己成为了大批俄罗斯军队的接收者。反坦克导弹，由伊朗提供。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">俄罗斯与伊朗日益升温的关系已经造成了与以色列的紧张关系，即使没有 10 月 7 日的暴行，也可能导致冲突。去年，由于俄罗斯缺乏摧毁乌克兰的导弹，它转向伊朗提供数百架沙赫德自爆无人机来攻击基础设施和人口中心。现在，它正在伊朗的帮助下制造自己的版本。作为回报，俄罗斯将向伊朗提供攻击直升机和防空系统。反过来，如果伊朗与以色列发生战争，这些武器将增强伊朗的能力。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">普京可能不希望这样，但如果以色列针对哈马斯的战争升级并扩大到阿拉伯世界的其他地区，他可能不会介意。哈马斯已经帮助西方转移了对乌克兰战争的注意力。美国总统乔·拜登正试图确保国会批准对乌克兰的进一步援助，将其与对以色列的紧急援助计划挂钩。但即使成功，中东地区战火的扩大也必然会减少流向乌克兰的军火，这对俄罗斯来说非常有利。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">通过向该地区派遣两艘航空母舰以及最高外交官安东尼·布林肯，美国表明了它是多么渴望阻止冲突扩大。它希望阻止另一个伊朗代理人真主党，该组织控制着黎巴嫩南部，并拥有多达 15 万枚火箭和导弹瞄准以色列。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">更广泛的战争可能会给俄罗斯和伊朗带来两个好处。首先是石油和天然气价格飙升，这将有助于两国​​陷入困境的经济体，并为普京提供额外资金来资助他在乌克兰的战争。第二个是破坏美国的中东计划。哈马斯已经通过无限期推迟美国花费大量时间和精力试图达成的以色列和沙特阿拉伯之间拟议的和平协议来满足伊朗和俄罗斯的利益。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">出于同样的原因，中国也拒绝通过谴责哈马斯来安慰以色列。迄今为止，中国仅对“当前巴勒斯坦和以色列之间的紧张局势和暴力升级”表示担忧。据《<i>华尔街日报》</i>报道，中国新闻媒体将全副武装的以色列军队即将进入加沙的准备工作与明显驶向冲突地区的美国军舰的照片放在一起，给人的印象是这次行动是由华盛顿主导的。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">与俄罗斯一样，中国也会乐见美国在该地区陷入困境并其权威受到挑战。今年早些时候，中国帮助促成了伊朗和沙特阿拉伯之间的和解，部分原因是希望破坏美国领导的世界秩序。它可能对哈马斯的计划一无所知，但它不太可能对哈马斯造成的动乱感到遗憾。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Tue, 17 Oct 2023 15:41:59 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/v37kicgjk3oa345b6rmmje1egv10024q</guid><link/> https://www.economist.com/briefing/2023/10/17/putins-plan-to-profit-from-the-israel-hamas-war </item><item><title><![CDATA[Hamas tunnels under Gaza will be a key battlefield for Israel]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><small>研究城市</small><a href="https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/10/11/brutal-urban-warfare-awaits-israels-army-in-gaza">战</a>的<span>学生</span>将战场分为四个平面。一是城市上空，无人机越来越密集。接下来是向上延伸的建筑物，提供有利位置和藏身之处。第三个是街景：道路、小巷和小路的网格构成了城市和平时期的动脉。第四条隧道——位于地下的隧道——将对以色列国防军（ <small>IDF</small> ）在未来几天开始<a href="https://www.economist.com/podcasts/2023/10/12/what-will-a-successful-ground-invasion-look-like-for-israel">入侵</a>加沙地带时构成最大的挑战。</p><aside class="css-13k2iu7 e1e9ys590"><p class="css-1hno3qs e190yofl0">了解有关以色列和哈马斯之间战争的更多信息</p></aside><p class="css-1hno3qs e190yofl0">1981年以色列和埃及划定边界后，贝都因部落在埃及和加沙边境两侧修建了该地区的第一条走私隧道。已知的第一起来自该地带的隧道袭击发生在 1989 年。但在 2001 年，哈马斯这个激进组织在 2005 年以色列撤军后接管了该地区，并开始建造一个引人注目的地下网络。其最初目的是从埃及走私物资和武器。但这些隧道还有许多其他用途。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">指挥官可以隐藏在其中并使用它们进行通信，而无需依赖以色列窃听的加沙电话网络。他们为武器和弹药提供了藏身之处。在以色列加沙地面战争期间，哈马斯可以利用它们进行伏击。他们还允许对以色列进行跨境袭击和绑架，例如 2006 年绑架吉拉德·沙利特下士，这次袭击后来帮助哈马斯释放了 1000 多名巴勒斯坦囚犯。黎巴嫩激进组织真主党在以色列和黎巴嫩边境修建了类似的隧道，但大多数在 2018-19 年被摧毁。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">此类隧道的军事理由最终是为了削弱以色列的战争方式。 “2008 年，”一位哈马斯指挥官在回顾那年冬天加沙地带发生的一场短暂而激烈的战争时说道，“（以色列的）空袭和空中监视让我们大吃一惊……因此我们制定了战略计划，将战事从地面转移到其他地方。”到地下。”根据<small>智库兰德</small>公司的一项研究，到 2014 年，该集团的隧道挖掘工作雇用了 900 名全职员工，每条隧道的建造时间为三个月，平均耗资 10 万美元。哈马斯通过加沙的清真寺为这些隧道筹集资金，将其作为商业投资计划进行推销，并附有律师起草的合同。据信，伊朗和朝鲜为建设提供了帮助，提供了资金和工程师。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> 2014 年，<small>以色列国防军</small>发起了“保护边缘行动”，这是一场针对隧道的空中和地面战争。它摧毁了大约 32 个导弹，总长 100 公里，其中 14 个深入以色列领土。这只是整个网络的一小部分，据哈马斯称，整个网络被认为有 1,300 条隧道，总长 500 公里，是加沙本身长度的十倍多。战后的一个调查委员会发现，尽管<small>以色列国防军</small>曾警告该国政治领导人，这些隧道是对国家构成最严重的五个威胁之一，但他们对这些隧道带来的危险毫无准备。当时的以色列国防部长夸口说，<small>以色列国防军</small>只需几天就能摧毁其瞄准的隧道；这花了几周的时间。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">事实证明，寻找隧道极其困难。 “我们主要在理论上熟悉这些隧道，”2014 年指挥一个师的纳达夫·帕丹 (Nadav Padan) 将军指出，“我们没有作战经验。” （帕丹将军在纽约退役，于 10 月 8 日返回以色列，重新加入<small>以色列国防军</small>。）<small>以色列国防军</small>使用了“地震检波器”以及探地雷达，将地面振动转化为电压，并检测受控的回波。爆炸，一种在石油工业中磨练出来的技术。但许多隧道的发现要归功于人类情报（加沙内部的消息来源）或碰巧发现入口的步兵巡逻队。以色列信号情报部门还寻找巴勒斯坦电话信号突然消失的情况。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">即使找到了隧道，摧毁它也是另一回事。以色列空军试图沿隧道路线投掷精确炸弹，这种做法被称为“动能钻孔”，但有些炸弹未能在正确的深度引爆。兰德公司指出，<small>以色列国防军</small>还使用了“Emulsa”，一种凝胶状炸药，但每个隧道平均需要 9 至 11 吨这种物质，<small>地面部队</small>被迫长时间守卫入口。各单位常常不得不临时凑合；一些人从以色列边境村庄借来手推车和农业设备，将炸药运送到加沙。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">过去，<small>以色列国防军</small>人员通常会避免在隧道中进行战斗，其中许多隧道都布满了诱杀装置。军队最高指挥部禁止部队进入，除非一端已被炸毁或固定。这一命令仅被忽视一次，那就是 2014 年，当时一名以色列军官的尸体被抓进加沙与埃及南部过境点拉法的一条隧道中。该禁令是有道理的。在许多方面，地下战争集中体现了城市战争中最棘手的方面。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">城市的视线有限、近距离战斗和通讯不良，无线电信号在高层建筑之间传播很差。隧道加剧了所有这些事情。即使是最先进的无人机也无法看到地下情况。通过<small>GPS</small>导航是不可能的。用于通信的无线电信号穿透距离不远。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">英国士兵最近在英国北部城市利兹参加了一次隧道演习，其经历凸显了<small>以色列国防军</small>士兵可能面临的挑战。例如，完全的黑暗使得夜视镜几乎毫无用处，因为此类设备依赖于放大地面上即使在夜间也存在的微弱环境光。扰乱死水可能会导致有毒气体释放到空气中。空气比地面冷十摄氏度。 “你意识到，除非你经过适当的训练，并且在那里呆了很长时间，否则你的行动不会很快，”利兹演习中的一名英国士兵指出。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><small>美国陆军</small>地下战顶级专家乔·维加 (Joe Vega) 观察到，在封闭空间内，武器开火的声音也会被放大。他说，这就是为什么需要更大的团队来清理隧道，“因为你必须不断地更换人员进出——他们就是无法持久。”这种被称为超压的效应还会导致武器开火扬起灰尘和污垢，降低​​能见度。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">曾经用来清理隧道的技术——美国在越南使用催泪瓦斯；达芙妮·里奇蒙-巴拉克（Daphné Richemond-Barak）在有关该主题的书《地下战争》中表示，苏联在阿富汗使用的各种化学制剂“今天可能会被视为非法”。 （尽管催泪瓦斯经常用于对付国内抗议者，但在战争中基本上是非法的。）</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><small>以色列国防军</small>越来越依赖技术来提供帮助。例如，它拥有遥控地面机器人，可以寻找埋伏的陷阱或伏击。最近的一项研究援引了<small>以色列国防军</small>精锐萨穆尔（希伯来语中的黄鼠狼）隧道部队的一名士兵的话说：“在机器人梳理完隧道后进入隧道……可以减轻很多压力。” “它降低了紧张感，环境变得更加无菌。”但技术并不可靠。 “不止一次，一名士兵操作的机器人被困在隧道内，”另一名军官抱怨道。 “现在尝试进入隧道内 400 米深处取回一个机器人。这就像跑 150 米，每一米都像是穿越沙漠一个月。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">自保护边缘行动以来的九年里，<small>以色列国防军</small>在隧道运营方面投入了大量资金；它引入了新的理论、技术和专门单位。它建造了自己版本的哈马斯隧道用于训练。耶路撒冷战略与安全研究所（一家智库）的奥马尔·多斯特里 (Omer Dostri) 指出，其 Yahalom 营是一支精锐的战斗工兵部队，其中包括萨穆尔，已进行了重组，其规模从 400 人增加了一倍，从 400 人增至 900 人，并配备了新的隧道侦察部队。<small>以色列国防军</small>的加沙师。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">它面临着一项艰巨的任务。 10 月 16 日，<small>以色列国防军</small>参谋长赫齐·哈勒维中将承诺“进入加沙，前往哈马斯正在准备、行动、计划、发动的地方”，并“向他们的每一个指挥官、每一个指挥官发起攻击”。行动，破坏基础设施。”实际上，识别、清理和拆除数百公里的地下巢穴将需要数年的时间，而不是数周或数月。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Tue, 17 Oct 2023 12:44:46 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/dq083q2h33ej3jclup6toov2l5i0djo5</guid><link/> https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/10/17/hamas-tunnels-under-gaza-will-be-a-key-battlefield-for-israel </item><item><title><![CDATA[Naftali Bennett argues that Israel’s future depends on striking fear into its enemies’ hearts]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1y6lujj e1ey6m750"><p class="article__body-text article__body-text--dropcap"> 10 月 7 日安息日早晨，<span>以色列</span><small>发生了</small>永远的变化，黎明时分，来自加沙的数千名恐怖分子冲破边境，袭击并屠杀了以色列社区。在那之前，我们以色列人大多认为我们是一个西方社会，人们从事科技工作，计划滑雪假期并进行健康疗养，几乎没有什么担忧。</p><p class="article__body-text">这一切都在那天早上结束了，我们意识到我们生活在一个烧死婴儿、强奸女孩、把整个家庭从地球上抹去的敌人旁边，这令人心寒。我曾担任特种部队的士兵和军官，以及以色列的国防部长和总理。我见过很多东西。没有什么比这更接近的了。我们被迫目睹自大屠杀以来从未见过的景象。</p><p class="article__body-text">以色列公众受伤了。没有一个以色列人没有失去过朋友或亲戚。我一些最亲密朋友的孩子在与恐怖分子的战斗中被谋杀或英勇牺牲。但与此同时，我们重新发现了一种强烈的以色列精神——体现在基布兹尼克徒手擒拿恐怖分子，为其他人争取生还机会，以及母亲们将自己的家变成急救诊所，拯救生命。这不应该是平民的工作，但当我们被召唤时，我们就在那里。</p><p class="article__body-text">这是一个鲜明的提醒，犹太国家已于 75 年前建立，因此犹太人将不再无力面对凶手。这就是为什么现在的反应必须确保我们的敌人永远不会再考虑进行此类攻击。</p><p class="article__body-text">但这不仅仅是以色列的战斗。以色列的斗争是世界上正直国家反对兽性恐怖主义的斗争。以色列实际上位于伊朗领导的战线的断层线上。哈马斯并不是唯一的敌人。它只是德黑兰恐怖主义章鱼伸出的一根触手。其他触角正在抓住叙利亚和黎巴嫩，并试图抓住海湾阿拉伯国家。我们需要从整体上看待这个敌人，并明白必须以新的、复杂的和令人惊讶的方式来面对它。</p><p class="article__body-text">规则已经改变。</p><p class="article__body-text">我们不会允许哈马斯躲在巴勒斯坦平民背后杀害我们的平民。我们永远不会针对平民，因为他们不是我们的敌人，但如果加沙平民在被用作人体盾牌时被杀害，哈马斯也会谋杀他们。</p><p class="article__body-text">以色列现在得到了世界的同情和支持，但作为总理我很清楚：以色列的未来不取决于世界的怜悯，而是取决于我们敌人心中的恐惧。</p><p class="article__body-text">在未来几天、几周甚至几个月内，我们将别无选择，只能发动一场规模空前的战争。所有以色列人，无论左派还是右派，无论是宗教还是世俗，都抛开了过去九个月来分散他们注意力的政治争论——尤其是关于政府司法改革的争论，并参加了这场战争。过去一周我访问的每个预备役部队都超员入伍。</p><p class="article__body-text">虽然我们感谢美国力量的支持，以及乔·拜登总统自哈马斯袭击和本周访问以色列以来所发表的支持性言论，但必须清楚的是，我们将进行自己的战斗。只要需要就可以。</p><p class="article__body-text">以色列目前的首要任务是加沙的去哈马斯化。我们决不能允许这种威胁再次出现在边境地区。该地区必须非军事化。这样做需要时间。以色列没有人对军事行动会是短暂或容易的抱有任何幻想。</p><p class="article__body-text">我们充分意识到这将对加沙平民产生的影响。以色列不针对平民，随着行动的展开也不会这样做。这就是为什么以色列国防军警告他们，并给他们时间离开加沙城并向南前往相对安全的地方。虽然以色列肯定不会向我们的敌人提供援助，但我们不会阻止其他国家向平民提供水、食物和药品，当然前提是红十字会能够探视哈马斯关押的所有以色列人质。</p><p class="article__body-text">这场战争不仅是对以色列的考验，也是对世界的考验。那些向以色列鼓吹“相称性”的人必须认识到，没有什么能够与哈马斯所犯下的暴行相称。以色列不会派遣数千名男子进入加沙强奸、掠夺和肆意谋杀家庭并在家中焚烧婴儿。这些从来都不是也永远不会成为我们的价值观。</p><p class="article__body-text">几千年来，犹太人一直是大屠杀、无节制谋杀和掠夺的受害者。我们建立了令人惊叹的犹太国家，并明确承诺“不再发生”。现在我们要兑现这一承诺。 <span>■</span></p><p class="article__body-text"><i>纳夫塔利·贝内特于 2021 年 6 月至 2022 年 6 月期间担任以色列总理。</i></p><p class="article__body-text"><i>阅读更多<a href="/by-invitation/">关于以色列和加沙的邀请，</a>以及<a href="/israel-hamas">对危机的其他报道</a></i></p></div>]]>;</description><pubDate> Tue, 17 Oct 2023 11:22:48 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/rmvkt2k3fgsr2alos811gqadgcrj6ev3</guid><link/> https://www.economist.com/by-invitation/2023/10/17/naftali-bennett-argues-that-israels-future-depends-on-striking-fear-into-its-enemies-hearts</item></channel></rss>