<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title><![CDATA[China]]></title><link/> https://www.economist.com/china/ <atom:link href="https://rsshub.app/economist/china?mode=fulltext" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><description><![CDATA[China - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)]]></description><generator> RS集线器</generator><webmaster>i@diygod.me (DIYgod)</webmaster><language> zh-cn</language><lastbuilddate> 2023 年 10 月 11 日，星期三 06:46:11 GMT</lastbuilddate><ttl> 120 </ttl><item><title><![CDATA[An unusual museum in China is dedicated to Vinegar Joe]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><div class="css-1lm38nn e50l3u40"><figure><div><figcaption>听听这个故事。</figcaption><span class="css-1fs0t47 ed4dtdz0">在<a id="audio-ios-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/bed1b25">iOS</a>或<a id="audio-android-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/7f3c199">Android</a>上享受更多音频和播客。</span> </div><audio class="react-audio-player " id="audio-player" src="https://www.economist.com/media-assets/audio/032%20China%20-%20America_%20China%20and%20history-a397d34997765a8edd28e3d23ace75eb.mp3"><p>您的浏览器不支持<audio>元素。</p></audio></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>一个</span><small>奇特的旅游</small>景点坐落在重庆西南部的一个山坡上，俯瞰着嘉陵江。它具有美国武器和军事装备。部分客房装饰有美国国旗。庭院里的石头上刻着富兰克林·罗斯福总统的演讲。这是史迪威博物馆，专门纪念约瑟夫·史迪威的地方。这位令人愤怒的美国将军在第二次世界大战期间在中国服役。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">尽管史迪威已经去世近80年了，但他的名字最近却频频出现在新闻中。八月，中国驻华盛顿大使馆宣布，中国国家主席习近平已回复史迪威孙子约翰·伊斯特布鲁克的一封信。几周后，有报道称习近平还与“飞虎队”的两名老兵进行了通信。“飞虎队”是一群在战争中为中国作战的雇佣美国飞行员。习近平在两封信中都呼吁改善与美国的关系。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">习近平为何要向这些人伸出援手？史迪威博物馆提供了一些线索。它将这位将军描述为中国的“伟大的朋友”。 1942年至1944年，他担任驻中国、缅甸和印度的美军司令，并担任中国<small>国民党</small>政府领导人蒋介石的参谋长。该博物馆建在史迪威在重庆的住所内，重庆是中国的战时首都（当时该城市的名字被罗马化为Chungking）。这位将军的主要任务是帮助中国人抗击日本侵略者，并监督美国向蒋介石军队提供军事援助。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">史迪威绰号“醋乔”，他对自己的盟友有强烈的看法，而且并不害怕表达出来。他经常与被他称为“花生”的蒋介石发生冲突。他在日记中记录了<small>国民党</small>的腐败、优柔寡断和无能。 1944年，根据史迪威的呼吁，罗斯福写信给蒋介石，威胁如果他不授予对所有中国军队的全面、不受限制的指挥权，就要切断援助。史迪威亲手将它交付，并在日记中写道：“鱼叉正好击中了这个小混蛋的太阳神经丛，并穿过了他。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">史迪威对蒋介石的蔑视可能有助于解释为什么允许这样一个博物馆存在。毕竟，<small>国民党</small>也一直在与毛泽东的共产党人作斗争。史迪威奉命促使各方合作对抗日本。博物馆表示，他为毛泽东的军队“做出了积极贡献”，并促进了人们对毛泽东事业的“更好、正确的理解”。这可能有点夸张，但史迪威确实支持派去与共产党建立关系的美国陆军观察团。他还向罗斯福抱怨说，蒋介石正在囤积物资，以便在日本战败后用它们来对抗毛泽东的军队。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">中国决定于 1991 年开放该博物馆的另一个原因（也是习近平写信的原因）可能是共产党对第二次世界大战的看法不断变化。 1949年控制大陆后，该党因支持<small>国民党</small>而拒绝承认美国在冲突期间提供的帮助。但其态度却慢慢发生了变化。今天，它承认美国在帮助中国抗击日本方面所发挥的作用。此外，习近平领导的共产党已经从把中国描绘成第二次世界大战的受害者，转变为胜利者。研究中国历史的英国学者拉纳·米特(Rana Mitter)在其著作《中国的好战》中写道，这种重新评估帮助塑造了中国在国外的自信和国内日益高涨的民族主义。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">有些人借用二战时期的中美合作来呼吁今天改善关系。习近平在给飞行员的信中表示，美国和中国“应该而且必须实现相互尊重”。但当时的领导人之间缺乏尊重。史迪威在日记中描述了在注意到蒋“坐在手上，高兴地看着那些真正走出去战斗的愚蠢的美国人”之后，他有一种想咬散热器的冲动。在他向<small>国民党</small>领导人递交罗斯福照会后不久，这位将军就被召回了。史迪威与蒋介石的关系已经到了临界点。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Thu, 05 Oct 2023 12:47:55 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/f657r3rjb421158in55e7cikuksu6h8j</guid><link/> https://www.economist.com/china/2023/10/05/an-unusual-museum-in-china-is-dedicated-to-vinegar-joe </item><item><title><![CDATA[Many of the world’s new mpox cases are in China]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><div class="css-1lm38nn e50l3u40"><figure><div><figcaption>听听这个故事。</figcaption><span class="css-1fs0t47 ed4dtdz0">在<a id="audio-ios-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/bed1b25">iOS</a>或<a id="audio-android-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/7f3c199">Android</a>上享受更多音频和播客。</span> </div><audio class="react-audio-player " id="audio-player" src="https://www.economist.com/media-assets/audio/033%20China%20-%20Public%20health-4ba7a32160cc9276d7e60abd5c0ca8de.mp3"><p>您的浏览器不支持<audio>元素。</p></audio></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0">去年，当mpox（一种以前称为猴痘的疾病）开始蔓延到其流行的非洲地区以外时，<span>全球</span><small>卫生</small>官员感到震惊。它的影响范围迅速扩展到欧洲和美洲，主要是通过性接触。 Mpox 可引起类似流感的症状、疼痛的水泡，在极少数情况下甚至会导致死亡。由于疫苗和健康教育，今年世界大部分地区的病例迅速下降。但在中国则不然。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> 7 月和 8 月，该国表示发现了近 1,000 例新病例，占这几个月全球报告的新感染病例的一半以上。这标志着从年初的零感染人数急剧上升。麻疹病毒已在中国蔓延，大陆31个省份中有26个报告感染。卫生官员表示，约 80% 的病例缺乏明确的感染链，这意味着还有许多病例没有被记录。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">中国之所以成为异类，有几个原因。一是排外情绪。去年9月，中国首席流行病学家吴尊友在社交媒体上发布了无益的建议，称“避免与外国人直接皮肤接触”可以降低感染风险。官方尚未批准任何有效的外国 MPOX 疫苗（就像他们不允许普遍使用外国 Covid-19 疫苗一样）。尽管世界卫生组织建议高危人群和治疗MPO患者的卫生工作者应该接种疫苗，但情况仍然如此。一家中国公司研发的MPOX疫苗仍在试验中。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">保守主义也是一个问题。在中国和其他地方，几乎所有MPO病例都是男男性行为者。在其他国家，事实证明，同性恋者的支持团体在提高人们对病毒的认识和对人们进行检测方面发挥了无价的作用。但多年来，中国一直压制这些团体，认为它们对公共道德和政治稳定构成威胁。地方政府发布的指南称，mpox 对“普通民众”构成的风险很小。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">在中国的社交媒体上，许多人在讨论MPOX时使用恐同诽谤。调查显示，中国很少有同性恋或双性恋男性愿意告诉医生他们的性取向，这使得他们更难获得所需的建议。八月份，官员们表示，五名女性被发现患有MPOX（中国此前宣布的感染者均为男性）。有网友表示，这些女性是被“卑鄙”的同性恋者骗结婚的。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">中国对麻疹的反应让人回想起其最初对<small>艾滋病</small>病毒（一种导致<small>艾滋病的</small>病毒）的处理。 20 世纪 80 年代末，中国官员将<small>艾滋病毒</small>视为西方颓废生活方式造成的外国问题。但在 20 世纪 90 年代，许多人在出售血浆时感染了该病毒。直到丑闻曝光后，全国范围内的<small>艾滋病</small>防治运动才获得关注并成功减少感染。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">对于mpox，官方思维也出现了转变的迹象。 9 月 20 日，政府重新分类了该疾病，将其与<small>艾滋病毒置于同一级别。</small>这应该会释放更多资源来解决这个问题。同样是在上个月，流行病学家吴先生与人共同写了一封信给医学杂志《<i>柳叶刀》</i> ，警告说“如果不立即控制局部传播，MPOX的全球传播可能会加剧”。他建议中国应该开始使用疫苗，并努力减少人们对这种疾病的恐惧。迟到总比不到好。 <span class="ufinish">■</span></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><i>订阅者可以订阅我们新推出的每周通讯<a href="https://www.economist.com/newsletters/drum-tower">《鼓楼》</a> ，了解世界如何看待中国，以及中国如何看待世界。</i></p></div> ]]>;</description><pubDate> Thu, 05 Oct 2023 12:47:55 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/jt3666lfl4bc46l9s8ebfldkqbs02nir</guid><link/> https://www.economist.com/china/2023/10/05/many-of-the-worlds-new-mpox-cases-are-in-china </item><item><title><![CDATA[Communist rappers are luring young disgruntled Chinese]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><div class="css-1lm38nn e50l3u40"><figure><div><figcaption>听听这个故事。</figcaption><span class="css-1fs0t47 ed4dtdz0">在<a id="audio-ios-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/bed1b25">iOS</a>或<a id="audio-android-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/7f3c199">Android</a>上享受更多音频和播客。</span> </div><audio class="react-audio-player " id="audio-player" src="https://www.economist.com/media-assets/audio/031%20China%20-%20The%20Communist%20Youth%20League-55807eb577be827144853392c33c7376.mp3"><p>您的浏览器不支持<audio>元素。</p></audio></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>为</span><small>庆祝 10 月 1 日中国</small>国庆节，共青团在微博平台微博上向其近 1800 万粉丝发送了一条信息。 “今天，我们作为这个时代的主角，将在这片神圣的土地上书写新的传奇！”它宣称。随附的是一段音乐视频，歌词充满了爱国主义言论，并穿插着毛泽东和中国现任领导人习近平的讲话片段。到目前为止，一切都是可以预见的。令人惊讶的是这位歌手和他的风格：一位说唱歌手，他早期有关毒品和暴力的歌曲被认为不适合公开播放。众所周知， <small>gai</small>已经翻开了新的一页。他现在是联盟的<small>司仪</small>。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">共产党的青年团是一个庞大的组织。它拥有 7400 万党员，几乎与该党 (9800 万) 一样大，尽管它的一些成员同时隶属于这两种党派，但它与党是分开的。它在中国的政治生活中发挥着重要作用。该联盟向14岁至28岁之间的人灌输党的意识形态，培训潜在的党员，并帮助党识别可以培养担任高级职务的人才。它还有一项面向外部的任务：在没有政治关系的年轻人中传播党的信息。 2012年上台后，习近平担心联盟无法胜任这项工作。官员们承认，它已经与中国年轻人脱节了。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">对党来说，中国的青年人是一个日益严重的问题。经济停滞不前，年轻人失业普遍，住房成本高昂。去年年底，几个城市爆发了由青年领导的小规模抗议活动。它们的目标是习近平严厉的“零新冠”政权（后来被放弃）。上海的一些示威者甚至以非凡的勇气呼吁习近平下台。他会留意1989年的民主动乱，当时联盟的一些官员加入了抗议者行列。那段共产主义世界的动荡时期困扰着习近平。他经常回想起苏联的解体，并将其归咎于意识形态正统和纪律的崩溃。 “共青团犯一千个错误也没关系，”他在2015年引用邓小平的话说。 “但它不能犯的一个错误就是偏​​离党的轨道。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> 6月，习近平宣布，自2012年以来，该组织已获得“全新形象”。但就在这个月，联盟主席阿东表示，在国内外“深刻复杂的变化”中，“整个组织的整体斗志和能力亟待提高”。这将涉及推进2016年开始的全面改革。这些改革包括削减臃肿的管理层、扩大联盟的基层影响力以及加强对会员的控制。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">磨练联盟的宣传技巧也是这项努力的一部分。像<small>gai</small> （真名周彦）这样的人正在帮忙。 2018年，中国网民猜测，在<small>gai</small>在真人秀<small>节目</small>中成名后，他在官方批准的平台上表演的日子可能屈指可数了：据报道，那一年政府命令广播公司不得使用代表“嘻哈文化”的艺术家，或者甚至还有运动纹身（ <small>gai</small>有很多：“Badkidz”用英语说）。热爱派对的小报<i>《环球时报》</i>的头条新闻称，“中国说唱歌手退出<small>电视</small>节目后，嘻哈在中国的前景似乎黯淡”。报道指出<small>盖伊</small>从电视广播中消失了。但该报的预测很快被证明是错误的。联盟开始转向包括<small>gai</small>在内的说唱歌手，以使自己看起来更适合该国的年轻人。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">联盟通过大量社交媒体帐户推出了以这些歌手和其他歌手为主角的精美视频。据该联盟的报纸<i>《中国青年报》</i>报道，截至去年 8 月，该组织的中央管理机构已运营 26 个此类网站，粉丝总数超过 2 亿。报道称，联盟微信主账号拥有1.1亿粉丝，是社交平台上最大的账号之一。在网上，该组织开始将自己称为<i>团团</i>（“联盟”）。在中文中，双音节会让名字听起来更可爱——熊猫的名字通常都是这样组成的。</p><h2 class="css-8p8dhl e8f47sz0">攻击，攻击</h2><p class="css-1hno3qs e190yofl0">对于西方人来说，这些叙述所使用的言辞往往并不讨人喜欢。习近平将新面貌的联盟推向了中国网络民族主义的前线，利用它在互联网上充斥着对西方和任何对共产党持负面看法的中国人的批评。 “为什么我们不能表达自己的意见？” 2013年，他问联盟领导人。“正义战胜邪恶。”当网上积极的声音强大起来时，负面舆论的影响就可以减少。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">联盟账户被用来对西方记者进行尖刻批评，散布虚假信息，并攻击涉嫌试图煽动“颜色革命”的持不同政见者。 2021年，该联盟宣扬了一种阴谋论，称引起covid-19的病毒<small>SARS</small> - <small>C</small> o <small>V</small> -2是由美国军事实验室开发的。联盟在微博上创建的用于传播这个故事的标签已被浏览约 15 亿次——中国人均浏览次数超过一次。最近几周，该联盟的报道激起了公众对日本排放福岛核电站处理后的废水的愤怒，该核电站在 12 年前的海啸中被摧毁，而无视其他地方许多科学家对该计划的支持。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">毫无疑问，民族主义言论让许多中国年轻人兴奋不已。然而，目前尚不清楚该联盟的在线存在在多大程度上帮助它招募了它所说的为该党本身创造“健康和充满活力的新血液”所需的人才。在14岁到28岁之间的中国人中，大约有三分之一是会员（联盟官员的年龄可能更大）。但官方统计数据显示，自习近平就任中国领导人以来，会员人数已减少近 20%。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这可能并不能反映出年轻人加入愿望的任何变化。习近平的改革旨在让联盟更加精英化。老师们被告知不要像以前那样为整个班级报名（而且现在仍然是少先队的公认做法，少先队是一个由联盟控制的针对 6 至 14 岁儿童的组织）。学校已获得可招收学生的配额。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">联盟并没有试图提高目标年龄组中会员与非会员的比例。事实上，它已将 2025 年的上限设定为 30%，这表明它计划几乎没有改变。但它正在努力扩大私营企业和<small>非政府组织</small>的成员数量。在中国5000万家注册私营企业中，联盟的存在仍然很小。然而，2018 年至 2022 年 1 月期间，此类企业的联盟分支机构数量增加了两倍多，达到 30 万多个。今年在银川，联盟官员宣布计划到九月在西部城市工业园区的所有企业建立分支机构。在最近开发的名为“智能联盟建设”的数据库的帮助下，该组织可以更好地监控此类活动。所有联盟成员都必须在此系统上注册其个人详细信息。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">习近平急于提升共青团影响力的愿望似乎与人们普遍认为的不一致，即他执政十年中至少有一部分时间与曾在共青团担任高级职务的高层领导人发生过斗争。这些官员通常被称为“<i>团</i>派”成员。在习近平的领导下，他们在党的高层中变得更加边缘化。但几乎没有证据表明该联盟是作为派系堡垒运作的。更有可能的是，习近平更喜欢让自己周围都是以前的同事，而他从未在联盟中担任过职务。巴黎政治大学的杰罗姆·多永 (Jérôme Doyon) 指出，联盟管理部门仍然是各省领导职位招聘的重要来源。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">在习近平看来，联盟可以发挥至关重要的作用。甚至十年前，他就警告中国官员，全球“意识形态冲突”涉及“国内外敌对势力”不断西化和分裂中国的努力。他说，这使得为中国年轻人的理想信念提供“强有力的引导”变得更加必要。这就是为什么，除了偶尔去革命遗址和在社区做好事之外，新兵们可以有充足的时间在课堂上学习习近平的思想。 <span class="ufinish">■</span></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><i>订阅者可以订阅我们新推出的每周通讯<a href="https://www.economist.com/newsletters/drum-tower">《鼓楼》</a> ，了解世界如何看待中国，以及中国如何看待世界。</i></p></div> ]]>;</description><pubDate> Mon, 02 Oct 2023 17:43:52 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/9eum7f9s5sm1sngn4m6nto74vvueetla</guid><link/> https://www.economist.com/china/2023/10/02/communist-rappers-are-luring-chinas-disgruntled-youth</item><item><title><![CDATA[Politics hamper China’s efforts to stimulate the economy]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><div class="css-1lm38nn e50l3u40"><figure><div><figcaption>听听这个故事。</figcaption><span class="css-1fs0t47 ed4dtdz0">在<a id="audio-ios-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/bed1b25">iOS</a>或<a id="audio-android-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/7f3c199">Android</a>上享受更多音频和播客。</span> </div><audio class="react-audio-player " id="audio-player" src="https://www.economist.com/media-assets/audio/035%20China%20-%20The%20economy-1af8fe58d6eb8b2c5d73a0e873dc5a6b.mp3"><p>您的浏览器不支持<audio>元素。</p></audio></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>十年</span><small>前，</small> 200多名中共中央委员会成员齐聚北京，召开“三中全会”，这是一次传统上专门讨论经济问题的五年一度的会议。全会承诺让市场而非国家“在资源配置中发挥决定性作用”。自2012年以来担任中国领导人的习近平未能兑现这一承诺，这在很大程度上解释了过去十年对<a href="https://www.economist.com/leaders/2023/08/24/why-chinas-economy-wont-be-fixed">中国经济的</a>失望。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">但经济当前的困境有所不同。今年的问题不在于国家发挥过于决定性的作用而牺牲了市场。最紧迫的困难是市场和国家在资源调动和配置方面的决定性不够。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">消费者<a href="https://www.economist.com/finance-and-economics/2023/08/17/chinas-consumers-officials-and-statisticians-all-lack-confidence">失去了信心</a>。他们不愿意挥霍或投资，而是宁愿将钱存入银行存款。他们尤其对购买曾经是经济支柱的房地产持谨慎态度。这使得恒大这样的房地产开发商无法摆脱破产困境。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">再加上出口低迷，消费者的犹豫不决已经影响了大流行后的经济复苏。 5月至8月公布的工业生产、零售销售和出口等数据均远低于预期。增长放缓与价格下降同时发生。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">过去，中国政府对此类经济衰退采取了强有力的应对措施。 2008年全球金融危机袭击该国时，政策制定者发起了贷款和支出热潮，迅速使经济增长重回正轨，尽管世界其他地区却步履蹒跚。但面对今年的经济放缓，政府和消费者一样犹豫不决、胆怯。它的犹豫暴露了目前阻碍中国刺激措施的一些政治和意识形态限制。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">在大多数经济体中，对经济放缓的“第一响应者”是央行。中国货币当局确实在六月份降息，但幅度不大。它将 7 天利率降低了 0.1 个百分点，随后在 8 月份进行了第二次相同规模的降息。 （许多西方国家出于对通胀的担忧而加息，而中国不存在通胀问题。）</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">与其他新兴经济体的政策制定者一样，中国的政策制定者担心大幅降息将削弱人们对人民币的信心并削弱银行的盈利能力。但这种限制还有另一个因素。中国的政治体系没有容纳激进、英勇的央行行长的空间。这个国家只有一位“大师”（曾经授予美国联邦储备委员会主席的术语）。那就是习先生。为了保留自主权，中国央行官员必须谨慎行事。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">传统上，经济责任由中国的二号官员——总理承担。过去担任这一职位的人拥有抵御灾难和恢复增长的影响力和进取心。 1998年亚洲金融危机席卷中国时，朱镕基誓言将经济增长保持在8%，鼓舞了士气。相比之下，现任总理李强就显得较弱。他于三月上任，其职位完全归功于习近平。他的使命——维护繁荣——仍然很重要。但它常常在维护广义安全方面处于次要地位。李先生精力充沛，见多识广。斯坦福大学的吴国光表示，他仍然认为国务院（中国的内阁）仅仅是党的思想的实施者，而不是党的思想的来源。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">曾经泡沫十足的房地产市场或许是最大的担忧。自2021年年中以来，该公司一直处于低迷状态，当时对开发商过度借贷的监管限制开始发挥作用，导致恒大和其他公司违约。这些限制不仅仅是技术官僚措施。它们是一场激烈的、准意识形态运动的一部分，用习近平的口号来概括：“房子是用来住的，不是用来炒的”。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这场运动非常成功。 8 月份的公寓销量比 2019 年 8 月的水平低 47%。在市场稳定之前，经济仍将脆弱。但重新调整意识形态运动是很困难的。监管机构放宽了首次购房者的定义，让更多人受益于更宽松的抵押贷款条款。他们降低了人们必须提供的现金首付。一些城市取消了对公寓的价格管制。负责制定政策的 24 人政治局在 7 月份的公报中删除了习近平的口号。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">但习近平和他的下属都不能轻易承认他的竞选走得太远。他们也无法大声宣扬另一种口号，这种口号可能会在不引起人们注意的情况下提振市场。因此，对情绪的影响依然存在。 9月22日，恒大表示，令人失望的销售业绩迫使其推迟了债务重组计划。彭博社透露恒大集团董事长许家印受到警方监视后，恒大股份于 9 月 28 日停牌。人脉广泛的许先生既是该集团不幸的根源，也是其复苏的关键。所有这些都不会激发人们对其他陷入困境的开发商的生存能力的信心。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> 2008年中国成功的经济刺激计划不是由北京官员而是由地方政府带头的。到习近平上台时，这种模式的成功已被过度行为所掩盖。此前，地方政府在中央政府实施的严格财政约束下相互竞争以促进增长。刺激措施打破了这种微妙的政治平衡。地方政府通过表外“融资工具”大量举债，使它们摆脱了财政束缚，并允许它们犯下更昂贵的错误。事实证明，他们的债务胃口很顽强。高盛银行表示，这些车辆目前欠债约 60 万亿人民币（超过 8 万亿美元）。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">习近平决心对地方政府实施更严格的财政约束。这意味着他们没有能力领导另一轮刺激计划。相反，中央政府可以自己做更多的事情。一些经济学家敦促政府向穷人提供消费券或救济品。但国家似乎不愿意直接帮助家庭。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这可能反映了这样一种观点，即公共投资或减税等刺激经济的替代方法具有双重打击：它们有助于刺激需求，并通过建设基础设施或激发创业活力来改善经济的供给侧。对施舍缺乏热情也可能反映出习近平个人对“福利主义”的厌恶，他警告说，“福利主义”会导致懒惰。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">最近几周，中国政府开始对经济放缓做出更有力的反应。它延长了对人们以旧房换取更好房子的税收减免。它谈到了改造所谓的“城中村”，这些曾经是乡村的土地在中国大城市向外扩张时被吞并了。仅 8 月份，地方和中央政府就发行了价值约 1.2 亿元人民币（1,650 亿美元）的债券，是今年前 7 个月平均水平的两倍多。 </p><div class="css-1bzwzkr eitqf4z1"><figure class="css-qts40t e1197rjj0"><img alt width="608" sizes="300px" srcset="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=16,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230930_CNC702.png 16w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=32,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230930_CNC702.png 32w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=48,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230930_CNC702.png 48w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=64,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230930_CNC702.png 64w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=96,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230930_CNC702.png 96w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=128,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230930_CNC702.png 128w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=256,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230930_CNC702.png 256w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=360,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230930_CNC702.png 360w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=384,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230930_CNC702.png 384w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=480,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230930_CNC702.png 480w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=600,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230930_CNC702.png 600w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=834,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230930_CNC702.png 834w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=960,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230930_CNC702.png 960w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1096,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230930_CNC702.png 1096w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1280,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230930_CNC702.png 1280w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230930_CNC702.png 1424w" src="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230930_CNC702.png"><figcaption class="css-18w36g1 edweubf2"><span class="css-6pzdis edweubf1">图片：经济学人</span></figcaption></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0">经济似乎也正在触底反弹。 8月份出口量高于一个月前。社会消费品零售总额和工业生产增速有所改善。消费者价格已停止下降。中国的经济数据最近开始超出预期（见图表）。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">为了提升这些期望，习近平可能会在下一次全会上专门修改和阐明他的经济理念。他可以承诺更加优先考虑市场而不是国家、繁荣而不是安全、开放而不是强硬。与此同时，他的下属们还得继续应付过去。 <span class="ufinish">■</span></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><i>订阅者可以订阅我们新推出的每周通讯<a href="https://www.economist.com/newsletters/drum-tower">《鼓楼》</a> ，了解世界如何看待中国，以及中国如何看待世界。</i></p></div> ]]>;</description><pubDate> Thu, 28 Sep 2023 14:10:08 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/99pc6t2iom6t1acqlbhp9mbqu10p3eq0</guid><link/> https://www.economist.com/china/2023/09/28/politics-hamper-chinas-efforts-to-stimulate-the-economy </item><item><title><![CDATA[China’s persecution of Uyghurs extends to those it once favoured]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><div class="css-1lm38nn e50l3u40"><figure><div><figcaption>听听这个故事。</figcaption><span class="css-1fs0t47 ed4dtdz0">在<a id="audio-ios-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/bed1b25">iOS</a>或<a id="audio-android-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/7f3c199">Android</a>上享受更多音频和播客。</span> </div><audio class="react-audio-player " id="audio-player" src="https://www.economist.com/media-assets/audio/036%20China%20-%20Rahile%20Dawut-a2d5965bf711d72764bb9f1ed504074e.mp3"><p>您的浏览器不支持<audio>元素。</p></audio></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>拉希勒</span><small>·达吾提（Rahile Dawut）</small>曾经是中国的当权派人物。这位57岁的维吾尔族人类学家是一名共产党员。国家资助了她在新疆大学的一些工作，该大学是该地区最好的大学，她是该大学的教授和少数民族研究中心的创始人。她曾获得文化部颁发的奖项，2000年会见了国家主席江泽民，并登上了维吾尔族腹地新疆一家官方杂志的封面。但2017年12月，在告诉亲戚她要去北京后，达吾提女士（如图）失踪了。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">对于达吾特女士的遭遇，目前还没有官方解释。但代表中国政治犯开展活动的对话基金会表示，他们已从政府消息来源获悉了她的命运。据该基金会称，达吾提女士因宣扬分裂主义和“危害国家安全”而被捕。 2018年，在新疆的一次秘密法庭审理中，她被定罪并被判处无期徒刑。她随后对判决提出上诉，但败诉。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">达吾特女士的朋友和以前的学生表示，对她的指控是荒谬的。他们形容她是一位很少谈论政治的务实学者。多年来，她巧妙地应对了中国学术研究的严格限制。他们说，达吾提女士不是持不同政见者，而是国家迫害维吾尔少数民族的另一个受害者。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">自 2017 年以来，大约有 100 万维吾尔族和其他少数民族进入了新疆的“再教育营”，这是政府强制同化运动的一部分。该国以对恐怖主义和分裂主义的担忧为其行动辩护。批评者指责它是文化灭绝。对话基金会表示，达吾提女士是“自 2016 年以来被拘留、逮捕和监禁的一长串且不断增加的维吾尔知识分子名单（据统计超过 300 人）之一”。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">尽管如此，达吾提女士的突然倒下还是有些奇怪，让观察人士感到困惑。挪威维吾尔人权组织创始人阿卜杜韦利·阿尤普 (Abduweli Ayup) 表示，她的高调可能使她成为目标。他表示，也许官员们想以她为榜样，让其他人遵守规矩。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">达吾特女士的国际关系可能也引起了当局的担忧。她是剑桥大学、宾夕法尼亚大学等西方多所大学的访问学者。中国官员声称，外国势力试图破坏新疆的稳定，并对维吾尔人与外界的任何接触表示怀疑。该团体的成员有时很难获得护照。有些人仅仅因为出国旅行而被拘留。</p><h2 class="css-8p8dhl e8f47sz0">没有被遗忘</h2><p class="css-1hno3qs e190yofl0">达吾提女士就读<small>于</small>北京师范大学，主修民俗学，是第一批获得<small>博士学位</small>的维吾尔族女性之一。她的早期作品绘制了分布在新疆各地的穆斯林圣地（称为<i>麻扎）</i>的地图，受到了学者的称赞。在接下来的几年里，她记录了维吾尔族民间传说和宗教传统，通常关注女性的角色。她还指导年轻学者。她在新疆大学的办公室和位于该地区首府乌鲁木齐的房子是当地和访问研究人员的中心。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">但在她失踪前的几年里，达吾特女士的研究变得越来越敏感。她的作品记录了当地习俗被消灭之前的情况，这与官方创建以汉族为主体的单一中国身份的努力发生了冲突。在过去的十年里，许多<i>麻扎</i>因拆除朝圣者留下的祭品而被毁坏或亵渎。其他的则变成了主要吸引汉族游客的景点。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">在最近的外交部新闻发布会上，发言人毛宁表示，她不了解达吾提的案件。官员们保持沉默。台湾历史学家约书亚·弗里曼 (Joshua Freeman) 认识达吾提女士二十年了，他认为自己知道原因。 “他们的沉默说明了一切，”他说。 “在国家眼中，她真正的罪行是出生为维吾尔族。” <span class="ufinish">■</span></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><i>订阅者可以订阅我们新推出的每周通讯<a href="https://www.economist.com/newsletters/drum-tower">《鼓楼》</a> ，了解世界如何看待中国，以及中国如何看待世界。</i></p></div> ]]>;</description><pubDate> Thu, 28 Sep 2023 14:10:08 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/hi1mh0rpqaoe7l4b8t4vnmq8oeujmks4</guid><link/> https://www.economist.com/china/2023/09/28/chinas-persecution-of-uyghurs-extends-to-those-it-once-favored </item><item><title><![CDATA[After an unsuccessful boycott, women’s tennis is back in China]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><div class="css-1lm38nn e50l3u40"><figure><div><figcaption>听听这个故事。</figcaption><span class="css-1fs0t47 ed4dtdz0">在<a id="audio-ios-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/bed1b25">iOS</a>或<a id="audio-android-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/7f3c199">Android</a>上享受更多音频和播客。</span> </div><audio class="react-audio-player " id="audio-player" src="https://www.economist.com/media-assets/audio/037%20China%20-%20Women_s%20tennis-35093781fcfe5cc8eac03f9e3bfc82a2.mp3"><p>您的浏览器不支持<audio>元素。</p></audio></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> 2021年，中国网球明星彭帅（如图）指控一名共产党要人性侵<small>后不久</small><span>，</span>她的运动管理机构女子网球协会（ <small>WTA</small> ）暂停了在中国的所有赛事。总部位于美国的<small>世界网球协会</small>呼吁对彭丽媛的指控进行“全面、公平、透明且不受审查”的调查。但那并没有发生。尽管如此， <small>WTA</small>又回来了。中国公开赛于9月下旬开始。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> <small>WTA</small>的抵制并不是第一次中国政府未能给出结果的此类抵制。西方领导人以担心中国侵犯人权为由，拒绝参加 2022 年北京冬奥会。但火炬一旦点燃，他们的信息基本上就被观众遗忘了。许多中国人并不知道<small>WTA</small>的抵制，因为彭女士的指控遭到了审查。官方媒体称，由于疫情，比赛被暂停。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> <small>WTA</small>也不是第一个发现对中国采取原则立场代价高昂的体育联盟。 2019年，美国国家篮球协会休斯敦火箭队总经理表示支持香港的民主抗议活动。中国的回应是暂时禁止<small>NBA</small>比赛的转播，导致联盟损失数亿美元。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">过去两年， <small>WTA</small>取消了中国大陆和香港的赛事，留下了数百万美元的损失。商业利益无疑在其屈服过程中发挥了重要作用。在抵制之前，中国帮助推动了<small>WTA的</small>发展，主办了包括<small>WTA</small>总决赛在内的大量赛事。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">该协会承认，远离祖国收效甚微。自从提出指控后，彭女士反驳了这些指控。观察人士认为，她这样做是受到当局的压力。提出类似主张的中国女性往往受到恶劣对待。 2018年，国家广播机构<small>中央电视台</small>的一名前实习生公开指控一位著名主持人对她进行了猥亵，导致许多女性站出来发声。然而，这位前实习生不仅输掉了官司，还被控诽谤罪。 （9月25日主持人撤诉。）</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">从理论上讲，性别平等是共产党的核心宗旨。但政府压制了该国的#MeToo 运动，以免其演变成政治异议。 9 月 22 日，两名著名的该事业支持者在中国南方受审，罪名是“煽动颠覆国家政权”（外国外交官和记者被禁止进入法院）。这些活动人士已被关押两年。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> <small>WTA</small>已向彭女士保证与家人安全生活。她很少出现在公共场合。该协会在宣布抵制时表示，不想让有权势的人压制女性的声音。然而事实正是如此。 <span class="ufinish">■</span></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><i>订阅者可以订阅我们新推出的每周通讯<a href="https://www.economist.com/newsletters/drum-tower">《鼓楼》</a> ，了解世界如何看待中国，以及中国如何看待世界。</i></p></div> ]]>;</description><pubDate> Thu, 28 Sep 2023 14:10:08 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/n64rjqqcpvfollvo5bmqsnhobm52ghgj</guid><link/> https://www.economist.com/china/2023/09/28/after-an-unsuccessful-boycott-womens-tennis-is-back-in-china </item><item><title><![CDATA[How China uses UNESCO to rewrite history]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><div class="css-1lm38nn e50l3u40"><figure><div><figcaption>听听这个故事。</figcaption><span class="css-1fs0t47 ed4dtdz0">在<a id="audio-ios-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/bed1b25">iOS</a>或<a id="audio-android-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/7f3c199">Android</a>上享受更多音频和播客。</span> </div><audio class="react-audio-player " id="audio-player" src="https://www.economist.com/media-assets/audio/031%20China%20-%20China_s%20heritage%20sites-60b94d31e0a4153d7b2145b4599de2e9.mp3"><p>您的浏览器不支持<audio>元素。</p></audio></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>普洱茶</span>是一种朴实的茶饮<small>，</small>因其消化特性而深受节食者的喜爱。它的叶子来自中国西南部景迈山的森林，该山于9月17日被联合国文化部门<small>联合国教科文组织</small>列为世界遗产。中国希望这一指定将促进茶叶销售并吸引游客前往该地区，该地区靠近缅甸、老挝和越南边境。中国官员正在努力争取获得<small>联合国教科文组织</small>的认可。只有意大利拥有更多这样的网站。就该组织认可的文化习俗数量而言，没有哪个国家能与中国相比。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">但中国的努力不仅仅是增加茶叶销售和旅游业。共产党声称，当今的中国有数十个（也许数百个）少数民族，是一个有着数千年连续历史的单一国家。民族认同与占人口90%以上的汉族混为一谈。中国的遗产法旨在维护“国家的统一”和促进“社会和谐”。在实践中，这往往意味着歪曲历史，以使其符合共产党对过去的看法并强化其国家地位的愿景。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">当<small>联合国教科文组织</small>在20世纪70年代构思其世界遗产名录时，中国一心想毁掉其文物。然而如今，中国向该国际组织捐赠的资金和派出的代表数量比任何其他国家都多。<small>联合国教科文组织</small>批准的许多遗址，例如长城，都是众所周知的。但谢菲尔德大学的克里斯蒂娜·马格斯表示，其他一些措施以及某些文化习俗的提出是为了使共产党对少数民族众多地区的统治合法化。新疆和西藏等地区并不一直是中国的一部分，也不是汉族统治的。然而该党的历史版本却讲述了一个不同的故事。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">在新疆最西部地区，40%以上的人口是少数民族维吾尔族。他们的文化、语言和穆斯林信仰使他们与中国大部分地区不同。 18 世纪中叶，维吾尔族腹地开始正式受中国控制——清朝满族统治者将其命名为“新疆”，意思是“新领土”。过去十年来，共产党迫使该地区的维吾尔人和其他少数民族同化。 2017 年之后，大约有 100 万人进入了“再教育营”。安全局势依然严峻，政府担心恐怖主义和分裂主义。活动人士称，这正在抹杀维吾尔文化。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这些都没有体现在政府提名新疆天山世界遗产中。申请书中写道：“自古以来，中华各族人民就生活在这片沃土上，创造了丰富的物质文化和精神文明。”它描述了新疆的汉族军事城镇和交通中心，并引用了汉族诗人对天山的赞美。在近 1,000 页的文献中，维吾尔人只被提及几次，通常是作为居住在该地区的少数民族名单的一部分。当丝绸之路的一部分被<small>联合国教科文组织</small>承认时，中国政府也提出了类似的新疆历史。该地区被描述为汉族与“当地居民”“融合”和“持续融合”的文化带。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> 1949年毛泽东的游击队夺取政权时，中国的边界尚未明确界定，人民也完全顺从。 1950年，当共产党军队入侵西藏时，他们并没有像共产党声称的那样，被视为解放者而受到当地居民的欢迎。自治的承诺被打破，导致 1959 年西藏反抗中国统治的起义失败。不过，<small>联合国教科文组织</small>认可的历史表明，过去是更加和谐的。 2013年，该组织将中国元朝（1279-1368）的西藏记录纳入其“世界记忆”。北京政府表示，这些证明了古代帝国统治者“对西藏的宗教、政治制度和文化高度宽容”，也证明了元朝统治下西藏与中国的一体化是持久的。</p><h2 class="css-8p8dhl e8f47sz0">一切为了一</h2><p class="css-1hno3qs e190yofl0">为了支持以汉族为中心的身份理念，该党试图淡化<small>联合国教科文组织</small>声称的少数民族群体的贡献。例如，向该组织提交的文件称，西藏布达拉宫是达赖喇嘛 1649 年至 1959 年间的冬宫（如图），展示了许多民族的技能，而不仅仅是藏族。伦敦大学东方与非洲研究学院的雷切尔·哈里斯表示，政府在选择重点关注的地点、人群和做法时采用了“激进的选择性”。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">国家对不同群体的文化习俗也有选择性。德克萨斯州中西部州立大学的 Juheon Lee 表示，汉族通常被认为是“文明建设者”。因此，该组与涉及高雅文化（例如京剧）或技术专业知识（例如桥梁）的应用程序相关联。相比之下，边境地区的少数民族则因药浴（藏族）和喉歌（蒙古族）等民间习俗而被提名。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><small>联合国教科文组织</small>往往不会对中国的主张提出异议。中国的历史学家这样做也不安全。哈里斯女士指出，维吾尔族学者因主张不同版本的历史而被关押。但该党提出自己的解释的努力至少已经放缓。 2018年，<small>联合国教科文组织</small>改变了规则，一个国家每年只能提名一个新遗址。 <span class="ufinish">■</span></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><i>订阅者可以订阅我们新推出的每周通讯<a href="https://www.economist.com/newsletters/drum-tower">《鼓楼》</a> ，了解世界如何看待中国，以及中国如何看待世界。</i></p></div> ]]>;</description><pubDate> Thu, 21 Sep 2023 12:51:46 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/opiklvsf7cq8mi80k1kpd550v27rb5gd</guid><link/> https://www.economist.com/china/2023/09/21/how-china-uses-unesco-to-rewrite-history </item><item><title><![CDATA[China tells its citizens to be on the lookout for spies]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><div class="css-1lm38nn e50l3u40"><figure><div><figcaption>听听这个故事。</figcaption><span class="css-1fs0t47 ed4dtdz0">在<a id="audio-ios-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/bed1b25">iOS</a>或<a id="audio-android-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/7f3c199">Android</a>上享受更多音频和播客。</span> </div><audio class="react-audio-player " id="audio-player" src="https://www.economist.com/media-assets/audio/032%20China%20-%20Counter-espionage-350ab2360c3cc20b0c53cb1ba29b8b0c.mp3"><p>您的浏览器不支持<audio>元素。</p></audio></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><small>海参养殖</small><span>场</span>并不是间谍的明显目标。因此，去年当一群外国人出现在中国东北的一家餐厅时，店主张先生并没有多想。据官方媒体报道，客人获得了安装海水质量监测仪的许可。他们离开后，张先生发现设备无法正常工作。它还附有一个神秘的、发出蜂鸣声的天线。于是他给当局打电话。他们表示，它正在向“敌对势力”传输有关中国海洋的战略数据。外国人被发现并被捕。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">像这样的故事，无论真实与否，都是为中国情报机构国家安全部（ <small>MSS</small> ）服务的。它声称张先生发现的那种间谍活动非常猖獗，普通中国人必须帮助阻止它。 8 月 1 日，<small>国家安全部</small>加入了流行的通讯应用程序微信，呼吁“全社会”警惕间谍活动。在此之前，<small>中央情报局</small>局长威廉·伯恩斯发表评论称，在数十名情报来源被杀或失踪十年后，美国在重建其在中国的间谍网络方面取得了进展。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">政府正在尽自己的一份力量来提高公众意识。它为举报间谍提供高达 50 万元人民币（68,500 美元）的奖励。在郑州市，公交车座椅后面贴有针对外国窥探者的警告。其他地方的官员正在利用传单、讲座和漫画来传达信息。在新疆地区，官员制作了一部短片，描绘了一名伪装成业余摄影师的间谍。间谍要求出租车司机带他去军事基地。警觉的司机将他带到了警察局。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">一项特别呼吁是针对年轻人的。<small>中国国家安全部</small>表示，希望“国家安全的种子在他们心中生根发芽”。该部的地方分支机构已与学校联合举办课程和练习。今年早些时候，在厦门大学举行的其中一场活动中，学生们扮演间谍和间谍猎手。上海的中学生身着迷彩服，在模拟航空母舰上接受有关国家安全的教育。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">但当学生出国时，事情就变得棘手了。官员们担心他们会被引诱为外国势力从事间谍活动。 <small>MSS</small>在微信上分享了警示故事。其中，一名在意大利的中国学生据说被美国间谍招募，以享用精美晚餐和参观歌剧院。据说还有一个人与美国驻日本大使馆官员过于友好。两名学生均返回中国，并向<small>中央情报局</small>出售机密；据<small>国家安全局</small>称，他们已被抓获并受到惩罚。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">该部的活动受到一些公众的欢迎。网民警告政府工作人员不要在网上过多分享自己的工作信息，以防间谍窥探。一段视频声称<small>中央情报局</small>是最近几名工程师和科学家死亡的幕后黑手，观看次数已超过 50 万。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">但其他人则认为政府做得太过分了。著名民族主义评论员胡锡进抱怨说，人们越来越害怕见到外国人，以免被举报。在社交媒体网站微博上，一些用户担心回到文化大革命时代，那是毛泽东时代疯狂的十年，邻居、朋友甚至家人互相举报。 “历史是一个圆，”一位人士说。 “像儿子举报父亲这样的悲剧似乎又临近了。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">偏执情绪的增加将使外国人在中国的生活变得更加困难。社交媒体上流传的一张照片显示，上海的一名美国教师向全班同学解释自己不是间谍。本报记者最近在报道途中被官员拦截。官员们解释说，一名公众看到一名外国人在提问。作为一个好公民，他们已经举报了。 <span class="ufinish">■</span></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><i>订阅者可以订阅我们新推出的每周通讯<a href="https://www.economist.com/newsletters/drum-tower">《鼓楼》</a> ，了解世界如何看待中国，以及中国如何看待世界。</i></p></div> ]]>;</description><pubDate> Thu, 21 Sep 2023 12:51:46 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/pp3libjck6a7bd94tbno0bu9jmh4ohmf</guid><link/> https://www.economist.com/china/2023/09/21/china-tells-its-citizens-to-be-on-the-lookout-for-spies </item><item><title><![CDATA[China wants to be the leader of the global south]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><div class="css-1lm38nn e50l3u40"><figure><div><figcaption>听听这个故事。</figcaption><span class="css-1fs0t47 ed4dtdz0">在<a id="audio-ios-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/bed1b25">iOS</a>或<a id="audio-android-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/7f3c199">Android</a>上享受更多音频和播客。</span> </div><audio class="react-audio-player " id="audio-player" src="https://www.economist.com/media-assets/audio/033%20China%20-%20Chaguan-227a1c5abdcdc3a2e434b1d5590a45d8.mp3"><p>您的浏览器不支持<audio>元素。</p></audio></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0">习近平核心圈子里的人<span>并不是</span>每天<small>都会</small>提到毛泽东的首席外交官周恩来。 Yet Zhou&#39;s dapper ghost hung over a recent speech given in Havana to developing-world leaders by Li Xi, boss of the feared Central Commission for Discipline Inspection. Indeed, the whole speech was filled with nods to the past. Mr Li recalled mid-20th-century struggles for “national independence and liberation”. He mentioned the “Bandung Spirit” and “Five Principles of Peaceful Coexistence”. That refers to the Bandung Conference of 1955, at which Zhou committed China to a path of non-aggression and non-interference in the affairs of other Asian and African countries.</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> The discipline-enforcement boss was sent to Cuba as Mr Xi&#39;s personal envoy to a summit involving China and emerging economies from the <small>G</small> 77 group. He promised that China will “always be part of the developing world and a member of the global south”, no matter how advanced it becomes. By way of explanation, Mr Li reached back into history. China is forever bound to other nations that fought colonial-era “exploitation and oppression”, he said.</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> Mr Li, a member of the Politburo Standing Committee, the top leadership body, was not speaking off the cuff. Nor was his cold-war history lesson a one-off, inspired by the sight of shark-finned old Cadillacs chugging through Havana. China has launched a new, concerted campaign to present itself as a natural leader for the developing world, starting with countries that have painful memories of bullying by colonial powers or by America.</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> On September 13th the foreign ministry published a “Proposal of the People&#39;s Republic of China on the Reform and Development of Global Governance”. This urges sweeping changes to the rules and institutions that oversee international development, security and human rights. It finds many lessons in history. America (referred to as a “certain country”) is told to learn from past wrongdoing, including ignoring Russia&#39;s “legitimate security concerns”, making “wanton use” of sanctions and hampering scientific progress with “hegemonic” controls on technology sales.</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> In the name of redressing “historical injustices”, China calls for developing countries to be given a much greater say at the United Nations, including seats for Africa on an expanded Security Council (the proposal makes no mention of China&#39;s rival, India, a developing giant that has long sought a seat on the council). Restating long-standing Chinese arguments, the proposal calls the rights to subsistence and development “the basic human rights of paramount importance.” All other rights must bow to “national realities”. To advance that worldview, China proposes that <small>UN</small> human-rights bodies should employ more citizens from developing countries as soon as possible. More clearly than ever before, the document weaves together Mr Xi&#39;s big foreign-policy proposals, from the Belt and Road Initiative to the Global Development Initiative, Global Security Initiative and Global Civilisation Initiative. It presents them as China&#39;s unified plan for tackling everything from climate change to the regulation of cyberspace. The stated goal: to create a “better future for humanity”.</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> The proposal was followed days later by a joint statement issued by Mr Xi and Zambia&#39;s president, Hakainde Hichilema, who was on a state visit to China. The statement names and endorses Mr Xi&#39;s various global initiatives in turn. China&#39;s preferred foreign policies are presented as in the common interest of developing countries. Rich states are reminded of their “inescapable historical responsibilities over climate change”, and told to take the lead in reducing emissions. Zambia declares China a new model for countries seeking independent paths towards modernisation. Independence is relative, of course. Zambia owes China billions of dollars. After long resistance, Chinese lenders agreed to restructure much of this debt in June, but largely by extending maturities and offering to suspend interest payments for some years, rather than by writing off loans.</p><h2 class="css-8p8dhl e8f47sz0"> Towards a China-crafted, China-led order</h2><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> Chinese officials and scholars detect a turning-point in history. Many low- and middle-income countries resent Western arguments about right and wrong. They blame sanctions on Russia, imposed by Western countries over its invasion of Ukraine, for high food and energy prices. In response, China is presenting itself as leader of something resembling a new, non-aligned movement. China calls for “true multilateralism”, delivered by international bodies, from the <small>UN</small> to the World Bank and International Monetary Fund, that are no longer dominated by America and other rich liberal democracies. It talks of respecting the diversity of the world&#39;s civilisations: code for rejecting liberal values as a form of Western-centric racism.</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> China&#39;s non-aligned posture does not stand much scrutiny, though.智库国际危机组织的理查德·高恩表示，在最初的不结盟运动中，埃及、印度、南斯拉夫和其他国家通过形成一个意识形态上不可预测且多元化的团体而获得了影响力。这一次，对于所有“关于反殖民主义的情绪音乐”，中国提供的是“中国将领导的国家联盟”。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">一位外交官表示，通过宣称富裕的中国仍然是一个发展中国家，中国领导人正在操纵语言，使“发展”不再是一个经济术语，而意味着“非西方”。其目标是将非西方国家团结在习近平所青睐的全球治理愿景周围。这位外交官补充道，有些人会持谨慎态度，因为他们希望“实现战略、经济和政治利益多元化”，而不是加入中国领导的集团。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">尽管如此，外国领导人仍可能面临支持中国全球治理新建议的压力。它包含如此之多的习近平品牌举措，中国外交官必须予以宣传，否则就有可能显得对其最高领导人不忠。毛主席长期受苦受难的特使周恩来会理解的。 <span class="ufinish">■</span></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><b>阅读我们的中国专栏作家查官的更多内容：<br></b><i><a href="https://www.economist.com/china/article69628-prod.ece">习近平建设21世纪警察国家</a>（9月14日）<br></i><i><a href="https://www.economist.com/china/2023/09/07/the-belt-and-road-as-seen-from-china">从中国看“一带一路”</a> （9月7日）<br></i><i><a href="https://www.economist.com/china/2023/08/31/when-china-thought-america-might-invade">当中国认为美国可能入侵时</a>（8月31日）</i></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><i>另：茶馆柱如何<a href="https://www.economist.com/column-names">得名</a></i></p></div>]]>;</description><pubDate> Thu, 21 Sep 2023 12:51:46 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/pv6kiqp2d5fogc20idp7ug9broerl810</guid><link/> https://www.economist.com/china/2023/09/21/china-wants-to-be-the-leader-of-the-global-south </item><item><title><![CDATA[The disappearance of China’s defence minister raises big questions]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><div class="css-1lm38nn e50l3u40"><figure><div><figcaption>听听这个故事。</figcaption><span class="css-1fs0t47 ed4dtdz0">在<a id="audio-ios-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/bed1b25">iOS</a>或<a id="audio-android-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/7f3c199">Android</a>上享受更多音频和播客。</span> </div><audio class="react-audio-player " id="audio-player" src="https://www.economist.com/media-assets/audio/030%20China%20-%20Leadership%20purges-52fda46e33371e1abf928cf0eb5525f3.mp3"><p>您的浏览器不支持<audio>元素。</p></audio></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0">中国领导人习近平曾说过，<small>培养人才的能力</small><span>“</span>在很大程度上决定政党和国家的兴衰存亡”。在三月份对部长职位进行彻底改组后，政府主要通讯社新华社回顾了习近平在一篇文章中的话，旨在表明遴选过程是多么细致。然而，自六月下旬以来，在那次人事变动中晋升的两位最高级官员失踪了：第一位是前外交部长秦刚，另一位是最近的国防部长李尚赋将军。他们明显的垮台速度之快令人震惊。他们对中国政治提出了很大的问题。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">没有任何迹象表明，对于共产党或习近平的统治来说，现在是生死存亡的时刻。官方媒体对习近平的赞扬有增无减。他缺席了 9 月 9 日至 10 日在德里举行的 20<small>国集团</small>峰会，这是史无前例的缺席。但9月16日至17日，7月底接替秦先生出任外交部长的王毅在马耳他会见了美国国家安全顾问杰克·沙利文。据彭博社报道，他们在定于 11 月在旧金山举行的亚太领导人聚会上讨论了习近平和总统乔·拜登之间可能举行的会面。中国的军事活动似乎也没有受到影响。 9月17日至18日，约有100架中国战斗机绕台飞行，在如此短的时间内，数量异常多。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">但即使按照习近平充满清洗的任期标准来看，国家和军事机构最高层的变动也异常迅速。自8月29日出席中非安全论坛以来，李将军就没有在公开场合露面。他原定于9月7日至8日出席与越南国防官员举行的年度会议。但由于中国官员以将军健康为由，该计划被取消。对于那些陷入政治困境的人来说，不明疾病似乎是一个常见问题。据说秦先生也有健康问题。但据《<i>华尔街日报》</i>报道，中国高级官员上个月被秘密告知他有“生活方式问题”。据称，他们发生了婚外情，并生下了一个孩子，而秦先生在成为外交部长之前曾担任驻华盛顿大使。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">在官方网站上，李将军的职责没有任何变化。但美国和其他国家的官员告诉西方媒体，他们相信他已被解除职务。路透社报道称，他涉嫌与 2017 年至 2022 年负责的军事装备采购相关的腐败行为。该通讯社称，采购部门的 8 名高级官员也正在接受调查。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">还有人猜测，腐败是7月下旬（官方媒体宣布）更换李玉超将军和徐忠波将军的原因之一。他们是火箭军的两名最高指挥官，火箭军控制着中国的核导弹和常规导弹。李玉超将军去年才上任。 9月1日，一场不那么引人注目但同样不寻常的人事变动曝光，中国人民解放军军事法院院长程东方少将在上任仅八个月后就被解除职务。没有给出任何理由。程将军此前曾担任中国驻香港部队发言人。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">在中国社交媒体上，审查机构压制了大部分讨论。在一位拥有超过 67 万粉丝的用户的帖子中，只有一条评论暗示了国防部长的缺席。 “你不怕账号被封吗？”它说。 “别谈论他。”但鉴于习近平努力将中国的政治制度描绘成比自由民主更稳定、更有效的替代方案，清洗行动为他的外国批评者提供了丰富的选择。美国驻日本大使拉姆·伊曼纽尔 (Rahm Emanuel) 在 X（以前称为 Twitter）上将这次营业额与阿加莎·克里斯蒂的小说《然后就没有了》进行了比较。后来他提供了另一个文学类比：“正如莎士比亚在《哈姆雷特》中所写的那样，‘丹麦有些东西已经腐烂了’。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">平心而论，国防部长和外交部长的职位在中国并不像在其他国家那样重要。李将军和秦先生都不在政治局的24名成员之列，而政治局是政治权力的最高层。但部长级工作涉及捍卫国家的海外利益。 （在中国看来，秦先生被指控的行为可能给他带来了安全风险。）而这次清洗也引发了人们对习近平挑选合适人才的能力以及威吓官员避免腐败的能力的质疑。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这些举措的目标显然是习近平的手下。秦先生晋升外交部长的速度异常迅速，这表明他在担任习近平出访的主要组织者期间可能给习近平留下了深刻的印象。他去年晋升为党中央委员会委员，并于三月获得国务委员（中国内阁中的高级职位）的额外头衔。只有其他四人拥有这一级别，其中包括李将军。这位国防部长也是中央委员会委员，也是习近平领导下的武装部队管理机构中央军事委员会的六名军官之一。</p><h2 class="css-8p8dhl e8f47sz0">没有对手的球队</h2><p class="css-1hno3qs e190yofl0">李将军和秦先生是许多与习近平关系密切的人之一，他们从三月份的改组以及去年十月涉及党内工作的另一次改组中受益。此次改革产生了一个自毛泽东时代以来最与最高领导人步调一致的执政团队。在中国，人们肯定会（低声）询问它的稳定性如何。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">但习近平必须习惯于嘀咕。他之前的清洗行动影响了数十万高级官员和低级官员，其中包括许多对维持党的权力控制至关重要的部门：武装部队、警察和间谍机构。大多数倒下的人都被指控腐败，但也有一些人被指控犯有政治不当行为。去年九月，法院对几名被指控腐败的安全负责人以及不忠阴谋集团的成员判处长期监禁。其中包括一名前公安部副部长和一名前司法部部长。 2015年，退休的中国国内安全部门负责人、前政治局常委周永康因受贿和泄露国家机密被判处无期徒刑。习近平指责他和其他被监禁的同伙试图“夺权”。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">如果李将军被替换为国防部长，对美国来说可能会有好处。去年8月，为回应时任美国众议院议长南希·佩洛西访问台湾，中国暂停了两国国防机构之间的定期会谈。美国热衷于重启这些会议，认为它们对于讨论防止意外冲突的方法很有用。但在从事采购工作时，李将军于2018年因从俄罗斯购买战斗机和导弹而受到美国制裁。中国希望在谈判恢复之前取消制裁。亲自除掉这个人可能会解决僵局。 <span class="ufinish">■</span></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> <i>Subscribers can sign up to <a href="https://www.economist.com/newsletters/drum-tower">Drum Tower</a> , our new weekly newsletter, to understand what the world makes of China—and what China makes of the world.</i></p></div> ]]>;</description><pubDate> Wed, 20 Sep 2023 19:13:43 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/qev86m9m987bll93sc86d74t1a92s2vt</guid><link/> https://www.economist.com/china/2023/09/20/the-disappearance-of-chinas-defence-minister-raises-big-questions</item><item><title><![CDATA[The mystery surrounding China’s missing defence minister]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>毛泽东</span>曾经说过，枪杆子里面<small>出</small>政权。换句话说，控制武装部队是任何领导人成功的关键。中国现任最高领导人习近平（也是毛泽东的热心学生）似乎也这么认为，他的权威在很大程度上是通过过去十年对<small>中国人民解放军</small>的全面改革而建立的。然而，正当这些变革本应取得成果时，<small>解放军</small>高层的清洗范围不断扩大，使其战斗能力和习近平的领导能力受到质疑。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">最新的打击是9月14日至15日的报道称，3月份被任命为国防部长和国务委员（中国内阁中的高级职位）的李尚福将军最近被拘留审问。 65岁的李将军已经两周多没有在公开场合露面，并突然退出原定于9月7日至8日与越南国防领导人举行的年度会议。中国当局将此归咎于“健康状况”。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">中国政府尚未证实任何报道。外交部发言人在例行吹风会上被要求发表评论时表示，她并不了解情况。但如果消息准确的话，这将是大约六年来第一次这样的命运降临在以习近平为首的共产党中央军事委员会现任委员身上，该委员会控制着武装部队。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这也表明，他的清洗远远超出了控制<small>解放军</small>常规导弹和核导弹的<a href="https://www.economist.com/china/2023/08/03/what-to-make-of-a-surprise-shake-up-in-chinas-nuclear-force">火箭军</a>。 7月，当局突然宣布解除火箭军司令员李玉超将军和政委徐忠波将军的职务。没有给出任何理由。但有人猜测他们可能因腐败或泄露军事机密而受到调查。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> 9月1日，一场不那么引人注目但同样不寻常的人事变动曝光，程东方少将在担任<small>中国人民解放军</small>军事法院院长仅八个月后就被解除职务。没有给出任何理由。程将军毕业于著名的北京大学，此前曾担任<small>解放军</small>驻香港部队法律部部长和新闻发言人。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">由于所有四位将军的任命即使不是由习近平亲自决定，也会得到习近平的批准，因此他们的下台也引发了人们对他的判断力或他有效审查人员的能力的质疑。同样突然免去外交部长职务的 <a href="https://www.economist.com/china/2023/07/25/chinas-missing-foreign-minister-loses-his-job">秦刚</a>也是如此，习近平于去年 12 月任命了他为外交部长。中国当局也指出了这一变化的健康原因。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">一种可能的解释是，四位将军的问题都与火箭军有关。近年来，由于其一直在监督中国核武库的重大升级，其在军事预算中所占的份额被认为有所扩大。到目前为止，还没有迹象表明存在腐败，但大规模的军费开支计划常常导致贪污、回扣和其他资金滥用。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">习近平领导火箭军的新选择也表明，他正试图打破军队内部过去经常导致腐败的那种庇护网络。该部队的新任司令王厚斌将军是一名职业海军军官。新政委徐锡胜将军来自空军。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">李尚福将军困境的第二种可能性是，这与他本人长期参与武器开发和采购有关——这是腐败的另一个沃土。作为一名训练有素的工程师，他在中国主要的卫星发射中心工作了三十年，最终成为该中心的主任。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> 2017年至2022年任中央军委装备发展部部长。 2018年，美国因他在中国购买俄罗斯战斗机和导弹设备中所扮演的角色而对他实施制裁。今年 7 月，该部门宣布了新一轮反腐败行动，呼吁举报 2017 年以来的腐败行为。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">但可能还有其他几种解释，比如没有遵守习近平的命令，或者再次违反军纪。作为国防部长，李将军主要负责与其他国家的军事关系，并不监督行动。从这个意义上说，他的解职可能不会对<small>解放军</small>的战斗能力产生立竿见影的影响。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">尽管如此，这几乎肯定会损害<small>解放军</small>内部的士气以及军队在国内外的公众形象。习近平上台前<small>解放军</small>的腐败和低效可以归咎于他的前任。但它目前的问题表明，他在将其转变为一支更精干、更干净的战斗力量、能够在台湾问题上与美国较量方面，并没有取得预期的成功。台湾是中国声称拥有主权的岛屿。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">没有任何迹象表明习近平的权威受到任何有组织的挑战。然而，<small>解放军</small>的动荡可能会加剧人们对他有效执政能力的怀疑，因为他面临着一系列广泛的挑战，包括经济放缓、地方政府债务严重和人口迅速老龄化。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">对于习近平的外国批评者来说，这次清洗也是一个丰富的选择，因为他试图将中国的政治制度描绘成比西式自由民主更稳定、更有效的替代方案。美国驻日本大使拉姆·伊曼纽尔上周在社交媒体平台 X 上发帖，将中国政府比作阿加莎·克里斯蒂的小说《然后就没有了》。 9月15日有关李将军的报道后，他又提出了另一个文学比喻：“正如莎士比亚在《哈姆雷特》中所写，‘丹麦有些东西已经腐烂了’。” <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Fri, 15 Sep 2023 16:59:31 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/fvkpds75ljfdlobte54edh02753u0pc4</guid><link/> https://www.economist.com/china/2023/09/15/the-mystery-surrounding-chinas-missing-defence-minister</item></channel></rss>