<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title><![CDATA[China]]></title><link/> https://www.economist.com/china/ <atom:link href="https://rsshub.app/economist/china?mode=fulltext" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><description><![CDATA[China - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)]]></description><generator> RS集线器</generator><webmaster>i@diygod.me (DIYgod)</webmaster><language> zh-cn</language><lastbuilddate> 2023 年 11 月 9 日星期四 23:24:21 GMT</lastbuilddate><ttl> 120 </ttl><item><title><![CDATA[Xi Jinping wants China to have better toilets]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><div class="css-1lm38nn e50l3u40"><figure><div><figcaption>听听这个故事。</figcaption><span class="css-1fs0t47 ed4dtdz0">在<a id="audio-ios-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/bed1b25">iOS</a>或<a id="audio-android-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/7f3c199">Android</a>上享受更多音频和播客。</span> </div><audio class="react-audio-player " id="audio-player" src="https://www.economist.com/media-assets/audio/033%20China%20-%20Sanitation-2bee2df247a1692cc6f051d32da03c6b.mp3"><p>您的浏览器不支持<audio>元素。</p></audio></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0">对于中国许多地方政府来说，<span>目前</span><small>正处于</small>艰难时期。经济增长放缓和房地产市场摇摇欲坠，使他们难以偿还巨额债务。有些人甚至难以支付公共部门工人的工资。但中国领导人习近平的指示不容忽视。上个月，在西南四川省广元市，官员们开会研究他有关厕所的法令。消除有毒设施、建设卫生设施是习近平先生衷心拥护的目标。 2015年，他呼吁进行“厕所革命”。政治决心帮助中国在几年内建成了世界上最大的高铁网络。然而，对于卫生设施，政治可能会成为障碍。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">非常需要一场革命。中国的厕所往往很简陋，尤其是在农村，直到最近几年，人们还普遍蹲在坑上的混凝土板上，留下的废物堆积起来用作肥料，甚至被猪吃掉。早在习近平开始使用这个词之前，<small>联合国</small>官员和全球卫生专家就一直呼吁在贫穷国家进行厕所革命，以遏制寄生虫以及腹泻和疟疾等疾病的传播。中国一直在进步。 1993年，只有不到8%的中国农村居民能够使用政府认定的卫生厕所。到2014年，这一比例约为四分之三。但门槛很低：尽管化粪池变得越来越普遍，但很少有厕所是冲水式的，而且很多仍然很脏。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">习近平竞选活动的影响在很多地方都可见一斑。在旅游景点和交通枢纽，抽水马桶现在很常见，有时是在设计奢华的建筑中（见图）。卫生纸也是如此——尽管在一些厕所里，它是通过面部识别机器定量供应的。在农村，特别是在大城市附近，公共设施也变得更加智能。过去五年来，在政府补贴的帮助下，农村家庭已有超过5000万个厕所得到了升级改造。到本十年末，目标是所有农村厕所都与废物消毒系统相连。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">官员们赞扬了习近平的这一努力。他们强调他的个人参与以及这如何体现了他对普通民众福祉的关心。官方媒体表示，该政策的成功证明了中国的政治实力。 “纵观人类历史，没有哪个国家、哪个政党能够在如此短的时间内动员全党全社会，自上而下地在全国范围内进行厕所革命，”全国性报纸《<i>光明日报》</i>援引一位中国人的话说。学者如是说。 “这是社会主义制度优越性的集中体现。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">人们可能会认为，习近平与该项目的密切联系会让官员们特别渴望做好这项工作。他的另一项运动旨在向<i>官僚</i>机构灌输“一致性意识”。这被定义为“坚定自觉地同共产党的领导和“以习近平同志为核心的人保持高度一致”。换句话说，那些违抗习近平指示或拖延执行指示的人可能会遇到麻烦。但在环卫工作方面，惊慌失措的官员并不一定是最有能力的。</p><h2 class="css-8p8dhl e8f47sz0">来个废话</h2><p class="css-1hno3qs e190yofl0">在中国的学术论文中，甚至在官方媒体上，都充斥着关于革命在某些地方如何出错的报道。该国较富裕的地区表现良好，但较贫困的地区则表现不佳。上个月在广元举行的会议上，官员们观看了国家电视台六月份播出的关于厕所问题的报道。 “为什么改善了的厕所却闲置了？”这是它的开场白。在对湖南省一个村庄里抱怨的居民（以及一位防卫的当地官员）进行采访的片段后，解说员提出了另一个问题：“这些炫耀的成就带来了什么结果？”农民们指责当地政府安装质量低劣，包括使用易碎的塑料管道，并在似乎没有进行适当检查的情况下证明工程足够。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">因此，通常是自上而下的命令——在匆忙执行这些命令时，官员们习惯于忽视对质量的需求。在某种程度上，这是此类计划通常的融资方式的产物。中央政府支付部分工程费用，但让地方政府承担其余费用，通常比例要大得多。 2015年至2018年间，北京中央财政拨款约10亿元人民币（1.4亿美元）用于厕所改善。据中国媒体报道，来自地方政府和其他来源的资金是这一数额的 20 多倍。在不太富裕的地区，偷工减料自然更为常见。电视报道中出现的湖南村庄是该省最贫困的县之一。 “在一些地方，由于资金问题，他们不得不停止厕所改造项目，”中国出版物<i>《智慧农业》杂志</i>7月发表的一篇文章称。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">官员们常常对这些任务采取千篇一律的做法，很少努力征求居民的意见，这无济于事。抽水马桶是习近平最喜欢的类型——官方媒体称，他在视察期间经常询问农村居民是否有抽水马桶。但由于急于取悦他，官僚们在向村民强加冲水厕所时有时会忽视气候和地理。在中国北方的严冬期间，管道很容易结冰，而且该国许多地区往往缺水。在东北辽宁省省会沉阳，周边农村2016年至2019年间新建的许多厕所因寒冷而无法使用。 2021 年，政府运营的新闻机构新华社称，过去五年，沉阳地区耗资 1 亿元人民币改造了 8 万个厕所，其中 5 万个因设计缺陷、施工不善或维护不足而废弃。 。 “一个惠民工程变成了一个痛彻心扉的工程，”该报告在谈到沉阳的经历时说道。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">在全国各地，成年村民通常都是老年人，年轻人则进城务工。官员们很少花时间教老人们如何使用新厕所以及为什么需要它们。因此，随着村民恢复到熟悉的老式蹲式厕所，一些厕所最终很少被使用。 “大多数村民都有长期养成的如厕习惯，很难改变，”另一本中文期刊<i>《农村经济与科技》</i> 7月份的一篇文章称。 “一些村民认为抽水马桶需要额外的费用，认为投资是浪费钱……有些人甚至认为这是一个纯粹的美容项目……对‘厕所革命’不感兴趣。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">中共显然已决定让媒体更自由地报道厕所运动中遇到的困难，而不是通常情况下报道习近平所珍视的项目。可以推算一下：揭露不端行为、草率执行，影响不了他本人或党的形象，影响的只是地方领导人的​​形象。 4月份，农村部宣布今年厕所革命的重点是“提高质量”。检查员会被派往村庄，检查厕所的运行和维护情况（地方政府花钱建造更好的厕所，但往往不照顾它们）。</p><h2 class="css-8p8dhl e8f47sz0">第二优先</h2><p class="css-1hno3qs e190yofl0">在云南省，官员们仔细研究了过去几年的厕所革命记录，并对数千户家庭进行了调查。 7月，他们公布了调查结果：近33万户家庭没有收到全额的修建更好厕所的补贴。被谎报用于厕所维护和管理的资金超过450万元。专门用于革命的资金已被挪作他用。官方报告暗示，财务压力是罪魁祸首。部分资金被用于教育、医疗保健和住房。有一个县用它来偿还政府债务。在这个困难时期，它不可能是唯一的一个。 <span class="ufinish">■</span></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><i>订阅者可以订阅我们新推出的每周通讯<a href="https://www.economist.com/newsletters/drum-tower">《鼓楼》</a> ，了解世界如何看待中国，以及中国如何看待世界。</i></p></div> ]]>;</description><pubDate> Thu, 09 Nov 2023 14:01:38 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/022rtifae3sns3k6pf9uc2eu9q7ifafe</guid><link/> https://www.economist.com/china/2023/11/09/xi-jinping-wants-china-to-have-better-toilets </item><item><title><![CDATA[The people of Hong Kong are growing more tolerant]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><div class="css-1lm38nn e50l3u40"><figure><div><figcaption>听听这个故事。</figcaption><span class="css-1fs0t47 ed4dtdz0">在<a id="audio-ios-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/bed1b25">iOS</a>或<a id="audio-android-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/7f3c199">Android</a>上享受更多音频和播客。</span> </div><audio class="react-audio-player " id="audio-player" src="https://www.economist.com/media-assets/audio/034%20China%20-%20Gay%20rights%20in%20Hong%20Kong-67e87531e48c857f23437eeaa0ed4544.mp3"><p>您的浏览器不支持<audio>元素。</p></audio></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>香港</span>伊丽莎白<small>女王</small>体育馆通常举办相当单调的活动，例如辩论比赛。但在 11 月 4 日，当大约 1,500 名观众挥舞着彩虹旗时，竞技场上闪烁着荧光棒。在某些方面，同性恋运动会的开幕式与奥运会的开幕式类似， <small>LGBT</small> + 运动员与他们的同胞并肩游行（见图）。不过，同性恋运动会的气氛更加狂欢化。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这项为期一周的活动因疫情推迟了一年，现在来到香港，因为该市重新考虑性少数群体的权利。 9月，最高法院裁定当地政府必须纠正其未能提供“法律承认同性伴侣关系的替代框架”的问题，尽管它没有呼吁完全的婚姻平等。十月，另一家法院裁定支持同性伴侣平等继承权。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">公众希望这座城市走得更远。今年早些时候的一项调查发现，60% 的香港人支持同性婚姻，高于十年前的 38%。观察人士表示，总体而言，人们的接受感正在增强。 “我看到街上越来越多的人手牵手，”游戏参与者 Shaun So 说道。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">但并不是每个人都为奥运会铺上了彩虹地毯。保守派议员和反<small>LGBT</small> + 活动人士认为，他们颠覆了中国传统价值观，并由外国人资助，违反了香港的国家安全法。 （一个国际非营利组织负责举办比赛。）一些民主活动人士也反对这次活动。他们声称，在香港举办这个活动代表着对“负责镇压香港的非法政权”的公开拥抱。 （墨西哥瓜达拉哈拉是奥运会的共同主办国。）</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">自2019年香港遭遇民主抗议活动以来，中国加强了对这座城市的控制，限制民间社会并清除地方政府中的自由派人士。与2017年相比，没有公共资金用于举办奥运会，当时当地官员支持申办奥运会。一位活动人士表示，现在这些官员正在“根据他们对北京想要什么的猜测”做出决定。近年来，大陆政府让性少数群体的生活变得更加艰难，比如压制<small>LGBT</small> + 群体。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">长期以来，香港一直以比内地更加开放和包容而自豪。当地政府没有提供帮助。但在<small>LGBT</small> +权利方面，这座城市仍然比亚洲大多数国家做得更好。至少，公众正在推动取得更多进展。 “我们需要保持耐心，”苏先生说。 “而且，就像马拉松一样，我们必须继续前进，永不放弃。” <span class="ufinish">■</span></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><i>订阅者可以订阅我们新推出的每周通讯<a href="https://www.economist.com/newsletters/drum-tower">《鼓楼》</a> ，了解世界如何看待中国，以及中国如何看待世界。</i></p></div> ]]>;</description><pubDate> Thu, 09 Nov 2023 14:01:38 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/qm0ff6p57k3hu0tq7sv6vgsbm51hv497</guid><link/> https://www.economist.com/china/2023/11/09/the-people-of-hong-kong-are-grinding-more-宽容</item><item><title><![CDATA[China wants women to stay home and bear children]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><div class="css-1lm38nn e50l3u40"><figure><div><figcaption>听听这个故事。</figcaption><span class="css-1fs0t47 ed4dtdz0">在<a id="audio-ios-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/bed1b25">iOS</a>或<a id="audio-android-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/7f3c199">Android</a>上享受更多音频和播客。</span> </div><audio class="react-audio-player " id="audio-player" src="https://www.economist.com/media-assets/audio/035%20China%20-%20Gender%20roles-ccb565c743313f7ed20e43c5546dae84.mp3"><p>您的浏览器不支持<audio>元素。</p></audio></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0">中国<span>每五年</span>召开<small>一次</small>全国妇女代表大会。就像中国一年一度的议会全体会议或共产党五年一次的代表大会一样，女性的聚会也是一场盛大的活动，在北京人民大会堂的红地毯上和华丽的吊灯下举行。很少有人对此给予太多关注。但在今年十月下旬举行的活动中，高层官员言论的微妙变化引起了一些人的关注。它们似乎证实了政府对妇女在社会中的角色的看法发生了转变。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">几十年来，官员们在每次人大会议上都重申政府对男女平等的承诺，经常使用时任中国领导人江泽民在 1995 年引入的模板语言。但在今年会议的开幕词中，丁薛祥省略了标准措辞——或其任何版本。作为党的最高决策机构——政治局常务委员会委员，丁先生确实对女性提出了一些建议。他们应该学习中国领导人习近平的哲学，“树立正确的婚恋观、生育观、家庭观”。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> 10 月 30 日，习近平（如图）在另一场活动中向党领导机构中华全国妇女联合会领导人发表讲话时，确实提到了“性别平等基本国策”。但他没有提及职场或政府中的女性，或许是因为 24 名政治局委员中没有女性。习近平的讲话大部分时间都在谈论生育和家庭。他说，“我们要积极培育新型婚育文化”，并鼓励代表们“讲好家风故事”。这符合他对社会的保守看法。过去，习近平曾谈到“贤妻良母”的重要性，并提倡重男轻女的社会规范。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">不过，最近，习近平和他的全男性小圈子开始显得有些绝望。中国需要女性生育更多孩子，以扭转可能拖累经济增长的人口下降趋势。去年，该国人口自 20 世纪 60 年代以来首次开始减少。 （2012年劳动年龄人口开始下降。）政府正在努力扭转这一趋势。 2016年，它放弃了实行了数十年的限制大多数夫妇只生育一个孩子的政策。 2021年，出台了一对夫妇生三个孩子的政策。 </p><div class="css-1bzwzkr eitqf4z1"><figure class="css-qts40t e1197rjj0"><img alt width="608" sizes="300px" srcset="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=16,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231111_CNC375.png 16w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=32,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231111_CNC375.png 32w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=48,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231111_CNC375.png 48w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=64,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231111_CNC375.png 64w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=96,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231111_CNC375.png 96w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=128,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231111_CNC375.png 128w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=256,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231111_CNC375.png 256w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=360,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231111_CNC375.png 360w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=384,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231111_CNC375.png 384w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=480,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231111_CNC375.png 480w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=600,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231111_CNC375.png 600w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=834,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231111_CNC375.png 834w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=960,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231111_CNC375.png 960w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1096,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231111_CNC375.png 1096w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1280,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231111_CNC375.png 1280w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231111_CNC375.png 1424w" src="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231111_CNC375.png"><figcaption class="css-18w36g1 edweubf2"><span class="css-6pzdis edweubf1">图片：经济学人</span></figcaption></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0">但年轻人仍然不愿结婚生子。越来越多的女性正在挑战性别规范并选择独立的生活方式。许多其他年轻人，无论男女，都在努力寻找工作，更不用说买房和组建家庭了。现金补贴和税收减免等生育孩子的激励措施未能让夫妇相信，多生孩子是值得的。每个妇女的平均生育数量远低于维持人口所需的数量。与此同时，中国正在迅速老龄化，造成了巨大的护理负担。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">中国女性不需要解析官员的言论就知道性别平等不再是共产党的优先事项。自2012年习近平上台以来，情况日益恶化。世界经济论坛最新的全球性别差距指数衡量男女平等方面的进展，将中国在 146 个国家中排名第 107 位。 2012年，中国在135个国家中排名第69位。中国在教育程度、政治赋权和健康等多个领域的得分有所下降。</p><h2 class="css-8p8dhl e8f47sz0">熙 她的 她的</h2><p class="css-1hno3qs e190yofl0">其他大国的得分更差（见图表），但中国的排名下降似乎几乎是故意的，这是努力将女性推回传统角色的结果。伦敦大学东方与非洲研究学院的张奥利维亚表示，习近平的愿景有些愤世嫉俗。 “从根本上来说，习近平认为女性与中国其他所有人一样，”她说：“主要是为了实现中国梦而需要控制的风险和需要利用的资源。” <span class="ufinish">■</span></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><i>订阅者可以订阅我们新推出的每周通讯<a href="https://www.economist.com/newsletters/drum-tower">《鼓楼》</a> ，了解世界如何看待中国，以及中国如何看待世界。</i></p></div> ]]>;</description><pubDate> Thu, 09 Nov 2023 14:01:38 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/hoifj0jujt84q48fors1qk1u0ke2l1a5</guid><link/> https://www.economist.com/china/2023/11/09/china-wants-women-to-stay-home-and-bear-children </item><item><title><![CDATA[A Chinese dispute with the Philippines is a test of America]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><div class="css-1lm38nn e50l3u40"><figure><div><figcaption>听听这个故事。</figcaption><span class="css-1fs0t47 ed4dtdz0">在<a id="audio-ios-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/bed1b25">iOS</a>或<a id="audio-android-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/7f3c199">Android</a>上享受更多音频和播客。</span> </div><audio class="react-audio-player " id="audio-player" src="https://www.economist.com/media-assets/audio/036%20China%20-%20Chaguan-4a8feb270c38af225ae5437163f756f3.mp3"><p>您的浏览器不支持<audio>元素。</p></audio></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>要</span><small>了解中国</small>对国际法治的态度，请看一下南海问题。最近几周和几个月，中国海警的大型白色船体一直在欺凌那些派去补给一艘生锈的船只兼驻军的小船，这艘船是美国的条约盟友菲律宾二十年前故意搁浅在有争议的珊瑚环礁上的。中国声称仁爱礁这个环礁属于自己。与此同时，<small>中国人民解放军</small>的战斗机多次在中国海岸附近的国际空域对美国侦察机进行危险的近距离拦截。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">为了证明这种自信的合理性，中国对<a href="https://www.economist.com/asia/2023/11/09/chinas-aggression-brings-japan-and-the-philippines-closer">南海</a>的历史和国际法提出了复杂的主张，但几乎所有海上邻国都拒绝接受这些主张。要理解这种明显弄巧成拙的策略，百老汇音乐剧《红男绿女》是一个奇怪的有用指南。具体来说，中国处理地缘政治的方式让人想起大朱尔，他是1950年首演的那部无与伦比的戏剧中的角色。大朱尔是一位来自芝加哥的访客，他用与黑帮的联系和对黑帮的暗示来恐吓纽约的一群小赌徒。外套下藏着一把枪。在骰子游戏中输掉一大笔钱后，大朱尔提议再玩几轮，这次使用的是他自己定制的骰子，骰子是空白的。 “为了运气，我把这些地方都去掉了。但我记得这些斑点以前在哪里，”他意味深长地拍了拍左轮手枪后解释道。在玩这个版本的游戏时，他愤怒而又恐惧的主人继续输给大朱尔（Big Jule）大笔资金。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">与中国治国之道的联系涉及大朱尔利用虚假规则来达到目的，而不是简单地承认用枪威胁其他赌徒。卡内基国际和平基金会的艾萨克·卡登最近出版的《中国海洋法，海事秩序新规则》中没有提及“红男绿女”。抛开这个缺陷不谈，这本书是一本经过深入研究的优秀指南，它指导了中国如何颠覆或重新解释任何使其对南海五分之四以上的主权主张复杂化的原则。卡登引用中国官方文本，展示了共产党如何将国际法视为一种“武器”：一种编纂大小国家之间权力关系的方式，而不是具有约束力的普遍规范的来源。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">该书煞费苦心地详细记录了 1982 年中国签署《<small>联合国</small>海洋法公约》（ <small>UNCLOS</small> ）后不久，北京官员就开始通过挑战该条约的法律。中国以不同的方式应用规则来划定岩石、珊瑚礁和遥远岛屿周围的海洋边界，具体取决于这些地物是否由中国控制或由其对手的军队或渔船队占领。中国当局援引<small>《联合国海洋法公约》</small> ，强力捍卫其领土200海里内的专属捕鱼权、矿产权和航行权。与此同时，中国经常派遣海军舰艇、渔船队以及油气勘探船进入距离其他国家同样近的海域。 （美国维护<small>《联合国海洋法公约》</small>规则，但不是该公约的缔约方。）</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> 2016年，海牙常设仲裁法院基本维持了菲律宾政府的主张，即中国对南海大片地区的“历史性权利”主张没有法律依据。中国称该仲裁裁决是一张废纸，并继续在有争议的珊瑚礁和人工岛屿上维持和扩大军事基地。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">在仁爱礁与菲律宾的对峙中，中国公开警告称，不会允许船只运送建筑材料来支撑<i>马德雷</i>山脉摇摇欲坠的船体，这艘搁浅的船只自1999年起就被菲律宾海军陆战队用作驻军。 10月，中国海警快艇使用激光和高压水枪攻击补给船，并与一艘菲律宾船只相撞。菲律宾政府公布了这些冲突的视频。由于美国作为条约盟友的信誉受到威胁，总统乔·拜登上个月表示，对菲律宾飞机、船只或武装部队的任何攻击都将触发两国“铁定”的共同防御承诺。</p><h2 class="css-8p8dhl e8f47sz0">坐下来，你在搅局</h2><p class="css-1hno3qs e190yofl0">对于中国专家来说，政治将决定这些国际法问题是不言而喻的。现供职于清华大学国际安全与战略研究中心的退役<small>解放军</small>大校周波认为，中国在仁爱礁受到“克制”，使用高压水枪不算武力。因此，他对美国可能护送菲律宾车队前往<i>马德雷山脉</i>的建议持怀疑态度，特别是在乌克兰和中东冲突激烈的情况下。 “如果不使用武力，我认为<small>美国</small>将很难挑衅，尤其是在世界上正在发生两场战争的情况下，”他说。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">对此，北京大学海军专家胡波承认，中国在仁爱礁问题上面临着外交困境，亚洲邻国可能会同情菲律宾这个较弱的一方。 “现在，没有人关心真相和事实。现在，人们只是说中国有大船，菲律宾有小船，”他说。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">至于空中拦截，美国关于其在国际空域和水域飞行和航行的合法权利的论点以及要求中国飞行员更加“专业”的呼吁均落空。 “考虑到碰撞的频率很高，我认为碰撞几乎是不可避免的，”周先生说。但他坚称，如果中国飞行员离得更远，那就相当于“为美国护航，损害了中国的利益”。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">南海现在是一个危险而暴露的地方。中美两国都有充分理由避免在那里发生冲突。但中国渴望揭露美国是一个不可靠的盟友，并让菲律宾遵守中国划定的红线，或者付出明显的代价。为了维护和平，规则的作用不如相对实力和国家利益的计算。在这个荒凉的世界里，大朱尔就在家里。 <span class="ufinish">■</span></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><b>阅读我们的中国专栏作家查官的更多内容：<br></b><i><a href="https://www.economist.com/china/article74889-prod.ece">为什么中国人哀悼前总理李克强</a>（11月2日）<br></i><i><a href="https://www.economist.com/china/2023/10/26/how-china-sees-gaza">中国如何看待加沙</a>（10月26日）<br></i><i><a href="https://www.economist.com/china/article73394-prod.ece">习近平希望得到南半球国家的喜爱</a>（10月19日）</i></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><i>另：茶馆柱如何<a href="https://www.economist.com/column-names">得名</a></i></p></div>]]>;</description><pubDate> Thu, 09 Nov 2023 14:01:38 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/2i3q5gssfoj6l1ndfe31pe6d5a88j7g5</guid><link/> https://www.economist.com/china/2023/11/09/a-chinese-dispute-with-the-philippines-is-a-test-of-america </item><item><title><![CDATA[Xi Jinping is trying to fuse the ideologies of Marx and Confucius]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><div class="css-1lm38nn e50l3u40"><figure><div><figcaption>听听这个故事。</figcaption><span class="css-1fs0t47 ed4dtdz0">在<a id="audio-ios-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/bed1b25">iOS</a>或<a id="audio-android-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/7f3c199">Android</a>上享受更多音频和播客。</span> </div><audio class="react-audio-player " id="audio-player" src="https://www.economist.com/media-assets/audio/033%20China%20-%20Xi%20Jinping_s%20philosophy-c5bb1ece3c5edffab3668a20c72d965c.mp3"><p>您的浏览器不支持<audio>元素。</p></audio></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>卡尔</span><small>·马克思</small>和孔子的生活时间可能相隔 2,400 年，但在中国国家电视台上，他们一起漫步在中国古代书院中。在阳光斑驳的竹林里，一群学生画家邀请两位哲学家作为他们的模特。年轻人画画时，马克思和孔子聊天。他们对中国的高铁等印象深刻。当这些肖像被揭露时，思想家们感到惊讶。马克思身着唐朝长袍；孔子穿着西服，打着领带。但两人都很高兴。 “我在中国已经一百多年了，”马克思（用普通话）说道。 “其实，我已经是中国人很久了。”孔子摸着胡须笑道。他说，长发与西装搭配起来有点奇怪，但不断改变是有意义的。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这一场景来自湖南省宣传部门制作并于10月上映的电视剧《当马克思遇见孔子》。它不受欢迎。在电影网站豆瓣上，它只收到了大约100条评论，其中大部分都是负面的（例如“让我恶心”）。但对于那些能接受的人来说，这部剧是了解习近平文化思想的好方法，这是中国领导人哲学的最新分支。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">习近平思想的其他部分强调共产党对外交、国防和经济等领域加强控制。十月宣布的习近平文化思想试图将对中国传统的自豪感与对党的忠诚融为一体。其最重要的宗旨是“两个结合”，党讲几十年来使马克思主义更加中国化。第一个结合是指早期努力使马克思主义适应中国的“具体实际”。这种意识形态上的灵活性使得中国前领导人邓小平能够在 20 世纪 80 年代推行经济改革。第二个结合是习近平的理念：通过将马克思主义与中国传统文化相融合来实现马克思主义中国化。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这一努力代表了该党彻底转变的顶峰，该党一度将传统视为敌人。 1966-76 年文化大革命期间，毛泽东的红卫兵摧毁了孔庙，焚烧了儒家经典，亵渎了圣人的坟墓。年轻人指责长辈，与儒家强调的孝道相悖。但 1976 年毛泽东去世后，党对孔子的态度变好，或者至少是他强调尊重权威的简化版教义。邓小平允许公开庆祝这位哲学家的生日。邓小平的继任者江泽民和胡锦涛借鉴了儒家思想。 2000年代初，中国学者争论儒家思想是否有可能取代马克思主义成为中国的指导思想。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">习近平正在结束这场辩论。他说，马克思主义是中华文化的“魂”，儒家思想是中华文化的“根”。这两种意识形态都不能被抛弃。相反，它们必须合并。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> 《当马克思遇见孔子》引导观众进行这种新的思考。在这五集的大部分时间里，哲学家们坐在舞台上，面前是学生以及轮流的学者和党官员。背景中，一位身穿<i>汉</i>服（传统长袍）的年轻女子正在弹奏<i>古筝</i>。哲学家们与弗拉基米尔·列宁和毛泽东等人物的全息图交谈，他们解释了他们的思想如何兼容。节目主持人随后解释了这一切如何契合习近平思想。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">该剧掩盖了孔子和马克思之间的巨大差异，孔子认为等级制度是维持社会秩序所必需的，而马克思则呼吁无产阶级革命。马克思说：“你们试图维持稳定，我则寻求全人类的解放。” “但我们不是都在为全人类寻求最大的利益吗？”当马克思提到他的无阶级社会愿景时，孔子说他有一个类似的概念，称为<i>大同</i>（大同）。 “所以我们有很多相似之处！”孔子说。学生们鼓掌。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">文化大革命被提到过一次。一位主持人说，它造成了“巨大的损害”。但毛泽东并没有受到指责。他的精神一度出现，向马克思和孔子保证他是一位忠实的共产主义者和中国传统文化的捍卫者。孔子赞同地点点头。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">该剧花费更多时间抨击西方。一位主持人将 19 世纪外国对中国的欺凌归咎于“长期的文化自卑感”（中国知识分子加剧了这种自卑感，他们当时声称中国的传统使其衰弱）。 20世纪80年代早期的改革时代被认为是“历史虚无主义”的危险时期，当时西方思想误导中国人民批评他们的社会和政府。 “一个国家，经济发展了，精神却迷失了，国家还能强大吗？”主持人引用习近平的话问道。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">隐含的答案是“不”。该节目称，习近平正在恢复中国的信心，这是一件好事。不仅如此，他和共产党正在追求全世界的共同利益，这与卑鄙的西方国家形成鲜明对比。一位主持人说，美国出口集束炸弹，而日本则将核废水倒入海洋。他补充道，中国作为一个“负责任的大国”绝不会做这样的事情。马克思对此印象深刻。他祝贺中国振兴社会主义、实现他的愿景。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> 《当马克思遇见孔子》很容易被嘲笑，但其中的部分信息却令人担忧。在最后一集中，一名学生向孔子寻求有关中国宣称拥有自治权的台湾岛的建议。 “我们确实有和平的传统文化，但一些西方国家只相信丛林法则，”该学生说。 “如果他们欺负我们，阻碍我们国家统一，我们还应该跟他们讲和吗？”孔子皱起眉头。他说，善良应该以善良来回报，但仇恨应该以正义来回报。他说，中国寻求和平，但如果其尊严和利益受到损害，它将使用武力来追求国家统一。战斗机和军舰的图像充满了屏幕。 <span class="ufinish">■</span></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><i>订阅者可以订阅我们新推出的每周通讯<a href="https://www.economist.com/newsletters/drum-tower">《鼓楼》</a> ，了解世界如何看待中国，以及中国如何看待世界。</i></p></div> ]]>;</description><pubDate> Thu, 02 Nov 2023 14:17:57 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/l8slgmcqqqrsfpqm8qq1ois2n4dtegl8</guid><link/> https://www.economist.com/china/2023/11/02/xi-jinping-is-trying-to-fuse-the-ideologies-of-marx-and-confucius </item><item><title><![CDATA[China and Bhutan aim to resolve a long-running border dispute]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><div class="css-1lm38nn e50l3u40"><figure><div><figcaption>听听这个故事。</figcaption><span class="css-1fs0t47 ed4dtdz0">在<a id="audio-ios-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/bed1b25">iOS</a>或<a id="audio-android-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/7f3c199">Android</a>上享受更多音频和播客。</span> </div><audio class="react-audio-player " id="audio-player" src="https://www.economist.com/media-assets/audio/034%20China%20-%20China_%20Bhutan%20and%20India-8e514fcf503df23b2fc0e14301fd12ac.mp3"><p>您的浏览器不支持<audio>元素。</p></audio></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0">过去四年的大部分时间里，<span>中国</span><small>外交官</small>在南亚的日子并不好过。 2020 年发生致命边境冲突后，与印度的关系急转直下。债务问题、政治不稳定以及针对中国公民的武装袭击使与巴基斯坦的“铁杆”友谊变得紧张。去年，在斯里兰卡陷入与中国贷款有关的债务危机后，大规模骚乱导致一位对中国友好的总统下台。孟加拉国还搁置了与中国“一带一路”倡议相关的多个基础设施项目。 </p><div class="css-1bzwzkr eitqf4z1"><figure class="css-qts40t e1197rjj0"><img alt width="608" sizes="300px" srcset="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=16,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231104_CNM960.png 16w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=32,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231104_CNM960.png 32w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=48,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231104_CNM960.png 48w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=64,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231104_CNM960.png 64w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=96,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231104_CNM960.png 96w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=128,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231104_CNM960.png 128w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=256,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231104_CNM960.png 256w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=360,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231104_CNM960.png 360w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=384,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231104_CNM960.png 384w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=480,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231104_CNM960.png 480w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=600,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231104_CNM960.png 600w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=834,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231104_CNM960.png 834w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=960,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231104_CNM960.png 960w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1096,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231104_CNM960.png 1096w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1280,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231104_CNM960.png 1280w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231104_CNM960.png 1424w" src="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231104_CNM960.png"><figcaption class="css-18w36g1 edweubf2"><span class="css-6pzdis edweubf1">图片：经济学人</span></figcaption></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0">不过，最近中国在该地区的一些地区出现了反弹，这令印度感到沮丧。中国最近的成功来自不丹，这个位于中国和印度之间、拥有 77 万人口的喜马拉雅王国。它是唯一与中国没有正式外交关系的亚洲国家。与印度一样，它也是仅有的两个与中国陆地边界有正式争议的国家之一。使事情变得更加复杂的是，分歧涉及一个被称为洞朗高原的地区，印度、中国和不丹边界在此交汇（见地图）。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这是不丹外交部长首次访问北京。坦迪·多尔吉于 10 月 23 日会见了中国国家主席王毅（见图），并于次日会见了中国国家副主席韩正。他还参加了自2017年中印军队在洞朗对峙以来两国首次就边境争端举行的会谈。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">王毅在会见中表示，中国准备尽快完成边界谈判并与不丹建立正式关系，称这是一个“历史性机遇”。中国的报道援引多尔吉的话说，他也热衷于早日解决边界问题并在建立正式关系方面取得进展。联合新闻稿则不那么直白，只是表示双方同意继续推进边界谈判。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">但不丹总理洛泰·采林（Lotay Tshering）十月初向一家印度报纸暗示，最终目标是与中国建立正式关系。 “从理论上讲，不丹怎么可能不与中国建立双边关系呢？问题是何时、以什么方式，”他说。他还提到，已经提议进行涉及洞朗的可能的土地交换。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">出于多种原因，这种和解在地缘政治上具有重要意义。不丹与<small>联合国</small>安理会五个常任理事国（或<small>P</small> 5）（美国、英国、中国、法国和俄罗斯）中的任何一个都没有正式外交关系，这主要是由于其冷战时期的孤立主义和不结盟历史。与中国建立正式关系可能会导致不丹与其他<small>五常</small>成员国采取同样的做法，从而使其陷入围绕中国边境的外交影响力持续不断的争夺之中。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">但这对印度来说意义最为重大。根据1949年签署的条约，印度获得了指导不丹外交政策的正式权利，以换取自由贸易和安全保障。 2007年，外交政策条款被废除，但印度仍然是不丹最重要的外交和经济伙伴。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">印度官员最关心的是洞朗，因为它靠近连接印度东北部各邦与该国其他地区的西里古里走廊（也称为“鸡脖子”）。印度当局长期以来一直担心中国可能会试图切断西里古里走廊。1962年，中国在有争议的边境附近部分地区赢得了与印度的短暂边境战争。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">鉴于中国贸易和投资的诱惑，印度现在可能已经接受了中国和不丹之间建立外交关系是不可避免的事实。但它希望在边界谈判中发挥作用，并对土地交换持怀疑态度。鉴于中国和印度似乎都渴望稳定边界争端，进展仍有可能。自 2020 年致命冲突以来，他们已从多个热点地区撤军，建立了双方都不巡逻的缓冲区。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">但印度官员也对中国重新努力增强其在印度视为后院的地区的影响力感到担忧。一些南亚国家欠中国的债。印度最近在马尔代夫重申了其影响力，该国于 9 月选出了一位亲中国的新总统穆罕默德·穆伊祖。此后，他要求印度撤走驻扎在那里的约 70 名印度士兵，以维护雷达站和其他军事资产。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">在斯里兰卡，印度近年来也抵制了中国的影响力，但这个岛国最近表示，它寻求与这两个亚洲大国建立牢固的关系。 10月25日，斯里兰卡政府不顾美国和印度的安全担忧，允许一艘中国科考船停靠在其最大城市科伦坡。斯里兰卡总统拉尼尔·维克勒马辛哈也在十月份出席了在北京举行的“一带一路”高峰论坛。地缘政治角力肯定会持续下去。但中国仍然积极参与其中。 <span class="ufinish">■</span></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><i>订阅者可以订阅我们新推出的每周通讯<a href="https://www.economist.com/newsletters/drum-tower">《鼓楼》</a> ，了解世界如何看待中国，以及中国如何看待世界。</i></p></div> ]]>;</description><pubDate> Thu, 02 Nov 2023 14:17:57 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/daf6fe8f5m3482ilh7grk3uqossfb0on</guid><link/> https://www.economist.com/china/2023/11/02/china-and-bhutan-aim-to-resolve-a-long-running-border-dispute </item><item><title><![CDATA[How China’s delivery drivers quietly fight to improve their lot]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><div class="css-1lm38nn e50l3u40"><figure><div><figcaption>听听这个故事。</figcaption><span class="css-1fs0t47 ed4dtdz0">在<a id="audio-ios-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/bed1b25">iOS</a>或<a id="audio-android-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/7f3c199">Android</a>上享受更多音频和播客。</span> </div><audio class="react-audio-player " id="audio-player" src="https://www.economist.com/media-assets/audio/035%20China%20-%20Labour%20activism-b3c3a0b984ee09bf90c73addb0847176.mp3"><p>您的浏览器不支持<audio>元素。</p></audio></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>中国</span><small>的送餐</small>司机有很多值得抱怨的地方。许多人工作很长时间，每次送货的收入仅为 5 元（0.68 美元）。大雨和热浪并不能阻止他们——事实上，在这种天气下，需求是最高的。送货应用程序承诺快速周转，因此大多数为承包商工作的司机有时会因迟到而被罚款（更不用说被客户责骂）。他们说，跟上的唯一方法就是闯红灯和超速行驶。事故很常见。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">香港<small>非政府组织</small>《中国劳工通讯》称，司机和快递员一直要求改进，在过去五年里举行了约 400 起抗议活动。被认为是麻烦制造者可能会面临后果，例如被禁止送货。然而，一项新的研究表明，司机中的劳工激进主义实际上可能比之前想象的更为普遍。有些人正在使用更安静的策略来达到目的。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">该研究由上海复旦大学的赵波和广州中山大学的罗思琪进行。其中一位作者在中国南方做了 18 个月的送货司机。在此期间，他们目睹了五次小规模罢工，但没有一次为公众所知。心烦意乱的司机没有走上街头，而是只是在需求旺盛的时期（例如午餐时间）退出分配送货的应用程序。这足以导致延误滚雪球式增长，迫使该公司拒绝订单。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">研究称，即使是此类行动的威胁也会导致一些监管者在司机被罚款时放宽规则。另一项 2021 年的研究发现，小规模罢工有时可以有效说服承包商（略微）增加工资。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">当公众参与时，这会有所帮助。 2021年，一家名为饿了么的公司表示，它只能向因工死亡的送货员的家人支付2000元人民币（273美元）的赔偿。在社交媒体上遭到强烈反对后，该公司同意支付 60 万元人民币。同年晚些时候，政府要求快递公司改善司机和快递员的工作条件。但《中国劳工通讯》称，实际上几乎没有改变。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">更有组织、更雄心勃勃的劳工激进主义可能会给工人带来更多收益。但中国政府不太可能容忍这种行为。北京的一名送餐司机陈国江多年来一直在网上发布视频，试图争取支持。他曾表示，他正在通过微信群（一种消息服务）与 14,000 名司机进行交谈。他鼓励他们共同努力，争取更好的条件。这对当局来说太过分了。 2021年，他因“寻衅滋事”被捕，这是一种通常用来惩罚活动人士的模糊指控。小而安静的胜利可能是车手最好的希望。 <span class="ufinish">■</span></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><i>订阅者可以订阅我们新推出的每周通讯<a href="https://www.economist.com/newsletters/drum-tower">《鼓楼》</a> ，了解世界如何看待中国，以及中国如何看待世界。</i></p></div> ]]>;</description><pubDate> Thu, 02 Nov 2023 14:17:57 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/2u4obldhkokck6k708lp1c45dimmgr52</guid><link/> https://www.economist.com/china/2023/11/02/how-chinas-delivery-drivers-quietly-fight-to-improve-their-lot </item><item><title><![CDATA[Why Chinese mourn Li Keqiang, their former prime minister]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><div class="css-1lm38nn e50l3u40"><figure><div><figcaption>听听这个故事。</figcaption><span class="css-1fs0t47 ed4dtdz0">在<a id="audio-ios-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/bed1b25">iOS</a>或<a id="audio-android-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/7f3c199">Android</a>上享受更多音频和播客。</span> </div><audio class="react-audio-player " id="audio-player" src="https://www.economist.com/media-assets/audio/036%20China%20-%20Chaguan-3ae08b45e20362d2e402108a88888aa6.mp3"><p>您的浏览器不支持<audio>元素。</p></audio></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>雨伞</span><small>把</small>它们暴露了。即使从远处看，这些人也毫无疑问是城镇居民，他们撑着遮阳伞来躲避中国农民不会害怕的秋日阳光。他们继续艰难前行：一长列外地人沿着稻田和鱼塘之间的乡间小路，前往九子村，这里是中国总理李克强的祖籍，直到今年早些时候才退休。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> 68岁的李突然去世几天后，在这个温暖的周日，数百名哀悼者前来哀悼。大多数人手捧一束白色和黄色的菊花，这是中国的葬礼鲜花。有些人在雨伞下穿着黑白相间的正式服装。父母把车停在村外的田野里，然后哄骗孩子们继续走路。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">共产党并没有发出任何命令来召集这些悲痛的公民。巴士车队也没有送他们来。恰恰相反。官方媒体淡化了李的死亡。相反，官方媒体一如既往地全力歌颂习近平。中国领导人十多年来一直将权力集中在自己手中，而牺牲了政府各部委和作为总理监督这些部委的李克强的利益。即使在他去世后，李的衰落仍在继续。他的官方讣告虽然简短，但在四处地方对“以习近平为核心”的党中央领导表示赞扬。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">几天来，审查机构删除了大量网上悼念李的内容，只留下最平淡的内容。有关大学禁止学生组织纪念活动的报道比比皆是。这种谨慎有一个严峻的逻辑。公众人物的去世不止一次为中国公民提供了举行示威活动的机会，特别是在1989年前党魁胡耀邦去世之后。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">尽管遭遇种种挫折，从九子到他生活和工作过的城市，如合肥和郑州，成千上万的中国人坚持为李留下鲜花和手写的便条。一些观察家，包括海外的中国知识分子，在这些致敬中发现了对习近平的挑战，以及对一个更加改革主义的中国的渴望。一位流亡作家将这一时刻称为“鲜花革命”。这些知识分子记得李年轻时是北京大学一名出色的法律系学生，对西方法律体系很感兴趣（他帮助翻译了英国法官丹宁勋爵的一本关于法治的书）。他们对李克强从 2013 年到 2023 年担任总理的实际记录毫不畏惧。他们承认，确实，那十年中共系统性地废除了对其权力的制衡，并抛弃了法治，转而采用了铁腕替代方案。习近平称之为“依法治国”。但在他们的讲述中，李的屈辱使他成为其他希望在习近平时代的中国破灭的人的偶像。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">查官不会告诉中国流亡者他们对自己国家的看法是错误的。事实上，尽管审查机构尽了最大努力，社交媒体用户还是传播了鲜花致敬和涂鸦的图片，这些图片看起来确实像是反习近平的抱怨。其中许多引述都赞扬了李克强的言论，特别是他的承诺，即中国向世界的开放就像长江和黄河的流动一样不可逆转。可以肯定的是，其意图是抱怨习近平时代内向的民族主义。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">尽管如此，如果说每一位悼念李的人都是抗议者，那是不公平的。当专栏作家访问九子时，人群表现得很好，没有挑衅或恐惧，正如在中国的实际示威中所预期的那样。当警察指挥交通时，当地农民向游客出售切碎的甘蔗。当被问及他们为何而来时，几位哀悼者给出了关于一名登上山顶的当地男子的非政治性答案。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">一位带着小儿子来献花的母亲称赞李克强是“为人民办实事的好总理”。但仔细听，其中一些谨慎的赞扬是有启发性的。这位母亲指出，李“第一时间”去了covid-19大流行的震中武汉。她没有提到习近平花了几个月的时间才视察武汉，而且从未视察正在发生的自然灾害。也许母亲没有想到这一点。但这是一个常见的抱怨。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">九子的几位人士指出，李是一名乡村官员的儿子，从小就知道贫困。对他们来说，这解释了李克强对具体问题的关注，例如农民工没有拿到应得的工资。一名男子将李的出身卑微与习近平的背景进行了对比，习近平是一位党内元老和政治局委员的儿子。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">在中国各地，与习近平及其家人有关的遗址已被大规模修复，成为共产党朝圣者的“红色旅游”目的地。在九子，一位农民回忆起李升任高官后曾说过要美化村庄。但每当他们的著名前邻居听说九子有特殊待遇时，他“都会打电话告诉当地官员不要这样做”，这位农民赞许地说。</p><h2 class="css-8p8dhl e8f47sz0">问责制之死</h2><p class="css-1hno3qs e190yofl0">两个看似不同的群体——愤怒的持不同政见者和名义上在九子献花的非政治家庭——实际上确实有重叠。这种联系涉及问责制和李承认中国仍然存在严重问题的意愿。在 2020 年的一次新闻发布会上，李提醒一些城市居民，大约 6 亿中国人每月仅靠 1000 元（137 美元）维持生计，这让他们感到震惊。他还承认，新冠疫情对贫困家庭造成了沉重打击。有时他呼吁遏制政府的专断权力，并呼吁公众监督官员的工作。现在许多中国人还记得李的这句话。无论承认与否，他们都在表达政治观点。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">作为改革时代的技术官僚，李克强服务于一党制，通过执政绩效寻求合法性。很多中国人怀念那个时代。他们说李实事、联系群众，就是这个意思。今天的中国实行一人统治，党拒绝外部监督。承认中国存在问题就等于怀疑习近平：这是不可能的。中国将在未来很长一段时间内为这种问责制的丧失而哀悼。 <span class="ufinish">■</span></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><b>阅读我们的中国专栏作家查官的更多内容：<br></b><i><a href="https://www.economist.com/china/2023/10/26/how-china-sees-gaza">中国如何看待加沙</a>（10月26日）<br></i><i><a href="https://www.economist.com/china/article73394-prod.ece">习近平希望得到南半球国家的喜爱</a>（10月19日）<br></i><i><a href="https://www.economist.com/china/article72643-prod.ece">中美关系略有回暖</a>（10月12日）</i></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><i>另：茶馆柱如何<a href="https://www.economist.com/column-names">得名</a></i></p></div>]]>;</description><pubDate> Thu, 02 Nov 2023 14:17:57 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/abmje42kt2ibiogus2updqnpva8dnn64</guid><link/> https://www.economist.com/china/2023/11/02/why-chinese-mourn-li-keqiang </item><item><title><![CDATA[Why China and India are watching the Dalai Lama closely]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><div class="css-1lm38nn e50l3u40"><figure><div><figcaption>听听这个故事。</figcaption><span class="css-1fs0t47 ed4dtdz0">在<a id="audio-ios-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/bed1b25">iOS</a>或<a id="audio-android-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/7f3c199">Android</a>上享受更多音频和播客。</span> </div><audio class="react-audio-player " id="audio-player" src="https://www.economist.com/media-assets/audio/032%20China%20-%20China_%20India%20and%20the%20Dalai%20Lama-737858a6b455ca1e8481968a749e4c5a.mp3"><p>您的浏览器不支持<audio>元素。</p></audio></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>不久前</span><small>，</small>达赖喇嘛的行程排得很满。这位西藏精神领袖于 1959 年逃亡印度后的 60 年里，访问了数十个国家，沿途会见了皇室成员、宗教领袖和四位在任美国总统。最近，他的脚步放慢了。原因之一是他的年龄（他今年 88 岁）。 Covid-19也让旅行变得复杂，中国对他的东道主施加的处罚也使旅行变得复杂，中国认为他是分裂分子。不过，尽管他自 2018 年以来就没有出过国，但他承诺继续在印度境内旅行。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">因此，当达赖喇嘛十月份取消四次印度之行时，流亡藏人及其同情者的担忧是可以理解的。其中包括东北部的阿鲁纳恰尔邦，该邦特别敏感。中国声称该邦是其领土，并在 1962 年与印度长达一个月的战争中短暂占领了该邦的大部分地区。自 2017 年达赖喇嘛上次访问阿鲁纳恰尔邦以来，该邦和其他边境地区的争端重新燃起，这引起了中国的愤怒。 </p><div class="css-1bzwzkr eitqf4z1"><figure class="css-qts40t e1197rjj0"><img alt width="608" sizes="300px" srcset="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=16,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_CNM948.png 16w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=32,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_CNM948.png 32w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=48,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_CNM948.png 48w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=64,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_CNM948.png 64w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=96,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_CNM948.png 96w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=128,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_CNM948.png 128w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=256,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_CNM948.png 256w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=360,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_CNM948.png 360w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=384,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_CNM948.png 384w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=480,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_CNM948.png 480w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=600,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_CNM948.png 600w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=834,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_CNM948.png 834w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=960,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_CNM948.png 960w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1096,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_CNM948.png 1096w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1280,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_CNM948.png 1280w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_CNM948.png 1424w" src="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_CNM948.png"><figcaption class="css-18w36g1 edweubf2"><span class="css-6pzdis edweubf1">图片：经济学人</span></figcaption></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0">达赖喇嘛的代表将取消活动归咎于最近爆发的流感。但他们很快补充说，他的健康没有受到严重威胁，并指出他已经在印度北部的第二故乡达兰萨拉恢复了正常活动。他们对印度政府是否要求他推迟阿鲁纳恰尔邦之行守口如瓶，他们通常在任何此类旅行之前都会咨询印度政府。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">印度官员没有回应就此问题发表评论的请求。他们过去曾表示，达赖喇嘛可以自由地前往印度任何地方。去年，他们帮助安排他访问印度拉达克地区，该地区最近与中国军队发生了边境冲突。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">不管怎样，取消活动都暗示着达赖喇嘛晚年面临的令人担忧的地缘政治。他的活动，尤其是在边境地区的活动，不仅可能在不稳定的印中关系中引发新的危机。他的健康状况也越来越受到印度和中国官员的关注，更不用说藏传佛教徒了。所有人都在为达赖喇嘛去世后的一个潜在的混乱时期做好准备，届时中国预计将任命一位与藏传佛教传统相竞争的继任者，后者很可能被其助手<a href="https://www.economist.com/1843/2023/07/27/china-wants-to-choose-the-next-dalai-lama-he-has-other-plans">认定为达赖喇嘛的转世</a>灵童。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">达赖喇嘛计划改变的第一个迹象是，他的办公室宣布，原定于 10 月 16 日至 22 日访问东北部锡金邦和邻近的西孟加拉邦的访问因洪水而推迟。随后当地媒体于 10 月 10 日报道称，他取消了阿鲁纳恰尔邦首席部长原定于 10 月或 11 月访问阿鲁纳恰尔邦的行程（并于 9 月召开了一次筹备会议）。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">达赖喇嘛办公室10月20日发表声明称，由于最近感染流感，他也不会在11月访问锡金，并将取消未来几周前往印度南部的计划。声明称，达赖喇嘛的医生“强烈建议任何旅行都会产生负担”。声明补充说，他将于12月前往印度东部的菩提伽耶，但没有提及前任达赖喇嘛的出生地阿鲁纳恰尔邦。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">西藏流亡政府发言人丹增列克谢(Tenzin Lekshay)表示，达赖喇嘛办公室从未正式证实阿鲁纳恰尔邦之行，有几个因素可能影响了有关此行的讨论，包括达赖喇嘛的健康状况、阿鲁纳恰尔邦的恶劣地形以及外交影响。莱克谢表示，无论达赖喇嘛前往何处，他“都不希望给东道国带来任何不便”。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这个时机对中国和印度来说都很敏感，两国的领土争端还涉及中国控制的阿克赛钦地区，印度声称对该地区拥有主权。近年来，争端再次爆发，事实上的边界沿线发生了几起冲突。 2020 年发生的一起事件造成 20 名印度士兵和 4 名中国士兵死亡，这是该地区自 1967 年以来最严重的暴力事件。去年 12 月在阿鲁纳恰尔邦边境发生的另一起事件造成双方轻伤。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">中国最近还重申了对阿鲁纳恰尔邦的主权要求，称该地区为藏南，意思是藏南。该国已经为那里的村庄发布了自己的名称，并发布了一张显示阿鲁纳恰尔邦在其境内的官方地图。对此，印度提出抗议，并于10月24日派国防部长拉杰纳特·辛格前往阿鲁纳恰尔邦。</p><h2 class="css-8p8dhl e8f47sz0">后退一步</h2><p class="css-1hno3qs e190yofl0">尽管有这些争吵，但双方似乎都不希望发生冲突。事实上，自 2020 年 6 月以来军事指挥官会谈的结果是，中国和印度已从大部分边境热点地区撤军，建立了没有任何巡逻的缓冲区。局势的逐步缓和表明，中国领导人习近平比近年来更加渴望稳定与印度的关系，或许是为了阻止印度与美国建立更紧密的军事关系。中国官员还希望在达赖喇嘛去世后削弱国际社会对西藏的支持，特别是印度的支持。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">稳定边境似乎也是印度总理纳伦德拉·莫迪的首要任务。他需要从中国进口来实现他的经济目标。由于大选将于 2024 年举行，他可能还担心，鉴于中国的军事优势，进一步的冲突可能会损害他的声望。但他不想被视为屈服于中国的要求。政治对手指责他太轻易放弃领土。达赖喇嘛在印度广受欢迎。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">与此同时，西藏流亡政府必须平衡对达赖喇嘛健康状况的担忧和促进其事业的需要，包括在印度的藏人中间（过去十年左右，有数万名藏人离开印度）。但它也必须维持印度的支持，它希望这将有助于使达赖喇嘛的追随者选择的转世灵童合法化并提供庇护。 “我们相信印度也会向下一任达赖喇嘛提供同样的协议，”西藏流亡政府领导人边巴次仁 (Penpa Tsering) 9 月表示。至于现任达赖喇嘛，他表示，一旦“90岁左右”，他将制定转世细节。他经常预言自己会活到 113 岁以上<span class="ufinish">。 ■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Thu, 26 Oct 2023 12:35:33 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/ofsba1ovppvguj4g4pjabm0t3d52mpns</guid><link/> https://www.economist.com/china/2023/10/26/why-china-and-india-are-watching-the-dalai-lama-closely </item><item><title><![CDATA[Rumours swirl after China’s defence minister, Li Shangfu, is sacked]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><div class="css-1lm38nn e50l3u40"><figure><div><figcaption>听听这个故事。</figcaption><span class="css-1fs0t47 ed4dtdz0">在<a id="audio-ios-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/bed1b25">iOS</a>或<a id="audio-android-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/7f3c199">Android</a>上享受更多音频和播客。</span> </div><audio class="react-audio-player " id="audio-player" src="https://www.economist.com/media-assets/audio/033%20China%20-%20High-level%20purges-d3e818496efeeebd9e2f8d1ec45704fe.mp3"><p>您的浏览器不支持<audio>元素。</p></audio></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0">中国国家情报总局局长陈一新上个月表示，网络谣言是中国面临的<small>最大</small>网络威胁<span>之一</span>。正如他所说：“一件小事，可能会酿成舆论漩涡。”然而，共产党对保密的偏好却让谣言四起。经过几周的猜测，他陷入了政治麻烦，政府于 10 月 24 日宣布，国防部长李尚福已被免职。它没有给出任何理由，但正如许多网友正确猜测的那样，这远非例行公事。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">李将军的麻烦与有关秦刚的丑闻不谋而合，秦刚于7月失去了外交部长的职位。根据该公告，两人还被剥夺了国务委员的额外头衔：中国内阁中的高级职位目前仅由三人担任。自8月29日以来，李将军就没有在公开场合露面，他也被赶出了国家中央军事委员会，这是一个名义上的机构，复制了另一个由党控制的实权机构。此次清洗的最后一步预计将在党中央委员会的年度会议上完成。这次约 370 名显要人物的聚会几乎肯定会剥夺这两个人的委员会成员资格，就李将军而言，他在党的军事委员会的职务也将被剥夺。会议日期尚未确定，但可能即将举行。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">两位如此显赫的官员在升任后不久就如此迅速地继任而失宠（两人担任部长还不到一年），这已经足够引人注目了。更引人注目的是，两人的离开都被视为中国领导人习近平的得意门生。没有迹象表明习近平本人陷入了严重的政治麻烦。秦先生的继任者外交部长王毅（也是秦先生的前任）将于 10 月 26 日至 28 日访问美国。预计他将讨论习近平和总统乔·拜登之间可能于 11 月举行的会面。有关习近平活动的新闻仍然充斥着官方媒体。在国家电视台的晚间新闻中，在有关李将军和秦先生的简短报道之前，有一个较长的报道，内容是习近平向商界人士传达的信息。服从党的重要性是一个中心主题。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">最新消息传出后，微博平台微博的一些用户暗示了在国外和中国的线下对话中流传的未经证实的故事：秦先生在担任驻华盛顿大使期间发生了婚外情，李将军是此前担任军事采购负责人期间涉嫌腐败。有网友询问，两人的垮台是否还有其他隐秘原因。 “从这个层面来说，这已经不能简单地归结为腐败案件了，”一位微博用户表示。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">他们的疑问是正确的。同样在10月24日，广东省前公安局长李春生被正式指控。他被指控腐败，但北京的<i>财</i>新杂志表示，他的职业生涯与前公安部副部长孙立军“有过交集”，孙立军去年因多项罪行被判处死刑缓期执行，其中包括收受超过 9000 万美元的贿赂。官方媒体称，孙先生还结成“政治集团”，对党的政策进行“无端批评”，并散布政治谣言。通过清洗和审查制度，该党正在传播更多此类内容。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Thu, 26 Oct 2023 12:35:33 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/bs2j2f3etruhnr99tsu48e68mv1ervua</guid><link/> https://www.economist.com/china/2023/10/26/rumours-swirl-after-chinas-defence-minister-is-dismissed </item><item><title><![CDATA[How China sees Gaza]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><div class="css-1lm38nn e50l3u40"><figure><div><figcaption>听听这个故事。</figcaption><span class="css-1fs0t47 ed4dtdz0">在<a id="audio-ios-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/bed1b25">iOS</a>或<a id="audio-android-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/7f3c199">Android</a>上享受更多音频和播客。</span> </div><audio class="react-audio-player " id="audio-player" src="https://www.economist.com/media-assets/audio/034%20China%20-%20Chaguan-838b3a4540700b8a7567a938bac78c6d.mp3"><p>您的浏览器不支持<audio>元素。</p></audio></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0">就在哈马斯袭击以色列<small>前</small><span>一个多月</span>，中国外交政策负责人王毅对席卷中东的“和解浪潮”表示欢迎，并将功劳归功于自己的国家。作为证据，王先生列举了今年早些时候在中国斡旋下达成的一项协议，旨在恢复该地区两大宗派竞争对手伊朗和沙特阿拉伯之间的外交关系。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> 8月20日，王毅在致电伊朗外长时解释了为什么中国的务实主义使其成为理想的和平缔造者。王毅承诺，为了帮助该地区实现“睦邻友好”，中国将继续奉行不带偏见、以贸易为主导的国际关系方针。或者，正如他所说，中国将帮助中东国家找到“适合自身国情的发展道路”。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这种自信已经建立了一段时间。外交官们表示，伊朗-沙特协议在三月份签署后，自豪的中国官员就通知中东各国政府，他们已准备好解决以色列-巴勒斯坦冲突——尽管该计划缺乏细节。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">两位与中国情报部门有机构联系的学者七月下旬与一家政府智库发表了一篇论文，认为外国干预的倾向导致美国、英国、法国和苏联在中东都失败了。教授们写道，令人高兴的是，中国能够通过强调“对话”和“相互尊重”来发挥调解人的作用。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">八月，北京大学阿拉伯与伊斯兰文化研究所所长吴冰冰在<i>《北京文化评论》</i>上发表的一篇文章中，采取了更为有力的措辞。他的文章被时事通讯<i>《汉化》</i>发现并翻译后，在北京的外国使馆被广泛阅读。它赞扬中国注重发展和安全，拒绝选边站队。吴先生写道，这种“积极平衡”可以克服据称难以解决的敌意，因为伊朗和沙特阿拉伯等竞争对手正在争夺中国的商业利益。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">如果指责中国未能发现十月迫在眉睫的恐怖事件，那是不公平的。就在哈马斯袭击前八天，美国国家安全顾问杰克·沙利文称中东比二十年来“更加安静”。但我们可以公平地问，中国在入侵前的狂妄有多少能够在这个黑暗、血腥的中东时刻幸存下来。查官的初步回答是，中国人的信心比想象中的要强，尽管并不总是出于令人振奋的原因。这是基于中国对危机的公开反应以及与外国外交官的私下对话。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">中国对地区冲突不感兴趣是有建设性的理由的。它是许多中东国家最大的贸易伙伴，并被认为是伊朗和沙特石油的最大单一买家（伊朗石油销售是一项不透明的业务）。它与富裕的海湾国家的经济联系最为紧密，但它也渴望帮助重建饱受战争蹂躏的国家，例如在伊拉克投资数十亿美元。西方和中东许多国家的政府都要求中国敦促伊朗避免煽动冲突。外交官认为，中国愿意与伊朗讲道理。中国也有影响力。但他们补充说，归根结底，伊朗最想要的不是中国，而是美国：达成一项结束核相关制裁和伊朗孤立的协议。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">不太令人高兴的是，加沙战争并没有削弱中国独裁世界观对许多中东统治者的吸引力。他们感谢中国没有对他们进行人权教育。王先生于 2022 年宣布，海湾合作委员会六个国家反过来支持中国在其偏远西部地区新疆的“合法”行动。这些政策包括拆除清真寺、监禁伊玛目以及将多达 100 万穆斯林从新疆遣送回国。以铲除伊斯兰极端主义为名，将维吾尔族少数民族关进再教育营。许多阿拉伯政府害怕并厌恶草根“政治伊斯兰教”——这种虔诚会导致在后街清真寺里进行反政府布道——并相信这正是中国在新疆所进行的斗争。此外，维吾尔人是突厥人，阿拉伯人和土耳其人之间的竞争根深蒂固。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">美国和以色列的政客对中国拒绝称哈马斯为恐怖组织以及在官方媒体上淡化哈马斯暴行的做法提出了质疑，尽管中国的主要新闻节目每天晚上都会报道以色列空袭加沙的图片。在某种程度上，中国对哈马斯的立场反映了其长期以来的观点，即巴勒斯坦暴力的根源是缺乏国家。它还反映出人们对世界秩序的偏好，这种秩序旨在通过平衡民族国家的利益来解决危机，而不是通过抽象地诉诸普世价值，中国称之为西方的发明。据称，实际上，中国将哈马斯视为其希望的政治实体。</p><h2 class="css-8p8dhl e8f47sz0">拜登受到指责</h2><p class="css-1hno3qs e190yofl0">最不高兴的是，加沙冲突为将美国描绘成一个恃强凌弱的战争贩子提供了一个新的机会。乔·拜登总统没有将以色列紧紧拥抱以遏制以色列的功绩归功于他，而是将自私的动机归咎于他。中国前中东特使吴思科是无数坚持要求拜登支持以色列的中国声音之一，因为他面临2024年的大选，并担心犹太裔美国人的“影响”。在思考加沙溢出效应时，中国学者称赞美国斡旋的以色列与沙特谈判脱轨是对拜登连任的“沉重打击”。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">打击美国不会给中东带来和解浪潮。但中国正在打一场持久战。民意调查已经显示，许多阿拉伯国家的公众对中国的支持超过对美国的支持。整个发展中国家对美国的不信任因战争而加深。美国重返中东并不是中国不久前所希望看到的。但如果这场危机分散了其强大竞争对手的注意力并削弱了其实力，中国就会采取行动。 <span class="ufinish">■</span></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><b>阅读我们的中国专栏作家查官的更多内容：<br></b><i><a href="https://www.economist.com/china/article73394-prod.ece">习近平希望得到南半球国家的喜爱</a>（10月19日）<br></i><i><a href="https://www.economist.com/china/article72643-prod.ece">中美关系略有回暖</a>（10月12日）<br></i><i><a href="https://www.economist.com/china/article70369-prod.ece">中国希望成为南半球的领导者</a>（9月21日）</i></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><i>另：茶馆柱如何<a href="https://www.economist.com/column-names">得名</a></i></p></div>]]>;</description><pubDate> Thu, 26 Oct 2023 12:35:33 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/o8cjra860mcaas9l2cic8soq9hf6v3am</guid><link/> https://www.economist.com/china/2023/10/26/how-china-sees-gaza</item></channel></rss>