<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title><![CDATA[Latest Updates]]></title><link/> https://www.economist.com/latest/ <atom:link href="https://rsshub.app/economist/latest?mode=fulltext" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><description><![CDATA[The most recent blogs and online articles from The Economist - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)]]></description><generator> RS集线器</generator><webmaster>i@diygod.me (DIYgod)</webmaster><language> zh-cn</language><lastbuilddate> 2023 年 10 月 10 日，星期二 09:49:31 GMT</lastbuilddate><ttl> 120 </ttl><item><title><![CDATA[Don’t blame “quiet quitting” on Gen-Z]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1y6lujj e1ey6m750"><figure> <span><meta><img src="https://www.economist.com/img/b/1280/720/90/sites/default/files/images/2021/12/articles/body/20230930_wot957_0.png" srcset="https://www.economist.com/img/b/200/113/90/sites/default/files/images/2021/12/articles/body/20230930_wot957_0.png 200w, https://www.economist.com/img/b/300/169/90/sites/default/files/images/2021/12/articles/body/20230930_wot957_0.png 300w, https://www.economist.com/img/b/400/225/90/sites/default/files/images/2021/12/articles/body/20230930_wot957_0.png 400w, https://www.economist.com/img/b/600/338/90/sites/default/files/images/2021/12/articles/body/20230930_wot957_0.png 600w, https://www.economist.com/img/b/640/360/90/sites/default/files/images/2021/12/articles/body/20230930_wot957_0.png 640w, https://www.economist.com/img/b/800/450/90/sites/default/files/images/2021/12/articles/body/20230930_wot957_0.png 800w, https://www.economist.com/img/b/1000/563/90/sites/default/files/images/2021/12/articles/body/20230930_wot957_0.png 1000w, https://www.economist.com/img/b/1280/720/90/sites/default/files/images/2021/12/articles/body/20230930_wot957_0.png 1280w" sizes="(min-width: 720px) 640px, 95vw" alt></span></figure><p class="article__body-text"><span>去年，一段 17 秒的视频提倡在工作中做到最低限度，引发了一场“#quietquitting”狂潮。这个词具有欺骗性，也很难确定：所谓的安静辞职者寻求改善工作与生活的平衡，不是通过离开工作岗位，而是仅仅通过不超越对雇主的责任。它通常与 Z 世代（1996 年之后出生的人）联系在一起。但是，在工作中尽可能少做事并​​不是什么新鲜事，而且这种情况并不局限于最年轻的工人。</span></p><p class="article__body-text"><span>我们的图表包含盖洛普关于工作场所敬业度的年度调查的数据。结果表明，无论在任何地方，很少有人能够愉快地投入到工作中。</span></p><p class="article__body-text">我们过滤后的 73 个国家/地区的平均值显示，20% 的国家正在蓬勃发展，15% 的国家则大声放弃。剩下的65%则默默地拖着脚步。在大型经济体中，美国和印度的繁荣者比例最高，尽管只有三分之一左右。在意大利和日本，只有 5% 的人生活得很好。这项调查对 Z 世代特别勤奋的说法提出了质疑。</p></div> ]]>;</description><pubDate> Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/phkkqjq2j455o4qf1e279gv5v2r91fj5</guid><link/> https://www.economist.com/espressochart/2023<category>不确定</category><category>联合国</category><category>刚果民主共和国</category><category>埃塞俄比亚</category><category>印度</category><category>尼日利亚</category><category>巴基斯坦</category><category>中国</category><category>人口增长</category></item><item><title><![CDATA[How America’s House of Representatives will choose a speaker]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0">自 10 月 3 日<span>少数</span>共和党叛乱分子<a href="https://www.economist.com/united-states/2023/10/04/the-sacking-of-kevin-mccarthy-will-make-supporting-ukraine-harder">驱逐凯文·麦卡锡</a>以来，<small>美国众议院</small>一直没有常任议长。几天后，距离华盛顿特区数千英里的袭击事件凸显了问题的紧迫性：10 月 7 日，总部位于加沙的伊斯兰组织哈马斯<a href="https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/10/07/israel-reels-as-hamas-launches-a-spectacular-and-bloody-offensive">袭击了以色列</a>，造成至少 700 人死亡，并劫持了数十名人质。美国国防部长劳埃德·奥斯汀已承诺向以色列提供弹药和军事援助。但在选出新议长之前，任何法案都不能提交众议院，从而削弱了美国长期支持其盟友的能力。立法者们感到沮丧。来自纽约的共和党国会议员迈克·劳勒(Mike Lawler)简洁地将这种情况描述为“一场彻头彻尾的狗屎秀”。将如何解决？</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">麦卡锡先生被解职是史无前例的：众议院以前从未投票罢免其议长。 10 月 2 日，共和党同僚马特·盖茨 (Matt Gaetz) 提出了“退出动议”，引发了对麦卡锡先生的信任投票。此前曾受到类似命运威胁的共和党发言人在被逼迫之前就已经跳了起来。 2015年，约翰·博纳在受到此类动议的威胁后辞职。 （该书的合著者托马斯·马西 (Thomas Massie) 的办公室里有一份镶框的副本。）纽特·金里奇 (Newt Gingrich) 曾于 1994 年监督该党在众议院重新掌权，四年后，他在因中期选举而受到指责后辞职。损失。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">在这两种情况下，该党都迅速团结在继任者周围。这次看起来可能性较小。要当选议长，候选人需要在众议院获得多数席位，即 218 名议员。共和党以微弱多数（221 个席位，民主党 212 个席位）几乎没有留下不团结的空间。一月份，由于该党极右翼的一小群叛乱分子拒绝支持，麦卡锡先​​生经过了 15 轮艰难的投票才被选为议长。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> 10 月 10 日，众议院共和党人将举行候选人论坛，提名者将在论坛上发表自己的观点。内部选举定于 10 月 11 日举行。这场比赛似乎是在两个男人之间进行的，两人都非常保守。众议院多数党领袖史蒂夫·斯卡利斯 (Steve Scalise) 是来自路易斯安那州的一位实力雄厚的筹款人。来自俄亥俄州的强硬派吉姆·乔丹是众议院自由核心小组的创始人，该小组是一个极右翼组织，自 2015 年成立以来一直困扰着共和党领导层。唐纳德·特朗普已经支持乔丹。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">许多共和党人希望这一决定能够秘密做出。有些人甚至想改变提名程序的规则，要求候选人在内部选举中赢得一致胜利，而不是简单多数。该提议虽然不切实际，但却表明了该党对其公开化分歧加深的担忧。福克斯新闻 (Fox News) 主办了一场候选人之间的电视辩论，原定于 10 月 9 日举行，但很快就被取消了。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">目前，众议院由来自北卡罗来纳州的共和党人、代理议长帕特里克·麦克亨利 (Patrick McHenry) 领导。他的力量尚未经过考验，似乎极其有限。根据 9 月 30 日达成的防止政府关门的权宜协议的条款，众议院需要在 11 月 17 日之前通过一项支出方案。目前尚不清楚这些事情是否属于麦克亨利先生的职权范围。肯·巴克斯 (Ken Bucks) 是投票推翻麦卡锡先生的八名叛逆者之一，他有一个非正统的想法来加快选择他的继任者：锁上众议院共和党聚会的大门，限制上厕所和吃饭的时间，以“确保我们得到任务完成”。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Mon, 09 Oct 2023 20:58:01 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/sq4desj0mpiaot34pm532g4h4c7rcb6t</guid><link/> https://www.economist.com/the-economist-explains/2023/10/09/how-americas-house-of-representatives-will-choose-a-speaker </item><item><title><![CDATA[Claudia Goldin wins the Nobel prize in economics]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> 10月9日<span>上午</span><small>，</small>国家经济研究局向世界各地的经济学家分发了一份题为《女性为何获胜》的工作文件。哈佛大学的克劳迪娅·戈尔丁在论文中记录了女性如何在美国工作场所和家庭中实现平等权利。几小时后，戈尔丁女士被宣布为今年诺贝尔经济学奖的获得者，以表彰她“增进了我们对女性劳动力市场成果的理解”。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">戈尔丁女士是第一位获得哈佛大学经济系终身教职的女性，现在是第三位获得该学科诺贝尔奖的女性。总而言之，她的研究提供了过去 200 年来劳动力市场性别不平等的全面历史。在讲述<a href="https://www.economist.com/finance-and-economics/2021/11/06/do-greedy-jobs-cause-the-gender-pay-gap">这段历史时</a>，她推翻了有关历史性别关系以及当今实现更大平等所需条件的许多假设。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">在戈尔丁女士工作之前，经济学家曾认为经济增长会带来更加公平的竞争环境。事实上，戈尔丁女士已经表明，随着生产从家庭转移到工厂，工业革命将已婚妇女赶出了劳动力队伍。她在 1990 年发表的研究中证明，只有到了 20 世纪，当服务业工作激增、高中教育得到发展时，更熟悉的模式才出现。西方经济规模与女性劳动力参与率之间的关系呈 U 形——这是典型的戈尔丁结果。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">戈尔丁女士的研究也打破了其他神话。通过利用时间使用调查和工业数据，她煞费苦心地填补了有关<a href="https://www.economist.com/by-invitation/2023/10/04/melinda-french-gates-on-how-leaders-can-boost-womens-economic-power">妇女工资和就业</a>的历史记录中的空白。诸如女性就业率之类的直接统计数据被错误衡量，因为在家庭农场工作的女性被简单地记录为“妻子”。例如，戈尔丁女士发现，1890 年白人已婚女性的就业率为 12.5%，几乎是之前认为的五倍。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">她的计算还显示，性别工资差距急剧缩小。首先是从 1820 年下降到 1850 年，然后是从 1890 年到 1930 年下降，最后崩溃，从 1980 年的 40% 下降到 2005 年的 20%。是什么推动了这些爆发？前两次发生在同工同酬运动之前，是由劳动力市场的变化引起的：首先是在工业革命期间；其次是在工业革命期间。其次，在文书工作等职业的白领就业激增期间。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">对于 20 世纪末的第三次也是最大幅度的下降，戈尔丁女士强调了预期的作用。如果年轻女性对何时以及是否要孩子有更多的控制权，并且对可以从事哪些类型的工作有更多的确定性，那么她就可以对未来做出更明智的选择，并相应地改变自己的行为，例如留在学校更长时间。戈尔丁女士和她的同事兼丈夫劳伦斯·卡茨 (Lawrence Katz) 在 2002 年发表的著作中详细介绍了避孕药的例子，该药于 1960 年获得批准，让女性在何时以及是否生育方面拥有更大的发言权。 1967 年至 1979 年间，20 岁和 21 岁女性预计在 35 岁时就业的比例从 35% 跃升至 80%。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">期望对雇主也很重要。尽管工资差距在 20 世纪初缩小，但由歧视而非职业造成的差距却显着扩大。戈尔丁女士表示，一个重要因素是人们的薪酬方式发生了变化。工资过去是基于与有形产出挂钩的合同——例如，编织了多少件衣服。但在工业化之后，他们的定期报酬越来越多，部分原因是衡量个人产出变得更加棘手。结果，其他更模糊的因素变得越来越重要，例如对工人会在工作岗位上呆多久的期望。这对女性不利，她们在生孩子后就应该辞职。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">自2005年左右以来，工资差距几乎没有变化。戈尔丁女士的作品对继续指责工资歧视的流行说法提出了质疑。相反，在 2021 年出版的一本名为《职业与家庭：女性迈向公平的百年之旅》的书中，戈尔丁女士指责“贪婪”的工作，例如成为一名律师或顾问，这些工作为长期（且不确定）提供递增回报。小时。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">她解释了此类工作如何与所谓的为人父母惩罚相互作用。女性花更多的时间抚养孩子，这就是为什么性别工资差距往往在第一个孩子出生后就扩大的原因。即使对于具有相同教育程度和从事相同职业的女性和男性来说，这种差距仍在继续扩大。戈尔丁女士 2014 年的研究发现，工作中的性别收入差距已经扩大到男性和女性从事不同工作所造成的收入差距的两倍。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">戈尔丁女士的研究为经济学家和政策制定者提供了教训。对于前一组来说，这就说明了历史的重要性。她的第一本书是关于 1800 年代中期美国南部城市奴隶制的。在与卡茨先生合作的其他著名著作中，她展示了科技与教育之间的关系如何解释整个 20 世纪的不平等现象。在戈尔丁女士之前，许多学者认为由于缺乏数据，有关历史性别薪酬差距的问题无法回答。她一次又一次地证明，挖掘历史档案可以让研究人员可靠地回答以前认为超出他们能力范围的重大问题。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">对于政策制定者来说，她的研究表明，解决性别不平等问题的方法因时间和地点而异。在 20 世纪初的美国，公司禁止已婚女性获得或保留工作。 1964 年《民权法案》做出了政策回应，禁止此类行为。如今，工资差距之所以持续存在，是因为贪婪的工作和父母的规范，而不是因为雇主的歧视。戈尔丁女士过去曾建议，提高工作场所的灵活性可能是一个解决方案。也许研究如何实现这一目标将是她的下一步行动。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Mon, 09 Oct 2023 20:45:24 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/eqq2kp6frh6ad6sb8pdtr8m8l0i14de7</guid><link/> https://www.economist.com/finance-and-economics/2023/10/09/claudia-goldin-wins-the-nobel-prize-in-economics </item><item><title><![CDATA[After its brutal attack, Hamas is calculating its next move]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>哈马斯</span><small>表示，</small>预计加沙将受到地面入侵。它正在安抚民众的神经，以应对随之而来的苦难。 “要么我们慢慢死去，要么我们就带着占领而死去，”一位哈马斯官员在谈到以色列时说道。它认为风向对它有利。经过多次战争，中国军队比以往任何时候都更加久经沙场、富有创新精神、装备精良。 2014年与以色列的冲突中，其旅持续战斗了50天。以色列空中力量正在打击哈马斯，但该组织认为以色列的目标清单不完整且过时。它还认为以色列的决策受到内部政治争端的损害，犹太国家可能不适合赢得地面战争。哈马斯希望，在人口稠密的地带发生的战斗将造成严重的人道主义伤亡，这可能会影响全球公众对以色列的看法，并吸引该地区其他地方的同情者加入这场战斗。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">哈马斯军方发言人指出，最重要的是，它扣押了 100 多名以色列人质，这些人质将与巴勒斯坦平民一样面临以色列进攻的巨大风险。它打算利用它们作为讨价还价的筹码，以确保大规模释放巴勒斯坦囚犯并结束以色列的封锁。 “谈判已经通过埃及开始，”一名哈马斯官员表示。而且，一位以色列调解人指出，哈马斯在 2011 年用被俘的以色列士兵换取了 1000 多名巴勒斯坦囚犯，他们现在寻求的价格将会更高，因为“他们有一百名吉拉德·沙利特”。哈马斯表示，以色列每次未经宣布的袭击加沙房屋，他们都会处决一名人质（尽管人质是宝贵的讨价还价筹码）。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">在最近一次袭击之前，自伊斯兰组织 2007 年控制加沙及其 200 万人口以来，以色列和哈马斯已经打了四次大规模战争，并发生了许多小规模冲突。这些事件夺走了数千人的生命，其中大多数是巴勒斯坦人。但自2021年长达两周的战斗结束以来，哈马斯避免了冲突升级，并且确实在其他巴勒斯坦武装分子向以色列发射火箭弹时进行了限制。许多以色列人认为，该伊斯兰组织更感兴趣的是维持停火，以便集中精力重建贫困和过度拥挤的沿海地带，而不是引发另一场血腥而毫无意义的战争。以色列政府希望，只要局势平静，就允许数千名巴勒斯坦劳工在以色列工作，这将进一步激励维持和平。一些官员希望哈马斯本身能够被纳入长期休战协议。 10月7日的残酷袭击打破了这一幻想。 “一旦是恐怖组织，就永远是恐怖组织，”以色列国家安全委员会前主席雅科夫·阿米德罗尔 (Yaakov Amidror) 表示。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">一段时间以来，有迹象表明以色列可能误读了加沙局势。多年来，以色列官员一直对有关飞地生活条件极其恶劣、造成的挫败感可能引发爆炸的警告不屑一顾。 2005年，当以色列从加沙撤军时，人们希望该地区能够向埃及和以色列出口农产品，并通过与埃及的边境口岸进口货物。但自哈马斯 2007 年控制加沙以来，该地区一直处于两国封锁之下，贸易受到限制，经济受到压制，人民也受到很大程度的限制。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">除了这些不满之外，加沙还有一种被更广阔的世界抛弃的感觉。今年夏天早些时候，卡塔尔每月向哈马斯支付 30 美元用于支付公务员工资等，现在将付款额削减至每月 10 美元。即使这样也常常迟到。 （一位穿梭于哈马斯和西方政府之间的对话者表示，“如果你想通过付费摆脱抵抗，你最好付出代价，而且付出最大的代价。”）《亚伯拉罕协议》，该协议在以色列和几个阿拉伯国家之间建立了外交关系，其中包括阿拉伯联合酋长国，加剧了加沙人的孤独痛苦感。 “我们决定结束这一切，”军事部门指挥官穆罕默德·德伊夫在宣布此次袭击的公报中说。 “这样敌人就明白，他不能再狂欢而不被追究责任。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">伊斯兰主义者还寻求改变加沙以外的地区。一名哈马斯官员表示，“我们希望在被占领的约旦河西岸引发叛乱”，他们的目标既是针对境况不佳的巴勒斯坦权力机构主席马哈茂德<small>·</small>阿巴斯，也是针对支持巴勒斯坦权力机构的<small>以色列</small>。哈马斯还旨在使巴勒斯坦问题重新成为中东政治议程的首要议题。在黎巴嫩的巴勒斯坦难民营中，游客们报告了狂欢节的气氛。在埃及第二大城市亚历山大，一名警察枪杀了两名以色列游客。哈马斯希望通过呼吁“抵抗轴心”其他成员的帮助来引发更广泛的冲突，“抵抗轴心”是伊朗及其在伊拉克、叙利亚、黎巴嫩和也门胡塞武装控制地区的卫星国喜欢自称的。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">然而，目前还不清楚该轴心的其他成员是否会热衷于加入这场战斗。黎巴嫩真主党兼民兵组织拥有大量针对以色列的火箭弹。但 2006 年与以色列的激烈战争具有如此大的破坏性，以至于真主党此后一直没有再发动另一场战争。而经济崩溃的黎巴嫩无力应对另一场灾难。真主党的赞助人伊朗似乎也希望其卫星保持干燥。它向真主党提供的数千枚火箭旨在阻止以色列轰炸伊朗的核计划。尽管伊朗言辞如此，但它从未为巴勒斯坦人发动过战争。加沙官员说：“我们知道我们是（伊朗）的工具。”他指出，哈马斯和伊朗在什叶派和逊尼派之间的伊斯兰教教派分歧上处于对立的一边。 “归根结底，我们只有<i>zawaj muta&#39;</i> ，即暂时的婚姻。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">为了避免开辟另一条战线，以色列官员淡化了伊朗和真主党的作用。但轴心国并没有掩饰其对以色列的幸灾乐祸和对哈马斯的支持。 10月9<sup>日，</sup> 《<i>华尔街日报》</i>援引伊朗和真主党两名未透露姓名的官员的话称，伊朗伊斯兰共和国已经策划了这起袭击事件数周。报告指出，伊朗伊斯兰革命卫队外国部队负责人伊斯梅尔·卡尼在袭击发生前多次会见了真主党领导人和哈马斯官员，其中包括其驻贝鲁特代表萨利赫·阿鲁里。然而，这种说法可能夸大了伊朗的作用。尽管哈马斯从伊朗获得武器和训练，但巴勒斯坦组织坚称，它独自决定是否以及何时发动行动。不管怎样，它的攻击有很多理由。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">伊朗主要担心的是该地区正在脱离其轨道，落入美国和以色列的轨道。沙特阿拉伯和以色列都公开表示，他们正在采取措施建立外交关系，并且这些关系得到了美国的安全保证。随着第三位以色列内阁部长本月晚些时候访问利雅得，预计将取得进一步进展。就在这次袭击发生前几天，伊朗最高领导人阿亚图拉·阿里·哈梅内伊警告说，与以色列建立关系的国家正在将自己置于“危险之中”。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">事实上，在该地区经历一段相对平静的时期后，伊朗的盟友正在多个方面重新爆发敌对行动。控制也门首都的什叶派武装组织胡塞武装最近对沙特阿拉伯发动了几个月来的首次跨境袭击。叙利亚东部与伊朗结盟的民兵也向美国基地发射火箭弹，并鼓励该地区的阿拉伯部落反抗当地库尔德人的控制。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">尽管如此，随着加沙战斗的加剧，轴心国其他成员采取更多行动的压力可能会增加。两个月前，真主党在黎巴嫩南部进行了一场大肆宣传的军事演习，练习占领以色列城镇。黎巴嫩安全专家希拉尔·卡尚表示，哈马斯现在这样做“让他们面临压力”。哈马斯发动袭击的第二天，真主党炮击了沙巴阿农场的三个以色列阵地，这是戈兰高地山麓的一块有争议的土地。这次袭击的地点似乎是为了安抚该运动的急躁情绪，同时也向以色列发出信号。以色列表示希望避免局势升级。问题是这个复杂的计算能持续多久。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Mon, 09 Oct 2023 20:42:32 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/f35egvd2hlnps3dirneap7s4rrbn80nd</guid><link/> https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/10/09/after-its-brutal-attack-hamas-is-calculate-its-next-move </item><item><title><![CDATA[Hamas’s attack was an Israeli intelligence failure on multiple fronts]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>哈马斯</span>在其计划未被公布的情况下对以色列的袭击取得了<small>邪恶的</small>成功，与之相匹配的是以色列情报在各个层面上的惊人失败。 10 月 7 日的海陆空<a href="https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/10/07/israel-reels-as-hamas-launches-a-spectacular-and-bloody-offensive">袭击</a>造成以色列至少 800 人死亡，而且肯定需要数月的准备。官员们对控制加沙的伊斯兰运动如此大规模的军事集结却没有引起他们的注意感到震惊。一旦加沙战斗结束，这肯定会成为多项调查的主题。但很明显，失败有两种形式：一种是情报收集，另一种是评估和解释情报。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">首先，以色列对其广泛的电子传感器、监视系统和地面特工形式的老式人类情报感到失望。这些都是军队情报部门和负责保护加沙和约旦河西岸的国内安全部门辛贝特的责任。</p><aside class="css-13k2iu7 e1e9ys590"><p class="css-1hno3qs e190yofl0">阅读有关这个​​故事的更多信息：</p></aside><p class="css-1hno3qs e190yofl0">其次，他们确实收集到的信息，事后看来，可能表明即将发生的袭击，但被误解或忽视，导致对哈马斯意图的错误评估。这是一次在赎罪日战争 50 年后引起以色列人共鸣的失败。这场袭击始于埃及和叙利亚军队的袭击，这场袭击让以色列情报机构和武装部队措手不及，至今仍被以色列人称为“失败”。在那次袭击中，关键情报也被误解了。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">第一个问题可以用哈马斯明显的高水平行动安全来解释。那些提前了解此次行动的人将仅限于极其紧密的高级特工圈子，他们不会冒险使用电话或任何其他形式的电子通信，因为以色列监控加沙的所有通信，因此以色列可能会拦截这些通信。被派去执行任务的哈马斯步兵可能只会提前几个小时收到通知，并被告知携带武器到达边境附近的某个地点，但没有提供任何进一步的细节。有些人可能会感到惊讶，因为他们在某些地方成功渗透到以色列境内长达 30 公里，或者入侵将持续数天。但以色列过去曾成功挫败过类似的计划。这一次，他们失败了。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">有一些缓解因素，特别是在现场情报层面。监控覆盖边界每一寸的摄像机和传感器网络的义务兵和下级军官可以在屏幕上识别哈马斯的个别成员。但看到他们在边境附近行走，即使人数众多，也不一定会让那些观看该地区的人感到奇怪。哈马斯的军事部门是围绕地区旅和营建立的。其成员在当地社区开展业务。整个沿海飞地只有360平方公里，东边与以色列边境和西边地中海沿岸的距离有时只有十公里。边境围栏上的许多袭击者都在他们家的步行范围内，并且预计会出现在该地区。边境附近建筑工地的推土机也不会引起怀疑。袭击使用了民用车辆，例如皮卡车，这些车辆不会被注意到。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">哈马斯还发起了一场看似教科书般的军事行动。它首先对以色列的传感器和通信系统进行了仔细的攻击。以色列的许多监控摄像头都被狙击手瞄准并致残。电子战似乎也参与其中。据路透社报道，突击队对以色列国防军加沙南部总部的袭击导致通讯中断，指挥官无法发出警报。武装分子突破了加沙周围强大的安全屏障，加沙前面有一片无人区，在 29 个不同地点布满了摄像头、热传感器和自动机枪阵地，主要使用民用推土机。数十辆汽车和数百名枪手（据一项评估多达一千名）从栅栏的洞中涌入。这次袭击还利用了军事类型中所谓的联合作战：黎明时的大规模火箭齐射为地面推进提供了掩护，并得到了使用动力滑翔机的战斗机和其他从海上抵达的人的支持。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">所有这些都不能成为几个月来未能发现武器规划和采购的借口。但最严重的失败是最高层的政治评估。自 2021 年 5 月以色列和加沙之间持续 11 天的战争以来，以色列情报官员一直认为哈马斯已不再挑起另一场战争，其加沙领导人伊赫亚·辛瓦尔 (Yihya Sinwar) 已决定集中精力重建陷入困境的地带的经济。为此，他需要以色列和埃及允许临时工和商人越过边境。自2007年哈马斯政变以来，两国一直保持对加沙的封锁。直到周六早上，他们的评估仍然如此。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这也是以色列政治领导层的失败。没有一个国家拥有无限的情报资源。他们的分配（情报目标）在很大程度上取决于政治家的优先事项。以色列安全官员长期以来一直抱怨总理本雅明·内塔尼亚胡忽视了加沙威胁，而更倾向于关注伊朗及其黎巴嫩代理人真主党。美国和以色列官员表示，没有证据表明伊朗参与了袭击。 2022 年底组建的现任极右翼政府的部长们要求提供更多资源来维持被占领的约旦河西岸的治安，他们的支持者以色列定居者大多生活在巴勒斯坦人之中。内塔尼亚胡先生在其整个职业生涯中一直将自己视为恐怖主义专家。事实上，这是他早期在美国媒体上声名鹊起的原因。但在这种情况下，他似乎把注意力从球上移开了。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">哈马斯的成功和以色列情报的失败可能会受到世界各地武装部队的密切研究。近年来，军事思想家认为，持久性传感器和精确武器使军队进攻变得越来越困难，因为集中的部队往往会被发现并受到打击。例如，这种趋势迫使乌克兰放弃大规模的装甲反攻，转而采用小股士兵的徒步小规模进攻。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">哈马斯的突袭表明了两件事。一是，如果攻击者勤奋而防御者自满，即使面对一些世界上最先进的监视技术，大规模渗透仍然是可能的。对于那些在漫长的陆地边界上面临鲁莽敌人的国家来说，这是一个教训——例如波罗的海国家或韩国。另一个问题是，哈马斯仍然是一个危险的“混合体”——既不是老式的恐怖组织，也不是常规军队，而是像真主党一样，是一支融合了两者要素的强大武装力量。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">在最近这场战争之后，无论结果如何，以色列将目光从加沙移开的罪魁祸首将不乏其人。一位官员预测：“一旦这一切结束，人们就会大吃一惊。”他继续说，最大的一个也不应该幸免。内塔尼亚胡先生非常清楚 1973 年的失败如何严重削弱了时任总理果尔达·梅厄 (Golda Meir) 的影响，并导致她辞职。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Mon, 09 Oct 2023 18:42:57 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/t15hp54o0oh0n0ovg3ej7i685ckhgrkb</guid><link/> https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/10/09/hamass-attack-was-an-israeli-intelligence-failure-on-multiple-fronts </item><item><title><![CDATA[Britain’s Tory rulers set the weather for Labour’s fiscal policy]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> 10 月 9 日，影子财政大臣<span>雷切尔</span>·里夫斯 (Rachel Reeves) 在利物浦工党会议上<small>发表讲话</small>，承诺在“保守党暴政的破坏”之后实现经济稳定。但奇怪的是，她对财政政策的总体立场保持沉默，而财政政策是财政政策最直接控制的杠杆。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">如果里夫斯女士在下次选举后搬进唐宁街 11 号，一些工党最喜欢的恶棍——比如私立学校、大型科技公司和能源公司——将缴纳更多的税。一些宠物计划将获得更多的政府资金。但公共支出和税收的总体形态，至少在日常支出方面，将与现任保守党财政大臣杰里米·亨特的计划非常相似。里夫斯女士在演讲中承诺对整体公共支出实行“铁的纪律”。通过这样做，里夫斯女士正在证明一种与工党特别讨厌的人物之一相关的政治理论：2010年至2016年期间担任保守党财政大臣的乔治·奥斯本。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">早在担任财政大臣之前，奥斯本就曾担任政治战略家。他从 2001 年和 2005 年保守党的失败中吸取的一个教训是“政治基线理论”。政府预算中制定的中期财政计划往往是名义上的——毕竟经济环境会发生变化。但奥斯本先生认为，媒体和选民仍然会将这些数字视为任何税收和支出讨论的基线或常识起点。任何偏离该基线的提议，无论是否合理，都将受到严格审查。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">例如，在 2001 年和 2005 年的竞选活动中，保守党发现自己被迫确定要削减哪些公共服务，以便为其计划的减税计划提供资金。在 1992 年的竞选活动中，工党提高公共支出的计划被称为“税收重磅炸弹”；五年后，托尼·布莱尔爵士即将上任的工党政府坚持底线，只是承诺匹配保守党的支出计划。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">作为财政大臣，奥斯本先生能够将他的基本理论付诸实践。在 2015 年大选中，保守党承诺在大选后削减 400 亿英镑（当时价值 612 亿美元）的支出，占<small>GDP</small>的 2%。当工党未能兑现这一承诺时，奥斯本先生认为工党政府将导致更多的税收和更多的借贷。但赢得 2015 年大选后不久，保守党又制定了另一份预算，并软化了公共支出削减计划。旧的基线已经达到了它的目的；可以采用一项新的。据前官员称，这可能是明智的政治，但却是糟糕的决策。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> <a href="https://www.economist.com/britain/2023/10/05/a-glimpse-of-the-conservative-party-after-rishi-sunak">现任政府</a>现在可能正在尝试类似的事情。英国制定公共支出计划的时间安排有时会给现任财政大臣更多的政治回旋余地。英国预算列出了本财政年度和随后四个财政年度的部门支出、资本支出和其他类型支出的总支出。支出审查将总支出分配给实际部门，但持续时间不会那么长。在下个月的秋季声明中，亨特先生将列出政府截至 2027-28 年的财政计划。但目前的支出审查仅持续到 2024-25 年，政府没有计划在大选期间对其进行更新。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">一位前预算官员将此时称为“危险期”，现任政府可以在选举前设定基线，而无需具体说明实际削减的幅度。如果获胜，政府可以很快改变数字；如果失败了，那就是别人的问题了。与此同时，它可以将工党任何偏离其计划的行为都视为财政黑洞。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">即使没有这样的政治游戏，里夫斯女士的回旋余地也是有限的。工党通常必须比保守党<a href="https://www.economist.com/britain/2023/10/05/is-britains-labour-party-a-bunch-of-tories-naifs-or-liars">更加努力</a>才能说服选民相信工党在经济方面可以信任。而且资金紧张：政府债务接近<small>GDP</small>的100%；利率上升，导致偿债成本上升。但她决定在很大程度上遵循保守党设定的财政路径也是因为政治的基线理论和奥斯本先生的阴影。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Mon, 09 Oct 2023 17:23:40 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/4odjn3118hmkbsmqrdr220sa49bjl1nn</guid><link/> https://www.economist.com/britain/2023/10/09/britains-tory-rulers-set-the-weather-for-labours-fiscal-policy </item><item><title><![CDATA[Hamas’s carnage upends Joe Biden’s plans for the Middle East]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><i>编者按：本文已更新，包括最新确认的美国人死亡人数以及欧盟在冻结对巴勒斯坦权力机构援助问题上的态度大转变。</i></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> <span>“</span>今天<small>的中东</small>地区比二十年来更加安静。”美国国家安全顾问杰克·沙利文的话又回来嘲笑他了。就在 9 月 29 日他发表这些言论八天后， <a href="https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/10/07/israel-reels-as-hamas-launches-a-spectacular-and-bloody-offensive">哈马斯对以色列人和其他人的屠杀</a>让乔·拜登总统面临着一场严重的中东危机，而乌克兰的长期危机和迫在眉睫的台湾危机除外。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">他的国家安全团队最关心的一个问题是确定有多少美国人被杀（目前已确认有 11 人死亡）或被扣<a href="https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/10/08/israeli-hostages-now-face-a-terrifying-ordeal">为人质</a>（未知）。第二是控制整个地区可能发生的冲击波。 10月8日，五角大楼宣布由<i>杰拉尔德·福特<small>号航空母舰</small></i>率领的航母战斗群将驶往以色​​列附近海域。中东的空军中队将得到加强，武器供应将在几天内运往以色列。五角大楼表示，这些举措的目的是“加强<small>美国</small>在该地区的军事态势，以加强地区威慑努力”。</p><aside class="css-13k2iu7 e1e9ys590"><p class="css-1hno3qs e190yofl0">阅读有关这个​​故事的更多信息：</p></aside><p class="css-1hno3qs e190yofl0">对于前美国驻以色列大使马丁·因迪克（Martin Indyk）来说，这相当于“基辛格式的举动”，旨在加强以色列的威慑力，并落实拜登对伊朗及其代理人的警告：“现在不是任何敌视以色列的一方可以采取行动的时候。”利用这些攻击。”尽管如此，派遣美国军队与以色列并肩作战的可能性微乎其微，除非引发地区冲突。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">用以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的话来说，当以色列动员起来“为这个黑暗的日子报仇”时，白宫没有提到需要克制或限制巴勒斯坦人的伤亡。 “以色列有权保卫自己和人民。句号，”拜登先生说。美国国务卿安东尼·布林肯谈到需要采取“最高标准”来保护平民，但随着以色列的言辞变得强硬，他的部门呼吁克制的推文被删除。以色列国防部长约阿夫·加兰特下令全面包围加沙，他说：“没有电力，没有食物，没有天然气，一切都关闭了。我们正在与人类动物作斗争，我们会采取相应的行动。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">大屠杀的后果是美国和以色列领导人之间的和解。由于担心以色列转向<a href="https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2022/12/29/israels-new-government-is-the-most-right-wing-ever">民族主义右翼</a>，拜登近几个月尽量减少与内塔尼亚胡的直接接触。现在，总统的大部分中东战略已经被颠覆。他促成<a href="https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/09/24/america-israel-and-saudi-are-at-the-cusp-of-a-deal">以色列和沙特阿拉伯</a>（可以说是最重要的阿拉伯国家）之间达成和平协议的努力已被搁置。他所主张的解决巴勒斯坦问题的“两国”解决方案的前景比以往任何时候都更加遥远。他希望与伊朗减少敌对关系的希望已经变得更加不可能。他把注意力从中东转向与俄罗斯、特别是中国的大国竞争的希望已经破灭。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">沙利文先生在出席《<i>大西洋</i>月刊》组织的一次会议时满意地指出：“与我的任何一位前任相比，我今天必须在中东危机和冲突上花费大量的时间/ 11，显着减少。”公平地说，沙利文先生并不完全自满，他承认“一切都可能改变”。然而，他“缓解中东地区压力、缓和紧张局势并最终实现中东地区一体化”的希望现在面临着逆转的风险：哈马斯的袭击激起了一些阿拉伯人和穆斯林的钦佩；以色列的预期报复将不可避免地引起愤怒；阿拉伯领导人将会对更广泛的动乱风险感到惊慌。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">哈马斯军事组织卡萨姆旅的领导人穆罕默德·德伊夫敦促阿拉伯人和穆斯林：“今天，谁有枪，就让他拿出来。”但就目前而言，群众几乎没有动静。除了在与黎巴嫩和叙利亚接壤的有争议领土沙巴阿农场进行象征性的迫击炮和火箭弹袭击外，真主党并没有像上一轮战斗那样响应哈马斯的呼吁，开辟针对以色列的北部战线2006年。约旦河西岸、耶路撒冷或以色列的巴勒斯坦人也没有起来反抗，尽管巴勒斯坦消息人士称，在耶路撒冷郊外与以色列士兵的投掷石块冲突中，有三人丧生。在埃及的其他地方，一名警察杀害了两名以色列游客和他们的导游。但加沙的战斗持续时间越长，暴力蔓延的可能性就越大。 10 月 9 日，以色列称已击毙至少两名从黎巴嫩越过边境的渗透者，但真主党否认参与其中。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">哈马斯的暴力行为对约旦河西岸巴勒斯坦权力机构（ <small>PA</small> ）领导人<a href="https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2022/08/23/the-ageing-ailing-palestinian-leader-does-not-do-much-governing">马哈茂德·阿巴斯</a>来说也是一个大问题。哈马斯的行动凸显了和平进程的失败，并挑战了他领导整个巴勒斯坦运动的主张。与此同时，他无法完全摆脱暴力——例如支持巴勒斯坦囚犯的家人——这让他在以色列和一些西方国家眼中名誉扫地。它还在欧洲造成分裂。 10 月 9 日，欧盟扩大专员奥利弗·瓦赫利 (Oliver Varhelyi) 宣布，将冻结对巴勒斯坦权力机构价值数千亿美元的援助，等待审查该援助是否被用于煽动仇恨和恐怖主义；他立即遭到<small>欧盟</small>最高外交官何塞普·博雷尔的反驳，他表示“惩罚所有巴勒斯坦人民”会损害<small>欧盟</small>。他说，审查将继续进行，但付款将保留。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">专家们对于哈马斯最近的大屠杀在多大程度上是故意安排的，目的是破坏以色列和沙特阿拉伯之间关系正常化的努力，以及这是否是由伊朗指挥的，意见不一。哈马斯不需要任何推动行动。然而，哈马斯高级领导人之一伊斯梅尔·哈尼亚宣称：“我们对所有国家，包括我们的阿拉伯兄弟说，这个实体在面对抵抗者时无法保护自己，也无法为你们提供任何保护。”伊朗的宗教领袖和真主党也感到高兴。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">上个月，沙特王储、事实上的统治者穆罕默德·本·萨勒曼对一位美国采访者表示，与以色列达成协议是有可能的：“我们每天都在更接近。”但沙特外交部现在实际上将哈马斯对以色列的袭击归咎于“以色列的持续占领、巴勒斯坦人民合法权利的剥夺以及对其神圣性的反复系统性挑衅”。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">沙特的协议将延长以色列与四个阿拉伯国家之间现有的亚伯拉罕协议：阿拉伯联合酋长国、巴林、摩洛哥和苏丹。但考虑到王子要求与美国签订正式防御条约以及浓缩铀手段等要求，实现这一目标绝非易事。如果内塔尼亚胡对巴勒斯坦人做出任何让步，他就有可能失去极右翼盟友。智库卡内基国际和平基金会的亚伦·戴维·米勒表示，现在，美国促成以色列与沙特达成协议的能力“已降至零”，至少目前如此：以色列领导人不会向巴勒斯坦人做出让步在流血之中；沙特阿拉伯也将受到类似的限制；无论如何，穆罕默德亲王可能不愿意仓促与可能很快失去权力的美国和以色列领导人达成协议。拜登政府似乎已经接受无限期推迟。一位美国高级官员表示：“这个过程有一个途径。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">对拜登来说，更大的政治危险是对伊朗的愤怒。美国和以色列政府表示，没有证据表明伊朗直接参与了此次行动的策划，尽管伊朗是哈马斯的重要支持者。尽管如此，共和党人正在将对以色列的袭击与拜登对教权政权的政策联系起来。他上任时希望恢复一项限制<a href="https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2020/12/05/joe-biden-wants-to-re-enter-the-nuclear-deal-with-iran">伊朗核计划的</a>协议，巴拉克·奥巴马(Barack Obama)不顾内塔尼亚胡先生的反对签署了该协议，但唐纳德·特朗普(Donald Trump)撕毁了该协议。没有达成协议，伊朗现在距离制造核弹更近了。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">共和党人批评拜登放松对伊朗“极限施压”的政策，尤其是他在九月份确保释放五名被监禁的美国人的协议。这涉及解冻伊朗在韩国的 60 亿美元石油收入，这些收入目前由卡塔尔托管。政府表示，这笔钱尚未支付，将仅用于支付非伊朗承包商的食品和其他人道主义物资。一位高级官员坚称：“伊朗任何人都不会动用这些资金中的一分钱、一分钱或里亚尔。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">对于可能成为共和党总统候选人的特朗普来说，“美国纳税人的钱为这些袭击提供了资金。”他后来感叹道，“我们被认为是软弱无能的，而我们的领导人也非常软弱。”对于拜登的批评者来说，细节并不重要。他们认为总统很脆弱，因为他试图与伊朗达成和解，而伊朗是恐怖分子的主要支持者，肆意杀害了数百名无辜的以色列人。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">也就是说，共和党人并没有给以色列提供太多帮助。他们的分歧，以及即将到来的 2024 年选举引发的热潮，导致国会功能失调。参议院尚未确认拜登的驻以色列大使提名，也没有确认数百名高级军事任命。众议院议长上周下台意味着预算进程——包括对乌克兰和可能对以色列的军事援助——陷入停滞。 11 月政府关门迫在眉睫。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">以色列最迫切需要的武器和弹药——铁穹防空系统的拦截器和精确制导弹药——在很大程度上不同于向乌克兰或美国在台湾战争中可能需要的武器和弹药。尽管如此，它凸显了一个事实，即美国对其资源、军火库、武装部队和国家安全机构面临许多需求。华盛顿的党派之争和瘫痪只会阻碍一致的反应。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">目前，出于真诚的信念和政治需要，拜登将紧紧拥抱以色列。内塔尼亚胡先生似乎感谢他给予“以色列行动自由”。即使假设哈马斯可以被摧毁，拜登和内塔尼亚胡都无法回答以色列报复后会发生什么的难题：谁将管理加沙，以及巴勒斯坦人在以色列中间的地位如何？正如以色列在 1982 年错误地入侵黎巴嫩以及美国在 2001 年 9 月 11 日之后在阿富汗和伊拉克所学到的那样，它很容易卷入一场针对恐怖分子的战争。想要出去就困难得多。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Mon, 09 Oct 2023 17:18:04 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/34gee16hh7o6l4rsb35hakbdpjtfaf8t</guid><link/> https://www.economist.com/united-states/2023/10/09/hamass-carnage-upends-joe-bidens-plans-for-the-middle-east </item><item><title><![CDATA[Where will the next coup be in Africa?]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1y6lujj e1ey6m750"><p class="article__body-text article__body-text--dropcap">首都枪击事件的<span>混乱</span><small>报道</small>、街头突然的军队调动、电视上出现的身穿迷彩服的男子：这就是政变的节奏。 2010 年代初期，这种节奏在非洲不太常见，因为新生民主的喧嚣淹没了这种节奏。现在，军队<a href="/leaders/2023/10/05/why-africans-are-losing-faith-in-democracy">再次敲响了古老的鼓声</a>。过去三年来，政变分子在非洲大陆成功发动了九次袭击（见图表）。</p><div class="article__body-text-image"><figure> <span><meta><img src="https://www.economist.com/img/b/1280/1451/90/media-assets/image/20231014_WOC881.png" srcset="https://www.economist.com/img/b/200/227/90/media-assets/image/20231014_WOC881.png 200w, https://www.economist.com/img/b/300/340/90/media-assets/image/20231014_WOC881.png 300w, https://www.economist.com/img/b/400/453/90/media-assets/image/20231014_WOC881.png 400w, https://www.economist.com/img/b/600/680/90/media-assets/image/20231014_WOC881.png 600w, https://www.economist.com/img/b/640/726/90/media-assets/image/20231014_WOC881.png 640w, https://www.economist.com/img/b/800/907/90/media-assets/image/20231014_WOC881.png 800w, https://www.economist.com/img/b/1000/1134/90/media-assets/image/20231014_WOC881.png 1000w, https://www.economist.com/img/b/1280/1451/90/media-assets/image/20231014_WOC881.png 1280w" sizes="336px" alt></span></figure><p class="article__body-text">这样做的后果是严峻的。在苏丹，一场政变很快引发了军队和准军事组织之间的内战。这反过来又引发了<a href="/middle-east-and-africa/2023/10/05/genocide-returns-to-darfur">达尔富尔</a>种族灭绝的重演。在<a href="/middle-east-and-africa/2023/08/01/fanatics-and-putschists-are-creating-failed-states-in-west-africa">布基纳法索、马里和尼日尔，</a>叛乱分子声称他们将恢复安全，但这些国家与圣战分子的战争却不断恶化。 2019 年政变之前，该地区有 4,820 人死于冲突。在马里于 2020 年和 2021 年、布基纳法索于 2022 年初和末、以及尼日尔于 2023 年政府被推翻后，今年的死亡人数将激增至超过 10,000 人。雪上加霜的是，马里分裂分子再次开始与军队作战。政变还让西方国家，尤其是法国的非洲政策陷入混乱。法国士兵被迫离开三个国家。 </p></div><figure class="g-fallback"></figure><figure class="interactive-figure"></figure><p class="article__body-text">八月，<a href="/middle-east-and-africa/2023/08/30/the-coup-in-gabon-is-part-of-an-alarming-trend">叛乱分子袭击了</a>另一个法国盟友加蓬后，许多人都在问：接下来会是哪里？非洲最近的政变往往符合两种原型之一。第一种情况发生在萨赫勒地区等缺乏安全保障的地区，那里的将军们声称只有他们才能拯救国家。第二种类型是把不受欢迎的领导人赶下台，这些领导人已经不再受欢迎，几内亚和加蓬的情况就是如此。</p><p class="article__body-text">信用评级机构惠誉旗下的研究公司<small>BMI</small>研究了安全、制度实力、经济发展和社会凝聚力等指标，以预测哪个非洲国家可能成为下一个发动政变的国家。它认为南苏丹的风险最高（见地图）。这个非洲新兴国家的机构实力在满分 100 分中只得分为 4 分。接下来是叛乱猖獗的中非共和国，该国总统福斯坦-阿尔尚奇·图瓦德拉（Faustin-Archange Touadéra）由瓦格纳集团的雇佣兵看守，最近推动修改宪法，允许他竞选第三个任期。</p><p class="article__body-text">尼日利亚咨询公司<small>SBM</small> Intelligence 开发了一个竞争对手的指数。它还关注治理和经济，但明确考虑干涉外国势力和一个国家的历史。令人担忧的是，他们发动政变或动乱的首选是幅员辽阔的刚果民主共和国（<small>刚果民主共和国</small>），该国饱受冲突和邻国干涉的困扰，并面临 12 月的总统选举。引人注目的是，他们还将非洲最大经济体之一和大型石油生产国安哥拉列为与已经由军政府管理的马里同样面临政变风险的国家。安哥拉的风险部分源于其冲突历史和长期一党统治的记录。</p><p class="article__body-text">政变可以影响无形因素，也可以影响可衡量因素。武装部队内部的关系至关重要但不透明。加蓬政变发生后数小时内，卢旺达和喀麦隆的独裁总统分别改组了将军和国防部长，这可能并非巧合。</p><p class="article__body-text">因此，一个更简单的经验法则可能仍然是最有信息性的：政变往往会在同一个国家引发更多政变。这就是为什么马里和布基纳法索自 2020 年以来都发生了两次政变，也是后者军政府在 9 月下旬宣布挫败另一次政变的原因。马里现在正在与死灰复燃的分离主义分子以及同样困扰布基纳法索和尼日尔的圣战分子作斗争，任何关注政变的人都应该密切关注萨赫勒地区。 <span>■</span></p><p class="article__body-text"><i>要了解我们数据新闻的幕后花絮，请订阅我们的每周通讯<a href="/offthecharts/">《Off the Charts》</a> 。</i></p></div> ]]>;</description><pubDate> Mon, 09 Oct 2023 16:02:11 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/nj0fv3568i6p8bgmbglbsm2de95uof9d</guid><link/> https://www.economist.com/graphic-detail/2023/10/09/where-will-the-next-coup-be-in-africa </item><item><title><![CDATA[The future of free markets, democracy in Africa and did bitcoin leak from a lab?]]></title><description><![CDATA[<div class="css-9xqu6e e1ey6m750"><p class="article__body-text article__body-text--dropcap">朗读最新一期<i>《经济学人》</i>中<span>精选</span><small>的</small>三篇重要文章。本周，<a href="/leaders/2023/10/05/are-free-markets-history">自由市场</a>会成为历史吗？另外，为什么非洲人对<a href="/leaders/2023/10/05/why-africans-are-losing-faith-in-democracy">民主失去信心</a>（10:25），我们调查<a href="/science-and-technology/2023/10/04/did-bitcoin-leak-from-an-american-spy-lab">比特币最初是否是从美国间谍实验室泄露的</a>？ (17:25) 时长：22 分钟</p><div class="css-1lm38nn e50l3u40"><figure><audio class="react-audio-player " id="audio-player" src="https://sphinx.acast.com/p/acast/s/theeconomisteditorspicks/e/6523ebe7dd2c7200115b5822/media.mp3?tk=eyJ1aWQiOiJ0b20iLCJ0ayI6IjdKQnY5d0VUIiwiYWRzIjpmYWxzZSwic3BvbnMiOmZhbHNlLCJzdGF0dXMiOiJwdWJsaWMifQ==&sig=iYO-oUUFSctM0dscA0c2VjsY8qVijXI9QbjSb3-pL3s"><p>您的浏览器不支持<audio>元素。</p></audio></figure></div><p class="article__body-text">立即注册《经济学人播客+》，即可通过我们的<a href="https://subscribenow.economist.com/podcasts-plus?purchaseRedirect=economist.com%2Faudio%2Fpodcasts%2Fonboarding%3Fpodcast%3Deditors-picks">限时优惠</a>获得 50% 的订阅折扣。在《经济学人播客+》推出之前，您无需付费。</p><p class="article__body-text">如果您已经是<i>《经济学人》</i>的订阅者，作为订阅的一部分，您将可以完全访问我们的所有节目。</p><p class="article__body-text">有关《经济学人播客+》的更多信息，包括如何访问，请访问我们的<a href="https://myaccount.economist.com/s/article/What-is-Economist-Podcasts">常见问题解答页面</a>。</p><p class="article__body-text">收听： <a href="https://podcasts.apple.com/us/podcast/id313848583">Apple 播客</a>| <a href="https://open.spotify.com/show/3a5n4DoT1xrV5rgBWBPxnR">Spotify</a></p></div> ]]>;</description><pubDate> Mon, 09 Oct 2023 15:35:00 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/jeg91oukjs87a7ha7c2b267o1m7231c5</guid><link/> https://www.economist.com/podcasts/2023/10/09/the-future-of-free-markets-democracy-in-africa-and-did-bitcoin-leak-from-a-lab </item><item><title><![CDATA[Israel has suffered the biggest terror attack in its history. How will it respond?]]></title><description><![CDATA[<div class="css-9xqu6e e1ey6m750"><p class="article__body-text article__body-text--dropcap"><small>距离发动致命的赎罪日战争已过去近</small><span>50</span>年，控制加沙地带的激进组织哈马斯发动了一系列<a href="/middle-east-and-africa/2023/10/07/israel-reels-as-hamas-launches-a-spectacular-and-bloody-offensive">袭击</a>。数百人被杀，以色列情报部门感到惊讶，而且报复必然是严厉的。这对巴勒斯坦平民和<a href="/leaders/2023/10/08/the-lessons-from-hamass-assault-on-israel">更广泛的</a>地区政治意味着什么 (21:18)？ </p><div class="css-1lm38nn e50l3u40"><figure><audio class="react-audio-player " id="audio-player" src="https://sphinx.acast.com/p/acast/s/theintelligencepodcast/e/6523df76cefd9e00116adb79/media.mp3?tk=eyJ1aWQiOiJ0b20iLCJ0ayI6ImZHeExMd3dDIiwiYWRzIjpmYWxzZSwic3BvbnMiOmZhbHNlLCJzdGF0dXMiOiJwdWJsaWMifQ==&sig=MoIZPPYi7B1fqhoabd5OgZik4rEqUenUPa0VzBte2K8"><p>您的浏览器不支持<audio>元素。</p></audio></figure></div><p class="article__body-text">收听： <a href="https://podcasts.apple.com/us/podcast/the-intelligence-from-the-economist/id1449631195">Apple 播客</a>| <a href="https://open.spotify.com/show/12zKAMNyS2GNentUzxq9QN">Spotify</a></p><p class="article__body-text">立即注册<a href="https://subscribenow.economist.com/podcasts-plus?purchaseRedirect=economist.com%2Faudio%2Fpodcasts%2Fonboarding%3Fpodcast%3Dthe-intelligence">《经济学人播客+》</a> ，即可通过我们的限时优惠获得 50% 的订阅折扣。在《经济学人播客+》推出之前，您无需付费。</p><p class="article__body-text">如果您已经是《经济学人》的订阅者，作为订阅的一部分，您将可以完全访问我们的所有节目。</p><p class="article__body-text">有关《经济学人播客+》的更多信息，包括如何访问，请访问我们的<a href="https://myaccount.economist.com/s/article/What-is-Economist-Podcasts">常见问题解答页面。</a></p></div> ]]>;</description><pubDate> Mon, 09 Oct 2023 11:44:36 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/aqg6fnmq61ppk01ivi7tqi2gpgs28dp5</guid><link/> https://www.economist.com/podcasts/2023/10/09/israel-has-suffered-the-biggest-terror-attack-in-its-history-how-will-it-respond </item><item><title><![CDATA[Well red: inside The Economist’s language and style]]></title><description><![CDATA[<main id="content"><article id="new-article-template"><div class="css-1bfdg3q e1pkqesp0"><div class="css-1qjp74c e8tkvfk0"><div class="css-1r2sn2n e1mdktgm0"><section class="css-qm1vln e1m3q8rc0"><div class="css-b4a1pi erjyvvd0"><span class="css-1te5c83 e97cmgs0"><a href="/films/"><span>电影</span></a></span><span class="css-1mdqtqm e11bnqe00">|订阅者事件</span></div></section></div><div class="css-1r2sn2n e1mdktgm0"><div class="css-17yzdrv euxoahl0"><section class="css-12k3cm0 e1ey6m751"><div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> <span>“</span><small>写作的清晰度</small>通常伴随着思想的清晰度。” <i>《经济学人</i>》的内部风格指南就是这样开始的，该指南发行给所有记者，并自 20 世纪 80 年代以来向公众出售。新的更新版本放松了限制，但保留了传统。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><br>我们的编辑思考如何在改变出版物的写作风格的同时保留出版物的灵魂，并揭示一些有助于他们提高自己写作水平的注意事项。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><br>与夏洛特·霍华德、莱恩·格林和约翰·皮特一起。 </p><iframe type="youtube" src="https://www.youtube.com/embed/9LVl4OwrfOw?enablejsapi=1" class="css-xm8n1m e195f1ec0"></iframe><p>请访问我们的<a href="https://subscriberevents.economist.com/">订户活动页面</a>以查看我们即将举行的活动的时间表。订阅者还可以观看我们之前所有会议的录音。</p></div></section></div></div></div></div></article></main> ]]>;</description><pubDate> Mon, 09 Oct 2023 10:15:01 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/rlh5lt9i8rgqluhvg6v28ogoun9nmg8i</guid><link/> https://www.economist.com/films/2023/10/09/well-red-inside-the-economists-language-and-style</item></channel></rss>