<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title><![CDATA[Latest Updates]]></title><link/> https://www.economist.com/latest/ <atom:link href="https://rsshub.app/economist/latest?mode=fulltext" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><description><![CDATA[The most recent blogs and online articles from The Economist - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)]]></description><generator> RS集线器</generator><webmaster>i@diygod.me (DIYgod)</webmaster><language> zh-cn</language><lastbuilddate> 2023 年 10 月 17 日，星期二 13:55:59 GMT</lastbuilddate><ttl> 120 </ttl><item><title><![CDATA[Hamas tunnels under Gaza will be a key battlefield for Israel]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><small>研究城市战的学生</small><span>将</span>战场分为四个平面。一是城市上空，无人机越来越密集。接下来是向上延伸的建筑物，提供有利位置和藏身之处。第三个是街景：道路、小巷和小路的网格构成了城市和平时期的动脉。第四条隧道——位于地下的隧道——将对以色列国防军（ <small>IDF</small> ）在未来几天开始入侵加沙地带时构成最大的挑战。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> 1981年以色列和埃及划定边界后，贝都因部落在埃及和加沙边境两侧修建了该地区的第一条走私隧道。已知的第一起来自该地带的隧道袭击发生在 1989 年。但在 2001 年，哈马斯这个激进组织在 2005 年以色列撤军后接管了该地区，并开始建造一个引人注目的地下网络。其最初目的是从埃及走私物资和武器。但这些隧道还有许多其他用途。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">指挥官可以隐藏在其中并使用它们进行通信，而无需依赖以色列窃听的加沙电话网络。他们为武器和弹药提供了藏身之处。在以色列加沙地面战争期间，哈马斯可以利用它们进行伏击。他们还允许对以色列进行跨境袭击和绑架，例如 2006 年绑架吉拉德·沙利特下士，这次袭击后来帮助哈马斯释放了 1000 多名巴勒斯坦囚犯。黎巴嫩激进组织真主党在以色列和黎巴嫩边境修建了类似的隧道，但大多数在 2018-19 年被摧毁。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">此类隧道的军事理由最终是为了削弱以色列的战争方式。 “2008 年，”一名哈马斯指挥官在回顾那年冬天加沙地带发生的短暂而激烈的战争时说道，“（以色列的）空袭和空中监视让我们大吃一惊……因此我们制定了战略计划，将战事从地面转移到其他地方。”到地下。”根据<small>智库兰德</small>公司的一项研究，到 2014 年，该集团的隧道挖掘工作雇用了 900 名全职员工，每条隧道的建造时间为三个月，平均耗资 10 万美元。哈马斯通过加沙的清真寺为这些隧道筹集资金，将其作为商业投资计划进行推销，并附有律师起草的合同。据信，伊朗和朝鲜为建设提供了帮助，提供了资金和工程师。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> 2014 年，<small>以色列国防军</small>发起了“保护边缘行动”，这是一场针对隧道的空中和地面战争。它摧毁了大约 32 个导弹，总长 100 公里，其中 14 个深入以色列领土。这只是整个网络的一小部分，据哈马斯称，整个网络被认为有 1,300 条隧道，总长 500 公里，是加沙本身长度的十倍多。战后的一个调查委员会发现，尽管<small>以色列国防军</small>曾警告该国政治领导人，这些隧道是对国家构成最严重的五个威胁之一，但他们对这些隧道带来的危险毫无准备。当时的以色列国防部长夸口说，<small>以色列国防军</small>只需几天就能摧毁其瞄准的隧道；这花了几周的时间。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">事实证明，寻找隧道极其困难。 “我们主要在理论上熟悉这些隧道，”2014 年指挥一个师的纳达夫·帕丹 (Nadav Padan) 将军指出，“我们没有作战经验。” （帕丹将军在纽约退役，于 10 月 8 日返回以色列，重新加入<small>以色列国防军</small>。）<small>以色列国防军</small>使用了“地震检波器”以及探地雷达，将地面振动转化为电压，并检测受控的回波。爆炸，一种在石油工业中磨练出来的技术。但许多隧道的发现要归功于人类情报（加沙内部的消息来源）或碰巧发现入口的步兵巡逻队。以色列信号情报部门还寻找巴勒斯坦电话信号突然消失的情况。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">即使找到了隧道，摧毁它也是另一回事。以色列空军试图沿隧道路线投掷精确炸弹，这种做法被称为“动能钻孔”，但有些炸弹未能在正确的深度引爆。兰德公司指出，<small>以色列国防军</small>还使用了“Emulsa”，一种凝胶状炸药，但每个隧道平均需要 9 至 11 吨这种物质，<small>地面部队</small>被迫长时间守卫入口。各单位常常不得不临时凑合；一些人从以色列边境村庄借来手推车和农业设备，将炸药运送到加沙。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">过去，<small>以色列国防军</small>人员通常会避免在隧道中进行战斗，其中许多隧道都布满了诱杀装置。军队最高指挥部禁止部队进入，除非一端已被炸毁或固定。这一命令仅被忽视一次，那就是 2014 年，当时一名以色列军官的尸体被抓进加沙与埃及南部过境点拉法的一条隧道中。该禁令是有道理的。在许多方面，地下战争集中体现了城市战争中最棘手的方面。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">城市的视线有限、近距离战斗和通讯不良，无线电信号在高层建筑之间传播很差。隧道加剧了所有这些事情。即使是最先进的无人机也无法看到地下情况。通过<small>GPS</small>导航是不可能的。用于通信的无线电信号穿透距离不远。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">英国士兵最近在英国北部城市利兹参加了一次隧道演习，其经历凸显了<small>以色列国防军</small>士兵可能面临的挑战。例如，完全的黑暗使得夜视镜几乎毫无用处，因为此类设备依赖于放大地面上即使在夜间也存在的微弱环境光。扰乱死水可能会导致有毒气体释放到空气中。空气比地面冷十摄氏度。 “你意识到，除非你经过适当的训练，并且在那里呆了很长时间，否则你的行动不会很快，”利兹演习中的一名英国士兵指出。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><small>美国陆军</small>地下战顶级专家乔·维加 (Joe Vega) 观察到，在封闭空间内，武器开火的声音也会被放大。他说，这就是为什么需要更大的团队来清理隧道，“因为你必须不断地更换人员进出——他们就是无法持久。”这种被称为超压的效应还会导致武器开火扬起灰尘和污垢，降低​​能见度。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">曾经用来清理隧道的技术——美国在越南使用催泪瓦斯；达芙妮·里奇蒙-巴拉克（Daphné Richemond-Barak）在有关该主题的书《地下战争》中表示，苏联在阿富汗使用的各种化学制剂“今天可能会被视为非法”。 （尽管催泪瓦斯经常用于对付国内抗议者，但在战争中基本上是非法的。）</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><small>以色列国防军</small>越来越依赖技术来提供帮助。例如，它拥有遥控地面机器人，可以寻找埋伏的陷阱或伏击。最近的一项研究援引了<small>以色列国防军</small>精锐萨穆尔（希伯来语中的黄鼠狼）隧道部队的一名士兵的话说：“在机器人梳理完隧道后进入隧道……可以减轻很多压力。” “它降低了紧张感，环境变得更加无菌。”但技术并不可靠。 “不止一次，一名士兵操作的机器人被困在隧道内，”另一名军官抱怨道。 “现在尝试进入隧道内 400 米深处取回一个机器人。这就像跑 150 米，每一米都像是穿越沙漠一个月。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">自保护边缘行动以来的九年里，<small>以色列国防军</small>在隧道运营方面投入了大量资金；它引入了新的理论、技术和专门单位。它建造了自己版本的哈马斯隧道用于训练。耶路撒冷战略与安全研究所（一家智库）的奥马尔·多斯特里 (Omer Dostri) 指出，其 Yahalom 营是一支精锐的战斗工兵部队，其中包括萨穆尔，已进行了重组，其规模从 400 人增加了一倍，从 400 人增至 900 人，并配备了新的隧道侦察部队。<small>以色列国防军</small>的加沙师。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">它面临着一项艰巨的任务。 10 月 16 日，<small>以色列国防军</small>参谋长赫齐·哈勒维中将承诺“进入加沙，前往哈马斯正在准备、行动、计划、发动的地方”，并“向他们的每一个指挥官、每一个指挥官发起攻击”。行动，破坏基础设施。”实际上，识别、清理和拆除数百公里的地下巢穴将需要数年的时间，而不是数周或数月。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Tue, 17 Oct 2023 12:44:46 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/dq083q2h33ej3jclup6toov2l5i0djo5</guid><link/> https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/10/17/hamas-tunnels-under-gaza-will-be-a-key-battlefield-for-israel </item><item><title><![CDATA[Naftali Bennett argues that Israel’s future depends on striking fear into its enemies’ hearts]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1y6lujj e1ey6m750"><p class="article__body-text article__body-text--dropcap"> 10 月 7 日安息日早晨，<span>以色列</span><small>发生了</small>永远的变化，黎明时分，来自加沙的数千名恐怖分子冲破边境，袭击并屠杀了以色列社区。在那之前，我们以色列人大多认为我们是一个西方社会，人们从事科技工作，计划滑雪假期并进行健康疗养，几乎没有什么担忧。</p><p class="article__body-text">这一切都在那天早上结束了，我们意识到我们生活在一个烧死婴儿、强奸女孩、把整个家庭从地球上抹去的敌人旁边，这令人心寒。我曾担任特种部队的士兵和军官，以及以色列的国防部长和总理。我见过很多东西。没有什么比这更接近的了。我们被迫目睹自大屠杀以来从未见过的景象。</p><p class="article__body-text">以色列公众受伤了。没有一个以色列人没有失去过朋友或亲戚。我一些最亲密朋友的孩子在与恐怖分子的战斗中被谋杀或英勇牺牲。但与此同时，我们重新发现了一种强烈的以色列精神——体现在基布兹尼克徒手擒拿恐怖分子，为其他人争取生还机会，以及母亲们将自己的家变成急救诊所，拯救生命。这不应该是平民的工作，但当我们被召唤时，我们就在那里。</p><p class="article__body-text">这是一个鲜明的提醒，犹太国家已于 75 年前建立，因此犹太人将不再无力面对凶手。这就是为什么现在的反应必须确保我们的敌人永远不会再考虑进行此类攻击。</p><p class="article__body-text">但这不仅仅是以色列的战斗。以色列的斗争是世界上正直国家反对兽性恐怖主义的斗争。以色列实际上位于伊朗领导的战线的断层线上。哈马斯并不是唯一的敌人。它只是德黑兰恐怖主义章鱼伸出的一根触手。其他触角正在抓住叙利亚和黎巴嫩，并试图抓住海湾阿拉伯国家。我们需要从整体上看待这个敌人，并明白必须以新的、复杂的和令人惊讶的方式来面对它。</p><p class="article__body-text">规则已经改变。</p><p class="article__body-text">我们不会允许哈马斯躲在巴勒斯坦平民背后杀害我们的平民。我们永远不会针对平民，因为他们不是我们的敌人，但如果加沙平民在被用作人体盾牌时被杀害，哈马斯也会谋杀他们。</p><p class="article__body-text">以色列现在得到了世界的同情和支持，但作为总理我很清楚：以色列的未来不取决于世界的怜悯，而是取决于我们敌人心中的恐惧。</p><p class="article__body-text">在未来几天、几周甚至几个月内，我们将别无选择，只能发动一场规模空前的战争。所有以色列人，无论左派还是右派，无论是宗教还是世俗，都抛开了过去九个月来分散他们注意力的政治争论——尤其是关于政府司法改革的争论，并参加了这场战争。过去一周我访问的每个预备役部队都超员入伍。</p><p class="article__body-text">虽然我们感谢美国力量的支持，以及乔·拜登总统自哈马斯袭击和本周访问以色列以来所发表的支持性言论，但必须清楚的是，我们将进行自己的战斗。只要需要就可以。</p><p class="article__body-text">以色列目前的首要任务是加沙的去哈马斯化。我们决不能允许这种威胁再次出现在边境地区。该地区必须非军事化。这样做需要时间。以色列没有人对军事行动会是短暂或容易的抱有任何幻想。</p><p class="article__body-text">我们充分意识到这将对加沙平民产生的影响。以色列不针对平民，随着行动的展开也不会这样做。这就是为什么以色列国防军警告他们，并给他们时间离开加沙城并向南前往相对安全的地方。虽然以色列肯定不会向我们的敌人提供援助，但我们不会阻止其他国家向平民提供水、食物和药品，当然前提是红十字会能够探视哈马斯关押的所有以色列人质。</p><p class="article__body-text">这场战争不仅是对以色列的考验，也是对世界的考验。那些向以色列鼓吹“相称性”的人必须认识到，没有什么能够与哈马斯所犯下的暴行相称。以色列不会派遣数千名男子进入加沙强奸、掠夺和肆意谋杀家庭并在家中焚烧婴儿。这些从来都不是也永远不会成为我们的价值观。</p><p class="article__body-text">几千年来，犹太人一直是大屠杀、无节制谋杀和掠夺的受害者。我们建立了令人惊叹的犹太国家，并明确承诺“不再发生”。现在我们要兑现这一承诺。 <span>■</span></p><p class="article__body-text"><i>纳夫塔利·贝内特于 2021 年 6 月至 2022 年 6 月期间担任以色列总理。</i></p></div> ]]>;</description><pubDate> Tue, 17 Oct 2023 11:22:48 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/rmvkt2k3fgsr2alos811gqadgcrj6ev3</guid><link/> https://www.economist.com/by-invitation/2023/10/17/naftali-bennett-argues-that-israels-future-depends-on-striking-fear-into-its-enemies-hearts </item><item><title><![CDATA[Higher bond yields are proving costly for governments. How should they respond?]]></title><description><![CDATA[<div class="css-9xqu6e e1ey6m750"><p class="article__body-text article__body-text--dropcap"><span>美国</span>上个月<small>可能</small>避免了政府关门，但其财政担忧还远未结束。 <a href="/leaders/2023/09/28/forget-the-shutdown-americas-real-fiscal-worry-is-rising-bond-yields">债券市场</a>的不安情绪将蔓延到世界其他地区。政府可以采取什么措施来避免财务打击？<a href="/china/2023/10/02/communist-rappers-are-luring-chinas-disgruntled-youth">中国共产党的青年派</a>正在利用说唱来吸引新成员，而且它正在发挥作用 (10:10)。 <a href="/culture/2023/09/29/bluey-captures-the-joys-of-childhood-and-parenting">《Bluey》</a>为何如此受欢迎（19:16）？时长：25分钟</p><div class="css-1lm38nn e50l3u40"><figure><audio class="react-audio-player " id="audio-player" src="https://sphinx.acast.com/p/acast/s/theintelligencepodcast/e/652e5621bfc0890012264a25/media.mp3?tk=eyJ1aWQiOiJ0b20iLCJ0ayI6ImZHeExMd3dDIiwiYWRzIjpmYWxzZSwic3BvbnMiOmZhbHNlLCJzdGF0dXMiOiJwdWJsaWMifQ==&sig=yZJUHYUd6RWldPYEpJ8VgDlDueZ-dUUtz4R-kpF6_jA"><p>您的浏览器不支持<audio>元素。</p></audio></figure></div><p class="article__body-text">收听： <a href="https://podcasts.apple.com/us/podcast/the-intelligence-from-the-economist/id1449631195">Apple 播客</a>| <a href="https://open.spotify.com/show/12zKAMNyS2GNentUzxq9QN">Spotify</a></p><p class="article__body-text">立即注册<a href="https://subscribenow.economist.com/podcasts-plus?purchaseRedirect=economist.com%2Faudio%2Fpodcasts%2Fonboarding%3Fpodcast%3Dthe-intelligence">《经济学人播客+》</a> ，即可通过我们的限时优惠获得 50% 的订阅折扣。在《经济学人播客+》推出之前，您无需付费。</p><p class="article__body-text">如果您已经是《经济学人》的订阅者，作为订阅的一部分，您将可以完全访问我们的所有节目。</p><p class="article__body-text">有关《经济学人播客+》的更多信息，包括如何访问，请访问我们的<a href="https://myaccount.economist.com/s/article/What-is-Economist-Podcasts">常见问题解答页面</a>。</p></div> ]]>;</description><pubDate> Tue, 17 Oct 2023 10:02:41 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/on634jeih6h1sb2ioqjd4e7cvbe0hi63</guid><link/> https://www.economist.com/podcasts/2023/10/17/higher-bond-yields-are-proving-costly-for-governments-how-should-they-respond </item><item><title><![CDATA[How China’s Belt and Road Initiative is changing]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> <small>10月17日，</small><span>至少</span>有90个国家的官员预计将抵达北京，参加为期两天的外交节日。这次峰会是由中国国家主席习近平组织的，旨在庆祝他最雄心勃勃的外交政策计划“<small>一带</small><a href="https://www.economist.com/leaders/2023/09/07/chinas-belt-and-road-initiative-will-keep-testing-the-west">一路</a>”倡议十周年。其中涉及中国为欧亚大陆和非洲的公路、铁路和其他基础设施投资提供数十亿美元的融资。中国声称<small>“一带一路”</small>创造了42万个就业岗位，让4000万人摆脱了贫困。但许多西方人认为，其<a href="https://www.economist.com/leaders/2023/09/07/chinas-belt-and-road-initiative-will-keep-testing-the-west">真正目的</a>是构建一个中国领导的世界秩序，让令人厌恶的政权得以蓬勃发展。本周峰会的嘉宾名单就像一个无赖画廊。俄罗斯总统弗拉基米尔·普京将扮演主角。其他多位强者也已确认出席。甚至塔利班也派出了代表团。中国的<small>“一带一路”</small>倡议是为国际发展提供资金还是巩固独裁统治？</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> 2013年提出的“一带一路”<small>倡议</small>很快就明确表达了习近平决心打破邓小平“韬光养晦、韬光养晦”的决心。永远不要试图带头”。它寻求使欧亚大陆（以中国为主）成为一个与跨大西洋经济和贸易地区（以美国为主）相媲美的经济和贸易地区。习近平希望通过投资基础设施，为高铁公司等中国企业创造新市场，并出口中国水泥、钢铁和其他金属方面大量过剩产能。通过投资中亚动荡的国家，他试图为中国动荡的西部地区新疆和西藏建立一个更加稳定的邻里关系。通过鼓励中国在南海周边开展更多项目，该倡议旨在增强中国在该地区的主张（“一带一路”中的“道路”指的是海上通道）。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">从很多方面来说， <small>“一带一路”</small>倡议的第一个十年取得了惊人的成功。已有 150 多个国家签署了该计划，其中包括<small>欧盟</small>27 个成员国中的 18 个。这帮助中国成为发展中国家最大的债权人，增强了其外交和地缘政治影响力。它还给许多发展中国家带来了实实在在的好处，否则这些国家的公路和铁路就无法修建。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">然而<small>“一带一路</small>”的进展已经放缓。在该计划的最初几年，中国在没有适当评估风险的情况下，不顾一切地向贫穷国家提供贷款。其中许多贷款现已成为坏账，迫使北京方面变得更加谨慎。自2016年以来，中国的对外贷款一直在下降。习近平表示，现在将把重点放在“小而美”的投资上——这对于他曾经被誉为“世纪工程”的计划来说是一个明显的基调变化。<a href="https://www.economist.com/china/2023/09/07/the-belt-and-road-as-seen-from-china">国内的幻灭</a>在一定程度上解释了这一转变：中国经济步履蹒跚，导致普通公民在国外的奢侈消费不再那么受欢迎。随着中国与美国的全球竞争加剧，其他国家也对讨好中国变得更加谨慎。出于国家安全考虑，<small>欧盟</small>收紧了对关键基础设施的外国投资的规定。意大利是唯一加入<small>“一带一路”的七国集团</small>成员，预计将退出。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> <small>“一带一路”倡议</small>可能会放慢步伐并调整其目标。但它仍然是习近平长期目标的重要组成部分，即团结全球南方国家支持中国的非民主发展模式。十年前，西方国家迟迟没有意识到该项目的重要性。他们现在正在争先恐后地提供替代方案。上个月在德里举行的<small>二十国</small>集团峰会上公布了连接印度、中东和欧洲的运输走廊计划。美国承诺通过世界银行增加对发展中国家的贷款。中国的<small>“一带</small>一路”建设也遇到了一些坎坷。然而它已经改变了世界的前进方向。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Tue, 17 Oct 2023 08:51:19 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/rkig0rtea36095ogd1kc7bb4heju0m3r</guid><link/> https://www.economist.com/the-economist-explains/2023/10/17/how-chinas-belt-and-road-initiative-is-chang </item><item><title><![CDATA[David Petraeus and Andrew Roberts on Ukraine and the future of warfare]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><small>乌克兰战争</small><span>包含</span>了过去冲突的许多特征。它在多大程度上也提供了关于未来战争性质的线索——特别是涉及美国、<small>北约</small>和其他大国的战争可能是什么样子？</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><a href="https://www.economist.com/ukraine-crisis">俄乌冲突</a>的某些方面似乎更让人想起上个世纪的冲突，而不是本世纪的冲突。乌克兰东部的顿巴斯地区有广阔的战壕、无人区和铁丝网，让人想起第一次世界大战； <a href="https://www.economist.com/the-economist-explains/2023/04/12/why-so-many-russian-tanks-fall-prey-to-ukrainian-mines">雷区</a>让人想起第二个；装甲、火炮和火箭系统让人想起冷战时代。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">可以肯定的是，这场战争确实配备了许多最先进的武器，从复杂的反坦克和防空系统到无人机和海上系统以及现代导弹。鉴于商业卫星图像的可用性、新的地理定位功能以及智能手机、互联网接入、社交媒体网站和数据聚合服务的普及，这场战斗也是在战场透明度空前的背景下进行的。然而，它还没有包括太多复杂的远程无人系统，无论是远程还是算法驾驶，这种类型无疑会在未来大国之间的冲突中占据重要地位。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">乌克兰没有预示战争的未来，部分原因是很少有战争能预示战争的未来。例如，2003 年的伊拉克战争与 1990-91 年的海湾战争截然不同，尽管这场战争是在十多年后的同一地区进行的，而且由许多相同的战斗人员进行。同样，美国在越南的战争与几年前美国在朝鲜战争中看似具有影响力的经历截然不同，尽管这并没有阻止美国顾问寻求塑造南越军队，以应对类似朝鲜的冲突，而不是为了平叛运动。应该是努力的重点。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">战争的发展从来都不是线性的。它断断续续地发展，部分是由将军和政治领导人学习经验教训并将其应用于未来的热情（或缺乏热情）驱动的，部分是由背景、能力、局限性和其他品质（包括战斗人员承受伤亡的意愿）。自火药发明以来，技术的发展推动了战争方式的变化，特别是十九世纪机枪、第一次世界大战中坦克的出现以及结束第二次世界大战的核弹的出现，深刻地改变了战争的面貌。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">例如，五角大楼对 20 世纪 70 年代和 1980 年代的冷战以及后来的海湾战争的大部分思考都是受到对 1973 年以色列和阿拉伯国家之间赎罪日战争的深入研究的启发。美国军方对其越南经历的反应很大程度上是将非常规战争扔进了历史的灰堆——迫使9/11后时代的美国武装部队吸取本应从美国当时持续时间最长的战争中吸取的教训。时间。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">乌克兰战争已经让我们了解了很多关于遗留武器和极高的弹药消耗率的知识。在技​​术层面上，这场冲突揭示了很多关于哪些套件有效、哪些无效的信息，但还没有它可能发挥的作用那么多，因为战争尚未体现出大国拥有的许多尖端能力。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">因此，乌克兰远不是世界上最先进武装部队之间更全面战争的完美路标。事实上，美国和<small>北约</small>尚未向乌克兰提供最先进的系统，例如第五代战斗机和尖端无人机，一旦俄罗斯发动侵略，他们的部队将立即部署这些系统。引发了<small>北约</small>条约第5条中的集体自卫承诺。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><small>北约</small>与俄罗斯在波罗的海国家或加里宁格勒附近的苏瓦乌基缺口发生的任何直接冲突无疑都将涉及比乌克兰使用的能力更强的情报、监视和侦察套件和系统（事实上，开源空中跟踪显示有大量此类平台）沿着该国西部边境飞行）；射程更远、体积更大、速度更快的弹药；以及更先进的空中、海上、地面、海底、太空和网络空间武器系统。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">冷战时期有一句格言说：“看得见的东西可以被击中，而能被击中的东西则可以被杀死。”这句话经常被重复，尽管它从未被遵循，因为观察和深度打击的能力有限，特别是针对移动目标。然而，鉴于过去三十年的进步，特别是在通过强大的通信网络与武器系统连接的监视系统的复杂性方面，这句格言需要复活并认真对待。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">如今，几乎任何重要的军事平台，从船只和飞机到后勤站点和部队集结，都越来越多地出现在任何战区（尽管海底系统仍然更难以探测）。因此，它也可能被击中，包括被先进的导弹和集群弹药击中，这些导弹和集群弹药可以压倒防御并且非常精确。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">鉴于这一新现实，政治和军事领导人必须使用人工智能和机器人等尖端技术来改变其军队的各个方面。而且，如果这无法阻止潜在的对手，则必须保护武器系统免受相对廉价的无人机舰队、传感器制导导弹以及网络和外太空的影响。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">在战争中，需要是发明之母。但是，与其说俄罗斯展示了所谓的格拉西莫夫主义所倡导的混合战争的掌握，不如说是乌克兰，尽管其资源有限，却最令人印象深刻地展示了对所有战争领域的掌握（尽管乌克兰境内有数英里深的雷区）。乌克兰南部目前正在那里阻止进展）。特别是，事实证明乌克兰在网络空间中的恢复能力比预期要强得多，从而损害了俄罗斯作为网络攻击高手的声誉。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">对于俄罗斯领导人弗拉基米尔·普京来说，乌克兰事件是一次发人深省的经历。他和他的高级指挥部确信，在他们针对<small>北约</small>挑起的任何更广泛的战争中，实现他们的目标将会困难得多。尽管乌克兰人具有创新精神、决心和勇气，但他们的斗争并不能准确代表战争的未来，尽管它无疑提供了过去的教训，并为未来提供了线索。 <span class="ufinish">■</span></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><i>美国陆军将军戴维·彼得雷乌斯（退役）指挥了伊拉克增援、美国中央司令部和驻阿富汗的<small>北约</small>/美军部队，后来担任中央情报局局长。安德鲁·罗伯茨是上议院议员，着有 20 多本书，其中包括《丘吉尔：与命运同行》。他们的新书是《冲突：从 1945 年到乌克兰的战争演变》。</i></p></div> ]]>;</description><pubDate> Tue, 17 Oct 2023 08:07:20 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/qpat1p7l7j2apc9su1o2utvvqesbghng</guid><link/> https://www.economist.com/by-invitation/2023/10/17/david-petraeus-and-andrew-roberts-on-ukraine-and-the-future-of-warfare </item><item><title><![CDATA[2023 looks set to be a watershed year for the climate]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1y6lujj e1ey6m750"><figure> <span><meta><img src="https://www.economist.com/img/b/1280/2998/90/sites/default/files/images/2021/12/articles/body/20231014_wof043.png" srcset="https://www.economist.com/img/b/200/468/90/sites/default/files/images/2021/12/articles/body/20231014_wof043.png 200w, https://www.economist.com/img/b/300/703/90/sites/default/files/images/2021/12/articles/body/20231014_wof043.png 300w, https://www.economist.com/img/b/400/937/90/sites/default/files/images/2021/12/articles/body/20231014_wof043.png 400w, https://www.economist.com/img/b/600/1405/90/sites/default/files/images/2021/12/articles/body/20231014_wof043.png 600w, https://www.economist.com/img/b/640/1499/90/sites/default/files/images/2021/12/articles/body/20231014_wof043.png 640w, https://www.economist.com/img/b/800/1874/90/sites/default/files/images/2021/12/articles/body/20231014_wof043.png 800w, https://www.economist.com/img/b/1000/2342/90/sites/default/files/images/2021/12/articles/body/20231014_wof043.png 1000w, https://www.economist.com/img/b/1280/2998/90/sites/default/files/images/2021/12/articles/body/20231014_wof043.png 1280w" sizes="(min-width: 720px) 640px, 95vw" alt></span></figure><p class="article__body-text"><span>美国宇航局和欧盟运行的地球观测计划哥白尼每个月都会发布上个月全球气温的分析结果。从来没有像九月份那样具有戏剧性。这不仅是有记录以来最热的九月，也是有史以来最热的月份。 NASA 于 10 月 13 日发布的数据显示，在 1951 年至 1980 年的基期中，月平均地表温度（陆地和海洋）比 9 月的正常温度高出 1.47°C。哥白尼将 9 月的平均绝对气温定为 16.38°C ，比之前的记录高出惊人的 0.5°C。</span></p><p class="article__body-text"> 9 月份的峰值虽然非常大，但这也不是气候分析师近几个月来第一次被迫扩大 y 轴。六月、七月、八月天气炎热。 2023年平均气温将首次比工业化前水平高出1.5°C以上的可能性超过90%。 2015 年谈判达成的《巴黎协定》，195 个签署国承诺到 2100 年将全球气温上升控制在 1.5°C 以下。这么快就突破这一神圣门槛是一个可怕的迹象。</p></div> ]]>;</description><pubDate> Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/phkkqjq2j455o4qf1e279gv5v2r91fj5</guid><link/> https://www.economist.com/espressochart/2023<category>不确定</category><category>联合国</category><category>刚果民主共和国</category><category>埃塞俄比亚</category><category>印度</category><category>尼日利亚</category><category>巴基斯坦</category><category>中国</category><category>人口增长</category></item><item><title><![CDATA[Israel’s tank commanders are studying Russia’s mistakes]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>像</span><small>每支</small>现代军队一样， <a href="https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/10/11/netanyahu-wages-war-and-fights-for-his-own-survival">以色列将军们</a>在过去一年半的时间里一直在密切关注乌克兰的战斗并做记录。 10 月 7 日以色列社区发生<a href="https://www.economist.com/israel-hamas">恐怖袭击</a>，导致 1,400 多人被杀，现在以色列国防军 ( <small>IDF</small> ) 的坦克营已准备好进入加沙，这些教训尤其重要。尽管坦克越来越容易受到无人机、徘徊弹药和从顶部攻击的现代反坦克导弹的攻击，但坦克仍然是战场上唯一集机动性、防护性和强大火力于一体的平台。他们将成为以色列地面入侵加沙的先锋队，为身后的步兵部队扫清道路。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> “我们看到了俄罗斯人如何在乌克兰作战以及他们所犯的错误，”<small>以色列国防军</small>装甲部队指挥官希沙姆·易卜拉欣准将说，他的职责是让以色列坦克及其人员做好战争准备。 “他们在那里以单军方式作战，而不是使用联合兵种战术，”他解释道。换句话说，俄罗斯的装甲团作为独立的坦克部队作战，而不是与步兵、作战工程和炮兵部队组成一体化编队，并且没有与情报和空中力量的协调。在某些情况下，坦克纵队在没有任何支援的情况下沿着道路排成一列，让乌克兰人将其击落。俄罗斯坦克乘员训练不足，几乎没有表现出遵循自己的条令的迹象。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">以色列装甲部队的形状与以前不同，”易卜拉欣将军说。 “多年来，我们一直在各个级别进行联合训练。我们不再认为坦克能够做所有事情。战场已变；这里更加拥挤和拥挤。这些大平台面临很多挑战，我希望步兵和工兵能够弥补我的劣势。我们参加所有课程和演习的士兵现在已经习惯了在联合兵种环境中作战。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">其中许多想法最初是从以色列50年前赎罪日战争期间的大规模坦克战中学到的。在那场冲突中，<small>以色列国防军</small>的装甲营（有时单独行动）因苏联提供的埃及当时新颖的赛格反坦克导弹以及敌方坦克而遭受重大损失。以色列国防军迅速适应，其战术在 20 世纪 70 年代和 80 年代被美国陆军广泛研究和采用。如今，以色列坦克兵被广泛认为是世界上训练有素、准备最充分的坦克兵之一。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">但<small>以色列国防军</small>并不是唯一向乌克兰学习的国家。在哈马斯袭击以色列边境之初，袭击者使用携带大型手榴弹的无人机摧毁了观察哨。至少在一个案例中，有这样的手榴弹击中以色列梅卡瓦坦克的镜头。乌克兰人也曾对俄罗斯坦克使用过类似的战术。易卜拉欣将军坚称，虽然边境上的一些坦克被击中“两三次”，但没有一辆被摧毁，所有坦克很快就会恢复使用。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">尽管如此，在一些集结区域，人们看到梅卡瓦坦克配备了“顶笼”，即固定在炮塔（车辆最暴露的部分）上方的板条金属屏障，以阻止来自上方的此类攻击。俄罗斯去年使用这种简易装置引起了嘲笑，但以色列的采用表明装甲专业人士越来越严肃地对待无人机的威胁。<small>以色列国防军</small>常规装甲旅使用的梅卡瓦坦克的更先进版本（与预备役人员所使用的梅卡瓦坦克不同）配备了<small>TROPHY</small> ，这是一种极其先进的以色列设计的“主动防护系统”系统，事实证明，它可以有效地击败来袭的敌方坦克。带有向外爆炸的爆炸板的反坦克导弹。然而，并非所有坦克单位都配备该系统。以色列储存库中的每辆坦克，包括早期版本的梅卡瓦坦克，现在都在部署中，这表明即将开展的大规模行动以及保卫以色列与黎巴嫩北部边境的必要性。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">哈马斯袭击开始后两小时内，易卜拉欣将军就通知<small>以色列国防军</small>所有装甲旅指挥官，他们应该开始动员，甚至在军队高层发出正式命令之前。现在，自 1982 年以色列入侵黎巴嫩以来，四十多年来第一次，整个装甲部队都被征召入伍。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这是一支庞大的部队，尽管以色列国防军热衷于保护其作战安全，并未透露具体数字，但据了解其中包括 1000 多辆主战坦克。其中许多并不是为了对加沙进行地面进攻，而是部署在以色列北部，以防与伊朗支持的黎巴嫩运动真主党爆发战争，真主党每天都用火箭弹和迫击炮弹挑衅以色列的回应自 10 月 7 日哈马斯袭击以来的炮击。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">如果第二条战线确实爆发，以色列坦克兵将进行两种类型的战争。虽然哈马斯和真主党在之前与以色列坦克的交锋中都使用了类似的战术和武器——小型伏击队发射俄罗斯制造（和伊朗提供）的反坦克导弹——但地形将产生很大的不同。在加利利和黎巴嫩南部的丘陵林地地区面对真主党的前景与在加沙城建筑密集的城市地区的战斗截然不同，在加沙城，袭击可能来自近距离。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">多年来，军事专家们一致认为，在狭窄的城市街道上驾驶笨重的坦克作战是一种负担。但更明智的观点是，如果使用得当，并与其他地面部队配合，在全副武装的对手保卫的城市环境中作战时，没有什么可以取代坦克的火力和突破能力。美国指挥官表示，坦克在伊拉克战争的关键城市战斗中发挥着至关重要的作用，包括轻型装甲车无法胜任的情况。在巴格达充满敌意的郊区萨德尔城，美国坦克和其他装甲车组成了一项研究所称的“流动装甲箱”，它们可以缓慢、稳定和安全地移动，而不会使徒步部队面临危险。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">与许多其他坦克作战人员相比，以色列坦克军至少有两个优势。一是哈马斯不被认为拥有“顶部攻击”反坦克导弹，如供应给乌克兰的美国“标枪”和英瑞<small>“NLAW”</small>反坦克导弹，这些导弹可以攻击坦克装甲最薄弱的部分——车体顶部。另一个原因是，以色列坦克的设计目的是在该国边境作战，而不是远离家乡，并提供高水平的保护。这使得它们相对笨重，移动性可能较差，但能够承受严重的撞击。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">除了“主动”防护之外，更先进的以色列坦克和步兵战车还拥有先进的通信系统。这些设备将它们连接到一个网络，该网络在坦克的屏幕上为部队提供服务，所有信息都是由其他以色列平台上的传感器收集的，包括盘旋在头顶上的无人机的镜头。 “今天的坦克可以利用从其他来源收集的信息向目标开火，并自行收集信息，这些信息将被其他火源使用，”易卜拉欣将军说。这克服了城市战的传统问题：视线短，其中一个坦克排可能不知道下一个街区周围发生了什么。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">与世界各地的坦克将军一样，他非常不同意那些根据俄罗斯的失败推断坦克时代已经结束的人，并引用了 10 月 7 日的事件作为证据。当数千名武装分子沿着边境围栏通过 29 个突破口冲入以色列时，他认为，在某些时候，当天早上驻扎在边境的少量坦克“是唯一剩下的保护层，他们使用了所有武器” 、大炮、机枪，然后跑过去，试图阻止周围数百名试图进入社区的恐怖分子。”由于边境上的大部分观察和摄像头都被摧毁，坦克上往往携带着唯一仍在运行以传递重要信息的监视系统。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">最终，<small>以色列国防军</small>那天早上的失败是情报评估和缺乏能够快速到达边境的部队的原因之一。但易卜拉欣将军坚称，在抵达基布兹的少数坦克中，“它们是恢复对这些社区的控制和结束流血事件的关键因素。没有什么能像坦克那样做到这一点。” <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Mon, 16 Oct 2023 20:50:44 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/sku0h3v760nqt55rpagu63lr9drbglll</guid><link/> https://www.economist.com/briefing/2023/10/16/israels-tank-commanders-are-stuying- Russias-mistakes </item><item><title><![CDATA[To save Palestinian lives in Gaza, open the crossing into Egypt]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>地面</span>战争尚未开始，伤亡已经在不断增加<small>。</small>加沙的 200 万人口<a href="https://www.economist.com/is-israel-acting-within-the-laws-of-war-in-gaza">挤在一个比伦敦人口还要稠密的空间里</a>。截至我们撰写本文时，飞地内已有超过 2,500 人死亡、近 10,000 人受伤。由于加沙的平均年龄仅为 18 岁，因此许多死者都是儿童。以色列决心<a href="https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/10/15/ehud-barak-blames-binyamin-netanyahu-for-the-greatest-failure-in-israels-history">摧毁哈马斯</a>。城市战是<a href="https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/10/11/brutal-urban-warfare-awaits-israels-army-in-gaza">血腥而激烈的</a>。可怕的事情即将展开。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这就是为什么从<small>联合国</small>秘书长开始，我们正在寻找拯救生命的方法——既在加沙内部，又防止战斗蔓延到以色列与黎巴嫩的北部边境。美国国务卿安东尼·布林肯正在不知疲倦地穿越该地区。他的老板乔·拜登可能很快就会访问耶路撒冷。在这场疯狂的外交活动中，各国政府、援助机构和巴勒斯坦同情者迫切请求以色列克制。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这一目标是崇高而公正的。不幸的是，善意的天真和双重标准正在削弱呼吁以色列停止干涉的呼吁。正如布林肯所表明的那样，保护无辜者的唯一现实途径在于进行冷静的谈判，而最重要的莫过于开放加沙和埃及之间过境点的计划。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">布林肯先生的首要工作是为好心人设定期望。他们常常认为杀害平民必定违反国际法。然而，哈马斯恐怖分子刚刚通过谋杀 1,400 名以色列人证明了他们所构成的威胁的严重性。作为回应，以色列国防军（ <small>IDF</small> ）可以通过摧毁哈马斯的武器、防御工事和战士来合法地保证国家安全。由于加沙城下方的土地被哈马斯的隧道密布，因此需要地面进攻。即使以色列试图保护许多平民，他们也会死亡，这一可怕的事实并不是对巴勒斯坦人的集体惩罚，而是城市战争的丑陋面目。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">外界有权要求以色列允许医疗用品、食物和水进入加沙。关于什么才算是适当的武力以及以色列对平民的警告是否充分，还有争论的余地。过去，以色列的行动有时有些过分，因为<small>以色列国防军</small>想要证明暴力是没有好处的；最近几天，国防部长竟然开始称哈马斯恐怖分子为“人畜”。然而，当人们对以色列的行为提出要求时，他们常常表现出双重标准，因为他们没有考虑到哈马斯让巴勒斯坦人陷入危险的策略。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">在统治加沙的 16 年里，该组织并没有寻求帮助人民繁荣，而是加强对权力的控制，并招募和武装武装分子。它不是在战争中保护加沙人，而是用他们的身体作为活铠甲。过去，它利用清真寺、学校和医院藏匿武器并隐藏指挥所。 10 月 13 日，以色列警告加沙北部居民在入侵之前逃离。哈马斯没有帮助他们撤离，也没有试图通过释放其扣押的 199 名人质来为他们赢得安全前往南部的通道。相反，它试图操纵他们，使他们留在火线中。它知道巴勒斯坦妇女和儿童的死亡人数将引起国际社会的强烈抗议。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">那么，如何拯救无辜生命呢？部分答案是诉诸以色列的自身利益。摧毁哈马斯符合战争法，但如果消灭它的代价是许多无辜平民的死亡，那么对以色列声誉的损害将迅速攀升。此外，加沙的战斗越血腥，真主党就越有可能从黎巴嫩的基地发动猛烈攻击。以色列不想要第二条战线。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">答案的另一部分是诉诸以色列的价值观。布林肯上周末在以色列表达了以色列总统的观点，他说得很好。 “以色列如何做这件事很重要，”他站在以色列总理本雅明·内塔尼亚胡旁边说道。 “我们民主国家通过追求不同的标准来区别于恐怖分子。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">当务之急是说服以色列允许埃及开放加沙与西奈半岛之间的拉法过境点，以拯救生命。迁往以色列设定的加沙边界以南的数十万人将需要大规模的食物、住所和医疗援助。埃及一侧正在储存物资，等待进入加沙。谈判的重点是随着援助的进入，让双护照持有者和援助人员离开加沙。这里迫切需要达成协议。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这可能还不够。为了拯救尽可能多的生命，埃及还应该向想要暂时逃离加沙的巴勒斯坦人开放拉法过境点。很容易找到理由反对这样的计划。巴勒斯坦人担心他们可能永远不会被允许回家，这是可以理解的。这种先例在约旦和黎巴嫩已有数十年历史的“临时”难民营中就有体现。就埃及而言，它不希望被视为纵容撤空加沙。它还担心永久性营地可能会滋生伊斯兰恐怖主义，从而加剧西奈半岛的不稳定，或波及该国其他地区。如果几年后这些难民营成为攻击以色列的基地，它们甚至可能会毒害埃及和以色列之间的关系，而埃及和以色列之间的关系是中东安全的基石。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">为了防止所有这些事情发生，以色列、美国、埃及和善意的阿拉伯国家，包括那些签署了《亚伯拉罕协议》的国家——以及沙特阿拉伯，有一天可能会这样做——应该做出正式的保证，由美国表示，飞往西奈半岛的航班将是暂时的。如果阿拉伯国家向陷入经济困难的埃及提供债务减免，埃及可能会更愿意接受。美国可以润滑车轮。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">我们不会低估实现这一举措的难度。在过去的中东，这种想法是不可想象的。但当哈马斯开始屠杀以色列人时，那个世界就消失了。一个新的中东正在等待争夺，伊朗、真主党、哈马斯和混乱势力都打算占领它。还有什么比制定拯救巴勒斯坦人生命的联合计划更好的方法来拒绝他们呢？ <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Mon, 16 Oct 2023 20:18:19 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/p78ei95of50su6vut3gdn7lnv22m8emv</guid><link/> https://www.economist.com/leaders/2023/10/16/to-save-palestinian-lives-in-gaza-open-the-crossing-into-egypt</item><item><title><![CDATA[Israel needs to resist irrational retaliation]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> <span>“我们</span><small>将消灭</small>哈马斯。我们会取得胜利。这可能需要时间，但我们将比以往更强大地结束这场战争。”以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的话不仅是为了表达决心，也是为了表明<a href="https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/10/11/netanyahu-wages-war-and-fights-for-his-own-survival">他在加沙的战争</a>是不同的。以色列的目的不再是惩罚和威慑<a href="https://www.economist.com/films/2023/10/13/what-is-hamas">哈马斯</a>。现在它想彻底摧毁它。</p><aside class="css-13k2iu7 e1e9ys590"><p class="css-1hno3qs e190yofl0">了解有关以色列和哈马斯之间战争的更多信息</p></aside><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这是一个艰巨的任务。哈马斯同时是一个宗教理念、一个社会运动、一个政党、一个政府和一个与恐怖主义结合的混合民兵组织。无论加沙发生什么，哈马斯仍然是西岸强大的政治力量。在私下谈话中，以色列军方官员对目标的定义更为狭隘：夺取主要城市中心加沙城；消灭哈马斯在该领土的最高政治和军事领导层；并尽可能多地摧毁其军事能力。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">鉴于加沙地下有广泛的隧道网络，这可能需要数周甚至数月的挨家挨户的战斗。 2017年，在伊拉克和叙利亚，当地军队在西方空军和数千名西方军队的支持下，在摩苏尔街头度过了277天，在拉卡度过了90天，与伊斯兰国圣战分子作战。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">以色列前总理<a href="https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/10/15/ehud-barak-blames-binyamin-netanyahu-for-the-greatest-failure-in-israels-history">埃胡德·巴拉克</a>认为，以色列面临四个制约因素。其中三个是关于战争的：如何在人质存在的情况下进行战斗，如何避免黎巴嫩真主党民兵卷入的两线战争，以及随着巴勒斯坦苦难的加剧，国际支持不可避免地受到侵蚀，如何管理时间。第四个问题是战斗结束后的第二天：“我们可以将火炬传递给谁？”巴拉克先生问道。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">最后一个问题是一个棘手的问题，内塔尼亚胡先生没有给出答案。哈马斯10月7日的袭击表明，以色列通过封锁陆地和海上边界从外部控制领土的政策是危险的。然而，事实证明，过去对拥有超过 200 万人口的加沙的占领成本太高，难以维持。在哈马斯和其他民兵组织的暴力压力下，以色列于 2005 年从该领土撤出了最后一批军队和犹太定居者。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">如果没有可行的“后天”安全和政治战略，任何军事胜利都可能化为泡影。 “记住阿富汗。记住伊拉克。记住黎巴嫩，”巴拉克在美国智库卡内基国际和平基金会最近的一次网络研讨会上警告说。他指的是1982年以色列入侵黎巴嫩、2001年美国入侵阿富汗和2003年入侵伊拉克。这三起事件都是由恐怖主义行为挑起的。这三个国家都在最初的军事上取得了巨大的成功。这三件事都变成了严重的政治崩溃。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">华盛顿特区智库美国企业研究所的肯尼思·波拉克 (Kenneth Pollack) 表示，“以色列人的处境与我们美国人在 9/11 事件后的处境相同”。 “我们非常愤怒，也非常害怕。我们真正关注的只是消灭任何威胁我们的人，而对接下来发生的事情却没有给予足够的关注。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><b>发生了哪些反恐战争</b></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">美国的“全球反恐战争”胜利打响。 2001年9月基地组织袭击美国仅两个月后，美国领导的部队就控制了阿富汗首都喀布尔。塔利班政府已经不复存在了。基地组织遭到追捕。其领导人奥萨马·本·拉登 (Osama bin Laden) 于 2011 年被追踪到巴基斯坦并被击毙。但塔利班却与日益壮大的叛乱活动作斗争。美国在失去 2,400 多名军事人员后于 2021 年撤离。阿富汗政府几乎立即垮台，塔利班重新掌权。 </p><div class="css-1bzwzkr eitqf4z1"><figure class="css-qts40t e1197rjj0"><img alt width="608" sizes="300px" srcset="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=16,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_EPC052.png 16w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=32,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_EPC052.png 32w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=48,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_EPC052.png 48w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=64,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_EPC052.png 64w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=96,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_EPC052.png 96w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=128,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_EPC052.png 128w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=256,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_EPC052.png 256w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=360,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_EPC052.png 360w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=384,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_EPC052.png 384w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=480,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_EPC052.png 480w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=600,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_EPC052.png 600w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=834,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_EPC052.png 834w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=960,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_EPC052.png 960w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1096,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_EPC052.png 1096w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1280,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_EPC052.png 1280w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_EPC052.png 1424w" src="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_EPC052.png"><figcaption class="css-18w36g1 edweubf2"><span class="css-6pzdis edweubf1">图片：经济学人</span></figcaption></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0">伊拉克战争也是不光彩的，而且更加血腥。 2003年4月，美军再次迅速占领首都巴格达。布什总统在<i>亚伯拉罕·林肯号</i>航空母舰的飞行甲板上昂首阔步，上面写着“任务完成”。事实上，该国即将陷入内战。美军抓获了伊拉克独裁者萨达姆·侯赛因，但很快就面临逊尼派和什叶派民兵的血腥叛乱。美军于 2011 年撤出，但在 2014 年以较小规模的部队返回，帮助击退伊斯兰国占领伊拉克和叙利亚大片地区（见图表）。总共，美国失去了大约 4,500 名军人，更不用说大约 30 万伊拉克人死亡，其中大多数是平民。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">对于美国智库华盛顿阿拉伯海湾国家研究所的侯赛因·伊比什来说，教训是显而易见的。他认为，恐怖分子和叛乱组织诉诸大规模暴力来引发非理性反应：“他们知道，他们对主导力量造成的伤害是有限的。他们明白，主导力量对自己造成的伤害是无限大的。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">以色列自身的历史也提出了类似的警告。 1982年6月，在以色列北部边境炮火交火的紧张停火期间，以及巴勒斯坦保护伞组织巴勒斯坦解放组织（<small>巴解组织</small>）发动的一系列其他袭击中，枪手开枪打伤了以色列驻伦敦大使。以色列政府将此次袭击视为入侵黎巴嫩并解散<small>巴解组织的</small><i>宣战理由</i>，尽管这次袭击是其竞争对手阿布·尼达尔组织所为。以色列军队围困贝鲁特西部的<small>巴解组织</small>，迫使其领导人亚西尔·阿拉法特和数千名战士扬帆流亡。以色列的基督教盟友巴希尔·杰马耶勒当选黎巴嫩总统。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">然后一切都崩溃了。杰马耶勒被炸毁。在以色列军队的注视下，他的长枪党战士通过杀害萨布拉和查蒂拉难民营中的巴勒斯坦人来进行报复。以色列调查委员会发现，以色列国防部长阿里尔·沙龙负有间接责任，因此他被降职。一年之内，在反战抗议的压力下，总理梅纳赫姆·贝京宣布辞职。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">黎巴嫩纷争的影响之一是<small>巴解组织</small>被真主党取代，真主党是一支更强大的什叶派民兵组织，并于 2000 年成功将以色列赶出黎巴嫩。另一个影响是对以色列占领的约旦河西岸和加沙地带的巴勒斯坦人。他们的第一次起义，即“摆脱”，是 1987 年开始的投掷石块的起义，为 1993 年以色列与<small>巴解组织</small>之间达成奥斯陆协议奠定了基础。次年，阿拉法特凯旋返回加沙。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">哈马斯成为暴力拒绝主义的主要力量。它效仿真主党的自杀策略，极大地破坏了奥斯陆协定。 2005年，它迫使以色列撤出加沙，并在2006年赢得了巴勒斯坦立法选举。次年，它驱逐了<small>巴解组织</small>创建的巴勒斯坦权力机构（ <small>PA</small> ）。阿拉法特于 2004 年去世；被困在西岸的一些自治领土上；由于无法通过谈判在建国方面取得进展，<small>巴勒斯坦权力机构</small>因陷入独裁和腐败而迅速声名狼藉。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><b>威慑理论</b></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">自2006年以来，以色列的战争一直以惩罚和威慑为基础，其目的不是消灭敌人，而是付出惨重代价，以阻止哈马斯和真主党等组织攻击以色列。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">然而，威慑力却很难衡量。就真主党而言，自 2006 年黎巴嫩上一次大规模战争以来，这场战争一直在持续，当时真主党的一次跨境袭击导致两名以色列士兵被俘。战斗导致了大范围的破坏，特别是在贝鲁特的什叶派社区达希耶。真主党领导人哈桑·纳斯鲁拉后来承认，如果他知道以色列的反应会如此严厉，他就不会下令发动袭击。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">但在加沙，平静的时间较短。以色列进行了一些人所说的“割草”，即定期打击哈马斯以削弱其实力。为了应对哈马斯的火箭弹袭击，以色列军队主要依靠报复性轰炸以及铁穹防空系统的保护。地面部队只是不情愿地进入加沙。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">威慑力一直有效，直到突然间它不再有效。伊比什先生指出，哈马斯 10 月 7 日的杀戮“也许是以色列和巴勒斯坦 100 年来冲突中最残酷的行动”。然而，以色列正在落入哈马斯的“陷阱”，进行残酷的报复。伊比什表示，这场战斗将使国际社会对以色列的同情转向巴勒斯坦人，让哈马斯声称领导巴勒斯坦事业，并破坏以色列和沙特阿拉伯之间和解的前景。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">以色列没有心情克制。忘记割草；它想要消灭。但这种连根拔起又产生了一个新问题。 “如果你要消灭哈马斯，这是一个政治问题，而不是军事问题，”伦敦国王学院的劳伦斯·弗里德曼说。 “你必须建立一些东西，否则哈马斯就会卷土重来。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> 1982 年以色列人在黎巴嫩，以及 2001 年之后美国人在阿富汗和伊拉克，都有实地盟友和日复一日的计划，但事实证明这些计划是有缺陷的。今天在加沙，以色列正在独自行动。巴勒斯坦<small>权力机构</small>很弱，不可能乘坐以色列坦克返回加沙。大多数阿拉伯政府对哈马斯没什么好感，也没有勇气让人们看到他们与以色列密谋反对它。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> “我不在乎接下来会发生什么，”以色列智库贝京-萨达特战略研究中心主任埃坦·沙米尔说。 “无论是什么，首先要摧毁哈马斯。”他指出，盟军对纳粹发动了战争，直到后来才制定了管理战后德国的计划。在他看来，美国和以色列的不幸始于他们开始干涉当地政治而不是立即离开。此外，沙米尔表示，美国的经验与以色列没有多大关系。它参与了远征战争，可以将军队带回家：“以色列完全不同。我们正在为我们的家园而战。我们别无选择。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">对于许多像沙米尔一样认为和平在可预见的未来遥不可及的以色列人来说，唯一的选择就是继续严厉打击敌人，直到他们消失或改变。他们说，如果当前的战争给以色列带来了几年的平静，那就足够了。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">然而，以色列并没有放手一搏。国际法和有时国内舆论限制了其反应的严厉程度。它依靠西方特别是美国来抵御国际压力，但它的支持并不是无限的。美国“支持以色列”的承诺可能会使其成为以色列行动的同谋，从而损害其在该地区和其他地方的利益。举个例子：阿拉伯评论员已经将美国对俄罗斯在乌克兰的暴行的谴责与对以色列轰炸加沙的容忍进行了比较。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这些担忧解释了为什么国务卿安东尼·布林肯一直在中东地区穿梭，寻求开辟一条人道主义走廊，允许重要物资进入加沙，并至少允许一些人进入埃及。不过，就目前而言，布林肯对后哈马斯世界的看法大多是陈词滥调：“一个国家团结在一起、一体化、关系正常化的地区，人们为了共同利益而为共同目标而努力。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">解决方案并不容易。现在更有理由考虑这个问题。 2003 年负责在伊拉克组建新政府的美国将军杰伊·加纳 (Jay Garner) 抱怨道，第二次世界大战期间的美国陆军参谋长乔治·马歇尔 (George Marshall) 花了两年多的时间为后希特勒德国制定计划，而他却在只有几个月的时间来为后萨达姆时代的伊拉克做准备。以色列和世界可能没有多少时间为加沙哈马斯之后的情况做准备。 <span class="ufinish">■</span></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><i>更正（10 月 17 日）：本文经过修改，以更正 1982 年以色列入侵黎巴嫩之前事件发生的顺序。</i></p></div> ]]>;</description><pubDate> Mon, 16 Oct 2023 19:52:41 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/sdbm3j34bgsjiqq7jdmt62bfbqgiddag</guid><link/> https://www.economist.com/international/2023/10/16/israel-needs-to-resist-irrational-retaliation </item><item><title><![CDATA[Wartime leaders usually get a popularity bump. Israel’s hasn’t]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>在</span>战争或国家安全危机<small>开始时</small>，民主领导人通常会获得民众支持的激增。 2001 年 9 月 11 日袭击事件发生后的两周内，乔治·W·布什的支持率从 51% 上升至 90%。以色列总理本雅明·内塔尼亚胡 (Binyamin Netanyahu) 却没有看到这样的冲击。自巴勒斯坦激进组织哈马斯于<a href="https://www.economist.com/israel-hamas">10 月 7 日</a>杀害 1,400 多人以来进行的首次民意调查显示， <a href="https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/10/15/ehud-barak-blames-binyamin-netanyahu-for-the-greatest-failure-in-israels-history">以色列人</a>不是团结在旗帜周围，而是转向他们的政府。</p><aside class="css-13k2iu7 e1e9ys590"><p class="css-1hno3qs e190yofl0">了解有关以色列和哈马斯之间战争的更多信息</p></aside><p class="css-1hno3qs e190yofl0">10月11日，特拉维夫大学统计学家卡米尔·福克斯公布了一项针对620名犹太裔以色列人的调查，其中95%的受访者表示，哈马斯的袭击代表了内塔尼亚胡政府的失败。即使在那些投票支持他的右翼联盟政党的人中，这一比例也达到了 93%。几乎同样多的受访者表示，当局的失误比 1973 年赎罪日战争开始时更为严重，当时以色列未能预料到埃及和叙利亚会同时发动突然袭击。民意调查没有询问内塔尼亚胡先生是否应该立即辞职，但四分之三的有意见者表示，一旦敌对行动结束，总理就应该下台。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">两天后，以色列报纸<i>《Maariv》</i>发布了自哈马斯袭击以来的首次投票意向民意调查。报告发现，如果今天举行选举，由最近同意加入紧急战时内阁的前国防部长本尼·甘茨领导的中间派反对党联盟将获得 78 个席位的多数席位，而执政联盟将仅赢得 42 个席位。受访者还表示，他们更愿意甘茨先生担任总理，而不是内塔尼亚胡先生，比例为 48% 比 29%。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">面对国内如此严峻的数字，内塔尼亚胡先生可能会在国外找到一些安慰。在 YouGov 5 月份在法国进行的一项在线调查中，当被问及是否更同情冲突中的以色列一方或巴勒斯坦一方时，受访者选择巴勒斯坦人的比例为 22%：13%。上周，这一比例发生了逆转，29% 的法国参与者倾向于以色列，而这一比例为 14%。美国 YouGov 的民意调查显示了类似的模式。从2014年7月到今年3月，以色列对巴勒斯坦的美国人支持率领先优势从27个百分点缩小到18个百分点。上周，这一差距反弹至33个百分点：42%的受访者支持以色列，只有9%的受访者支持巴勒斯坦。美国有线电视新闻<small>网(CNN)</small> 10月12日至13日的一项调查发现，90%的美国人表示，认为以色列对袭击事件的军事反应至少有部分合理性。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">然而，随着以色列对加沙的进攻步伐加快，情况可能会再次发生变化。在 YouGov 的民意调查中，与 3 月份相比，双方在 18 至 29 岁的美国参与者中获得了大约 7 个百分点的支持——这已经是对以色列最不友好的年龄组了。相比之下，对双方都感到不确定或同样同情的受访者比例急剧下降。换句话说，哈马斯的袭击迫使犹豫不决的美国年轻人选择了立场。对于每一个选择以色列的前犹豫不决者来说，另一个选择了巴勒斯坦人。随着国际社会的注意力从哈马斯的暴行转向以色列对加沙地带的报复性空袭造成的人员伤亡，对以色列的支持可能会再次减弱。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Mon, 16 Oct 2023 19:04:17 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/eueh4i1ket6i0emdadt62ls1k0qb8t4n</guid><link/> https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/10/16/wartime-leaders-usually-get-a-popularity-bump-israels-hasnt </item><item><title><![CDATA[Are America’s allies the holes in its export-control fence?]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>美国</span><small>毫不</small>掩饰地想要阻止其地缘政治霸权的独裁对手中国获得先进技术。现在，预计白宫随时都会扩大对用于训练人工智能（ <small>AI</small> ）模型的先进微芯片的销售限制。这是最新的一套出口管制措施，旨在阻止美国帮助创造的尖端技术（即目前的大部分技术）进入中国大陆。它还旨在弥补一个漏洞，该漏洞允许中国公司的外国子公司采购其母公司被禁止购买的芯片。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">几乎可以肯定，这个漏洞不是最后一个需要堵住的漏洞。就在本月，美国本身为更多人创造了空间。去年，它实施了全面的限制，切断了中国人和企业接触许多源自美国的先进技术的机会，包括各种尖端技术。<small> </small>芯片、设计它们的软件和制造它们的工具。 10 月 9 日，它向三星和<small>SK</small>海力士这两家韩国芯片制造商授予无限期豁免，允许其在中国工厂安装受这些限制的芯片制造设备。四天后，台湾芯片制造冠军<small>台积电</small>也获得了豁免。这些剥离是由首尔和台北政府确保（并宣布的），它们热衷于保护本国企业在中国的巨大商业利益。它们还揭示了美国领导的全球<a href="https://www.economist.com/briefing/2023/03/30/americas-commercial-sanctions-on-china-could-get-much-worse">出口管制制度</a>的棘手本质。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">美国的全球制裁有赖于盟友的合作。原则上，亚洲和欧洲的民主政府<a href="https://www.economist.com/business/2023/09/14/chinese-carmakers-are-under-scrutiny-in-europe">同样对中国持谨慎态度</a>，并制定了自己的出口管制措施。实际上，他们的政策并不总是与山姆大叔的政策一致。结果可能是一系列规则，一旦实施，就会给科技公司带来成本，而不会像政权设计者所设想的那样对加强国家安全起到多大作用。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这并不是民主世界第一次试图阻止技术流向不民主的对手。第二次世界大战后，以美国为首的17个国家成立了多边出口管制协调委员会，限制向共产主义集团出口战略资源和技术。 1994 年，苏联的威胁不再存在后，该机构解散了。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">迄今为止，美国协调一些反华限制措施的努力要零碎得多。乔·拜登总统的政府最接近的协调是一月份与日本和荷兰签署的一项不透明协议。这对美国很重要，因为荷兰和日本公司（例如<small>ASML</small>和 Tokyo Electron）分别是先进芯片制造工具的唯一制造商，没有这些工具，几乎不可能制造最先进的半导体。 7月，日本政府出台了限制先进芯片技术出口的规定。荷兰人在九月也效仿了这一做法。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">不过，仔细观察就会发现，这三个国家的出口管制的具体细节差异很大。美国出口管制机构工业与安全局（ <small>BIS</small> ）公布了一份包含数千家公司（其中包括大量中国公司）的“实体名单”，这些公司被禁止出售某些类型的技术。日本没有这样的公共实体清单。相反，它公布了 23 种需要出口许可证的特定产品类型的清单。日本政府刻意避免具体提及中国，以免激怒一个重要贸易伙伴。荷兰的控制措施也是“国家中立”的，并适用于少数产品。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">不同国家的政权在其他方面存在着显着的差异。美国在欧洲和亚洲的盟友并没有试图效仿美国的长期、域外制裁。因此，希望继续向中国客户出售技术的亚洲和欧洲公司理论上可以在没有严格出口管制的地方设立子公司（至少只要这些公司不依赖美国的投入）。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">由于各国政府和欧盟之间的责任划分，欧洲的局势进一步复杂化。目前，个别<small>欧盟</small>成员国保留对其国家安全相关出口管制的自由裁量权。但鉴于欧盟的单一商品市场可以让技术不受阻碍地跨境流动，布鲁塞尔的欧盟官员希望拥有更大的发言权。 10 月 3 日，欧盟委员会提出了一份被认为对欧盟经济安全至关重要的领域清单。它希望能够在这些领域实施<small>欧盟</small>范围内的出口管制，其中包括先进芯片、量子计算和人工智能。目前尚不清楚 27 个<small>欧盟</small>成员国需要多长时间才能达成授予委员会此类权力所需的共识——如果能够达成的话。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">当涉及到执行规则时，事情变得更加模糊。在大多数国家，监管出口管制制度的官僚能力有限。人们普遍认为美国的<small>国际清算银行</small>比其他国家的类似机构拥有更多的资金，其员工不到 600 名，年度预算略高于 2 亿美元——考虑到该机构的全球职责，这个数字并不大。亚洲和欧洲同行的开支必须少得多。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">相关机构往往缺乏评估出口商向国外销售产品的许可证请求的专业知识。这需要了解如何使用特定设备。几乎不可能知道这些设备抵达中国后将如何实际使用。今年<small>，BIS</small>拨出了相对微不足道的 600 万美元用于在国外进行检查，而且在中国的支出也很少，因为中国并不张开双臂欢迎美国检查员。<small>国际清算银行</small>在其他国家的许多贫困兄弟完全依赖出口公司自己来确定其产品的实际最终用途，而这些公司也无法确定这一点。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">结果是不透明的规则和断断续续的执法行动的混杂。敏感技术的制造商只能猜测他们可以和中国公司做哪些业务，不能做哪些业务。四家台湾公司——Cica-Huntek Chemical Technology Taiwan、 <small>L</small> &amp; <small>K</small> Engineering、Topco Scientific 和 United Integrated Services——最近发现自己正在受到台湾政府的调查，因为有报道称它们参与在中国建立一个新的芯片工厂网络。这四家公司均否认自己违反了任何制裁措施。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">缺乏协调也可能解释了为什么该体系未能按预期将高科技拒之门外。在韩国， <small>SK</small>海力士正在调查其一些旧存储芯片如何最终出现在华为制造的最新智能手机中。 <small>SK</small>海力士否认与这家中国电信巨头有业务往来。相关的华为智能手机 Mate 60 Pro 也配备了中国最大芯片制造商<small>中芯国际</small>提供的先进微处理器。华为和<small>中芯国际</small>均被列入<small>BIS</small>实体名单，并被认为没有能力实现此类芯片制造壮举。美国及其盟国的出口监管机构仍在试图弄清楚这两家公司到底是如何成功的。这不太可能是他们必须应对的最后一个与中国相关的意外。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Mon, 16 Oct 2023 18:35:06 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/sa1am1ptsutss82am020dobpn9ij6rno</guid><link/> https://www.economist.com/business/2023/10/16/are-americas-allies-the-holes-in-its-export-control-fence</item></channel></rss>