<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title><![CDATA[Latest Updates]]></title><link/> https://www.economist.com/latest/ <atom:link href="https://rsshub.app/economist/latest?mode=fulltext" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><description><![CDATA[The most recent blogs and online articles from The Economist - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)]]></description><generator> RS集线器</generator><webmaster>i@diygod.me (DIYgod)</webmaster><language> zh-cn</language><lastbuilddate> 2023 年 9 月 6 日星期三 05:36:34 GMT</lastbuilddate><ttl> 120 </ttl><item><title><![CDATA[The $100trn battle for the world’s wealthiest people]]></title><description><![CDATA[<div class="css-er00if e1whazj12"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>超级</span><small>富豪</small>雇佣各种各样的人来让他们的生活更轻松。园艺师维护花园，管家整理房屋，保姆抚养孩子。然而，也许没有什么角色比财富经理更重要了，财富经理的职责是保护资本。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这些顾问分散在日内瓦和纽约等全球城市，并被聘为受托人，这意味着他们必须为客户的利益行事。因此，他们开始了解富人和名人的私密生活，他们必须揭露他们的秘密，以便可以就婚外情所生孩子的继承等问题提供建议。顾问还帮助家庭分配投资、藏匿现金、尽量减少税单、规划退休、安排传承巨额财富并遵循不寻常的愿望。一位驻新加坡的经理回忆说，他被告知要将家庭财富的“两位数”比例投资于“纯种马”（专门为赛马而培育的马匹），他在会后匆忙查找了这个词。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">几十年来，财富管理一直是一项小众服务，受到其他金融领域的轻视。现在它是行业中最具吸引力的业务。 2007-09年全球金融危机后设定的资本和流动性要求使得借贷或交易等资产负债表重的业务的运营变得困难且昂贵。相比之下，提供财富建议几乎不需要资本。达到规模的公司的利润率通常在 25% 左右。客户会留下来，这意味着收入是可预测的。竞争削弱了共同基金等其他以前利润丰厚的资产管理业务的利润。尽管指数基金和交易所交易基金巨头贝莱德和先锋集团管理的资产规模庞大，但他们每投资一美元只收取一小部分费用。财富管理机构的标准费用是每年客户资产的 1%。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">财富管理因其扩张速度而更具吸引力。过去二十年里，全球经济增长相当不错，每年增长超过 3%。然而，随着财富的增长，它已经被抛在了身后。 2000 年至 2020 年间，它从 160 万亿美元（全球产出的四倍）上升到 510 万亿美元（全球产出的六倍）。尽管其中大部分与房地产和其他资产相关，但流动资产池仍然庞大，占总数的四分之一。咨询公司贝恩估计，到 2030 年，这一数字将几乎翻倍，从 130 万亿美元增至近 230 万亿美元，这意味着 100 万亿美元的奖金可供争夺。他们预计，这一繁荣将有助于将全球财富管理收入从 2550 亿美元提升至 5100 亿美元。 </p><div class="css-1bzwzkr eitqf4z1"><figure class="css-qts40t e1197rjj0"><img alt width="608" sizes="300px" srcset="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=16,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_EPC424.png 16w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=32,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_EPC424.png 32w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=48,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_EPC424.png 48w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=64,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_EPC424.png 64w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=96,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_EPC424.png 96w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=128,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_EPC424.png 128w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=256,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_EPC424.png 256w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=360,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_EPC424.png 360w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=384,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_EPC424.png 384w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=480,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_EPC424.png 480w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=600,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_EPC424.png 600w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=834,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_EPC424.png 834w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=960,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_EPC424.png 960w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1096,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_EPC424.png 1096w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1280,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_EPC424.png 1280w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_EPC424.png 1424w" src="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_EPC424.png"><figcaption class="css-18w36g1 edweubf2"><span class="css-6pzdis edweubf1">图片：经济学人</span></figcaption></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0">地理、人口和技术将推动这一趋势。随着亚洲和拉丁美洲市场创造出王朝财富，最大的管理公司正试图覆盖全球更多地区。婴儿潮一代是最后一代可以依靠固定福利养老金退休的人；更多的人将不得不决定他们自己的财富将如何支持他们。与此同时，软件正在简化曾经阻碍财富管理机构的官僚机构，使他们能够以更低的成本为更多客户服务，并帮助公司自动化收购新客户。这些收益将使大银行能够为普通富人和超级富豪提供服务。企业已经沿着财富阶梯的阶梯往下爬，从拥有数百万美元投资的超高净值和高净值人士，进入到只有10万美元左右的人的生活。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">贝恩公司的马库斯·哈贝尔将其与蓬勃发展的奢侈品行业进行了比较。手袋曾经因其独特性和美观而备受推崇，但如今在社交媒体上变得无处不在，有影响力的人士兜售 Bottega Veneta 手袋和 Hermès 手袋。 “想想路易威登或古驰。他们的客户与[财富管理机构]的目标客户基本相同，并且[客户]从40年前的4000万增加到现在的4亿，”他指出。上层人士的买家并没有被推迟。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">哪些公司将获得 100 万亿美元的奖金？目前，财富管理处于碎片化状态。巴西的<small>btg</small>等本土银行在国内市场占有很大份额。区域冠军在枢纽中占据主导地位，包括新加坡银行和亚洲的<small>星展银行</small>。在美国，大众由爱德华·琼斯（Edward Jones）等专业公司提供服务，这是一家零售财富管理公司，根据销售基金的佣金向顾问支付报酬。只有少数机构能够真正在全球范围内竞争。其中包括高盛和摩根大通。但最大的两家是摩根士丹利和焕然一新的<small>瑞银集团</small>，后者刚刚吸收了其在国内的老对手瑞士信贷银行。在过去十年收购了几家规模较小的财富管理公司后，摩根士丹利现在管理着约 6 万美元的财富资产。合并后，<small>瑞银</small>现在管理着 5.5 万亿美元的资产。</p><h2 class="css-8p8dhl e8f47sz0">致胜利者</h2><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这种拼凑的局面不太可能持续下去。哈贝尔预测，“该行业正朝着赢家通吃的方向发展”，因为它变得“非常注重规模、技术和全球影响力”。摩根大通 (JPMorgan) 高管珍妮弗·皮普扎克 (Jennifer Piepszak) 报告称，该公司对今年 5 月倒闭的富人银行第一共和银行 (First Republic) 的收购代表着该公司财富管理雄心的“有意义的加速”。花旗集团挖走了美国银行财富管理主管安迪·西格(Andy Sieg)，以改进其产品。 2021年，先锋集团收购了财富科技公司“Just Invest”。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><small>瑞银</small>和摩根士丹利有着更宏伟的野心。两家公司的战略反映了各自不同的背景，最终可能会导致冲突。摩根士丹利在全球范围内竞争，但在美国占据主导地位，并专注于为大众提供财富服务，这一点从其2020年收购经纪平台<small>e</small> * <small>trade</small>就能看出。该银行老板詹姆斯·戈尔曼(James Gorman)曾表示，如果该公司每年以 5% 左右的速度增长新资产，按照目前的增长率，十年左右的时间将达到 20 万亿美元。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这将建立在摩根士丹利现有的规模之上。 2009年，该银行同意以135亿美元收购花旗财富管理部门美邦公司，这有助于将利润率从金融危机前几年的2%左右提高到十几岁左右。如今，这一比例约为 27%，反映出科技已开始为富人提供咨询服务。财富管理部门负责人安迪·萨珀斯坦 (Andy Saperstein) 指出，摩根士丹利 (Morgan Stanley) 在 2019 年以 9 亿美元的价格收购了一家小型股票计划管理公司 Solium，这对于建立强大的客户推荐机制至关重要。 “没有人关注股票计划管理公司，因为它们没有赚到钱，”他说。但这些公司“拥有庞大的客户群，并且[客户]不断检查股权何时归属、价值多少以及何时可以获得股权。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><small>瑞银</small>正在采用一种更为老式的方法，尽管它具有全球性的特点。在接管了国内竞争对手之后，这家瑞士银行有一个千载难逢的机会，可以巩固在瑞士信贷蓬勃发展的地区（例如巴西和东南亚）的领先地位。巧妙地执行合并将使该公司成为全球几乎每个角落的领跑者。因此，至少就目前而言，新形象的<small>瑞银</small>将更多地关注地域广度，而不仅仅是富人。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">摩根士丹利和<small>瑞银</small>都在以不同的方式寻求更大的规模。当客户聘请财富经理时，他们往往想要以下两件事之一。萨珀斯坦表示，有时，“当做出错误选择的成本很高时”，它可以帮助人们做出决定，例如弄清楚如何为退休或孩子的教育储蓄。其他时候，它是专有的，例如通过常规经纪账户无法获得的投资。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">对于财富管理机构而言，能够为客户提供获取私人资金或资产的机会可能会变得越来越重要。更大的规模意味着在与私募市场公司谈判以获得独家交易时更大的议价能力，例如为客户提供私人资金或降低费用。即将继承财富的年轻一代预计会要求更具环境和社会意识的选择，包括那些不仅筛选石油公司，而且重点投资清洁能源等项目的选择。十年前，如果客户搬到新公司，他或她往往会跟随他们的财富顾问。独家资金使这种转变变得更加困难。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">人工智能（ <small>ai</small> ）可能会加速赢家通吃的趋势，拥有更多技术预算的大公司已经处于领先地位。<small>人工智能</small>可以用来创建三种工具。第一个获取公司的专有信息，例如资产配置建议或研究报告，并提供顾问可以用来帮助客户的信息。构建此类“企业”工具的尝试很常见，因为它们最容易生产并且几乎不会造成监管困难。</p><h2 class="css-8p8dhl e8f47sz0">财富机器人</h2><p class="css-1hno3qs e190yofl0">第二种类型的工具将根据客户信息而不是公司的专有数据进行训练，甚至可能监听顾问和客户之间的对话。然后，这样的工具可以汇总信息并为顾问创建自动操作，提醒他们向客户发送详细信息或跟进某些问题。第三种工具是最令人向往的。它是一种执行工具，允许顾问大声说出请求，例如购买基金单位或进行外汇交易，并让公司的系统自动代表他们执行该交易，从而节省时间。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">那么就需要钱来赚钱。最大的财富管理机构已经拥有更可观的利润，能够获得客户想要的产品，并且在技术方面处于领先地位，这可能会让他们进一步领先。摩根士丹利 (Morgan Stanley) 的萨珀斯坦 (Saperstein) 表示，“我们现在是一家成长型公司”，这句话在过去 15 年里很少针对银行提及。 “我们才刚刚开始。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">然而，行业内的两大巨头都正在经历转型期。<small>瑞银</small>刚刚开始进行合并两家大型银行所需的心脏直视手术。与此同时，摩根士丹利财富战略的设计师戈尔曼先生将在未来九个月的某个时间退休。萨珀斯坦、另外两位高管泰德·皮克和丹·西姆科维茨之间的继任之争已经开始。任何一家公司都可能会动摇。虽然两者追求的策略不同，但冲突只是时间问题。<small>瑞银</small>正在美国大举招聘；摩根士丹利正在考虑在包括日本在内的一些全球市场进行扩张。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">尽管规模较小，但规模较小的财富管理公司将很难被完全驱逐。许多不同的公司都在这个行业立足，从像嘉信理财这样以客户为导向的经纪平台，也为最富有的客户提供来自受托人的独立建议，到拥有数百万客户的富达和先锋等资产管理公司投资于他们的基金，他们可能会寻求财富管理建议。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">威利·萨顿 (Willie Sutton)，一名衣冠楚楚的小偷，也被称为 Slick Willie，于 1980 年去世，当被问及为何决定抢劫银行时，他回答说，这只是“因为钱就在那里”。这也是解释华尔街战略的有用格言，因为各公司竞相利用财富管理中 100 万亿美元的机会。曾经，这个行业是金融领域一个沉闷、简陋的角落。现在这是该行业的未来。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Tue, 05 Sep 2023 20:03:08 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/2jg7jbi0223vhm0ecb1t0cf95c3vodtv</guid><link/> https://www.economist.com/finance-and-economics/2023/09/05/the-100trn-battle-for-the-worlds-wealthiest-people</item><item><title><![CDATA[Zadie Smith’s historical novel deals with current issues]]></title><description><![CDATA[<div class="css-er00if e1whazj12"><p class="css-14046qw e1xfd4x10"><b>欺诈。</b>作者：扎迪·史密斯。<i>企鹅出版社； 464 页； 29 美元。哈米什·汉密尔顿； 20英镑</i></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">刚刚写完一部历史小说的扎迪·史密斯（ <span>Z</span> <small>adie Smith）</small>从未打算这么做。她认为这种类型“本质上是一种保守的形式”，受到怀旧情绪的引导，与她生活和书籍中的多元文化世界截然不同。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">史密斯女士 24 岁那年凭借 2000 年出版的畅销处女作《白牙》崭露头角，人们将她与查尔斯·狄更斯相提并论。她用讽刺的细节和滑稽的曲折讲述了一部关于伦敦移民的多代人史诗。当她从神童成长为文学名人时，她对风格和形式进行了广泛的尝试，向《论美》中的 EM 福斯特和《西北》中的弗吉尼亚·伍尔夫致敬。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">考虑到她对小说的天主教品味，也许她写一部历史小说只是时间问题。她的第六部小说《欺诈》以 1873 年的一场真实法庭大战为背景，其中一位来自伦敦东部的看似没有受过教育的屠夫自称是罗杰·蒂克伯恩爵士，他是一处大庄园的继承人，被认为是溺水身亡。史密斯女士对这位屠夫的主张如何成为<i>轰动一时的事件</i>感到着迷，广大英国人支持这位自称贵族的人，就好像他是他们自己的一员一样。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">与大多数讲述过去的小说一样，这本书评论的是现在。在简短而节奏明快的章节中，史密斯女士利用这些持续数年的审判——使其成为英国历史上最长的审判之一——来质疑唐纳德·特朗普和鲍里斯·约翰逊等精英人物的奇怪民粹主义吸引力，他们出生于特权阶层，却因为英国发声而受到赞扬。普通人。 “他讲话的任何地方都有一大群人，到处都是像他一样被鄙视、被遗忘的人，”冒充罗杰爵士的该男子的一位不识字的前女仆说道。 “他是为了我们，我们也是为了他。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">史密斯女士拓宽了故事的范围，触及了她通常的主题，如种族、阶级、身份以及人们无法逃避的事物，比如他们的身体和环境。读者见证这一法律传奇的是目光锐利的伊丽莎·图切特 (Eliza Touchet)，她在 20 多岁时成为寡妇。好奇、怀疑和偏见，图切特对自称是罗杰爵士的人的喧闹支持感到震惊——“显然超出了他的深度，陷入了不断扩大的谎言”——但他却被安德鲁·博格尔的安静尊严所吸引，前牙买加奴隶和蒂奇伯恩仆人，为蒂奇伯恩作证。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> 《骗局》从闷热的英国客厅跳到牙买加的甘蔗种植园，在那里，非洲奴隶在为英国人辛苦劳作的过程中失去了名字、爱情，甚至常常失去了生命。其影响是巨大的，因为史密斯女士——父亲是白人，母亲是牙买加人——认为这是比屠夫攫取财富更糟糕的欺诈行为。在上流社会的甜茶之下，是一片不人道的地狱景象。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">史密斯女士承认，她职业生涯的大部分时间都涉及将像她这样的混血人注入到她成长的小说中：“随着年龄的增长，弗洛伊德的部分对我来说非常清楚，通过经典并插入我自己， “ 她说。在《欺诈案》中，她揭露了简·奥斯汀、托马斯·哈代等人的经典英国小说中看不见的奴隶制故事。通过这种方式，她用小说来审视人们经常告诉自己的关于历史的小说，包括掩盖过去的罪行。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> “生活的大部分内容都是错觉，”图切特评论道。她对时间的馈赠和盗窃的担忧就像一位中年女作家的观察。她迷人的矛盾——图切特既是自我意识又是健忘的，既是正直的又是虚伪的——使她成为探索潜伏在人与人之间、国家内部和自我内部的奥秘的优秀向导。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Tue, 05 Sep 2023 19:44:24 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/fg4unsmnjaa6h3qhbape8tibpgvtont2</guid><link/> https://www.economist.com/culture/2023/09/05/zadie-smiths-historical-novel-deals-with-current-issues </item><item><title><![CDATA[Mexico will probably get its first female president next year]]></title><description><![CDATA[<div class="css-er00if e1whazj12"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>如果</span><small>不出</small>意外的话，两名女性将在明年的选举中竞争墨西哥总统。 9 月 3 日，60 岁的参议员 Xóchitl Gálvez 被任命为三个反对党联盟的候选人：革命制度党 ( <small>PRI</small> )、国家行动党 ( <small>PAN</small> ) 和民主革命党 ( <small>PRD</small> )。 9月6日，莫雷纳总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔领导的政党几乎肯定会选择61岁的墨西哥城前市长克劳迪娅·谢因鲍姆作为候选人。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> Sheinbaum 女士（如图）目前处于领先地位。根据一项调查，如果现在举行选举，她将以 44% 比 27% 的优势击败加尔韦斯女士。但除了两人都将成为墨西哥第一位女总统这一事实之外，她们还能给这个国家带来多大的改变呢？</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这两位政治家有一些共同点。 Sheinbaum 女士是一位<small>物理学家</small>，拥有环境工程<small>博士学位</small>。加尔维斯女士是一名计算机工程师，她创办了自己的科技公司。 “这可能是一场书呆子式的竞选活动，”墨西哥城政治学家哈维尔·阿帕里西奥 (Javier Aparicio) 说。两位女性都没有明确的女权主义议程，但她们都是社会进步的。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">希恩鲍姆女士的影响力更大。她从学生时代起就一直活跃于政坛，并在 2000 年代初担任墨西哥城市长时曾是洛佩斯·奥夫拉多尔政府的成员。 2018年，她赢得了相当于州长职位的市长职位。由于她是总统的得意门生，选民对她的立场有更清晰的认识。谢因鲍姆女士承诺继续洛佩斯·奥夫拉多尔先生的“第四次转型”，这是一种独特的政策组合，其中包括增加社会救济和对化石燃料的大力支持。在 8 月 27 日的竞选集会上，她带领人群高呼“与奥夫拉多尔在一起是我的荣幸”。和总统一样，她也赞成削弱选举机构的作用并选举法官。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">但她担任市长的经历表明，她在几个关键方面与洛佩斯·奥夫拉多尔不同。她可能会采取技术官僚的政策制定方式，对批评者不那么咄咄逼人，也不那么热衷于攻击机构。尽管谢因鲍姆女士表示，她不会偏离总统支持国有能源公司的政策，但她将“加速”绿色转型。对于她热爱石油的导师来说，这并不是优先考虑的事情。在与商界人士的私下会面中，她表示她理解他们需要确定性。洛佩斯·奥夫拉多尔先生领导下一直缺乏这一点。她还表示，随着外国公司将生产转移到墨西哥，以更靠近美国，她希望确保工人从近岸外包中受益。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">加尔韦斯女士得到了曾经是死对头的政党联盟的支持，虽然知名度不高，但她并不是政治新手。她是维森特·福克斯（Vicente Fox，2000年至2006年担任总统）领导的<small>国家行动党</small>政府下原住民事务研究所所长，并自2018年起担任参议员。她将是希因鲍姆女士难以面对的候选人。自六月初洛佩斯·奥夫拉多尔先生开始在早间新闻发布会上攻击她以来，加尔韦斯女士的受欢迎程度有所上升。这说服了她竞选总统。在她被任命当天，数千人聚集在首都的一次集会上观看她的行动。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">首都墨西哥学院的乔伊·兰斯顿 (Joy Langston) 表示，“人们疯狂地爱上了”加尔维斯女士。她被认为是一个特立独行的人，部分原因在于她的风格：她使用俚语，承诺建立一个没有<i>huevones</i> 、 <i>rateros</i>和<i>pendejos</i> （游手好闲者、小偷和白痴）的政府。她也来自一个贫穷的土著家庭（相比之下，谢因鲍姆女士来自中产阶级背景）。而且她很擅长抢头条。去年，她打扮成恐龙进入立法机构，谴责莫雷纳削弱选举机构的计划，以表明该计划将国家带回到“侏罗纪”时代。加尔韦斯女士表示，她将改善公共服务，但细节仍含糊不清。她想创建 Emex，一家开发绿色能源的国有公司。她谈到了提高英语技能以及向墨西哥人传授更多有关机器人和<small>人工智能的</small>知识。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">犯罪将是一个关键问题。三分之二的受访墨西哥人表示，不安全是该国最严重的问题，而三年前这一比例为三分之一。 Sheinbaum 女士在这方面有优势：首都的谋杀率下降速度快于全国平均水平，从 2018 年的每 10 万人中有 16 起下降到 2022 年的每 10 万人中有 8 起。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">分析师安德烈斯·罗森塔尔 (Andrés Rozental) 表示，为了赢得选民的支持，加尔维斯女士需要更好地了解主要问题。许多墨西哥中产阶级对他们之前执政期间的反对派感到不满。但他们不想投票给莫雷纳。 “我不喜欢克劳迪娅，但我不相信霍奇特尔对领导国家有足够的把握，”教师加布里埃拉·波蒂利亚 (Gabriela Portilla) 说。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">两位候选人都需要认真考虑如何支付他们的计划。谢因鲍姆女士认为，她可以通过继续打击逃税行为来避免增税。加尔韦斯女士表示，她将通过取消总统的大型项目来节省资金。但这两项政策都无法弥补不断上涨的社会救济和养老金成本。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">除了投票选出新总统外，墨西哥人还将在 6 月份的选举中选出下议院的全部 500 名议员和上议院的 128 名议员。莫雷纳可能很难保持简单多数，更不用说重新获得 2021 年之前享有的三分之二多数了。<i>总统</i>还必须证明她作为谈判代表的勇气。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Tue, 05 Sep 2023 19:40:19 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/6scjmh60tlgoltkk2lb7hvo93g5hi6qf</guid><link/> https://www.economist.com/the-americas/2023/09/05/mexico-will-probously-get-its-first-female-president-next-year </item><item><title><![CDATA[Studying the link between female sexual organs and the brain]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1y6lujj e1whazj10"><p class="article__body-text article__body-text--dropcap"><span>很少</span><small>有人</small>愿意谈论女性的经期。不愿直言不讳地谈论“每月的那个时间”可能可以解释为什么一些妇科疾病经常未被诊断出来。以<a href="/graphic-detail/2022/02/14/how-sex-and-race-affect-academic-research">子宫内膜异位症</a>为例，这是一种导致经痛和出血过多的慢性疾病。这种情况很常见，而且使人衰弱：大约 10% 的育龄妇女患有这种情况。许多人等待十年才能得到诊断。澳大利亚的一项研究发现<sup>，</sup>子宫内膜异位症患者平均用了 60% 的法定病假来应对症状。然而，考虑到这种疾病造成的巨大损失，研究经费却出人意料地少。</p><p class="article__body-text">科学家们对子宫内膜异位症的病因及其治疗方法知之甚少。医生指出，患有这种疾病的患者往往会患有其他疾病，包括偏头痛和精神障碍，但人们对这些之间的联系仍然知之甚少。长期以来，科学家们一直认为患有子宫内膜异位症的女性会因为遭受慢性疼痛而感到抑郁。但发表在学术期刊<i>《美国医学会</i>杂志》上的一项研究认为，这并不是故事的全部：即使考虑到疼痛、年龄和其他混杂因素，子宫内膜异位症患者也更有可能出现精神障碍（见图表）。为什么？ </p><figure class="g-fallback"></figure><figure class="interactive-figure"></figure><p class="article__body-text">为了探究这一点，作者研究了超过 200,000 名女性的遗传变异，其中 8,000 名被诊断患有子宫内膜异位症。他们发现，一些基因变异更有可能存在于同时患有子宫内膜异位症和精神障碍（例如焦虑或抑郁）的患者中。一种特定的变异影响一种名为<i>DGKB</i>的基因，该基因在<a href="/technology-quarterly/2022-09-24">大脑</a>和女性生殖器官中都很活跃。</p><p class="article__body-text">共享这些基因变异可能意味着患有子宫内膜异位症的女性患抑郁和焦虑的风险可能更高（反之亦然）。这是出乎意料的：潜在的遗传机制表明，科学家对这些疾病如何发展的了解比他们想象的还要少。鉴于子宫内膜异位症的诊断不足，未来更大队列的研究可能会提供更清晰的情况。需要注意的是，相关性并不意味着因果关系。研究结果支持子宫内膜异位症和精神障碍之间存在遗传重叠，但仍不清楚其中一种情况是否会导致另一种情况。</p><p>最近的其他发现也加深了我们对大脑和身体之间联系的了解。例如，现在已知肠道微生物与焦虑、抑郁和认知障碍有关。肠道微生物产生的分子可能会传播到大脑。去年发表在<i>《自然》</i>杂志上的一项研究表明，大脑中与恐惧有关的部分可以导致免疫细胞进入或离开血液。这强化了大脑可以影响身体抵抗感染的能力的证据。现在判断这些研究是否会改善诊断和治疗还为时过早。但更好地了解心理和身体健康之间的关系是值得欢迎的第一步。 <span>■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Tue, 05 Sep 2023 18:44:16 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/v8pv6hgfbg0kd1ev5k16qbmiqumdinbt</guid><link/> https://www.economist.com/graphic-detail/2023/09/05/studying-the-link- Between-female-male-organs-and-the-brain </item><item><title><![CDATA[Britain is losing its way in cutting carbon]]></title><description><![CDATA[<div class="css-er00if e1whazj12"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>站在</span>诺福克郡哈皮斯堡上方的悬崖<small>上</small>，想象一下为一座大城市提供电力的电力在您脚下流动。离岸约 80 公里处矗立着 130 台涡轮机，每台都超过 300 米高，相当于三座大本钟钟楼叠在一起的高度。从海底伸出的电缆在覆盖着燧石的村庄之间穿过地下，为 150 万户家庭输送能源。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">至少，这就是计划。诺福克北风之神计划成为世界上最大的<a href="https://www.economist.com/britain/2023/01/05/britains-offshore-wind-farms-attract-tourists">海上风电场</a>之一。瑞典开发商 Vattenfall 于 2021 年获得了建造该叶片的许可。叶片原本应该在 2027 年开始转动。但不会了。 7月份，由于成本不断上升，该公司停工了。其他项目尚存疑问。政府最新的可再生能源拍卖结果也将于本周公布。与前几轮相比（见图表），预计很少有海上风电项目能够赢得合同。 </p><div class="css-1bzwzkr eitqf4z1"><figure class="css-qts40t e1197rjj0"><img alt width="608" sizes="300px" srcset="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=16,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_BRC436.png 16w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=32,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_BRC436.png 32w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=48,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_BRC436.png 48w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=64,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_BRC436.png 64w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=96,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_BRC436.png 96w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=128,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_BRC436.png 128w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=256,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_BRC436.png 256w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=360,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_BRC436.png 360w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=384,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_BRC436.png 384w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=480,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_BRC436.png 480w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=600,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_BRC436.png 600w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=834,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_BRC436.png 834w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=960,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_BRC436.png 960w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1096,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_BRC436.png 1096w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1280,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_BRC436.png 1280w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_BRC436.png 1424w" src="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_BRC436.png"><figcaption class="css-18w36g1 edweubf2"><span class="css-6pzdis edweubf1">图片：经济学人</span></figcaption></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0">如果是这样，这将是迄今为止最明显的迹象，表明英国在 2050 年实现净零排放方面一度令人印象深刻的进展正在步履蹒跚。早期收益的部分原因是制造业下降，而且该国很早就摆脱了对煤炭的依赖。但随着其他国家加快自身转型，进展却放缓了。六月，监管机构气候变化委员会警告说，英国正在落后于其他国家的努力。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">一个问题是总理里希<a href="https://www.economist.com/britain/2023/07/27/no-really-rishi-sunak-is-a-right-winger">·苏纳克(Rishi Sunak)</a>在环境问题上明显缺乏领导力。 7月，补选胜利被视为拒绝伦敦车辆<a href="https://www.economist.com/britain/2023/07/25/londons-latest-effort-to-clear-bad-air-is-contested-but-necessary">超低排放区</a>（ <small>ULEZ</small> ）后，苏纳克先生宣扬了一些政策，例如需要从北海开采更多石油，环保主义者认为这些政策具有挑衅性。他还向部长们暗示，净零政策可能会被淡化。 8 月 31 日，他任命克莱尔·库蒂尼奥 (Claire Coutinho) 为最新任能源部长，这是一年内第四位担任该职位的人。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">苏纳克先生缺乏兴趣有多重要？他受到别人的打击。党内一些人希望将工党政客描绘成生态狂热者。但他还必须与其他后座议员竞争，包括他的前任利兹·特拉斯，后者要求更多的绿色活动。该组织迫使政府于 9 月 5 日建议放宽对在英格兰建设陆上风电场的有效禁令。尽管如此，在苏纳克先生的领导下，绿色环保的进展却陷入停滞。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">从海上风电开始，这是近期绿色努力的核心。在过去的十年里，经过四轮拍卖，这些领域的发电成本下降了近 75%。只有中国拥有更多的海上涡轮机。去年，风能（大部分是海上风能）发电量占英国总发电量的四分之一以上。 2019 年至 2022 年担任英国首相的鲍里斯·约翰逊 (Boris Johnson) 有着更为大胆的目标，即让英国成为“风电领域的沙特阿拉伯”，到 2030 年将装机容量提高到 50 吉瓦——如今为 15 吉瓦。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这总是很困难，每年需要三到四只新的诺福克Boreas。由于其他富裕国家也热衷于这项技术，因此技能和零部件的竞争变得更加激烈。通货膨胀也造成了伤害。 Vattenfall、丹麦大型风电场开发商 Orsted 等人表示，建筑成本比去年增加了 40%。昂贵的钢材是一个问题。另一个问题是供应商捉襟见肘，包括建造期间所需船只的供应商。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">大多数分析师认为建筑成本仍将居高不下。尽管如此，政府仍拒绝从去年开始提高最高执行价格（反向拍卖中开发商允许的最高出价）。它可能担心会暗示消费者账单会上涨以支持绿色项目。智库能源与气候情报中心的杰西·拉尔斯顿表示，如果是这样的话，那就大错特错了。由于天然气价格预计将保持高位且没有明显的替代方案，海上风电项目仍然可以为消费者节省开支。部长们可能也受到了开发商之前喊“狼来了”的影响，称只有低于价格才能满足价格。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">如果本周拍卖后很少甚至没有新的海上风电项目达成一致，这将为该行业的供应商带来不确定性。开发商可能会转向其他市场：德国在 7 月份完成了迄今为止最大的一轮拍卖。即使一两个项目赢得支持，如果价格太低，开发商无法抽出时间交付，也将意味着更多的延误。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">陆上风电场的前景似乎更加光明。但它们比海上的小得多，不太可能大规模扩张。严格的规划限制仍然存在，即使这些限制没有以前的制度那么严格，在以前的制度下，当地居民的单一反对就会导致项目的失败。在英格兰，过去三年中仅安装了两台陆上涡轮机，均位于基尔大学拥有的土地上。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">约翰逊先生曾谈到放宽规划规则，或寻找方法奖励风电场所在地区的这样做，但尚未出现具体建议。在诺福克，议员们抱怨当地人认为该县的混乱没有带来任何好处。其他国家在悬挂胡萝卜方面做得更好。例如，在德国，一些开发商向社区支付其年利润的一部分，大约相当于每公顷 2,000 欧元（2,145 美元）。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">另外两个指标说明了英国的转变。第一个涉及热泵取代家用燃气锅炉。去年安装了 69,000 个，而德国则安装了 236,000 个。到 2028 年每年让 60 万人进入英国家庭的目标几乎肯定无法实现。适用于电力而非天然气的法规和税收阻碍了转换。缺乏熟练的工程师来安装泵是另一个限制。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">第二个是英国脱欧后引入的排放交易计划的管理，以取代欧盟使用的排放交易计划。到今年春天，国家碳价开始与欧洲碳价出现差异。自7月以来，政府表示将加大对污染企业的补贴力度，全国碳价进一步下跌。这使得英国投资者寻求绿色项目的动力低于欧洲投资者。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">每个领域的步伐并没有放缓。 Even if the push to decarbonise the grid is slowing, the switch to electric cars continues: one-fifth of cars bought by Britons in August were electric. It helps that electric-car prices have been falling globally, but also that Britain has stuck to its promise to end the sale of new petrol and diesel cars by 2030 and introduced a goal for manufacturers to make more vehicles electric. Some Conservatives have called for both of those to be ditched. Instead Mr Sunak listened to the auto industry—notably the Tata Group, which in July announced plans to build a battery factory in Somerset, helped by a large subsidy from the government.</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> More tensions will come to the fore this month, as an energy bill reaches its final stages in Parliament. Ms Coutinho faces pressure on matters such as the ending of installation of oil boilers in households (Duncan Baker, Conservative MP for North Norfolk, calls it “the rural <small>ULEZ</small> ”). If Labour were to form the next government, it says it wants all of Britain&#39;s electricity to be zero carbon by 2030— five years before the Tories&#39; target. Another year of drift would leave it with a lot to do. <span class="ufinish">■</span></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> <i>For more expert analysis of the biggest stories in Britain, <a href="https://www.economist.com/newsletters/blighty">sign up</a> to Blighty, our weekly subscriber-only newsletter.</i></p></div> ]]>;</description><pubDate> Tue, 05 Sep 2023 18:32:45 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /content/iss7ci1cceov9j7u4eukr7dq8o6ppq58</guid><link/> https://www.economist.com/britain/2023/09/05/britain-is-losing-its-way-in-cutting-carbon </item><item><title><![CDATA[Inside Fortress China]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1y6lujj e1whazj10"><p class="article__body-text article__body-text--dropcap"><span>攀枝花</span><small>曾经</small>是国家机密。这座埋藏在四川大山深处的钢铁城市<a href="/china/2023/08/31/when-china-thought-america-might-invade">是毛泽东第三条战线的一部分</a>，这是一项秘密计划，旨在将核心产业转移到内陆，以防美国或苏联的攻击。</p><p class="article__body-text"> <i>《经济学人》</i>北京分社社长戴维·雷尼 (David Rennie) 前往攀枝花反思中国雄心勃勃、耗资巨大的自力更生实验。他和<i>《经济学人</i>》驻华高级记者苏丽珊询问，这座城市今天提供了哪些教训，以及当中国领导人选择国家安全而非经济利益时会发生什么。片长：42分钟</p><p class="article__body-text">请<a href="/china/2022/09/17/introducing-drum-tower-our-new-china-newsletter">在此处</a>注册我们的每周通讯，并全面访问印刷版、数字版和音频版以及独家现场活动，请通过<a href="https://www.economist.com/drumoffer">economics.com/drumoffer</a>订阅《经济学人》。</p><p class="article__body-text">收听： <a href="https://podcasts.apple.com/us/podcast/drum-tower/id1651657142">Apple 播客</a>| <a href="https://open.spotify.com/show/1UWf6NmSmpqcehsYGkcGjh?si=a72403a7f1d348f7">Spotify</a> | <a href="https://podcasts.google.com/feed/aHR0cHM6Ly9mZWVkcy5hY2FzdC5jb20vcHVibGljL3Nob3dzL2RydW10b3dlcg">谷歌</a>| <a href="https://feeds.acast.com/public/shows/633ebf6dfc7f5a0012acdc97">RSS</a></p></div> ]]>;</description><pubDate> Tue, 05 Sep 2023 16:46:51 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/9r0afda861eaes98b547kufsin8gjvvm</guid><link/> https://www.economist.com/podcasts/2023/09/05/inside-fortress-china </item><item><title><![CDATA[What is Australia’s “Voice to Parliament”?]]></title><description><![CDATA[<div class="css-er00if e1whazj12"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> <span>“</span><small>越过</small>终点线，澳大利亚就会变得更加统一、更加和解，”澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞 ( <a href="https://www.economist.com/asia/2022/08/11/australias-leader-wants-to-include-aboriginals-in-the-constitution">Anthony Albanese)</a> 8 月在确定针对原住民<a href="https://www.economist.com/asia/2023/06/29/aboriginal-australians-may-at-last-be-given-a-say-in-their-own-affairs">“议会之声”的</a>全民公投日期时宣称。 10 月 14 日，1760 万澳大利亚人将被要求对一项修改宪法并支持其原住民的提案进行投票。他们究竟在投票什么，为什么？</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">拟议的“声音”是一个由土著代表组成的咨询小组，政府将就影响其社区的问题进行咨询。它的目的是让占澳大利亚人口 3.8% 的原住民对政策制定有更大的影响力，尽管政客们不一定要听从声音的建议。阿尔巴尼斯先生领导的中左翼工党政府希望将声音写入澳大利亚宪法，这样未来的政府就无法废除它。如果投票通过，宪法的新章节也将承认原住民是澳大利亚的第一批居民。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">原住民领袖长期以来一直在争取这种认可。尽管在 1770 年詹姆斯·库克船长“占领”澳大利亚之前，他们已经在澳大利亚居住了大约 65,000 年，但他们在起草 1901 年建国文件时没有发言权。直到 1967 年全民公投后修改宪法之前，他们甚至被明确排除在外来自人口普查。在 1999 年的另一次全民公投中，保守派首相约翰·霍华德提议在宪法中象征性地提及“原住民……因为他们与自己的土地有着深厚的亲缘关系”。但许多人认为这只是象征性的。澳大利亚人拒绝了这一改变。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">声音会更有意义。从 2016 年开始，政府任命的“公投委员会”与土著社区进行了磋商，最终于次年在澳大利亚中部神圣巨石乌鲁鲁举行了 250 名长者的聚会。他们的“乌鲁鲁内心声明”要求“进行宪法改革以赋予我们人民权力”。该声明首先要求发出“原住民之声”，然后制定条约，定义原住民与政府之间的关系，并讲出真相，向所有澳大利亚人讲述他们的历史。 （与新西兰不同的是，澳大利亚的英国殖民者在原住民抵达时从未与他们达成协议。新西兰的《怀唐伊条约》授予英国主权，同时承认毛利人的土地所有权和权利。）去年当选后，阿尔巴尼斯先生将自己的政治命运与澳大利亚联系在一起。问题。他称“声音”是“处理问题的实用方法……澳大利亚政府都无法正确解决这些问题。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">澳大利亚花费了大量资金试图改善原住民的福祉，但收效甚微。从许多方面来看，土著人的生活几乎没有改善，或者正在变得更糟。自杀率和监禁率正在上升。受照顾的儿童数量也是如此。平均而言，澳大利亚土著人比其他人早死 8 岁，自杀的可能性是其他人的两倍，入狱的可能性是其他人的 12 倍。原住民领导人认为，部分原因是健康、教育和住房等政策是由不了解他们社区的遥远政客强加给他们的。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">但声音并不吸引所有人。左翼原住民活动人士认为，这还不够，原住民应该首先要求与政府签订条约。与此同时，保守党认为这是危险的。反对党领袖彼得·达顿 (Peter Dutton) 声称，修改宪法将“让我们因种族而永久分裂”。他的中右翼自由党表示，该提案缺乏关于如何选举该组织或追究其责任的细节。它认为该机构会导致官僚主义拖延和法律功能失调。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> “反对”运动看到了未来的风险。它的小册子声称，《声音》将为活动人士“打开大门”。报告警告说，如果推动签订条约，可能会导致对原住民的赔偿和“澳大利亚历史的改写”。或者，活动人士可能会鼓起勇气尝试废除标志着英国到来的澳大利亚国庆日，或者改变国旗和其他机构。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这样的论点引起了共鸣。民意调查发现，大多数澳大利亚人表示他们反对修改宪法。无论如何，简单多数是不够的：根据法律，需要全国选民的多数，再加上六个州中至少四个州的多数。澳大利亚举行的 44 次公投中，只有 8 次获得通过，而且全部都得到了两党的支持。没有它，公众对声音的支持就会大幅下降。如果澳大利亚人在十月投“反对票”，旨在治愈旧伤的公投可能反而会激怒他们。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Tue, 05 Sep 2023 15:15:45 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/a74lds5kvl3og76qaadb5bbvi0h3sgts</guid><link/> https://www.economist.com/the-economist-explains/2023/09/05/what-is-australias-voice-to-parliament </item><item><title><![CDATA[Inside Ukraine’s assassination programme]]></title><description><![CDATA[<div class="css-er00if e1whazj12"><aside class="css-13k2iu7 e1m2w0l00"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><i>阅读我们最近对<a href="https://www.economist.com/ukraine-crisis">乌克兰战争</a>的更多报道</i></p></aside><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>手术</span>筹备了<small>一个月</small>。哈尔科夫地区韦利基布尔卢克市长叶夫亨·尤纳科夫（Yevhen Yunakov）被认定为俄罗斯人的合作者。一名特种部队指挥官“高加索”和一群当地军官被任命为这项工作。他的手下连续几天仔细观察他们的目标：当他购物时；当他购物时；他何时何地搬家；他的安全程度。一旦他们引爆了炸弹，他们就会从远处消失到被占领土内的安全屋里。仅几周后，该镇解放后，该组织就返回<a href="https://www.economist.com/graphic-detail/2023/09/01/ukraines-counter-offensive-is-speeding-up">乌克兰控制的领土</a>。尤纳科夫的尸体从未被发现。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">在超过 18 个月的战争中，像尤纳科夫这样的数十人在被占领的乌克兰和俄罗斯境内的临床行动中成为了目标。他们被枪杀、炸死、绞死，有时甚至被掺假的白兰地毒死。乌克兰对其参与暗杀行动守口如瓶。但很少有人怀疑其安全部门日益强大的能力。这些机构本身也给出了严厉的暗示。 “任何背叛乌克兰、向乌克兰人开枪或向乌克兰人发射导弹的人都应该明白，他们正在受到监视，并将被绳之以法，”乌克兰军事情报机构<small>HUR</small>的官员安德烈·切尔尼亚克 (Andriy Cherniak) 表示。在 7 月份的一次采访中，他的老板凯里洛· <a href="https://www.economist.com/europe/2023/06/20/ukraines-spymaster-has-got-under-the-kremlins-skin">布达诺夫 (Kyrylo Budanov</a> ) 将军进一步说道：“如果您询问 [创建一个版本的] 摩萨德……我们不需要这样做。它已经存在了。” </p><div class="css-1bzwzkr eitqf4z1"><figure class="css-qts40t e1197rjj0"><img alt width="608" sizes="300px" srcset="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=16,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_EPM915.png 16w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=32,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_EPM915.png 32w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=48,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_EPM915.png 48w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=64,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_EPM915.png 64w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=96,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_EPM915.png 96w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=128,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_EPM915.png 128w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=256,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_EPM915.png 256w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=360,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_EPM915.png 360w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=384,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_EPM915.png 384w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=480,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_EPM915.png 480w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=600,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_EPM915.png 600w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=834,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_EPM915.png 834w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=960,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_EPM915.png 960w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1096,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_EPM915.png 1096w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1280,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_EPM915.png 1280w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_EPM915.png 1424w" src="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230909_EPM915.png"><figcaption class="css-18w36g1 edweubf2"><span class="css-6pzdis edweubf1">图片：经济学人</span></figcaption></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0">提到以色列间谍机构， <a href="https://www.economist.com/europe/2023/08/20/ukraines-sluggish-counter-offensive-is-souring-the-public-mood">渴望伸张正义的</a>乌克兰人就会兴奋不已。事实上，政治暗杀的起源离我们更近一些。摩萨德从苏联时代的秘密警察及其创始人帕维尔·苏多普拉托夫（Pavel Sudoplatov）那里学到了很多技巧，帕维尔·苏多普拉托夫出生在现在被占领的乌克兰南部的梅利托波尔。历史上有一个怪事，苏多普拉托夫在 20 世纪 30 年代渗透到乌克兰民族主义团体中，并亲自用巧克力盒炸弹炸毁了其中一位领导人。 （他还策划了 1940 年刺杀列夫·托洛茨基的事件。）</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">在现代乌克兰，暗杀事件至少可以追溯到 2015 年，当时乌克兰的国内安全部门 ( <small>SBU</small> ) 在俄罗斯占领克里米亚和东部顿巴斯地区后成立了一个新机构。精英第五反情报局最初是作为应对入侵的破坏部队。后来它开始关注委婉地称为“湿工作”的事情。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">时任<small>SBU</small>负责人的瓦伦丁·纳利瓦琴科 (Valentin Nalivaychenko) 表示，当乌克兰当时的领导人认为监禁通敌者的政策还不够时，这一转变就发生了。监狱人满为患，但很少有人能被阻止。 “We reluctantly came to the conclusion that we needed to eliminate terrorists,” he says.该董事会的一位前官员也用类似的措辞描述了这一点。 “我们需要给他们带来战争。” 2015年和2016年，该委员会与俄罗斯支持的顿巴斯主要指挥官的暗杀事件有关；米哈伊尔·托尔斯蒂赫（Mikhail Tolstykh），又名“吉维”，在火箭袭击中身亡；阿森·巴甫洛夫（Arsen Pavlov），又名“摩托罗拉”，在电梯中爆炸；亚历山大·扎哈琴科 (Alexander Zakharchenko) 在一家餐厅中被炸毁（如图）。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">情报内部人士表示， <small>SBU</small>的第五局在反俄行动中发挥着核心作用。 <small>SBU</small>的相对规模和预算（比<small>HUR</small>的五倍）意味着它最有能力完成最复杂的工作，例如 2022 年 10 月轰炸连接俄罗斯和克里米亚的刻赤大桥。 ，强调<small>HUR</small>的作用及其地下网络和战时日益突出的地位。 “我们大多是白领，”一位<small>SBU</small>消息人士坚称。在被占领的乌克兰，另一个日益重要的角色是特种作战部队（ <small>SSO</small> ）。这是一个相对较新的小组，负责协调<i> </i>Rukh Opory（抵抗运动），乌克兰游击队。例如，在哈尔科夫的行动就是<small>SSO</small>的行动。 <small>SSO</small>官员丹尼斯·雅罗斯拉夫斯基 (Denys Yaroslavsky) 表示，该部门目前正在争取更多权力，以便在俄罗斯境内开展行动。这在乌克兰情报界的其他地方并没有受到普遍欢迎。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">据了解，乌克兰总统授权了最具争议的行动，但其他决定也已下放。一位了解这项工作的政府高层消息人士拒绝讨论细节：“重要的是不要发表评论，甚至不要考虑此类行动。”但他表示，弗拉基米尔·泽连斯基已发布明确命令，以避免对平民造成附带损害。 “总统正式向人们传达这一指示，有时还会对他们大喊大叫。”消息人士补充说，乌克兰必须谨慎选择目标；它可能“并不总是”这样做。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">十月份，乌克兰领导层受到特别关注，当时《<i>纽约时报》</i>报道称，美国政府指责乌克兰制造了导致民族主义哲学家亚历山大·杜金的女儿<a href="https://www.economist.com/united-states/2022/10/27/the-claim-of-a-ukrainian-dirty-bomb-has-got-americas-attention">达里娅·杜吉纳 (Darya Dugina) 死亡</a>的汽车炸弹事件。这加剧了乌克兰情报部门内部本已激烈的争论。目前尚不清楚杜吉纳女士是否注定要死；一些报道称她已经和父亲换了车。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">但随后针对中层宣传人员的一系列行动显示出一种趋势，接受本文采访的内部人士很少对此感到满意。 “这些都是边际数字，” <small>SBU</small>反情报部门的一位消息人士表示。 “这让我不舒服。”这位前<small>SBU</small>第五局官员表示，这些行动的目的是给总统留下深刻印象，而不是让胜利更接近。 “小丑、妓女和爱开玩笑的人在俄罗斯政府中司空见惯，”他说。 “杀死其中一个，另一个就会出现在他们的位置上。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这位前间谍表示，他担心乌克兰的暗杀行动是出于冲动而非逻辑。他说，有些杀戮具有有益的心理作用：提高战争罪的成本和普通乌克兰人的精神。前潜艇指挥官斯坦尼斯拉夫·日茨基（Stanislav Rzhitsky）的情况“肯定”如此，据信他于 2022 年 7 月在文尼察发射了导致 38 名乌克兰人死亡的导弹。一年后，他在俄罗斯克拉斯诺达尔的一个公园慢跑时被枪杀。但其他行动表明缺乏战略。他们冒着暴露乌克兰渗透俄罗斯的来源、方法和程度的风险：“我们的安全部门不应该仅仅因为他们能做事就做事。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">军事情报发言人安德烈·尤索夫坚称乌克兰正在避免他所说的“盲目恐怖”。他说，其目的“不是吓唬敌人”，而是“迫使敌人离开被占领的乌克兰领土”。但乌克兰间谍无论在哪里发现它们，都会继续“识别并利用俄罗斯的心理和弱点”。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">当然，反之亦然。俄罗斯特工对乌克兰安全部门的渗透仍然是一个大问题。一些内部人士估计，这是建立乌克兰摩萨德的最大单一障碍。 <small>SBU</small>前内部安全负责人带着嫌疑逃离乌克兰，并因叛国罪而接受缺席调查。信任仍然是该服务中的一个问题，除了最不敏感的操作外，所有操作都是在小团体中进行的。 “人永远是我们最薄弱的环节，” <small>SBU</small>反情报消息人士表示。 “它们是我们计算中迄今为止最棘手的部分。” <span class="ufinish">■</span></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> <i>Correction (September 5th, 2023): An earlier version of this article inadvertently misquoted Mr Nalivaychenko.</i></p></div> ]]>;</description><pubDate> Tue, 05 Sep 2023 12:00:05 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/9flerto0vtudm9ej7ff7efim9m94ppvm</guid><link/> https://www.economist.com/europe/2023/09/05/inside-ukraines-assassination-programme </item><item><title><![CDATA[A three-way nuclear-arms race is brewing]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1y6lujj e1whazj10"><p class="article__body-text article__body-text--dropcap">冷战的<small>计算</small><span>又</span>回来了，但方程式中出现了新的变量——即中国不断增长的武库。我们研究<a href="/leaders/2023/08/31/how-to-stop-a-three-way-nuclear-arms-race">三向威慑</a>如何发挥作用。美国学校重新开学两年后， <a href="/united-states/2023/08/24/post-covid-american-children-are-still-missing-far-too-much-school">仍有惊人比例的学生逃课</a>(10:13)。大量 <a href="/business/2023/07/20/a-battle-of-rickshaw-apps-shows-the-promise-of-indias-digital-stack">人力车应用程序</a>讲述了印度的技术支柱 (15:38)。时长：22分钟</p><p class="article__body-text">收听： <a href="https://podcasts.apple.com/us/podcast/the-intelligence-from-the-economist/id1449631195">Apple 播客</a>| <a href="https://open.spotify.com/show/12zKAMNyS2GNentUzxq9QN">Spotify</a> | <a href="https://podcasts.google.com/feed/aHR0cHM6Ly9mZWVkcy5hY2FzdC5jb20vcHVibGljL3Nob3dzL2Q1NTZlYjU0LTYxNjAtNGM4NS05NWY0LTQ3ZDlmNTIxNmM0OQ">谷歌</a>|<a href="https://www.stitcher.com/s?fid=357733&%3Brefid=stpr">缝合器</a>|<a href="https://tunein.com/podcasts/News--Politics-Podcasts/The-Intelligence-p1186979/%20%22">调入</a></p><p class="article__body-text">要完全访问<i>《经济学人》</i>的印刷版、数字版和音频版，请访问<a href="/intelligenceoffer">www.economist.com/intelligenceoffer</a>尝试免费 30 天数字订阅</p></div>]]>;</description><pubDate> Tue, 05 Sep 2023 09:21:40 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/i0fa60tfkeds7qa9v0pkpjp8brmkqob4</guid><link/> https://www.economist.com/podcasts/2023/09/05/a- Three-way-nuclear-arms-race-is-brewing </item><item><title><![CDATA[Is Ukraine really interested in fighting corruption?]]></title><description><![CDATA[<div class="css-er00if e1whazj12"><aside class="css-13k2iu7 e1m2w0l00"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><i>阅读我们最近对<a href="https://www.economist.com/ukraine-crisis">乌克兰战争</a>的更多报道。</i></p></aside><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>温斯顿</span><small>·丘吉尔</small>谈到了苏联权力的斗牛犬们在地毯下战斗，把骷髅扔到一边作为线索来判断谁失宠了。在现代乌克兰政治中，这场游戏不那么恶毒，尽管往往同样不透明。调查记者<a href="https://www.economist.com/europe/2023/01/25/a-minister-is-sacked-in-ukraine-as-corruption-allegations-swirl">尤里·尼科洛夫 (Yuriy Nikolov)</a>将这种做法比作 2006 年惊悚片《威望》中的一个场景，其中迈克尔·凯恩 (Michael Caine) 饰演的约翰·卡特 (John Cutter) 解释说，魔术的秘密在于转移人们对魔术的注意力。 “真正的游戏通常在其他地方，”尼科洛夫先生说。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">在周末两天的时间里，乌克兰发生了两起重大<a href="https://www.economist.com/briefing/2023/06/22/war-is-reshaping-the-ukrainian-state-for-the-better">腐败</a>事件。从表面上看，它们表明政府正在夺回改革的主动权。 9 月 3 日，总统弗拉基米尔·泽连斯基表示，在国防部长连续几个月发生腐败丑闻后，他将撤换国防部长奥莱克西·雷兹尼科夫（如图）。一天前，乌克兰国内安全部门<small>SBU</small>因涉嫌欺诈和洗钱而拘留了一度与总统关系密切的颇具争议的寡头伊霍尔·科洛莫伊斯基 (Ihor Kolomoisky)。但这两种干预措施的时间和性质都存在一些问题。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">泽伦斯基先生重点介绍了他的国防部长在 550 天的战争中作为勇敢和值得信赖的同志的角色。但在认识到改变的必要性时，总统承认他的记录已经受到玷污。包括西方合作伙伴在内的许多人认为雷兹尼科夫是一位富有魅力且足智多谋的谈判代表。他是在整个入侵过程中尽管面临巨大危险仍留在基辅的核心人物之一。然而，对于他的批评者来说，他将因涉及鸡蛋和冬衣的两起丑闻而被人们铭记。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">尼科洛夫先生的新闻报道揭露了这两点。 2月份，他的调查显示，雷兹尼科夫先生的部门一直以17格里夫纳（46美分）的价格购买鸡蛋，而当时市场价格仅为5格里夫纳。雷兹尼科夫不知何故躲过了那场丑闻，但在八月份又遭遇另一起丑闻，这表明他的部门从土耳其购买了军大衣，而且价格显然也很高。土耳其的发票显示这些外套的价值为 29 美元，而不是乌克兰支付的 86 美元。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">政府内部人士表示，雷兹尼科夫似乎并未直接参与这两份合同。他没有任命签署这些协议的官员。但他对这两起丑闻的处理不力，包括就无关细节与记者发生争执，导致他的离开不可避免。 “国防部长已经成为笑话的焦点，”一位接近乌克兰执法部门的消息人士表示。 “在战争时期，这可不是一个好主意。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">乌克兰议会预计将在 9 月 4 日的会议上确认雷兹尼科夫先生的离职，并批准他的继任者鲁斯泰姆·乌梅罗夫 (Rustem Umerov)。乌梅罗夫是乌克兰国家财产基金主席，可以说是一匹黑马。在幕后，他作为谈判代表发挥了重要作用，从允许乌克兰被封锁的黑海港口出口的谷物协议到灰色的军火交易世界。他是前投资银行家，也是克里米亚鞑靼社区的杰出成员。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">他并不是这份工作的首选。消息人士称，其他被考虑的人希望在国防部设立自己的团队——对于一个在国家预算中占如此大比例的部门来说，这一建议被认为过于激进。相反，乌梅罗夫被视为一位妥协的候选人：一位忠诚的管理者，但也受到一些反腐败活动人士的尊重。 “他根本对金钱不感兴趣，”具有独立思想的<small>议员</small>、反对党霍洛斯党的同事雅罗斯拉夫·热列兹尼亚克 (Yaroslav Zheleznyak) 说。 “我对他寄予厚望。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">泽连斯基的团队希望这些品质能够平息公众的愤怒。最近的民意调查显示，十分之六的乌克兰人认为腐败是阻碍对俄罗斯军事胜利的“主要因素”。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">总统办公室在选举科洛莫伊斯基先生时似乎也关注了民意调查。这位寡头曾经是乌克兰最有权势的人之一，但自从他的主要银行资产因严重欺诈指控而被国有化以来，他的地位已经大大削弱。科洛莫伊斯基曾一度与泽伦斯基关系密切，寡头的 1+1 电视频道先宣传他的喜剧，然后宣传总统野心，但两人也慢慢闹翻了。这使得总统能够以生动的方式公开展示他的反腐败斗争。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">然而，由总统控制的<small>国家安全局</small>在与科洛莫伊斯基先生较量中所扮演的角色却引起了人们的关注。执法消息人士称，更加独立（且得到西方支持）的国家反腐败局（ <small>NABU</small> ）计划在本周晚些时候对这位寡头提出指控。一些人将<small>SBU</small>的举动解读为试图抢走<small>NABU</small>的头条新闻，甚至不那么仁慈地解读为，试图扰乱案件并让科洛莫伊斯基先生避开法庭。人们普遍认为， <small>SBU</small>起诉的案件更多地取决于政治突发奇想。他们对案件的处理往往意味着案件的结束。消息人士表示：“我们将在未来几天看看<small>NABU</small>是否能够提出自己的指控。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这两个故事的最终解决——科洛莫伊斯基先生是否会出庭，以及乌克兰国防部能否扭转局面——将在一定程度上决定西方继续为乌克兰提供资金支持的意愿。尼科洛夫表示，重新关注腐败只会对政府中的骗子产生积极影响。 “眼睛越多，就越不容易被欺骗。”军用鸡蛋的价格很好地体现了他的工作效率。它又回到了七格里夫纳。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Mon, 04 Sep 2023 18:52:07 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/d06f8ebb7kfpednksjfugq2mk39qgjgl</guid><link/> https://www.economist.com/europe/2023/09/04/is-ukraine-really-interested-in-fighting-corruption </item><item><title><![CDATA[Why some British school buildings might be unsafe]]></title><description><![CDATA[<div class="css-er00if e1whazj12"><p class="css-1hno3qs e190yofl0">在 20 世纪 60 年代开始的<small>欧洲建筑热潮期间</small><span>，</span>一种新颖的建筑材料开始被使用。钢筋蒸压加气混凝土（称为<small>RAAC</small> ）在工厂中预制，通常制成木板，然后运往建筑工地，在那里可以快速组装成建筑物的一部分。尽管<small>RAAC</small>仍在世界许多地方使用，但英国在这方面遇到了<a href="https://www.economist.com/britain/2023/08/01/until-britain-fixes-its-rotten-buildings-it-wont-fix-its-public-services">特殊问题</a>。在一些建筑物中，材料正在崩塌； 2018年，它导致学校屋顶倒塌。许多学校已关闭，包括医院在内的其他建筑也受到影响。这引起了公众的关注，也给政府带来了政治上的头痛。什么是<small>RAAC</small> ，为什么它变得不安全？</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> <small>RAAC</small>是通过将水泥与其他材料（例如粉灰）混合以形成混凝土浆料而形成的。将其倒入模具中并添加钢筋。化学反应会产生小气泡，导致浆料变成泡沫，从而大大增加其体积。然后在高温下煮熟使其硬化。 <small>RAAC</small>比普通钢筋混凝土更轻、安装成本更低，通常用于屋顶和地板。但由于许多结构中的材料的使用寿命相对较短，只有 30 年左右，因此已经远远超过了需要更换的时间。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">通过正确的保养和关注，一些建筑材料可以保存很长时间——对于罗马混凝土来说，甚至可以保存几个世纪。但<small>RAAC</small>有一个特殊的漏洞。由于其“起泡”的性质，水可以进入其孔隙并导致其迅速腐烂。内部的钢筋会生锈，进一步削弱其结构。尽管这种情况也可能发生在更坚硬的钢筋混凝土上，但专家表示， <small>RAAC</small>更容易在没有警告的情况下突然失效。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">为了防止腐烂， <small>RAAC</small>需要防雨。在平屋顶上，这通常意味着用沥青涂层进行防水。但英国拉夫堡大学建筑材料专家克里斯·古迪尔表示，这些涂层可能会失效，特别是如果维护不当的话。由于英国许多公共建筑缺乏现金，维护工作常常被忽视。其他问题可能源于材料的制造或安装不正确。尽管<small>RAAC</small>在英国以外的地区也有使用，但 Goodier 博士尚未在其他国家发现许多类似的问题。但他表示，由于缺乏维护，仍然可能会出现困难。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">现在需要定期检查，以确保<small>RAAC</small>不会腐烂并导致更多建筑物不安全。有些可能必须更换为更传统的木地板或钢地板。但利兹大学材料学教授 Phil Purnell 表示，建筑物不一定需要拆除和重建，因为<small>RAAC</small>本来应该只用于屋顶和地板。至少这应该会让纠正英国的<small>RAAC</small>混乱变得稍微容易一些。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Mon, 04 Sep 2023 17:31:28 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/h4ftj18m82bjatrqbp28overmlr4gmcc</guid><link/> https://www.economist.com/the-economist-explains/2023/09/04/why-some-british-school-buildings-might-be-unsafe</item></channel></rss>