<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title><![CDATA[Latest Updates]]></title><link/> https://www.economist.com/latest/ <atom:link href="https://rsshub.app/economist/latest?mode=fulltext" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><description><![CDATA[The most recent blogs and online articles from The Economist - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)]]></description><generator> RS集线器</generator><webmaster>i@diygod.me (DIYgod)</webmaster><language> zh-cn</language><lastbuilddate> 2023 年 10 月 25 日星期三 02:22:26 GMT</lastbuilddate><ttl> 120 </ttl><item><title><![CDATA[Netanyahu’s handling of the hostage crisis enrages Israelis]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><small>九个月</small><span>来</span>，耶路撒冷的总统官邸一直是愤怒而喧闹的集会场所，每周六晚上，以色列人都会抗议政府<a href="https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/07/24/a-blow-against-israels-supreme-court-plunges-the-country-into-crisis">削减最高法院权力的</a>计划。然而，10 月 22 日，艾萨克·赫尔佐格总统会见了确认在加沙被扣为人质的 220 名以色列人的亲属时，聚集在那里的数百人在基本静默的守夜中站了几个小时。 10 月 7 日<a href="https://www.economist.com/briefing/2023/10/12/hamass-attack-was-the-bloodiest-in-israels-history">哈马斯袭击</a>中被绑架的人大部分是平民。其中有婴儿和老人。会议结束后，当家人出来时，人群中传来“现在把他们带回家！”的低声呼喊声。</p><aside class="css-13k2iu7 e1e9ys590"><p class="css-1hno3qs e190yofl0">了解有关以色列和哈马斯之间战争的更多信息</p></aside><p class="css-1hno3qs e190yofl0">从表面上看，这是一种非政治的团结表现。但守夜活动也让人回想起之前的抗议活动以及战争前几个月分裂以色列的政治不和。许多反对政府司法改革的人现在支持人质。聚会开始时，一些人质问了一位著名记者，这位记者以强烈支持陷入困境的以色列总理本雅明·内塔尼亚胡而闻名。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">人质的困境是以色列人最关心的问题，这主要是一个人道主义问题。全国各地也举行了类似的守夜活动。人质的亲属定期接受电视和广播采访。但这个问题也具有深刻的政治意义。许多居住在遭受袭击的基布兹的人都是世俗的左倾人士。这些以色列人最有可能积极参与反对内塔尼亚胡政府的抗议活动，他们觉得内塔尼亚胡政府在 10 月 7 日抛弃了他们，而且仍然让他们失望。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">来自家人的压力已经迫使政府改变计划。尽管政府原本倾向于不顾人质安全冲入加沙，但政府此后宣布营救人质是“首要任务”。以色列推迟入侵加沙的原因之一是希望与哈马斯达成协议，释放至少部分人质。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">然而，对于许多家庭来说，政府在将亲人接回家方面做得还远远不够。在特拉维夫市中心的一座办公楼里，距离国防部和以色列国防军总部不远，这些家庭设立了自己的总部，并配备了数百名志愿者。一个大型私人组织的成立是为了填补政府留下的空白。该组织将人质家属收到的有关人质的信息传递给当局，并让他们随时了解情况。每个家庭都分配了一个团队，以确保他们获得所需的支持。媒体顾问安排了以色列和国际媒体的采访。莫兰·斯特拉·亚奈 (Moran Stella Yanai) 的妹妹莉亚 (Leah) 说，这是因为家人有责任确保人质不被遗忘。在社交媒体上发布的一段视频中，可以看到她蜷缩在田野里，一名枪手站在她身边。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">新组织还包括与外国政府联络的前外交官团队。在阿拉伯世界拥有广泛联系的前以色列间谍头子正在担任谈判代表。以色列科技公司联合起来，梳理社交媒体上数千小时的视频，寻找人质的任何迹象，并追踪他们手机的信号。这并不是以色列俘虏家属第一次发起自己的运动并向政府施加压力，要求其采取行动。但它发生的速度比以往任何时候都快得多，而且规模也大得多。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这些家庭的总部是由大卫·扎尔莫诺维奇 (David Zalmonovich) 建立的，他是一名律师，他 21 岁的侄子奥马尔·谢姆·托夫 (Omer Shem Tov) 在一次音乐节上被绑架。学生谢姆·托夫 (Shem Tov) 是一名学生，他在一段视频中看到他的纹身，显示一辆卡车在加沙运载人质。 “我们不会取代政府，”扎尔莫诺维奇先生煞费苦心地说。 “我们正在补充他们。”但其他许多亲戚则不太外交，有些人已经等待了一个多星期才与政府联系或收到政府的正式通知。 “我们从第一天起就明白，政府里没有人为我们工作，”希拉·阿尔巴格 (Shira Albag) 说。视频中可以看到她 18 岁的女儿莉莉 (Liri) 穿着血迹斑斑的睡衣在加沙被从吉普车里拖出来。 “相反，以色列公众是。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这是一些相关专家的共同观点。 “我们正在为这些家庭做政府的工作，因为人们对政府不信任，”一位一直在协调亲属和外国大使之间会面的以色列前外交官说。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">不信任的原因之一是内塔尼亚胡先生因腐败审判和政府削弱法院的努力而心烦意乱，在任命人质和战俘事务国家协调员问题上犹豫了九个月，尽管当时有两名平民被关押在加沙。直到哈马斯发动袭击后，他才任命了盖尔·赫希(Gal Hirsch)。这位颇受争议的将军因在黎巴嫩战争期间的指挥受到批评而于2006年被迫辞职。此前，这一职位是由以色列情报部门的高级官员担任的，他们拥有与恐怖组织进行秘密交易的丰富经验，而赫希则缺乏这些经验。许多人认为他的主要资格是对总理的忠诚。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这些家庭最痛苦的事情之一是几乎完全不知道人质的健康状况和他们被关押的条件。许多家庭仍不确定他们的亲人是否被杀害或被绑架。根据遇难者家属和以色列当局编制的名单，除了已知的 220 名人质外，还有大约 80 人失踪。数十具尸体仍在通过 DNA 进行鉴定，其中许多尸体已被肢解或烧毁，无法辨认。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> 10 月 7 日的视频显示，至少在某些情况下，尸体被带入加沙，哈马斯声称扣押的一些人质已经死亡。增加不确定性的是以色列的评估，即伊斯兰圣战组织甚至犯罪组织等其他组织冲过哈马斯在边境围栏上开的洞来抓捕自己的人质。现在它们都是讨价还价的筹码：每组捕获者都有其价格。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">哈马斯迄今已释放四名女囚犯：两名美国以色列公民和两名以色列老人。美国通过哈马斯的卡塔尔支持者谈判释放了他们。他们的家人感到如释重负，但同时也夹杂着对仍被扣为人质的其他亲属的担忧，以及对以色列政府没有更多地参与确保他们获释的愤怒。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">家人的沮丧是可以理解的。任何处于战争状态的政府在寻找数百名失踪的平民和士兵、辨认尸体并不断向每个家庭通报最新情况方面都面临着同样的困难。即使对于像以色列这样在此类问题上拥有丰富经验的国家来说也是如此。但人质家人的痛苦加剧了许多以色列人的愤怒，因为他们认为政府向被哈马斯摧毁的社区和成千上万被迫离开家园的人提供救援行动缓慢且无能。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">自袭击事件发生以来，反对内塔尼亚胡政府的运动已暂停所有反对内塔尼亚胡政府的示威活动。但这种喘息可能不会持续太久。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Tue, 24 Oct 2023 19:29:34 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/adcph7rrui49s4i4fumd42gt9sv5hu0v</guid><link/> https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/10/24/netanyahus-handling-of-the-hostage-crisis-enrages-israelis </item><item><title><![CDATA[The world wants to regulate AI, but does not quite know how]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>场地</span>将风景如画：伦敦北部一座 19 世纪的建筑堆，在第二次世界大战期间是<a href="https://www.economist.com/science-and-technology/2019/07/18/alan-turing-a-computing-pioneer-will-feature-on-britains-ps50-notes">阿兰·图灵</a><small>、</small>他的密码破译团队和第一台可编程数字计算机的故乡。与会者将是由 100 名世界领导人和<a href="https://www.economist.com/business/2023/05/25/why-tech-giants-want-to-strangle-ai-with-red-tape">技术高管</a>组成的精英群体。他们将努力回答的问题是划时代的：如何确保<a href="https://www.economist.com/films/2023/09/14/can-ai-be-controlled">人工智能</a>既不会成为不受控制的渎职工具，也不会反人类。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">英国政府将于 11 月 1 日至 2 日在布莱奇利公园举办的“<small>人工智能</small>安全峰会”似乎注定要载入史册。有一天，这确实可能被视为全球权力掮客第一次坐下来认真讨论如何对待一项可能改变世界的技术。正如组织者之一乔纳森·布莱克（Jonathan Black）所观察到的那样，与气候变化等其他重大政策辩论相比，“人们有很多做某事的政治意愿，但尚不清楚做什么。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">控制<small>人工智能的</small>努力比比皆是。 10 月 25 日，布鲁塞尔谈判进入关键阶段，官员们努力在年底前敲定欧盟雄心勃勃的<small>人工智能</small>法案。在英国峰会前几天或此后不久，白宫预计将发布一项有关<small>人工智能</small>的行政命令。由富裕民主国家组成的<small>七国集团</small>俱乐部将于今年秋天开始起草<small>人工智能</small>公司的行为准则。 10月18日，中国发布了“全球人工智能治理倡议”。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这一势头源于不寻常的政治经济。采取行动以及共同行动的动力是强大的。首先，<small>人工智能</small>确实是一项全球技术。大型语言模型 ( <small>LLM</small> ) 为 Chat <small>GPT</small>等极其人性化的服务提供支持，并且可以轻松传播。有些可以在笔记本电脑上运行。如果在其他国家仍然松动<small>人工智能</small>的螺丝，那么在某些国家拧紧人工智能的螺丝是没有多大用处的。选民可能会赞成。皮尤研究中心的民意调查显示，超过一半的美国人对<small>人工智能</small>的使用“更担心而不是兴奋”。</p><h2 class="css-8p8dhl e8f47sz0">北京效应</h2><p class="css-1hno3qs e190yofl0">监管竞争加剧了紧迫性。欧洲<small>人工智能</small>法案的部分目的是巩固欧盟作为全球数字标准制定者的角色。白宫希望阻止这种“布鲁塞尔效应”的发生。无论是<small>欧盟</small>还是<small> </small>美国希望被中国超越，中国已经通过了多项<small>人工智能</small>法律。他们对英国政府邀请中国参加峰会感到愤怒——更不用说如果没有中国，任何监管制度都不会真正具有全球性。 （中国实际上可能会出现，即使它的利益不如共产党那样保护人类。）</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><small>人工智能</small>规则制定外交的另一个驱动力更令人惊讶：模型制定者本身。过去，科技行业大多反对监管。现在，Alphabet 和微软等巨头，以及创建了 Chat <small>GPT</small>的 Anthropic 和 Open <small>AI</small>等<small>人工智能</small>宠儿，都在为它游说。公司担心，无节制的竞争会促使他们鲁莽行事，发布容易被滥用的模型或开始发展自己的想法。这确实会让他们陷入困境。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">换句话说，行动的意愿就在那里。约翰·霍普金斯大学的亨利·法雷尔表示，“对于我们需要治理的问题是什么，更不用说我们应该如何治理这些问题，目前还没有达成共识”。三个争论很突出。世界应该担心什么？任何规则应该针对什么？又该如何执行？</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">从监管目标入手。这些很难设定，因为<small>人工智能</small>正在迅速发展。几乎每天都有初创公司推出新产品。即使是<small>法学硕士</small>的开发者也不能确定这些将展示什么能力。这使得进行能够衡量其风险程度的测试变得至关重要——这更像是艺术而不是科学。如果没有这样的“evals”（评估的缩写），就很难检查模型是否符合任何规则。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">科技公司可能支持监管，但希望监管范围更窄，并且只针对极端风险。 7 月在华盛顿举行的参议院听证会上，Anthropic 首席执行官达里奥·阿莫迪 (Dario Amodei) 警告称，<small>人工智能</small>模型将在几年内提供制造生物武器所需的所有信息，从而使“更多参与者能够实施大规模生物攻击” 。关于网络武器也有类似的可怕预测。本月早些时候，美国证券交易委员会主席加里·詹斯勒 (Gary Gensler) 预测，如果不迅速干预，人工智能引发的金融危机“几乎不可避免”。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">其他人则认为，这些投机风险分散了人们对其他威胁的注意力，例如破坏民主进程。在早些时候的参议院听证会上，著名的<small>人工智能</small>怀疑论者加里·马库斯 (Gary Marcus) 用 Open <small>AI</small>顶级模型<small>GPT</small> -4 编写的突发新闻片段作为他的证词。它令人信服地声称国会的部分部门“受到外星实体的秘密操纵”。马库斯先生表示：“我们都应该对能够流畅交谈的系统深感担忧。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">关于具体监管内容的争论并不容易解决。科技公司大多建议限制对最强大的“前沿”模型的审查。微软等公司呼吁建立许可制度，要求公司注册超过特定性能阈值的模型。其他提议包括控制用于训练<small>法学硕士</small>的强大芯片的销售，并要求云计算公司在客户训练前沿模型时通知当局。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">大多数公司也同意应该监管的是模型的应用，而不是模型本身。办公软件？轻触。医疗保健<small>人工智能</small>？严格的规则。公共场所面部识别？大概是没办法了。这种基于使用的监管的优点是现有法律基本上就足够了。<small>人工智能</small>开发人员警告说，更广泛、更具侵入性的规则将减慢创新速度。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">直到去年，美国、英国和<small>欧盟</small>似乎都同意这种基于风险的方法。自一年前 Chat <small>GPT</small>推出以来，<small>法学</small>硕士的惊人崛起让他们重新考虑。毕竟，<small>欧盟</small>现在想知道这些模型本身是否需要受到监督。欧洲议会希望模型制作者测试<small>法学硕士</small>对从人类健康到人权等各个方面的潜在影响。它坚持获取有关模型训练数据的信息。加拿大的议会工作中有一项强硬的《人工智能和数据法案》。巴西正在讨论类似的事情。在美国，总统乔·拜登即将发布的行政命令预计也将包括一些更严格的规则。甚至英国也可能会重新审视其不干涉的做法。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这些更严格的监管将是对非约束性行为准则的改变，而迄今为止，非约束性行为准则一直是首选方法。去年夏天，白宫谈判达成了一系列“自愿承诺”，现已有 15 家模型制造商签署。两家公司同意在发布之前对其模型进行内部和外部测试，并分享有关如何管理<small>人工智能</small>风险的信息。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">那么接下来的问题就是谁来监管。美国和英国认为现有的政府机构可以完成大部分工作。<small>欧盟</small>希望建立一个新的监管机构。在国际上，一些科技高管现在呼吁建立类似于政府间气候变化专门委员会（ <small>IPCC</small> ）的机构，<small>联合国</small>的任务是及时了解气候变化的最新研究，并制定衡量其影响的方法。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">考虑到所有这些悬而未决的问题，伦敦峰会的组织者听起来并没有那么雄心勃勃也就不足为奇了。组织者布莱克表示，它主要应该被视为“一次对话”。尽管如此，一个不那么秘密的希望是它会产生一些切实的成果，特别是在第二天，当时会议室里只剩下 20 名左右最重要的企业和世界领导人。他们还可以认可白宫的自愿承诺，并建议成立<small>人工智能政府</small>间气候变化专门<small>委员会（IPCC）</small> ，甚至将英国现有的“前沿<small>人工智能</small>工作组”全球化。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这样的结果将被视为英国政府的成功。它还将加速全球<small>人工智能</small>治理方面的更多官方努力，例如<small>七国集团</small>的行为准则。因此，这将是有用的第一步。这不会是最后一次。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Tue, 24 Oct 2023 19:12:21 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/06caciib1lcun0uahnp17169q4gv3m4n</guid><link/> https://www.economist.com/business/2023/10/24/the-world-wants-to-regulate-ai-but-does-not-quite-know-how </item><item><title><![CDATA[Can America handle two wars, and maybe a third?]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>哈马斯</span>武装<small>分子</small>冲过加沙地带的安全围栏，造成 1,400 多人死亡，绑架约 220 人，三天后，美国最现代化的航空母舰<i>杰拉尔德·福特号</i>抵达地中海东部，其舰队随行军舰。由<i>艾森豪威尔号航空母舰</i>率领的第二支航母打击群正在驶往中东，可能是为了靠近伊朗。飞机和防空系统正在被派遣到该地区，部队也正在做好准备。</p><aside class="css-13k2iu7 e1e9ys590"><p class="css-1hno3qs e190yofl0">了解<a href="https://www.economist.com/israel-hamas">有关以色列和哈马斯之间战争的更多信息。</a></p></aside><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这是美国在远离家乡部署军事力量的速度和规模的惊人展示。武力展示传递出两个信息。对伊朗及其代理人：不要插手。对以色列：你并不孤单。有迹象表明战争可能蔓延，美国军队可能仍会被命令采取行动。以色列正在为地面行动做准备；西岸的暴力活动正在加剧；以色列和与伊朗结盟的黎巴嫩什叶派民兵真主党之间的导弹和炮火交火预示着第二条战线的出现。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> 10 月 22 日，美国国防部长劳埃德·奥斯汀警告称，针对美军的“局势可能会大幅升级”。三天前，一艘美国军舰在红海击落了也门与伊朗结盟的胡塞民兵针对以色列的巡航导弹和无人机。美国在伊拉克和叙利亚的基地也遭到火箭弹和无人机的袭击，这些火箭弹和无人机可能是由其他伊朗代理人发射的。华盛顿<small>特区</small>智库大西洋理事会的马修·克罗尼格表示，“这是自冷战以来最危险的时刻”。 “如果伊朗和真主党介入，美国可能会觉得有必要做出回应。那么中国是否会看到一个机会来尝试针对台湾的行动？”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">因此，乔·拜登总统不太可能成为一位战时总统。当他在最近的一次电视讲话中告诉美国人世界正处于一个转折点时，他并没有夸大其词：“我们今天做出的决定将决定未来几十年的未来”。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">去年，当美国采取行动帮助乌克兰抵抗俄罗斯的入侵时，许多人问美国是否有足够的资金来阻止中国迫在眉睫的对台湾的攻击。由于美国也在寻求保卫以色列，这个问题变得更加尖锐。在拜登看来，帮助朋友不仅是可能的，而且是必要的。 “美国的领导力是让世界团结在一起的力量，”他宣称。 “美国的联盟是保证我们美国安全的力量。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">疑虑依然存在。学术界争论冷战后美国横扫全球的“单极”世界是否以及何时恢复为“两极”世界，美国面临中国而不是苏联的挑战；或者是否已经是一个拥有多个权力中心的“多极”世界。哈佛大学学者约瑟夫·奈（Joseph Nye）从三个维度定义了国家实力：军事、经济和“软实力”，即拉拢他人听从自己命令的能力等。 </p><div class="css-1bzwzkr eitqf4z1"><figure class="css-qts40t e1197rjj0"><img alt width="608" sizes="300px" srcset="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=16,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPC151.png 16w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=32,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPC151.png 32w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=48,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPC151.png 48w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=64,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPC151.png 64w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=96,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPC151.png 96w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=128,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPC151.png 128w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=256,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPC151.png 256w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=360,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPC151.png 360w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=384,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPC151.png 384w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=480,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPC151.png 480w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=600,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPC151.png 600w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=834,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPC151.png 834w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=960,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPC151.png 960w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1096,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPC151.png 1096w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1280,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPC151.png 1280w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPC151.png 1424w" src="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPC151.png"><figcaption class="css-18w36g1 edweubf2"><span class="css-6pzdis edweubf1">图片：经济学人</span></figcaption></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0">从军事角度来看，美国仍然是一个巨人（见图表）。根据斯德哥尔摩和平研究所的数据，按市场汇率计算，它占全球国防开支的 39%。在经济上，世界是冷战时期从未有过的两极格局，按市场汇率计算，中国的经济产出略低于美国，但按购买力平价计算，则超过美国（尽管美国人仍然比中国富裕得多）。克罗尼格表示，软实力更难衡量，但在这方面，世界变得更加多极化。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">尽管如此，在中东，美国仍然是“不可或缺的国家”，这一概念是由已故前国务卿马德琳·奥尔布赖特推广的。它是唯一愿意并且能够在地区领导人之间进行调解并塑造事件的国家。这包括确保在加沙开放一条（仍然不足的）人道主义走廊。 “北京的电话没有响。莫斯科的电话没有响。但华盛顿的电话却一直响个不停，”美国前驻<small>北约</small>代表伊沃·达尔德 (Ivo Daalder) 指出。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">然而，与这一核心作用相悖的是，三位阿拉伯领导人——约旦国王阿卜杜拉、埃及总统阿卜杜勒-法塔赫·塞西和巴勒斯坦总统马哈茂德·阿巴斯——已经挂断了拜登的电话。总统原定于 10 月 18 日在访问以色列后在安曼会见他们。但一天前，加沙一家医院发生爆炸，造成数十名甚至数百名巴勒斯坦人死亡。巴勒斯坦人称大屠杀是由以色列的袭击造成的；以色列称这是巴勒斯坦导弹失误造成的。拜登似乎认为以色列是无辜的（后来更坚定地表示以色列不承担责任）。阿拉伯领导人却没有这样做。阿巴斯宣布哀悼三天并回国后，他们取消了峰会。就在那时，美国看起来就像是一个可有可无的大国。</p><h2 class="css-8p8dhl e8f47sz0">不是他要开始的地方</h2><p class="css-1hno3qs e190yofl0">拜登在任期间的首要任务是重振美国经济。他借鉴了前任唐纳德·特朗普的保护主义思维，并增加了大量补贴和产业政策，以促进绿色技术和半导体制造等。令人欣慰的是，美国经济的表现优于富裕国家。他希望此类政策能够减少助长民粹主义的社会和政治两极分化。他还希望他们能够在美国与中国日益加深的竞争中增强美国的实力。拜登的国家安全顾问杰克·沙利文将这个时代描述为“相互依存的竞争时代”，他表示，外交和国内政策比以往任何时候都更加相互关联，例如在努力实现供应链多元化和限制中国获得先进技术方面。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">在国外，拜登还寻求重振特朗普忽视或威胁要撤销的联盟。他与俄罗斯续签了《新<small>削减战略</small>武器条约》，限制远程核武器，这是他与俄罗斯领导人弗拉基米尔·普京建立“稳定、可预测关系”的努力的一部分。</p><h2 class="css-8p8dhl e8f47sz0">改变焦点</h2><p class="css-1hno3qs e190yofl0">最重要的是，拜登的外交政策意味着在中东的行动要少得多，这个地区曾消耗了许多美国总统的精力。他寻求结束伊拉克和阿富汗的“永远的战争”。他承诺恢复与伊朗的核协议，以遏制伊朗拥有核武器的危险。巴拉克·奥巴马于 2015 年签署了该协议，而唐纳德·特朗普于 2018 年放弃了该协议。他最初表示沙特阿拉伯应该被视为“贱民”。他恢复了美国长期以来对“两国解决方案”的支持，即与以色列一起建立巴勒斯坦国，尽管他对此没有付出什么努力。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这些都没有成功。普京远非稳定和可预测的，他入侵了乌克兰，“新<small>起点”</small>下的信息交流被暂停。美国从阿富汗的混乱撤离使得塔利班立即重新掌权。与此同时，在海湾地区，中国对伊朗和沙特阿拉伯恢复外交关系表示欢迎，似乎填补了美国冷漠留下的真空。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">拜登去年7月飞往沙特城市吉达与王储穆罕默德·本·萨勒曼会面。总统无法说服世界最大石油出口国的事实上的统治者帮助调节油价；相反，沙特阿拉伯坚持与俄罗斯达成生产协议，以保持高油价。此外，他为拜登希望实现的与以色列关系正常化设定了很高的标准：在巴勒斯坦问题上做出让步；与美国签订共同防御协议；以及在国内进行铀浓缩，以制衡伊朗的核计划。拜登团队经常会陷入善意的忽视。 “今天的中东地区比二十年来更加安静，”沙利文先生在哈马斯发起猛攻前几天宣称。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">华盛顿另一家智库美国企业研究所的科里·沙克表示，美国在世界各地的盟友，特别是亚洲的盟友，提出了两个看似矛盾的问题。第一，美国的资源和注意力是否会转移到中东？第二，美国解决一场或另一场危机的决心会失败吗？ “如果我们允许欧洲的安全因俄罗斯的侵略而不稳定，或者允许以色列遭受可怕的恐怖袭击，他们就会认为我们不关心任何其他问题，”她辩称。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">美国作为盟友的可靠性取决于信誉和能力。鉴于美国有众多盟友，学术界长期以来一直在争论信誉的重要性：未能履行对一个盟友的义务是否会影响对其他盟友的承诺？例如，美国放弃越南战争并没有太大损害其保卫西欧的意志。西方继续赢得冷战。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">如今的问题是，美国从阿富汗的混乱撤离是否损害了美国的信誉并鼓励俄罗斯入侵乌克兰。前<small>北约</small>部队军事指挥官托德·沃尔特斯去年表示，这是几个因素之一。但沙利文坚称，事实上，离开阿富汗“提高了我们应对乌克兰入侵和台湾威胁的战略能力”。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">至于军事能力，美国必须向乌克兰、台湾以及现在的以色列提供武器。这让人怀疑其国防工业是否能够满足他们以及自身的需求。总的来说，美国向这三个国家发送了不同的武器，但有些要求是重叠的。例如，155毫米炮弹供应短缺，据报道美国已将一批原本运往乌克兰的炮弹转移到以色列。乌克兰战争表明，大规模的国与国冲突会消耗大量弹药。兵棋推演表明，在台湾战争中，美国将很快耗尽远程反舰导弹，而这些导弹对于击退中国对台湾的入侵最为有用。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这些问题可以通过时间和金钱来解决，但由于美国的两极分化和国会瘫痪，这两个问题都供不应求。共和党人，尤其是特朗普“美国优先”倾向的共和党人，对乌克兰战争越来越持怀疑态度。更重要的是，自从众议院议长凯文·麦卡锡被罢免后，国会一直无法通过法案。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">拜登希望跨党派对以色列的同情能够解除障碍。他已要求国会提供 1060 亿美元的巨额补充国家安全支出。他试图通过向乌克兰拨款 610 亿美元的军事和经济援助来预防未来针对乌克兰的分裂性选票，以帮助其渡过美国火热的 2024 年选举季。为了使其更容易接受，他将其纳入了共和党人认为更有吸引力的其他支出中，其中包括为以色列提供 140 亿美元； 20亿美元用于印度-太平洋地区（可能是台湾）的军事装备转让；近120亿美元用于加强南部边境移民处理的各种措施； 30亿美元用于潜艇国防工业基地。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">拜登表示：“哈马斯和普京代表着不同的威胁，但他们有一个共同点：他们都想彻底摧毁邻国的民主国家。”然而，以色列的战争在几个方面与乌克兰的不同。其中之一涉及国际看法。美国以《<small>联合国宪章</small>》、主权边界不可侵犯和人权的名义帮助乌克兰。在捍卫以色列的过程中，美国支持的国家违反了国际法，在被占领土上建立犹太人定居点，拒绝巴勒斯坦人建国，并被指控在轰炸和围困加沙时对巴勒斯坦人实施集体惩罚，即使没有犯下战争罪。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">尽管西方盟国在保卫乌克兰方面几乎团结一致，但在巴勒斯坦问题上却存在分歧。<small>联合国</small>安理会一项呼吁在加沙战斗中“人道主义暂停”的决议得到了法国和其他 11 个国家的支持，但英国（和俄罗斯）投了弃权票，并被美国彻底否决，理由是该决议不承认以色列有自卫权。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">第二个因素是美国自身的角色。在欧洲，它与乌克兰保持一定距离，向乌克兰输送武器、情报和资金，但不向乌克兰输送军队。在中东，它正在部署自己的军队，以保护以色列免受伊朗及其盟友的攻击。拜登先生对以色列的拥抱是真诚的——拜登先生称自己是犹太复国主义者——但也是试图影响和限制以色列。英国智库国际战略研究所的埃米尔·霍卡耶姆表示：“如果拜登的拥抱策略能够让以色列做出更有针对性的回应，人们就会认为这是拜登的特殊才能。” “如果不起作用，美国将被视为交战方。”</p><h2 class="css-8p8dhl e8f47sz0">中东规则</h2><p class="css-1hno3qs e190yofl0">区域动态又增加了一个因素。阿拉伯国家的态度模棱两可。许多人憎恨哈马斯，因为哈马斯是穆斯林兄弟会的一个分支，挑战其统治，并与以色列实现了和平，或与其建立了默契关系。然而，当巴勒斯坦人打仗时，这些国家就被迫支持巴勒斯坦问题。在接收了一波又一波的巴勒斯坦难民后，他们不再想要更多。事实上，他们担心以色列暗中想通过驱逐更多巴勒斯坦人来解决其问题。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">霍卡耶姆先生指出，加沙危机已将人们的注意力重新转移到巴勒斯坦，此前美国多年来一直努力忽视这一问题，或者从“由外到内”解决问题，即实现以色列与阿拉伯国家关系正常化，然后再处理巴勒斯坦问题。巴勒斯坦人自己。然而加沙的最后阶段却被故意留作空白。以色列坚称哈马斯不得再次统治加沙；美国表示以色列不得再次占领该地区。两者都没有说替代方案可能是什么。此外，内塔尼亚胡先生还竭尽全力破坏巴勒斯坦建国。在哈马斯发动猛攻之后，他和许多以色列人将更加确信这构成了致命的危险。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">美国官员欣然承认他们没有“后天”的战略。霍卡耶姆先生表示，两国模式“是一种偏好，而不是一项政策”。如果解决方案看起来不可能，部分原因是在同一片神圣的土地上调和以色列和巴勒斯坦这两种民族主义的要求存在固有的困难。霍卡耶姆表示，这也是“美国紧缩开支的代价”。 “对于长期缺席比赛的美国来说，重新回到比赛中更加困难。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> China and Russia may offer no substitute for America&#39;s diplomacy, but they will be more than happy to see American discomfiture and will play up the claims of American double standards. Ahead of his visit to Washington this week, Wang Yi, China&#39;s foreign minister, described Israel&#39;s actions as “beyond the scope of self-defence” and did not mention Hamas.</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> The impact of the crisis may be more tangible among some “swing states”, says Richard Fontaine of the Centre for a New American Security, a think-tank in Washington, <small>DC</small> . These are countries that are “multi-aligned”, and for whose allegiance America, China and Russia compete ever more intensely. Saudi Arabia may demand a higher price from Israel and America if it is ever to follow its Gulf neighbours, Bahrain and the United Arab Emirates, in establishing formal ties with Israel.</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> Turkey, an equivocal ally of the West&#39;s in the Ukraine crisis, could turn more hostile. Though he has tried to patch up relations with Israel, and condemned the killing of Israeli civilians, President Recep Tayyip Erdogan hosts Hamas leaders and has sharpened his denunciation of Israel&#39;s response as “amounting to genocide”.</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> Indonesia, the world&#39;s most populous Muslim country, inevitably sympathises with Palestinians. Though India thinks of itself as non-aligned and a friend of anti-colonial movements, it has expressed solidarity with Israel, feeling sympathy for it as a fellow victim of Islamist terrorism.</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> South Africa under the ruling African National Congress sees Israel&#39;s treatment of Palestinians as akin to apartheid. African countries, more broadly, feel America either ignores conflicts on their continent—such as the war in Sudan—or is hypocritical when it comes to human rights. They regard America not so much as indispensable as absent. Many fear Mr Biden will not keep his promise to visit Africa this year.</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> Countries of the global south have also been courted more avidly by big powers. Though critical of Russia&#39;s invasion they do not want to be trapped in a new cold war. America has been trying to woo them through such things as boosting the lending capacity of the <small>IMF</small> and World Bank, and creating a global infrastructure fund to compete with China&#39;s Belt and Road Initiative ( <small>BRI</small> ). But it has a long way to go. On the same day as Mr Biden was in Tel Aviv, 20-odd leaders were in Beijing for a <small>BRI</small> summit hosted by China&#39;s leader, Xi Jinping.</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> A day later, in a televised address, Mr Biden made the case for America as the world&#39;s “essential nation”. In Europe and the Indo-Pacific his administration has acted nimbly, knitting existing alliances more tightly and creating new partnerships, helped by the aggression of Russia and China. In the Middle East, though, America is more alone in its defence of Israel, and more liable to lose friends and partners than win over new ones.</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> In an age of great-power competition that makes a difference. The pay-off to Mr Biden&#39;s address—”May God protect our troops”—is a common refrain of his. But right now, with America supporting two friends at war, and perhaps Taiwan in years to come, his words carry an ominous new ring. <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Tue, 24 Oct 2023 18:46:08 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /content/dg1i1cbnd7sbe99rmdbvk4u4dqgr59gv</guid><link/> https://www.economist.com/international/2023/10/24/can-america-handle-two-wars-and-maybe-a-third </item><item><title><![CDATA[Pity the modern manager—burnt-out, distracted and overloaded]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> <span>M</span> <small>ANAGERS DO NOT</small> make for obvious objects of compassion. It is hard to feel sorry for the <a href="https://www.economist.com/business/2023/10/23/is-being-a-leader-really-sexier-than-being-a-manager">bossy office lead</a> , let alone the big-shot chief executive, who pockets <a href="https://www.economist.com/business/2023/10/17/are-americas-ceos-overpaid">millions of dollars</a> a year in compensation. Yet their lot deserves scrutiny and even some sympathy. From the corner office to the middle manager&#39;s cubicle, the many <a href="https://www.economist.com/leaders/2023/07/27/how-to-run-a-business-in-a-dangerous-and-disorderly-world">demands on their time</a> are intensifying.</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> A recent survey of workers in 23 countries by Adecco Group, a recruitment and outsourcing firm, found that 68% of the 16,000 managers in the sample suffered burnout in the past 12 months, compared with 60% for non-managers, and up from 43% the year before. “I feel like I jumped on a treadmill where someone controls both the incline and the speed,” says one big-tech executive with a sigh. Plenty of his peers echo the sentiment. Managers increasingly require literal stamina: recruiters report that companies often ask candidates for executive positions how often they exercise.</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> That is a problem not just for the haggard individuals, but also for their employers and, given the mushrooming of management jobs in recent decades, whole economies. Today America has 19m managers, 60% more than in 2000. One in five employees at American companies manages others.</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> As firms in knowledge industries automate routine tasks and rely on the same digital tools—Amazon Web Services, Gmail, Microsoft office software, Salesforce customer-relationship programs—it is increasingly better management, rather than investments in technology, that can give them a competitive edge. Poor management can blunt it, by dampening productivity and increasing staff turnover. According to a Gallup survey conducted in 2015 around half of Americans who left a previous job did so because of a bad manager. Last year McKinsey, a consultancy, found that a similar share of job-leavers said they did not feel valued by their managers.</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> The importance of good management, then, is rising. At the same time, the environment in which managers do their job is undergoing changes of its own. This new landscape rewards some skills more and some less than in the past. As a result, your manager tomorrow will not look the same as your parents&#39; did.</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> Until the early 2000s, remembers Christoph Schweizer, boss of <small>BCG</small> , a consultancy, “ <small>CEO</small> s were superheroes”: larger than life, seldom wrong, never in doubt. For all manner of executive, “the highest compliment was &#39;brilliant&#39;,” says Hubert Joly, who used to run Best Buy, an electronics retailer, and now teaches at Harvard Business School ( <small>HBS</small> ).</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> Intellect still matters, of course. A study of Swedish bosses found that the typical head of a large firm was in the top 17% of the population by <small>IQ</small> . But across all layers of management, the emphasis has gradually shifted towards softer social skills, such as clear communication, ability to build trust and willingness to show vulnerability. Executives, including <small>CEO</small> s, need to be comfortable with ambiguity, and happy to delegate even the strategic responsibilities that they would once have hogged, observes Nitin Nohria, a former dean of <small>HBS</small> . (Mr Nohria is also chairman of Exor, which part-owns <i>The Economist</i> ’s parent company.) </p><div class="css-1bzwzkr eitqf4z1"><figure class="css-qts40t e1197rjj0"><img alt width="608" sizes="300px" srcset="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=16,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPC129.png 16w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=32,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPC129.png 32w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=48,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPC129.png 48w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=64,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPC129.png 64w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=96,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPC129.png 96w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=128,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPC129.png 128w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=256,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPC129.png 256w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=360,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPC129.png 360w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=384,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPC129.png 384w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=480,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPC129.png 480w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=600,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPC129.png 600w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=834,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPC129.png 834w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=960,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPC129.png 960w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1096,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPC129.png 1096w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1280,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPC129.png 1280w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPC129.png 1424w" src="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPC129.png"><figcaption class="css-18w36g1 edweubf2"><span class="css-6pzdis edweubf1">图片：经济学人</span></figcaption></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0">David Deming of Harvard University has found that the number of jobs that require social interaction is rising faster than average, as are wages for such roles. A study of executive job listings, by Raffaella Sadun of <small>HBS</small> and colleagues, found that between 2000 and 2017 descriptions mentioning social skills rose by nearly 30%. Those singling out an ability to manage financial and material resources declined by 40% (see chart 1). The most common goals requested by companies who employ management coaches for their managers on <small>EZRA</small> , Adecco&#39;s coaching platform, include communication, emotional intelligence, building trust and collaboration. One of the hottest courses at Stanford University&#39;s Graduate School of Business is “Touchy Feely”, which teaches students to assess how they come across to others.</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> Social skills are increasingly sought after because they enable better co-ordination of people, goals and resources. And 21st-century business requires more such co-ordination than ever. Managers once used to supervise individuals performing repetitive tasks. Today they increasingly oversee professionals, often working in teams and engaged in complicated projects with outcomes that are harder to measure with any precision. The world outside the firm is becoming more complex, too. All this means that, as Mr Deming remarks, “it takes more time to converge on a decision.” A good manager, whose main role boils down to that of co-ordinator, can cut this time. This ability to get disparate people and goals to coalesce smoothly is thus at a premium, especially relative to purely intellectual and technical skills.</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> One thing making co-ordination harder is an otherwise welcome development—greater workforce diversity. For much of the 20th century in America the manager and the managed were the same white men. “You used to run mini-mes,” says Nicholas Bloom of Stanford University. That, as Ms Sadun explains, meant managers could be assumed to possess an implicit “theory of mind” of their underlings—an intuitive understanding of how they thought and felt about the world. </p><div class="css-1bzwzkr eitqf4z1"><figure class="css-qts40t e1197rjj0"><img alt width="608" sizes="300px" srcset="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=16,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPC114.png 16w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=32,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPC114.png 32w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=48,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPC114.png 48w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=64,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPC114.png 64w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=96,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPC114.png 96w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=128,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPC114.png 128w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=256,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPC114.png 256w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=360,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPC114.png 360w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=384,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPC114.png 384w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=480,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPC114.png 480w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=600,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPC114.png 600w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=834,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPC114.png 834w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=960,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPC114.png 960w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1096,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPC114.png 1096w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1280,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPC114.png 1280w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPC114.png 1424w" src="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPC114.png"><figcaption class="css-18w36g1 edweubf2"><span class="css-6pzdis edweubf1">图片：经济学人</span></figcaption></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0">This is, thankfully, no longer a safe assumption. In America, women make up 42% of managers, up from 38.5% in 2010. Between 2013 and 2022 the share of non-whites in managerial posts has risen from 14% to more than 18% (see chart 2). Both women and non-whites are still underrepresented in such roles, relative to their share of America&#39;s population; non-white employees in particular are still likelier than their white colleagues to say that they left a job because they didn&#39;t feel they belonged at their companies. But progress is undeniable. Diversity has, says Mr Nohria, “caught up with us”.</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> The problem for managers, be they women or men, white or not, is that putting yourself in your subordinates&#39; shoes is no longer automatic. Because you cannot assume you know what others are thinking, you need keen social “antennae”, Mr Nohria explains. Hybrid work, where managers in Mr Bloom&#39;s words, “adjudicate private lives” through decisions about work from home, makes this task even more delicate.</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> Like diversity, the post-pandemic spread of remote work brings benefits while raising co-ordination costs. Running a workforce virtually imposes what organisational scholars call “management overhead”. Even when the network connection is not patchy and people do not forget to unmute themselves, virtual meetings strip out lots of important signals, such as eye-contact and gestures. They are more tiring; one study found that people speak more loudly on Zoom than in face-to-face meetings.</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> And they are taking up more and more of managers&#39; time. A study by Microsoft of 31,000 corporate users of its 365 office software in 31 countries found that in March 2023 the average person participated in three times as many Teams video-conferencing meetings and calls than in February 2020. In roughly the same period the typical user sent 32% more chat messages.</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> The number of unscheduled calls rose by 8% between 2020 and 2022, to 64% of all Teams meetings. Some 60% of such encounters are now under 15 minutes. Shorter activities probably mean more interruptions, says Ms Sadun. Two in three workers in the Microsoft study complained that they did not have enough uninterrupted focus time during the workday. “Work has become more staccato,” sums up Jared Spataro, who oversaw the research at Microsoft. That, Ms Sadun adds, imposes a heavy cognitive cost—and may explain some of the troubling burnout numbers.</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> Focus is scarcer for executives, too, including <small>CEO</small> s. When Ms Sadun and her colleagues looked at how 1,100 bosses in six countries spent their time, they discovered that only a quarter of their working days involved being alone, and some of that me time was taken up by writing emails. A long-running study of 27 leading chief executives&#39; time use by Mr Nohria and Michael Porter found that bosses often used long-haul travel to think. The post-pandemic decline in business trips means there is less of this time to recoup. If the composition of executives&#39; working hours reflects the relative value of the things those hours consume, then co-ordination activities outweigh those that include thinking about strategy.</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> A final thing that could further lift the premium for social skills relative to intellectual ones is technology. Ever since Chat <small>GPT</small> , an artificially intelligent chatbot developed by a startup called Open <small>AI</small> , took the world by storm a year ago, progress in <small>AI</small> appears to have kicked up a notch. <small>AI</small> boosters argue that machines can take on some of the tasks that would in the past have required “brilliance”, to echo Mr Joly. The comparative value of the sort of non-artificial intelligence required to perform them may decline. Open <small>AI</small> ’s boss, Sam Altman, went so far as to declare that the cost of intelligence is “going to be on a path towards near-zero”. </p><div class="css-1bzwzkr eitqf4z1"><figure class="css-qts40t e1197rjj0"><img alt width="608" sizes="300px" srcset="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=16,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPC119.png 16w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=32,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPC119.png 32w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=48,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPC119.png 48w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=64,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPC119.png 64w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=96,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPC119.png 96w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=128,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPC119.png 128w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=256,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPC119.png 256w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=360,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPC119.png 360w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=384,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPC119.png 384w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=480,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPC119.png 480w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=600,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPC119.png 600w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=834,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPC119.png 834w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=960,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPC119.png 960w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1096,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPC119.png 1096w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1280,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPC119.png 1280w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPC119.png 1424w" src="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPC119.png"><figcaption class="css-18w36g1 edweubf2"><span class="css-6pzdis edweubf1">图片：经济学人</span></figcaption></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0">It is unclear when—if ever— <small>AI</small> will live up to such bold forecasts. But it is likely to have at least some effect on the practice of management and the competences required for it. Fully 70% of respondents told the Adecco survey that they are already using “generative” <small>AI</small> at work. Mr Spataro of Microsoft (which has a large stake in Open <small>AI</small> ) observes that managers are generative <small>AI</small> ’s most effective users. “They treat it as the newest member of the team, and delegate tasks to it.” The tasks they offload are not just routine administrative ones. Nearly 80% of respondents in Microsoft&#39;s study said they would be comfortable using <small>AI</small> for analytical work; three-quarters said the same of creative work.</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> None of this is to say that managers are about to become clueless empaths. Indeed, many still seek old-school markers of good management. Managers on Adecco&#39;s <small>EZRA</small> coaching platform are much likelier than their employers to ask for advice on shaping strategy, individual development and articulating ambition, and much less likely to pick emotional intelligence, trust-building and collaboration (see chart 3). Possibly more popular still than Stanford&#39;s “Touchy Feely” course is another called “Paths to Power”, in essence a how-to guide for aspiring Machiavellian princes.</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> These competing priorities may help explain why so many managers are feeling overwhelmed. The new model of management—which favours social aptitude and co-ordination skills—is taking hold before the old one—which rewarded expertise and intellect—has loosened its grip. Amid all this managers are, in the words of Denis Machuel, chief executive of Adecco Group, “lost in translation”. The quicker they find themselves, the better: for them and their employers alike. <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Tue, 24 Oct 2023 18:36:08 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /content/14erb0m7p8rr45tbikpovveupfsvpt77</guid><link/> https://www.economist.com/business/2023/10/24/pity-the-modern-manager-burnt-out-distracted-and-overloaded </item><item><title><![CDATA[What does Taiwan want?]]></title><description><![CDATA[<div class="css-9xqu6e e1ey6m750"><p class="article__body-text article__body-text--dropcap"> <span>S</span> <small>ince Russia’s</small> invasion of Ukraine, many have worried: is Taiwan next ? China is giving Taiwan a terrifying choice: unify with China, or face war. People in Taiwan want neither of these. </p><div class="css-1lm38nn e50l3u40"><figure><audio class="react-audio-player " id="audio-player" src="https://sphinx.acast.com/p/open/s/633ebf6dfc7f5a0012acdc97/e/6537f96df60f870012204db4/media.mp3?tk=eyJ1aWQiOiJ0b20iLCJ0ayI6IlFQRW5LbjZqIiwiYWRzIjpmYWxzZSwic3BvbnMiOmZhbHNlLCJzdGF0dXMiOiJwdWJsaWMifQ==&sig=EGd_Vg4EtOR97HAb-ujbshwVf7mG8K-bvxKGPmcgNPI"><p>您的浏览器不支持<audio>元素。</p></audio></figure></div><p class="article__body-text"> For this special four-part series, David Rennie, <i>The Economist</i> ’s Beijing bureau chief, and Alice Su, our senior China correspondent, ask whether <a href="/special-report/2023-03-11">Taiwan can preserve its freedoms and decide its own future.</a></p><p class="article__body-text"> .In this first episode, they explore how <a href="/special-report/2023/03/06/how-taiwan-is-shaped-by-its-history-and-identity">Taiwan&#39;s divided and changing identity</a> impacts how close Taiwanese people want to be to China. They meet Chen Yao-chang, a doctor turned novelist, who&#39;s idea of what it means to be Taiwanese has changed in recent years. Runtime: 46 min</p><p class="article__body-text"> Sign up for Economist Podcasts+ now and get 50% off your subscription with <a href="https://subscribenow.economist.com/podcasts-plus?purchaseRedirect=economist.com%2Faudio%2Fpodcasts%2Fonboarding%3Fpodcast%3Ddrum-tower">our limited time offer.</a> If you&#39;re already a subscriber to The Economist, you&#39;ll have full access to all our shows as part of your subscription.</p><p class="article__body-text"> For more information about how to access Economist Podcasts+, please visit <a href="https://myaccount.economist.com/s/article/What-is-Economist-Podcasts">our FAQs page</a> or watch <a href="https://www.youtube.com/watch?v=48TlDbL-4vU">our video</a> explaining how to link your account.</p></div> ]]>;</description><pubDate> Tue, 24 Oct 2023 17:15:35 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /content/761e3qv1for39jlu0l339dahelfvo3vd</guid><link/> https://www.economist.com/podcasts/2023/10/24/what-does-taiwan-want </item><item><title><![CDATA[Liz Truss and Jeremy Corbyn still haunt British politics]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> <span>W</span> <small>elcome to the</small> haunted house of Westminster. It is a year since Liz Truss left office, after serving as prime minister for 49 days. Britons are going to keep hearing about her for a lot longer than that. At the Labour Party&#39;s conference this month, few shadow-cabinet ministers missed a jibe at her expense—and, by extension, at that of her successor, Rishi Sunak. The message: that he is weak and she is still running the show. “We all know that he&#39;s just Ken in her Barbie-world,” said Angela Rayner, Labour&#39;s deputy leader.</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> The compliment is returned. At the Tory party conference, speeches were replete with references to Jeremy Corbyn. Never mind that he quit as Labour&#39;s leader more than three years ago, and that he is barred from running as a Labour <small>MP</small> . The message: that by having loyally served under him, his successor is an untrustworthy shape-shifter. “Rather like Jeremy Corbyn, Keir Starmer truly is a Marxist. Because as Groucho Marx put it, &#39;I have principles, but if you don&#39;t like them, well, I have others,” zinged Mel Stride, the welfare secretary.</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> Targeting such calamitous predecessors makes sense for both parties, notes Tom Hamilton, a former Labour adviser. Whatever their faults, Mr Sunak and Sir Keir “pass a basic test of looking as if they can more or less do the job”. Sir Keir has higher approval ratings now than Mr Corbyn did at the last election, at -22% to -50% respectively. Mr Sunak&#39;s wilting ratings outstrip Ms Truss&#39;s, at -40% to -70%.</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> In both cases the attacks contain some fragments of truth. Repudiating Mr Corbyn and his followers has been Sir Keir&#39;s defining project since he became party leader. The shadow cabinet has been remade. So have local Labour branches: votes at conference suggest the proportion run by the “hard left” has fallen from 80% in 2018 to 23% this year, according to Luke Akehurst, a Starmerite member of the party&#39;s governing body. Yet Sir Keir has never given a compelling explanation for why, unlike many colleagues, he served in his predecessor&#39;s shadow cabinet for over three years. The charge of opportunism lingers.</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> Mr Sunak ran against Ms Truss in the Tory leadership contest in 2022, adhering to the “abacus economics” that she rejected. Although Ms Truss is an unpopular figure among Tory <small>MP</small> s, the prime minister has only criticised her disastrous term in office in mild terms (“some mistakes were made”). The charge of weakness sticks. “When is he going to say &#39;Liz Truss can&#39;t stand for the next election? That would be bold&#39;”, Sir Keir told an interviewer.</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> The parallels between the two leaders go well beyond their role as campaign fodder. Undeterred by their failures at home, both hanker to fix the world. Ms Truss is working on a book titled “Ten Years to Save the West”. The fact that Labour rejoices with every public appearance won&#39;t silence her as the election approaches. Mr Corbyn&#39;s “Peace &amp; Justice Project”, a sort of campaign group, has similarly vaulting objectives—among them ending conflict and achieving “climate justice”. Quite how is left unsaid. It hosts a conference in London on November 18th; he toys with a run to become the city&#39;s mayor.</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> Both figures press on something neuralgic in their parties. Ms Truss is a reminder of a double Tory failure: the acute blunder of the mini-budget of September 2022, and the chronic inability to control the ballooning tax burden. Shortly before the Treasury&#39;s autumn fiscal statement on November 22nd, Ms Truss&#39;s supporters will lay out a rival tax-cutting manifesto. Mr Sunak can hardly discipline her for preaching lower taxes, since he and the rest of the party agree with that goal in principle.</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> As for Mr Corbyn, it has been easy to see his leadership victory in 2015 as an aberration. But he did not come from the moon. His vague homilies on peace appealed to Labour members who had grown sceptical of British foreign policy, especially in the Middle East, since the Iraq war of 2003. Before him came Ed Miliband, who had opposed air strikes against the Syrian regime in 2013 in light of “the lessons of Iraq”.</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> That all seemed like ancient history, until now. Sir Keir has been determined to show Labour&#39;s support for Israel after the attacks by Hamas, and to stamp out a reputation for anti-Semitism that grew during Mr Corbyn&#39;s tenure. But his suggestion, later clarified, that it would be legitimate to cut off water and electricity to Gaza caused a ripple of anger among Labour&#39;s rank and file, Muslims in particular. Mr Corbyn, meanwhile, could be found at the head of large pro-Palestinian demonstrations in London. Neither ghost is fully exorcised <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Tue, 24 Oct 2023 16:45:28 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /content/j7eavu86c3rreuc2u5ln6tr7kkluoc6p</guid><link/> https://www.economist.com/britain/2023/10/24/liz-truss-and-jeremy-corbyn-still-haunt-british-politics </item><item><title><![CDATA[Ukraine’s allies are scrambling to bolster its air defences]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>泥泞</span><small>和疲惫</small>正在推动乌克兰的<a href="https://www.economist.com/europe/2023/10/14/now-russia-is-fighting-to-gain-territory-in-the-east-of-ukraine">反攻</a>接近尾声。因此，重点转向保护该国的城市、基础设施和重要生产设施免受俄罗斯新一轮导弹和无人机袭击的影响，旨在削弱乌克兰的战斗意愿和能力。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> 10月11日，由54个向乌克兰提供军事支持的国家组成的乌克兰防务联络小组在布鲁塞尔召开第16次会议。弗拉基米尔·泽伦斯基总统让该组织确信，他的国家最迫切的需求是防空和火炮弹药。但本月早些时候，<small>北约</small>最高军事官员罗布·鲍尔上将在谈到西方的弹药库存时表示，“现在已经看到了桶底”。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">去年冬天，在经历了几个月的困难时期，乌克兰的电网频繁受到俄罗斯巡航导弹和伊朗提供的沙赫德无人机的齐射攻击，该国的<a href="https://www.economist.com/europe/2023/06/13/how-kyiv-fended-off-a-russian-missile-blitz-in-may">防空力量慢慢占据了上风</a>。绝大多数俄罗斯导弹在到达目标之前就被击落。爱国者和<small>IRIS-T</small>导弹等西方陆基防空系统及时抵达，乌克兰在整合各种平台和雷达方面表现出了相当高的技能。它的维修团队出人意料地设法迅速恢复能源供应，即使在多次袭击之后，尽管他们自己也成为目标。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">但今年冬天，乌克兰将面临更多同样的情况，甚至更糟糕的情况，敌人已经从去年的战役中吸取了教训。乌克兰在其电网的重要部分周围建立了具体的防御设施，并购买了应急发电机以防止全面停电。但正如地面战争本质上是消耗性的一样，空战也是如此。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">智库国际战略研究所的空中力量专家道格拉斯·巴里表示，防御者和攻击者面临的问题是：“你们还剩下什么？”换句话说，乌克兰会在俄罗斯耗尽巡航导弹、弹道导弹和攻击无人机之前耗尽反导弹药吗？乌克兰是否有足够的电池来覆盖俄罗斯能够打击的目标？</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">参加慕尼黑安全会议的乌克兰问题专家尼科·兰格担心，乌克兰既没有足够的平台，也没有足够的弹药。该国现在几乎完全依赖西方系统，几乎用尽了它能得到的所有主要是苏联时代的<small>S-300</small>和山毛榉导弹。对于中短程系统来说，这一缺陷尤其严重，例如挪威和美国制造的康斯伯格/雷神国家先进地对空导弹系统（ <small>NASAMS</small> ）。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">美国国防部长劳埃德·奥斯汀暗示，更多的<small>NASAMS</small>及其可发射的<small>AIM-7</small>导弹将从现有库存中运往乌克兰。然而，兰格表示，生产率的增长速度不够快，无法满足乌克兰今年冬天的需求。兰格表示，欧洲的国防公司愿意提高现有生产线的产量，但似乎仍然不愿意投资新生产线以增加长期产能。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">因此，即使乌克兰得到了其所需的工具包的承诺，也不能保证它会及时到达。以 IRIS-T 电池为例，其中两种电池已经显示出其有效性。德国已承诺向乌克兰运送更多物资，但尚不清楚何时抵达。布鲁塞尔会议后，德国发布了一份已发送或即将发送给乌克兰的所有物品清单。该清单还包括另外两块<small>IRIS-T</small>电池。该系统的制造商 Diehl Defence 承诺将每年的产量从四个系统增加一倍至八个，但要到 2025 年。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">六套<small>IRIS-T</small>系统将于本月交付，但交付给德国空军而不是乌克兰。其他欧洲空军也争先恐后地订购<small>IRIS-T</small> ，对其保卫基辅时近 100% 的命中率印象深刻。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">解决尖端防空系统短缺的一个短期解决方案是发送西方及其盟国不再需要但被储存起来的旧系统。一个例子是爱国者的前身，霍克中程地对空导弹，于 20 世纪 60 年代开始服役，但如果配备更新的雷达，它仍然有效。西班牙已向乌克兰派遣了一些鹰派飞机，美国可能会提供更多，其中一些是通过台湾。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">同样， <small>RIM-7</small>海麻雀，一种同样出色的短程反舰导弹，事实证明与乌克兰苏联时代的山毛榉发射器配合良好。更多的灰尘可以进行维修。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">乌克兰需要一切能得到的东西。西方一度认为制裁可能导致俄罗斯无法获得制造更多导弹所需的零部件。但这些希望已经变得渺茫。 5月，乌克兰情报来源估计，俄罗斯每月能够制造约60枚对地攻击巡航导弹、五枚伊斯坎德尔弹道导弹和两枚匕首高超音速滑翔武器。巴里先生表示，从最近<small>KH101</small>巡航导弹袭击中回收的碎片证实了它们是最近产生的。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">俄罗斯正在重新调整地对空和反舰导弹的用途，以用于对地攻击。它还可以使用无数廉价的巡飞弹药和沙希德无人机，这些无人机目前正在俄罗斯工厂制造。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">一个新出现的威胁是由<small>格洛纳斯导航系统</small><small>（</small>相当于俄罗斯的全球定位系统）制导的空射“滑翔炸弹”。它们的射程为 50 公里，精确度在 10 米以内，而且比导弹便宜得多。兰格表示，乌克兰迫切需要更多更好的电子战设备，以对抗制导炸弹和无人机。但他担心捐助国可能不愿意分享。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">通过在夏季储存导弹，俄罗斯应该能够恢复与去年类似强度的攻击，并维持几个月。最近的袭击还表明，俄罗斯将选择攻击防御不如基辅的目标，例如敖德萨和其他港口城市。正如巴里先生所说：“乌克兰是一个大国。俄罗斯人可以追求很多东西。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">俄罗斯似乎不会耗尽导弹。问题是乌克兰是否会保留继续击落它们的手段。 <span class="ufinish">■</span></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><i>阅读更多我们最近对<a href="https://www.economist.com/ukraine-crisis">乌克兰危机</a>的报道。</i></p></div> ]]>;</description><pubDate> Tue, 24 Oct 2023 15:45:38 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/4h5lp9b496nn8nfqpsiberm28gb4n789</guid><link/> https://www.economist.com/europe/2023/10/24/ukraines-allies-are-scrambling-to-bolster-its-air-defences </item><item><title><![CDATA[How has Israel’s commercial airspace remained open?]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>自</span>10 月 7 日<a href="https://www.economist.com/briefing/2023/10/12/hamass-attack-was-the-bloodiest-in-israels-history">以色列发生血腥袭击</a><small>以来</small>，大约 90% 飞往以色列的航空公司，包括英国航空和阿联酋航空，已暂停飞往该国的航班。控制<a href="https://www.economist.com/the-economist-explains/2023/10/12/a-short-history-of-gaza">加沙地带</a>的激进组织<a href="https://www.economist.com/the-economist-explains/2023/10/10/how-powerful-is-hamas">哈马斯</a>多次向特拉维夫附近以色列最大的本古里安机场发射火箭弹。 10 月 9 日，一架飞机降落在附近，导致旅客纷纷寻找掩护。然而，包括本古里安机场在内的以色列机场仍在继续运营。他们为什么以及如何保持开放？</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">以色列需要机场，尤其是现在。为了准备对<a href="https://www.economist.com/briefing/2023/10/19/as-israels-invasion-of-gaza-nears-the-obstacles-get-more-daunting">加沙发动地面进攻，</a>它征召了预备役军人，其中一些人在国外。航空公司还运送外交官和谈判代表。从医院设备到战争物资，以色列的大部分货物都是通过空运抵达的。停止航班会削弱士气，并代表对哈马斯的明显投降。 2014 年的一场冲突期间，美国联邦航空管理局暂停了飞往本古里安的航班，这一决定遭到美国和以色列许多政界人士的谴责。该命令在 36 小时内被撤销。以色列航空官员表示，停飞民用航班就像“关闭我们唯一的氧气管道”。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">然而，飞机遭到袭击的威胁却是真实存在的。哈马斯最近推出了第一款本地生产的防空导弹“Mutabar-1”。鉴于其航程可能为 8 公里或更小，它尚不适合商业飞行。但该小组的对地攻击火箭飞得更远。自 2011 年以来，以色列一直通过其导弹拦截系统“铁穹”保护免受大多数此类袭击。但退役准将、以色列战略事务部前总干事约西·库珀瓦瑟 (Yossi Kuperwasser) 表示，在此期间，哈马斯火箭弹的射程从大约 20 公里增加到 170 公里，机场也进入了射程。过去，为了节省昂贵的拦截弹，预计降落在无人居住地区的火箭通常不会被击落。库珀瓦塞尔表示，现在，如果附近有机场，就会发射拦截器，以限制旅客的恐慌。 </p><div class="css-1bzwzkr eitqf4z1"><figure class="css-qts40t e1197rjj0"><img alt width="1280" sizes="300px" srcset="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=16,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_WOM933.png 16w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=32,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_WOM933.png 32w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=48,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_WOM933.png 48w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=64,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_WOM933.png 64w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=96,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_WOM933.png 96w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=128,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_WOM933.png 128w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=256,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_WOM933.png 256w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=360,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_WOM933.png 360w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=384,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_WOM933.png 384w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=480,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_WOM933.png 480w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=600,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_WOM933.png 600w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=834,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_WOM933.png 834w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=960,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_WOM933.png 960w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1096,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_WOM933.png 1096w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1280,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_WOM933.png 1280w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_WOM933.png 1424w" src="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_WOM933.png"><figcaption class="css-18w36g1 edweubf2"><span class="css-6pzdis edweubf1">图片：经济学人</span></figcaption></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0">在最近的冲突之前，民用飞机已经与加沙保持至少80公里的距离。连日来，航空公司进一步调整了航线。以色列航空公司飞行员协会的吉迪恩·门德尔森表示，从美国和欧洲飞往本古里安的航班现在采取向北航线，进入海法以南的以色列领空，然后向西南倾斜，从北部到达机场。这减少了火箭最有可能飞行的人口稠密地区的飞机数量。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">最近几年<b> </b>以色列加强了民用和军用空中交通管制的一体化，管制员在同一操作室使用共享雷达屏幕。现在，在客机可能遭受袭击之前，工作人员会收到更多警告，通常至少 90 秒。这位航空官员表示，这足以为飞行员提供“冷静、简单的指导”来进行规避操作。新的航线还让飞行员有更多时间引导飞机远离接近的火箭。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">为了提高安全性，以色列民航局已要求航空公司携带更多燃油。由于火箭弹袭击，一些飞往本古里安的飞机已处于等待状态近 50 分钟。额外的燃料避免了在其他机场紧急降落的需要。通过加快清洁和加油速度，客机在以色列机场停留的时间也被缩短，通常从 90 分钟左右缩短到不到一个小时。所有往返本古里安的航班都已转移到机场最新的航站楼，该航站楼有更多的防空洞，并且可以更好地抵御火箭弹袭击。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">未来几周将会很艰难。以色列航空公司和一些外国航空公司，包括阿拉伯联合酋长国的旗舰航空公司阿提哈德航空公司和塞尔维亚航空公司，仍在运营飞往该国的航班。但大多数 10 月 7 日之后暂停航班的航空公司尚未恢复。最近几天，由于以色列和黎巴嫩南部<a href="https://www.economist.com/the-economist-explains/2023/10/18/what-is-hizbullah">真主党</a>之间的炮击，飞往黎巴嫩首都贝鲁特的一些航班被取消。如果伊朗支持的民兵<a href="https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/10/13/israel-faces-the-danger-of-fighting-on-a-second-front">大规模</a>卷入战斗，危险将会增加。该组织的领导人哈桑·纳斯拉拉（Hassan Nasrallah）拥有数百枚（甚至数千枚）火箭可以击中本古里安。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Tue, 24 Oct 2023 14:47:13 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/ub0etnodt66cip9tdtn4sf72sq0usj5q</guid><link/> https://www.economist.com/the-economist-explains/2023/10/24/how-has-israels-commercial-airspace-remained-open </item><item><title><![CDATA[Even Alexei Navalny’s lawyers are now at risk, as his privations deepen]]></title><description><![CDATA[<div class="css-9xqu6e e1ey6m750"><p class="article__body-text article__body-text--dropcap"><span>总统</span><small>弗拉基米尔·普京(Vladimir Putin)</small>长期以来一直支持俄罗斯主要反对派人物阿列克谢·纳瓦尔尼(Alexei Navalny)。但现在他的<a href="/europe/2023/10/19/alexei-navalnys-lawyers-are-arrested">律师也处于危险之中</a>，纳瓦尔尼先生在监狱中的贫困正在加剧。加沙对援助的需求可能很紧迫，但这并不是什么新鲜事——以色列的<a href="/finance-and-economics/2023/10/19/israel-turns-to-financial-weapons-as-well-as-military-ones">经济束缚</a>可以追溯到很多年前（10:24）。并且，介绍了我们新的、仅限订阅者的播客系列<a href="/bartleby/2023/10/23/is-being-a-leader-really-sexier-than-being-a-manager">“Boss Class”</a> ，主题是如何成为更好的经理 (19:50)。片长：27分钟</p><div class="css-1lm38nn e50l3u40"><figure><audio class="react-audio-player " id="audio-player" src="https://sphinx.acast.com/p/acast/s/theintelligencepodcast/e/653792c419b1f30012c20f57/media.mp3?tk=eyJ1aWQiOiJ0b20iLCJ0ayI6ImZHeExMd3dDIiwiYWRzIjpmYWxzZSwic3BvbnMiOmZhbHNlLCJzdGF0dXMiOiJwdWJsaWMifQ==&sig=U0_Q3i0nAfjAfe5YbFyM_rM1DglFygp-E2BPAgXFlZo"><p>您的浏览器不支持<audio>元素。</p></audio></figure></div><p class="article__body-text">收听： <a href="https://podcasts.apple.com/us/podcast/the-intelligence-from-the-economist/id1449631195">Apple 播客</a>| <a href="https://open.spotify.com/show/12zKAMNyS2GNentUzxq9QN">Spotify</a></p><p class="article__body-text">立即注册<a href="https://subscribenow.economist.com/podcasts-plus?purchaseRedirect=economist.com%2Faudio%2Fpodcasts%2Fonboarding%3Fpodcast%3Dthe-intelligence">《经济学人播客+》</a> ，即可通过我们的限时优惠获得 50% 的订阅折扣。在《经济学人播客+》推出之前，您无需付费。</p><p class="article__body-text">如果您已经是<i>《经济学人》</i>的订阅者，作为订阅的一部分，您将可以完全访问我们的所有节目。</p><p class="article__body-text">有关如何访问《经济学人播客+》的更多信息，请访问我们的<a href="https://myaccount.economist.com/s/article/What-is-Economist-Podcasts">常见问题解答页面</a>或观看我们<a href="https://www.youtube.com/watch?v=48TlDbL-4vU">解释如何链接您的帐户的视频</a>。</p><p class="article__body-text">播客成绩单可通过<a href="/cdn-cgi/l/email-protection" class="__cf_email__">[email protected]</a>索取。我们致力于进一步提高可访问性，并正在探索新的方法来扩展我们的播客转录内容。</p></div> ]]>;</description><pubDate> Tue, 24 Oct 2023 10:23:43 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/akjjoctb94llb3o3v3e7a7v4gipe60f9</guid><link/> https://www.economist.com/podcasts/2023/10/24/even-alexei-navalnys-lawyers-are-now-at-risk-as-his-privations-deepen </item><item><title><![CDATA[Mikhail Khodorkovsky says that support for Israel should not come at the expense of Ukraine]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>我们</span><small>生活在</small>一个民主国家的决心正受到最极端考验的时代。乌克兰的民主国家遭到弗拉基米尔·普京的恐怖主义国家入侵后，该国的战斗有增无减。 10 月 7 日，受恐怖国家伊朗支持的非国家恐怖分子哈马斯对以色列平民进行了野蛮屠杀，现在以色列被迫卷入战争。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">任何有道德观念的人都对哈马斯冷血杀害婴儿、妇女、音乐节上的年轻人和老人以及绑架200多人（其中大部分是平民）感到震惊。但对于并不以道德操守闻名的普京来说，哈马斯的袭击和以色列的报复是他自己对乌克兰恐怖行动的一个值得欢迎的干扰。当世界媒体聚焦中东时，请想想本周被俄罗斯导弹肆意袭击的扎波罗热和哈尔科夫的平民。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">当然，没有任何事情表明俄罗斯领导人参与了哈马斯的袭击，即使这符合他的利益。不过，值得注意的是，他的政权在过去一年中与哈马斯领导人举行了多次会议，其中包括一个代表团访问莫斯科讨论以色列和巴勒斯坦的紧张局势。普京将以色列对加沙的封锁与第二次世界大战中轴心国对列宁格勒的围困进行了比较。普京确实与哈马斯共享一个武器供应商，他依赖伊朗的无人机和导弹来威胁乌克兰人民。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">同样值得注意的是，他对以色列袭击事件的首次评论是在他与伊拉克总理坐在一起时发表的，而他本人也依赖伊朗的支持。普京表示，这是“<small>美国</small>中东政策失败的一个明显例子”。他对西方软弱的认识符合他的全球利益，这种软弱造成了不稳定并助长了独裁者和恐怖分子的胆量。以色列对哈马斯的战争现在是对西方决心的最新考验，西方决心在去年俄罗斯入侵乌克兰之后就已经紧张，事实上早在这之前很久。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">流氓国家的崛起、恐怖和无法无天，专家可能会称之为基于规则的国际秩序的崩溃。我认为这是在一个跨国、多信仰的城市中犯罪分子不再害怕警察的情况。世界就是这样一座城市，罪犯逍遥法外，秩序崩溃。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">在哈马斯袭击前不久，我直言不讳地告诉美国政界人士和专家，在西方发达国家之外，人们普遍认为他们的国家“没有赢得”另一场战争。观察家们目睹了塔利班重新征服阿富汗后美国撤离阿富汗、叙利亚十多年来不间断的暴行、伊拉克惨败、2014年的乌克兰——以及自2022年以来的乌克兰，独裁者将坦克开进一个民主的欧洲国家，向一个民主的欧洲国家发射导弹。民宅和医院，并派出敢死队屠杀平民。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这种犯罪行为和野蛮行为需要强有力的回应。然而，美国表现出了克制，对乌克兰的支持足以使其不致失败，但不足以使其取得决定性胜利。在民主世界之外的许多人眼中，美国显得软弱。 “他们想赢，但无法成功，”他们认为。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">许多美国人可能不再希望成为世界警察。但如果警察被视为软弱，那里的每一个下等人都会认为他们可以逃脱任何惩罚，对全球秩序的挑战只会增加。接下来去哪里？中国在践踏香港权益后是否会加大对台湾的侵略？从科索沃到伊朗，世界各地还有许多其他潜在的爆发点。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">值得赞扬的是，乔·拜登总统似乎认识到重振美国领导地位的必要性。 “哈马斯和普京代表着不同的威胁，但他们有共同点，”他上周告诉公众。 “他们都想彻底消灭邻国的民主国家。”他补充道：“我们不能也不会让哈马斯这样的恐怖分子和普京这样的暴君获胜。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">美国人经常问为什么他们要为维护全球和平买单。然而，退出这个世界并允许坏人肆意妄为是有后果的。 “这是一项明智的投资，将为美国几代人的安全带来红利，”拜登在寻求国会支持为两个受到攻击的美国盟友制定新的安全方案时表示。那些阻碍他的人，或者试图挑拨一个民主盟友对抗另一个民主盟友的人，无论他们的言辞如何强硬，都有可能作为绥靖主义者载入史册。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">欧盟及其成员国应该欢迎美国重新参与其中，并发挥自己的作用。无论是通过边境上的普京还是其他流氓国家和其他不良行为者，邪恶势力都在寻求破坏欧洲社会的稳定。越早帮助乌克兰取得胜利，损失就越轻。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">面对危机，现在还不是绝望的时候。但为了确保更光明、更稳定的未来，美国和欧洲必须为乌克兰提供确保胜利所需的工具。这一目标与支持以色列反对哈马斯并不矛盾。这是同一场斗争的一部分，因为任何地方的恐怖活动的胜利都会是所有地方的恐怖活动的胜利。 <span class="ufinish">■</span></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><i>米哈伊尔·霍多尔科夫斯基是前政治犯、尤科斯石油公司负责人，着有《如何屠龙：普京后建设新俄罗斯》</i> 。</p></div> ]]>;</description><pubDate> Tue, 24 Oct 2023 09:52:35 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/sfbdv5609jqdcq2tli1gr47vvvfj1749</guid><link/> https://www.economist.com/by-invitation/2023/10/24/mikhail-khodorkovsky-says-that-support-for-israel-should-not-come-at-the-expense-of-ukraine </item><item><title><![CDATA[Iran’s ayatollahs play the Middle East’s most dangerous game]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>以色列</span><a href="https://www.economist.com/israel-hamas">与哈马斯的战争</a>可能演变成一场<a href="https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/10/13/israel-faces-the-danger-of-fighting-on-a-second-front">更广泛的中东大火的</a><small>警告信号</small>正在不祥地闪现。美国已向波斯湾派遣了由<i>艾森豪威尔<small>号航空母舰</small></i>率领的第二个航母战斗群。 “局势有可能升级，”美国国务卿安东尼·布林肯 10 月 22 日表示。他继续说，伊朗代理人对美军发动进一步袭击的可能性正在增加：“我们不希望看到第二条或第三条战线的发展。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">黎巴嫩国内也越来越担心以色列可能利用美国的掩护发动先发制人的打击。以色列已经撤离了与黎巴嫩边境附近的城镇，以色列总理本雅明·内塔尼亚胡警告说，如果<a href="https://www.economist.com/the-economist-explains/2023/10/18/what-is-hizbullah">伊朗</a>支持的黎巴嫩民兵真主党加入战斗，黎巴嫩将面临毁灭性的后果。以色列推迟对加沙进攻的原因之一可能是为了加强其北部战线升级的准备工作。伊朗外交部长表示，该地区就像一个“火药桶”。</p><aside class="css-13k2iu7 e1e9ys590"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> Read more on the <a href="https://www.economist.com/israel-hamas">war between Israel and Hamas.</a></p></aside><p class="css-1hno3qs e190yofl0">伊朗的独裁统治者举行了一场可能点燃伊朗局势的比赛：“抵抗轴心”，即遍布该地区的暴力代理人网络。他们花了二十年的时间在伊拉克、黎巴嫩、叙利亚和也门建立这一体系。总部位于伦敦的智库国际战略研究所表示，伊朗的目标是当地政体薄弱、很容易输送人员和武器、没有外部势力能够挑战的地方。伊朗有能力通过哈马斯、真主党、伊拉克众多的什叶派民兵和也门胡塞武装制造混乱，甚至可能比其相对较弱的常规军事能力拥有更大的影响力。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">与过去十年一样，伊朗目前的目标不是挑起与西方及其盟友的全面战争，而是播下不确定性和不稳定的种子。正如它徘徊在成为核国家的门槛上一样，它与轴心国保持着战略模糊性。它否认自己在向胡塞武装等武装组织提供武器、为他们提供训练并利用他们作为前线进行攻击，例如2019年对沙特阿美石油公司的导弹袭击，导致全球5%的石油生产暂时关闭。目的是恐吓，同时让西方的算盘复杂化。这一战略令伊朗最亲密的朋友俄罗斯感到高兴。同样与西方隔绝，它与伊斯兰共和国进行武器贸易和违反制裁：想想伊朗设计的 Shahed-136 神风特攻队无人机杀死乌克兰人。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">当前的危机显示了伊朗做法的机遇和问题。据知情西方官员称，它长期以来一直支持哈马斯，但似乎事先并不知道哈马斯 10 月 7 日袭击以色列。然而，它却试图利用哈马斯的暴行并动员抵抗轴心。真主党和以色列在伊朗和美国的明确支持下发生了交火。多达 19 名真主党战士被杀。控制也门首都的胡塞武装向以色列港口城市埃拉特发射了三枚最近从伊朗获得的中程巡航导弹和多架无人机（被美国驱逐舰拦截）。伊朗支持的叙利亚和伊拉克什叶派民兵不断用火箭和无人机瞄准美军基地，扩大了斗争范围（美国因此减少了在伊拉克的外交存在）。 </p><div class="css-1bzwzkr eitqf4z1"><figure class="css-qts40t e1197rjj0"><img alt width="608" sizes="300px" srcset="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=16,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPM935.png 16w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=32,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPM935.png 32w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=48,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPM935.png 48w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=64,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPM935.png 64w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=96,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPM935.png 96w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=128,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPM935.png 128w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=256,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPM935.png 256w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=360,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPM935.png 360w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=384,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPM935.png 384w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=480,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPM935.png 480w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=600,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPM935.png 600w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=834,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPM935.png 834w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=960,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPM935.png 960w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1096,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPM935.png 1096w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1280,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPM935.png 1280w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPM935.png 1424w" src="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231028_EPM935.png"><figcaption class="css-18w36g1 edweubf2"><span class="css-6pzdis edweubf1">图片：经济学人</span></figcaption></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0">对于伊朗来说，有一些明显的好处。加沙的大火已经中断了以色列和沙特阿拉伯之间关系正常化的谈判，即使只是暂时的。任何此类协议都将标志着《亚伯拉罕协议》的进一步进展，巴林、摩洛哥、苏丹和阿拉伯联合酋长国自 2020 年以来已通过该协议与以色列建立了外交关系。随着逊尼派领导的穆斯林国家与以色列加强合作，伊朗的什叶派阿亚图拉无法忍受被孤立的想法。废除《亚伯拉罕协议》合法性的努力仍在继续：10 月 18 日在沙特阿拉伯举行的穆斯林外交部长会议上，伊朗呼吁穆斯林国家对以色列实施石油禁运。伊朗政权支持推动埃及从加沙接收巴勒斯坦人的呼吁，或许是希望加剧以色列与其最古老的阿拉伯盟友之间的紧张关系。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">地区动荡也意味着伊朗可以获得更多现金，至少目前如此。自10月7日以来，油价已每桶上涨超过5美元。美国急于在明年大选前抑制通货膨胀，并一直默认伊朗出口更多石油，尽管正式保留了制裁。伦敦石油分析师艾哈迈德·迈赫迪表示，“这些伊朗石油对乔·拜登来说非常重要”。产量已超过每天 300 万桶，这是自特朗普政府 2018 年实施制裁以来的最高水平。迈赫迪表示，出口量同比增长了三分之一以上。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">然而，与美国及其盟友不断升级的代理人战争给伊朗带来了巨大的风险。在国内，官员们吹嘘自己再次成为“政治家”，被西方许多人视为强硬派贱民的总统易卜拉欣·莱西(Ebrahim Raisi)最近几天与法国总统埃马纽埃尔·马克龙(Emmanuel Macron)交谈。普通伊朗人对此印象不那么深刻。地区战争可能会引发国内新一轮抗议活动。据当地活动人士称，伊朗女学生阿米塔·杰拉万德 (Armita Geravand) 于 10 月 1 日遭到道德警察殴打后倒地，现已被宣布脑死亡——这一消息可能会重燃 2022 年伊朗抗议者在伊朗抗议者死亡后走上街头的愤怒。马赫萨·阿米尼 (Mahsa Amini) 因“不当”佩戴强制性面纱而被拘留。伊朗人对其政权在海外的冒险感到精疲力竭，不愿让巴勒斯坦承受更多的苦难。政府组织的抗议活动很少有人参加。德黑兰一场足球比赛中，为加沙遇难者默哀一分钟，但随后被喧闹的笑声打断。 “加沙和黎巴嫩都不是，”抗议者从窗户里高呼。 “我们为伊朗牺牲了生命。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">伊朗的影子战争是一场微妙的游戏，目前尚不清楚该国能否控制其代理人。自三年前美国暗杀抵抗轴心背后的策划者之一卡西姆·苏莱马尼以来，伊朗卫星国增强了自主权。当他们一边发射火箭一边发出战争威胁时，他们可能会发现很难从自己的言辞中退缩。每个国家都为针对以色列和西方的干预设定了“红线”。如果不做出回应，可能会削弱他们在当地支持者中的信誉。以色列对加沙的地面入侵可能会迫使他们采取行动。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">代理人还必须平衡其军事愿望与东道国的利益。据伊朗官员称，叙利亚总统巴沙尔·阿萨德已告诉真主党，他不想听从真主党从其领土攻击以色列的呼吁。在他看来，2011 年哈马斯为反对他的叛乱分子提供庇护后，哈马斯就站在了反对他一边，从而背叛了他。他现在不想为他们而战。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">黎巴嫩担心成为另一个牺牲品。其什叶派是该国最大的教派，但其他 17 个官方教派占多数。引人注目的是，自战斗开始以来，以好战言论闻名的真主党领导人哈桑·纳斯鲁拉一直不愿在贝鲁特的地堡中向公众发表讲话。战争的威胁使黎巴嫩旅游业复兴的希望破灭。保险公司劳合社已表示可能会撤回保险，黎巴嫩国家航空公司中东航空公司正在将其部分机队停靠在土耳其。美国已要求其公民离开。黎巴嫩总理表示，“关于战争与和平的决定”不在他的手中。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">如果伊朗的代理人攻击美国的利益，或者可能攻击以色列，那么美国很可能首先对他们而不是他们的赞助者伊朗进行报复。尽管如此，这仍然是一场高风险的赌博。从长远来看，伊朗动员抵抗轴心的决定表明它正在走向孤立和独裁。就在一个月前，该政权还在庆祝与美国的囚犯交换以及即将向伊朗转移 60 亿美元的冻结石油收入。自特朗普政府退出核协议以来，阿亚图拉阿里·哈梅内伊首次祝福直接会谈。一些人谈到新的缓和局势。现在，一切都已经支离破碎——爆发灾难性的更广泛战争的可能性虽然仍然很低，但太高了，令人不安。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Mon, 23 Oct 2023 21:06:40 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/e2uvhu5oscs740irbuvmuk3g5cd6aqhf</guid><link/> https://www.economist.com/briefing/2023/10/23/irans-ayatollahs-play-the-middle-easts-most-dangerous-game</item></channel></rss>