<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title><![CDATA[Latest Updates]]></title><link/> https://www.economist.com/latest/ <atom:link href="https://rsshub.app/economist/latest?mode=fulltext" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><description><![CDATA[The most recent blogs and online articles from The Economist - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)]]></description><generator> RS集线器</generator><webmaster>i@diygod.me (DIYgod)</webmaster><language> zh-cn</language><lastbuilddate> 2023 年 11 月 5 日，星期日 18:28:33 GMT</lastbuilddate><ttl> 120 </ttl><item><title><![CDATA[Silicon Valley is piling in to the business of snooping]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><small>九月初，</small><span>纽约</span>人可能已经注意到一位不受欢迎的客人在他们的聚会周围徘徊。在劳动节周末前夕，纽约警察局 ( <small>NYPD</small> ) 表示将使用无人机来调查有关庆祝活动的投诉，包括后院聚会。<a href="https://www.economist.com/1843/2023/06/01/drone-cops-are-coming-for-small-town-america">在美国，警用无人机的窥探现象越来越常见</a>。根据西北普利兹克法学院研究人员最近的一项调查，大约四分之一的警察部门现在使用它们。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">更令人惊讶的是这项技术的来源。 Skydio 是<small>纽约市警察局</small>的供应商之一，这是一家硅谷公司，该公司利用人工智能 ( <small>AI</small> ) 使无人机易于飞行，让警员无需接受任何培训即可控制无人机。 Skydio 得到了风险投资 ( <small>VC</small> ) 巨头 Andreessen Horowitz 和同行之一 Accel 的支持。<small>纽约警察局</small>还从另一家初创公司<small>BRINC</small>购买产品，该公司生产配备夜视摄像头的飞行器，可以粉碎窗玻璃。 <small>BRINC</small>的投资者包括 Chat GPT 背后的初创公司 Open <small>AI</small>的老板 Sam Altman <small>；</small>还有另一家<small>风险投资</small>公司 Index Ventures。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">硅谷正在帮助美国执法部门窥探麻烦制造者，这似乎有些奇怪。支持国家监控与许多在互联网早期成长起来的美国科技名人所信奉的自由主义价值观格格不入。尽管硅谷在 20 世纪 50 年代就开始为美国国防工业供应芯片，但随着其注意力从导弹转向电子商务和 iPhone，它与国家的关系逐渐萎缩。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">现在，随着科技行业寻求新的增长领域，<a href="https://www.economist.com/business/2022/08/08/can-tech-reshape-the-pentagon">向国家出售产品</a>又重新流行起来。安德森霍洛维茨基金公司的凯瑟琳·博伊尔去年在一篇博客文章中写道，政府是“软件革命中最后的抵抗者”。今年早些时候，该公司推出了“美国活力”基金，投资于政府相关行业。国家正在缓慢但坚定地进入数字时代。 2022 年底，五角大楼向 Alphabet、亚马逊、甲骨文和微软四大科技巨头授予了一份价值 90 亿美元的云计算合同。根据<i>《经济学人</i>》的计算，去年授予企业的联邦合同价值中有 11% 是软件和技术，高于十年前的 8%。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">监视是一项正在升级的政府活动。观察和分析的新技术正在改变这个领域。 Axon Enterprise 和 Motorola Solutions 等传统供应商向警方和其他安全组织销售摄像头和各种监控系统，现在也有新贵推出更先进的技术。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">其中第一个是无人机。该行业一直由<small>大疆</small>创新主导，这家中国制造商去年提供了美国销售的近四分之三的无人机。这引起了美国政府圈子的极大担忧。 11月1日，国会提出一项法案，禁止所有联邦政府部门购买中国无人机。包括佛罗里达州在内的一些州已经禁止紧急服务部门这样做。所有这一切对于 Skydio 和<small>Brinc</small>等公司来说都是福音。其他类型的空中侦察设备也在研发中。另一家初创公司 Skydweller 正在开发一种自主太阳能飞机。如果有效的话，它就不必着陆充电。该公司表示，这将允许“持续监视”。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">第二个方兴未艾的技术是卫星。埃隆·马斯克 (Elon Musk) 旗下的火箭公司 SpaceX 及其模仿者帮助将物体送入太空的成本降低到了二十年前水平的十分之一左右。这导致近地轨道上布满了卫星，其中大约八分之一的卫星用于观测地球。另一家<small>风险投资</small>公司 Founders Fund 的 Trae Stephens 表示，数据公司 PitchBook 估计现在有近 200 家公司从事卫星图像销售业务，数量如此之多，以至于市场已经商品化。其中一家公司 BlackSky 表示，它可以每隔一小时左右拍摄一张地球上某个地点的图像。自从俄勒冈州警方利用谷歌地球的图片揭露居民后院非法大麻种植活动以来，卫星图像在过去十年中取得了长足的进步。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">技术人员还销售工具来帮助执法部门更好地利用现在触手可及的大量图像和信息。周围的。 <small>AI</small>是另一家由 Andreessen Horowitz 支持的初创公司，它开发了自动监控摄像头是否存在可疑活动的技术。 Palantir 是一家数据挖掘公司，已融入美国军工联合体，并将其工具出售给洛杉矶警察局等机构。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">面部识别软件现在在美国也得到了更广泛的使用，大约十分之一的警察部队可以使用该技术。美国政府问责局9月份发布的一份报告发现，包括<small>联邦调查局</small>和特勤局在内的六个联邦执法机构平均每天一起执行69次面部识别搜索。列出的顶级供应商之一是 Clearview <small>AI</small> ，这是一家<small>由风投资</small>深人士 Peter Thiel 支持的公司。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">由于能够处理图像和视频片段等“非结构化”数据，为聊天<small>GPT</small>提供支持的生成型<small>人工智能</small>可能很快会进一步增强监控能力。卫星公司 Planet Labs 的老板威尔·马歇尔 (Will Marshall) 表示，利用该技术分析卫星图像将让你“在地球上搜索物体”，就像谷歌让你在互联网上搜索信息一样。</p><h2 class="css-8p8dhl e8f47sz0">硅窥探者</h2><p class="css-1hno3qs e190yofl0">对于该行业的新贵来说，向政府推出巧妙的新监控技术并不容易。向执法部门销售意味着要了解大量且分散的警察局长。 Axon 的老板 Rick Smith 指出，美国有 18,000 个警察部门。其中五分之一甚至不使用电子记录。就在 2009 年，<small>纽约警察局</small>还在购买打字机。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">然而，对于真正站稳脚跟的新来者来说，回报可能是丰厚的。安德森·霍洛维茨基金美国活力基金的负责人大卫·乌列维奇表示，口碑传播可以快速传播，创造“病毒式传播”。 Fusus 是一家销售实时犯罪监控软件的初创公司，声称去年其销售额增长了 300% 以上，尽管基数较低。 2017 年，另一家初创公司 Flock Safety 推出了车牌阅读器，目前已在美国 47 个州使用。此外，另一家<small>风险投资</small>公司 General Catalyst 的 Paul Kwan 指出，与政府买家的关系一旦建立起来，往往会很粘。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">大公司并没有坐以待毙。自 2019 年以来，摩托罗拉解决方案已进行 15 项收购，其中包括视频分析工具 Calipsa 和为警车仪表板制造摄像头的 WatchGuard。 Axon 还收购了初创公司并入股了其他公司，包括 Fusus 和 Skydio。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">将新技术应用于监视公民的工作会让许多人感到不舒服。 2020 年，出于隐私考虑，亚马逊、微软和<small>IBM</small>发誓不再向执法机构提供面部识别服务。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">但监控可能仍然有利可图，尤其是因为政府并不是这些技术的唯一客户。 Skydio 的无人机评估手机信号塔和桥梁的损坏情况。对冲基金利用卫星图像来统计零售商停车场的汽车数量，希望在市场披露之前衡量其收入。 SmartEye 是一家瑞典公司，销售眼球追踪技术来监控飞行员的情绪。它还将产品出售给广告公司。无论是老大哥还是大企业加强监控的趋势看起来不太可能很快扭转。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Sun, 05 Nov 2023 17:18:41 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/j318at28le5jp1dlr0fmj93pr8k78dva</guid><link/> https://www.economist.com/business/2023/11/05/silicon-valley-is-piling-in-to-the-business-of-snooping </item><item><title><![CDATA[The hope and the heartbreak of IVF]]></title><description><![CDATA[<div class="css-9xqu6e e1ey6m750"><p class="article__body-text">在《周末情报》的第二集中， <i>《经济学人》</i>记者 Catherine Brahic 和 Sacha Nauta 讲述了一个关于<a href="/technology-quarterly/2023-07-22">生育治疗</a>的不同故事。一个关于为创造生命而付出的痛苦、希望和绝望的故事。还有一个关于两个女人五年多来的个人故事，她们的生活在寻找孩子的过程中遵循着平行的轨道。片长：49分钟</p><p class="article__body-text">收听： <a href="https://podcasts.apple.com/us/podcast/the-intelligence-from-the-economist/id1449631195">Apple 播客</a>| <a href="https://open.spotify.com/show/12zKAMNyS2GNentUzxq9QN">Spotify</a></p><p class="article__body-text">注册<a href="https://subscribenow.economist.com/podcasts-plus?purchaseRedirect=economist.com%2Faudio%2Fpodcasts%2Fonboarding%3Fpodcast%3Dthe-intelligence">免费试用</a>《经济学人播客+》</p><p class="article__body-text">如果您已经是<i>《经济学人》</i>的订阅者，作为订阅的一部分，您可以完全访问我们所有的节目。有关如何访问《经济学人播客+》的更多信息，请访问我们的<a href="https://myaccount.economist.com/s/article/What-is-Economist-Podcasts">常见问题解答页面</a>或观看我们解释如何链接您的帐户的<a href="https://www.youtube.com/watch?v=48TlDbL-4vU">视频</a>。</p><p class="article__body-text">播客成绩单可通过<a href="/cdn-cgi/l/email-protection" class="__cf_email__">[email protected]</a>索取。我们致力于进一步提高可访问性，并正在探索新的方法来扩展我们的播客转录内容。</p></div> ]]>;</description><pubDate> Sat, 04 Nov 2023 11:05:00 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/p2h3dhmkk3tmtbhu5c812jnhchkvko98</guid><link/> https://www.economist.com/podcasts/2023/11/04/the-hope-and-the-heartbreak-of-ivf </item><item><title><![CDATA[A lighter look at the week’s big story]]></title><description><![CDATA[<p class="article__body-text"><div>本周的漫画由居住在加拿大不列颠哥伦比亚省维多利亚市的插画家 Melanie Lambrick 创作。</div><span>我们定期委托世界各地的艺术家为 Espresso 制作周末漫画。如需获得推荐机会，请将想法、草稿和草图发送至： <a href="/cdn-cgi/l/email-protection#ec899f9c9e899f9f838d9e98ac898f83828381859f98c28f8381"><span class="__cf_email__">[email protected]</span></a></span></p> ]]>;</description><pubDate> Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/phkkqjq2j455o4qf1e279gv5v2r91fj5</guid><link/> https://www.economist.com/espressochart/2023<category>不确定</category><category>联合国</category><category>刚果民主共和国</category><category>埃塞俄比亚</category><category>印度</category><category>尼日利亚</category><category>巴基斯坦</category><category>中国</category><category>人口增长</category></item><item><title><![CDATA[Is Hizbullah stepping back from the brink of war?]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>这</span><small>是</small>他发表过的最重要的演讲，但却没有给人留下深刻的印象。 11 月 3 日，<a href="https://www.economist.com/the-economist-explains/2023/10/18/what-is-hizbullah">真主党</a>领导人哈桑·纳斯鲁拉发表近一个月前加沙战争爆发以来的首次讲话。他的激进组织几乎从一开始就参与其中，向以色列北部发射了数十枚火箭，最近还发射了载有爆炸物的无人机。它警告说，如果以色列继续对加沙进行地面入侵，战斗将会升级（纳斯鲁拉发表讲话前一周以色列就这样<a href="https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/10/30/why-urban-warfare-in-gaza-will-be-bloodier-than-in-iraq">做了</a>）。</p><aside class="css-13k2iu7 e1e9ys590"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><a href="https://www.economist.com/israel-hamas">阅读我们对以色列和哈马斯之间战争的所有报道</a></p></aside><p class="css-1hno3qs e190yofl0">在他发表讲话之前的几天，黎巴嫩局势紧张。支持者发布了纳斯拉拉先生的一系列华丽视频，这些视频的目的是看起来不祥——尽管其美学与其说是宣战，不如说是漫威新电影的预告片。一些黎巴嫩人储备了食物和燃料；其他人收拾好行李，以防需要赶去机场。黎巴嫩是否发动战争将由一个人来决定，而这个人在政府中没有正式职位。总理纳吉布·米卡提承认，这个决定不在他的掌控之中。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">但最终，讲话表明真主党仍然希望避免全面战争。纳斯鲁拉先生一脸疲惫地讲话了近 90 分钟。他针对以色列及其盟友美国发表了许多夸大的言论，但没有说出任何暗示局势即将大幅升级的言论。 “这篇演讲本来可以是一封电子邮件，”一位黎巴嫩观众开玩笑说。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">相反，纳斯鲁拉先生传达了三个明确的信息。首先，他事先并不了解控制加沙的激进组织哈马斯于 10 月 7 日发生的大屠杀，该组织杀害了 1,400 多名以色列人，引发了战争。纳斯鲁拉称这次袭击“100%是巴勒斯坦人”，并表示此次袭击对真主党、其他巴勒斯坦派别及其共同赞助人伊朗保密。美国、伊朗和以色列的官员都同意这一评估。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">第二个是呼吁加沙停火，并敦促其他人实现这一目标。例如，他要求阿拉伯和穆斯林国家对以色列实施石油和天然气禁运，呼应伊朗最高领导人阿里·哈梅内伊几天前的呼吁。这种言论无疑是为了让阿拉伯领导人的无所作为感到尴尬。这也是为了推卸责任：真主党不负责结束战争。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">第三个是拍拍自己的背。纳斯鲁拉表示，以色列现在正遭受来自四面八方的炮火——来自加沙的哈马斯、黎巴嫩的真主党以及其他地方伊朗支持的民兵组织——他称这种情况是自 1948 年以色列建国以来前所未有的。然后他列出了以色列军队的名单已部署到黎巴嫩边境。这意味着真主党对以色列的有限火力已经束缚了部分以色列军队，为战争做出了重大贡献。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">他接着说，“我们今天的努力不会是终点，而且还不够”。但他保留了自己的选择余地，以应对可能引发局势进一步升级的情况。以色列已经杀害了 9000 多名巴勒斯坦人，造成 150 万人流离失所，并派遣地面部队包围了加沙北部，但没有引起重大反应。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">总而言之，他的讲话表明他目前将维持现状。他这样做有几个理由。一是美国派出两支航母编队前往地中海东部，并明确警告真主党不要升级。另一个国家是伊朗，它认为真主党是一种末日装置——一种阻止以色列直接攻击伊朗的强大武器。它似乎不愿意冒着使用武器的风险来拯救哈马斯。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">球队在国内也面临着压力。黎巴嫩陷入严重的经济危机已经四年了。年通胀率连续三年超过100%，货币贬值98%。战争会造成该国无法修复的灾难性损害。 2006年，海湾国家承诺提供超过10亿美元用于战后重建，但厌倦了黎巴嫩长期的功能失调和腐败以及真主党对政治的束缚。这次他们不会倾向于慷慨。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">同情真主党的报纸<i>al-Akhbar</i>发表的一项民意调查发现，68% 的黎巴嫩人不支持与以色列全面战争。即使在真主党的主要支持者黎巴嫩什叶派中，意见也褒贬不一：51%的人支持战争，49%的人反对战争。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">真主党可能希望将其军事克制转化为政治利益。自 2022 年 10 月米歇尔·奥恩结束六年任期以来，黎巴嫩就没有出现过总统。议会已经十多次未能选出继任者。真主党希望建立一个盟友苏莱曼·弗兰吉（Suleiman Frangieh），他是一位政治家，与叙利亚独裁者巴沙尔·阿萨德（Bashar al-Assad）关系密切。该组织可能认为，避免战争将使其能够获得总统职位，或许还有其他职位，例如自三月份以来一直空缺的情报局长职位。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">纳斯鲁拉先生讲话时出现了超现实的分屏：美国国务卿安东尼·布林肯正在以色列会见以色列总理本雅明·内塔尼亚胡及其战时内阁。他想再次就以色列对加沙的战后计划施压，但该计划仍然含糊不清。但他更紧迫的担忧是该地区恶劣的人道主义状况。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">乔·拜登继续拒绝停火谈判，但美国总统已开始推动短暂的停火，以允许更多人道主义援助进入加沙。 “我认为我们需要暂停一下，”他在 11 月 1 日说道。一些以色列军官愿意考虑这个想法——尽管这种暂停可能一次只会持续几个小时。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">暂停并不能阻止真主党每天的轰炸。以色列不愿意考虑停火。战争将会持续下去，这不会是黎巴嫩紧张的观众最后一次等待纳斯鲁拉先生宣布他们国家的命运。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Fri, 03 Nov 2023 20:40:26 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/vvm4t9bv4gi2k2l6mhksqe49e5ikjtqp</guid><link/> https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/11/03/is-hizbullah-stepping-back-from-the-brink-of-war </item><item><title><![CDATA[Six books you didn’t know were propaganda]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0">乔治·奥威尔 (George Orwell) 在 1940 年写道： <span>“</span> <small>LL 艺术</small>就是宣传，但并非所有宣传都是艺术。”很少有人会反对这句格言的第二部分。 《我的奋斗》中可怕的胡言乱语毫无艺术可言。但只有当你使用广义的宣传定义时，第一个似乎才是正确的。如今，伟大的艺术作品很少是为了服务政府的目的。他们可能会促进事业，但这通常不是人们尊重他们的原因。然而，这份清单上的书部分证明了奥威尔主张的第一部分。政府或意识形态团体要么鼓励作者写作，要么出于政治目的宣传他们的作品。冷战期间，西方情报机构资助作家，有时甚至是非常好的作家。<small>中央情报局</small>在法国、日本和非洲开设了文学杂志。目的之一是对抗独裁者的审查制度。另一个目标是让全球文化对西方目标更加友好。英国情报部门委托创作了支持帝国的小说作品。一些作家自觉地将笔捐给国家；其他人没有意识到政府或团体会促进他们的工作。这里有六本书，全都是优秀作者的作品，从某种程度上来说都是宣传作品。</p><p class="css-14046qw e1xfd4x10"><b>亚洲之眼。</b>作者：拉迪亚德·吉卜林。<i>喀什楼； 128页； 13.95 美元和 10 英镑</i></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><a href="https://www.economist.com/books-and-arts/2021/05/20/the-tainted-genius-of-rudyard-kipling">拉迪亚德·吉卜林作为大英帝国宣传者的</a>角色经常被遗忘。英国情报部门在第一次世界大战期间招募了这位作家，撰写旨在破坏印度民族主义的小说。 1916 年，英国官员詹姆斯·邓洛普·史密斯 (James Dunlop Smith) 向吉卜林发送了在法国作战的印度士兵的私人信件。史密斯要求吉卜林重写它们，以消除任何亲印度或革命情绪。美国杂志《<i>周六晚报》</i>在 1917 年 5 月至 6 月期间出版了四篇文章。（其中三篇出现在《伦敦<i>晨报》</i>上。）<i> </i>吉卜林只是在将它们整理成一本书《亚洲之眼》时才以自己的名字命名的。作者告诉邓洛普·史密斯，在重写这些信件时，他“在某种程度上放大了[他]认为[他]在信件背后看到的精神”。事实上，他的修改比这更具创造性。在将士兵们的书信变成小说的过程中，他对它们进行了净化。他删除了诸如“我们就像绑在屠夫木桩上的山羊”这样的抱怨，并插入了对英国充满“镀金家具、大理石、丝绸、镜子”的钦佩描述。英国情报部门喜欢它所读到的内容。吉卜林问邓洛普·史密斯是否发现“角色中的种姓或精神面貌存在错误”。看来他没有。许多读者都钦佩一位评论家（撰写小说《金》）所说的吉卜林对印度人民的“积极、详细和非刻板印象”。他作为宣传员的角色蒙蔽了他的视野。</p><p class="css-14046qw e1xfd4x10"><b>日瓦戈医生。</b>作者：鲍里斯·帕斯捷尔纳克。<b> </b><i>复古出版； 512 页； 20 美元和 9.99 英镑</i></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">冷战期间，<small>中央情报局</small>试图通过秘密促进书籍和杂志的流通来破坏苏联的审查制度。窥探者送来了陀思妥耶夫斯基、 <a href="https://www.economist.com/culture/2023/06/29/used-and-abused-by-russian-rulers-tolstoy-has-always-resisted">列夫·托尔斯泰</a>和弗拉基米尔·纳博科夫的小说。他们最喜欢的作家是鲍里斯·帕斯捷尔纳克。<small>中央情报局</small>1958 年的一份备忘录宣称，他的小说《日瓦戈医生》具有“巨大的宣传价值”。对于一个爱情故事来说，这似乎是一个令人惊讶的事情。但<small>中央情报局</small>感兴趣的不仅是这部小说的“发人深省的本质”，还有“其出版的环境”。苏联文学杂志和出版社压制了这本书。其中一位引用了帕斯捷尔纳克对社会主义的“恶毒”和“不接受”。苏联人不喜欢他的宗教热情。一名意大利文学天才星探将《日瓦戈医生》的手稿走私到意大利，并于 1957 年在那里出版。<small>中央情报局</small>发现了一个“机会，让苏联公民怀疑他们的政府出了什么问题，当时该男子的一部优秀文学作品承认成为当今最伟大的俄罗斯作家甚至在他自己的国家也是不可能的”。间谍机构帮助出版了这本书的俄语版。它在东欧代理商的帮助下发行了1000多册，并在1958年比利时世界博览会上分发。它希望俄文原版的出版能为帕斯捷尔纳克赢得诺贝尔奖铺平道路。他这样做了，但苏联人强迫他拒绝。 1965 年，他没能活到看到《日瓦戈医生》成为一部卖座电影（剧照如上图）。</p><p class="css-14046qw e1xfd4x10"><b>游击队。</b>作者：彼得·马蒂森。<i>复古书籍； 184 页； 5.95 美元和 4.00 英镑</i></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">1947 年成立时，<small>中央情报局</small>聘请了许多耶鲁大学的高年级学生。彼得·马蒂森就是其中之一。中情局派他去巴黎，他在那里用自己正在写一本小说作为掩护，但他在该市的<small>中央情报局</small>官员认为这个故事“软弱无力”。马蒂森确实在巴黎写了一本小说，实际上是两本。他的第二部作品《游击队》讲述了美国通讯社驻巴黎记者巴尼·桑德的故事，他追踪了一位希望采访的法国共产党前领导人。当桑德还是个孩子的时候，共产党人就帮助他逃离了西班牙内战。这部小说展示了对该党运作的详细了解，以至于《<i>芝加哥论坛报》</i>在一篇评论中建议作者回到莫斯科。但它显然对西方表示同情。桑德认为共产党人是自私且不诚实的。他的爱国主义精神日益增强。 《游击队》所写的自觉的文学散文预示着马蒂森职业生涯的下一步。他创办了文学杂志《<i>巴黎评论》</i> ，并以此为幌子监视移居巴黎的美国左翼艺术家和知识分子。<small>中央情报局</small>认为这对他的间谍活动来说是一个更好的掩护。 《游击队》并不是马蒂森最好的作品。他是唯一一位同时获得美国国家图书奖小说和非小说类奖项的作家。但是，当桑德在巴黎蜿蜒而行时，他提醒读者，马蒂森观察他的左派朋友不仅仅是为了艺术。</p><p class="css-14046qw e1xfd4x10"><b>在德黑兰读《洛丽塔》：书中的回忆录。</b>作者：阿扎尔·纳菲西。<i>兰登书屋； 356 页； 18 美元。企鹅; 9.99 英镑</i></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">伊朗移民兼英语教授阿扎尔·纳菲西 (Azar Nafisi) 于 2003 年出版了有关伊斯兰革命的回忆录，一举成名。 《在德黑兰读洛丽塔》在美国一炮而红，在<i>《纽约时报</i>》畅销书排行榜上停留了 117 周。这是八名伊朗妇女秘密聚会学习纳博科夫、古斯塔夫·福楼拜和亨利·詹姆斯小说的引人入胜的故事。纳菲西女士的学生是伊​​斯兰共和国的孩子，他们反抗该国的图书禁令和其“腐败和欺骗性的夸张”言论。这种描述并不适用于《读洛丽塔》，它值得得到的钦佩。然而，它所欠的机构并非典型的文学回忆录。纳菲西女士感谢史密斯理查森基金会提供的资助帮助她撰写这本书，该基金会致力于“促进美国在海外的利益和价值观”。纳菲西女士写道，只有通过“文学，人们才能设身处地为他人着想”。对于西方读者来说，《读洛丽塔》对于她的学生来说就像文学对于她的学生一样具有启发性。它还支持对伊朗神权政治的严厉判断，美国继续希望这种判断能够发挥影响力。</p><p class="css-14046qw e1xfd4x10"><b>一百年的孤独。</b>作者：加布里埃尔·加西亚·马尔克斯。格雷戈里·拉巴萨译。<i>企鹅; 432 页； 17.99 美元和 9.99 英镑</i></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">美国禁止加夫列尔·加西亚·马尔克斯入境三十年，因为他在 20 世纪 50 年代与哥伦比亚共产党有牵连。他曾短暂地加入过一个党组织。然而，由<small>中央情报局</small>资助的哥伦比亚杂志<i>《Mundo Nuevo》</i>在 1967 年该书出版前一年印刷了他的杰作《一百年的孤独》的两章。这些摘录并不包括该书对哥伦比亚“香蕉大屠杀”的描述。 1928年，哥伦比亚军队在美国的压力下对联合水果公司罢工的员工采取行动，杀死了1000多人。 <i>《新世界》</i>印刷的内容是对哥伦比亚的描述，其风格后来被称为魔幻现实主义。该杂志主要发表亲美和反共的文章，这表明它也对政治左派追随者撰写的文章持开放态度。一名<small>中央情报局</small>特工称这种做法为“ <i>fidelismo sin Fidel</i> ”，即古巴统治者菲德尔·卡斯特罗的共产主义信条，但没有反美革命主义。加西亚·马尔克斯发现<i>《新世界》</i>收受<small>中央情报局</small>的贿赂后非常愤怒。在给编辑罗德里格斯·莫内加尔的一封信中，他写道，他感觉自己像个戴绿帽子的人。</p><p class="css-14046qw e1xfd4x10"><b>月亮落下。</b>作者：约翰·斯坦贝克。<i>企鹅; 144 页； 12 美元和 9.99 英镑</i></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">1940 年 6 月，法国与德国签署停战协定两天后，约翰·斯坦贝克写信给美国总统富兰克林·罗斯福，敦促他的政府开展“立即、受控、深思熟虑”的宣传。斯坦贝克采纳了自己的建议，写了一个故事来激励被占领的欧洲人民起来反抗纳粹。 《月亮落下》的故事发生在一个被法西斯势力入侵的无名欧洲国家。斯坦贝克写道，这个虚构的地方的特点是挪威的严厉、丹麦的狡猾和法国的理性。兰瑟上校领导的占领者奋力镇压起义。抵抗纳粹的成员翻译了这本小说并将其偷运到挪威、丹麦和法国。 1945 年，战争结束后，挪威国王授予斯坦贝克国家自由十字勋章，以表彰他对欧洲抵抗运动的贡献。</p><p class="css-14046qw e1xfd4x10"><b>也尝试一下</b></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">我们的宣传报道包括一个<a href="https://www.economist.com/interactive/international/2022/05/17/the-putin-show">互动专题</a>，介绍俄罗斯人民如何看待乌克兰战争。我们的姊妹杂志<i>《1843》</i>带领读者走进莫斯科一间潮湿的教室， <a href="https://www.economist.com/1843/2023/04/26/inside-the-school-where-russias-state-tv-journalists-are-trained">俄罗斯国家电视台的</a>记者在那里接受培训。我们关于习近平的播客<a href="https://www.economist.com/podcasts/2022/10/17/bonus-behind-the-propaganda">“王子”</a>探讨了歌颂中国国家主席的宣传以及理解真实人物的挑战。 <a href="https://www.economist.com/china/2023/02/16/chinese-propaganda-is-surprisingly-effective-abroad">在这里，</a>我们写下中国在海外宣传取得的惊人成功。阅读我们对朝鲜首席宣传官金与正的<a href="https://www.economist.com/the-economist-explains/2023/08/09/who-is-kim-yo-jong-north-koreas-propagandist-in-chief">简介</a>。 <a href="https://www.economist.com/the-economist-reads/2022/12/21/what-to-read-to-understand-intelligence-and-espionage">以下</a>是我们推荐的解释智力如何运作的书籍。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Fri, 03 Nov 2023 20:25:43 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/ii7nf081ku2cksvu05jlo1tt64ufsj91</guid><link/> https://www.economist.com/the-economist-reads/2023/11/03/six-books-you-didnt-know-were-propaganda </item><item><title><![CDATA[A new Museum of Prohibited Art shows how censorship evolved]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>克里斯特</span>在战斗机上<small>被钉死</small>在十字架上。麦当劳叔叔被钉在十字架上。传统造型的麦当娜，将手伸到长袍下面的两腿之间。在巴塞罗那新的禁止艺术博物馆，不难发现一个共同的主题。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">博物馆中的许多物品都以宗教为主题，但并非全部。对大男子主义政客的嘲笑也有办法引发审查。这是安迪·沃霍尔笔下的毛泽东，还有埃米利亚诺·萨帕塔赤身裸体骑在马背上、戴着粉色宽边帽和高跟鞋的画作。 （这位墨西哥革命领袖的后代荒谬地威胁要起诉艺术家法比安·查雷兹（Fabián Cháirez）诽谤。）博物馆的主要标准是作品受到某种形式的禁止或审查。塔特索·贝内特 (Tatxo Benet) 是一名记者出身的商人，他创办了博物馆并收藏了艺术品。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">涉及伊斯兰教的艺术品往往比针对基督教的艺术品更为克制。满屋子的祈祷垫上都打了孔，上面放着一双高跟鞋，由阿尔及利亚裔艺术家祖利卡·布阿卜德拉 (Zoulikha Bouabdellah) 设计。在摩洛哥艺术家阿米娜·本布什塔 (Amina Benbouchta) 的《Piège à loup》中，绣花枕头上放置了一个狼夹。两者都是对伊斯兰社会女性地位的优雅评论，但其震撼价值很难与圣母玛利亚取悦自己相比。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这是因为艺术的风险总是取决于背景。 《鲨鱼》中的萨达姆·侯赛因几乎赤身裸体，被捆绑在甲醛中，水平排列，就像英国艺术家达明·赫斯特（Damien Hirst）类似作品中的真实鲨鱼一样。 2006年，由于丹麦报纸上出现的先知穆罕默德漫画引发暴力，一些欧洲国家的官员出于恐惧而拒绝展示该作品。也许正是因为这个原因，博物馆里没有出现任何描绘先知的作品，尽管博物馆的一位代表表示未来可能会展示一幅。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">事实上，博物馆的最强点之一是强调审查制度本身的性质。最粗暴的版本是直接的国家禁令：警察从墙上撕下艺术品并将其锁起来。但有些作品受到个人攻击。例如，自慰的麦当娜画作在 2019 年的一次展览中遭到破坏，至今仍留有刀痕。而且博物馆里的很多作品都经过了艺术家自己的审查。例如，弗朗西斯科·戈雅（Francisco Goya）担心西班牙宗教裁判所不受欢迎的关注，撤回了他的恶毒讽刺版画《随想曲》（Caprichos）的销售。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">有时公司和机构会压制言论自由。乐高“拒绝”向中国持不同政见艺术家艾未未发送大量积木订单，称其避免支持具有政治议程的项目。相反，艾未未从支持者那里采购了砖块，战胜了企业的谨慎态度。查克·克洛斯 (Chuck Close) 的自画像是展出的现代取消文化的唯一例子——2017 年，几位女性指控他性骚扰，华盛顿国家美术馆随后取消了他的作品回顾展。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">博物馆大厅里矗立着一座佛朗哥秘密警察的雕塑。但参观者离开时会评论说如今的审查制度变得更加微妙。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Fri, 03 Nov 2023 19:04:00 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/pljd7hhmar2c2he7tmfehnpc0h75uuls</guid><link/> https://www.economist.com/culture/2023/11/03/a-new-museum-of-prohibited-art-shows-how-censorship-evolved </item><item><title><![CDATA[The business of mining literary estates is booming]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>拜伦</span><small>勋爵</small>打算出版他的回忆录，但他的文学遗嘱执行人却把它烧毁了。人们认为 TS 艾略特从来不想创作有关他的猫的歌曲。英国奇幻作家特里·普拉切特（Terry Pratchett）富有想象力：他的前助手实现了普拉切特的愿望，用压路机压碎装有作者未完成故事的硬盘。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><a href="https://www.economist.com/britain/2023/03/23/editing-roald-dahl-for-sensitivity-was-silly">罗尔德·达尔（Roald Dahl）</a>是黑暗而令人愉快的儿童故事的作者，如果他知道编剧会召唤出一个十几岁的威利·旺卡（Willy Wonka），他可能会做出同样激烈的事情。达尔于 1990 年去世，他对根据他的《查理和巧克力工厂》拍摄的第一部电影感到厌恶。很难想象他会为将于 12 月上映的前传《旺卡》欢呼。影片中，蒂莫西·查拉梅（Timothée Chalamet）（如图）饰演的年轻威利对抗巧克力卡特尔。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">长期以来，作者们一直试图控制自己死后作品的处理方式，但大多都失败了。然而，达尔的遗产代表了故事的新转折。 2021 年，流媒体服务公司 Netflix 为他的遗产支付了巨额费用，刺激了开采已故作家遗产的淘金热。曾经，最让作家们担心的是史努比传记作家的入侵。如今，继承者们面临着将每一丝创意成果货币化的诱惑。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">对流媒体服务和电影工作室新内容的强烈渴望推动了人们对旧书的新兴趣。精明的视频制作人在面对热门新书的竞购战时，转向了更实惠的选择：几十年前写的小说。这些“重新列入”作品的权利通常属于作者去世后 70 年内的遗产。此后，该作品进入公共领域，遗产机构不能再从中获利或控制它。想想今年上映的电影《小熊维尼：血与蜜》，AA米尔恩笔下的小熊维尼和小猪小猪，可爱的、近百岁的角色，变成了嗜血的杀手。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">受版权保护的作品进行技术改造的时机已经成熟。他们可以通过多种方式榨取利润，包括出售新语言的翻译权、允许在世作家创作“续篇小说”以及制作流媒体连续剧。例如，Netflix 上最出名的节目《皇后弃兵》实际上是根据 1983 年出版的小说改编的。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">传统上，管理作者遗产的知识产权是一件低调的事情，留给侄孙和忙碌的前经纪人。更积极地利用权利的现代时代始于 15 年前，当时美国和英国的明星特工开始争夺伊恩·弗莱明、伊芙琳·沃和弗拉基米尔·纳博科夫的遗产。与此同时，阿加莎·克里斯蒂和达尔的继承人成立了公司来监督不断发展的帝国。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">当达尔的孙子（罗尔德·达尔故事公司的经营者）以大约 7 亿美元的价格将作家的目录卖给 Netflix 时，沉睡的文学界意识到了旧作品的商业潜力。 （这是与华纳兄弟达成的一项单独协议的补充，华纳兄弟获得了制作《旺卡》的权利。）重新构思了韦斯·安德森的《亨利·休格的奇妙故事》和其他三个达尔故事，电影制作人，9 月加入 Netflix；新西兰导演塔伊卡·维迪蒂 (Taika Waititi) 计划拍摄两部关于奥姆帕-伦帕斯 (Oompa-Loompas) 和其他达尔角色的连续剧。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">即使达尔的作品没有获得轰动一时的待遇，随着旧的印刷品被包装成新的格式，遗产也可以证明是有利可图的。有声读物正在蓬勃发展；据行业组织音频出版商协会称，近年来美国的销量每年至少增长 10%，到 2021 年将飙升 25%。主要图书出版商最近宣布与流媒体服务 Spotify 达成协议，提供有声读物订阅服务。新的格式可以帮助作者的财产产生新的版税。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">不过，最大的一笔钱是在屏幕改编上。到 2030 年，全球视频流媒体市场预计将超过 4000 亿美元。根据 Publishers Marketplace 的数据，2020 年改编成<small>电视剧的</small>书籍数量首次超过电影<i>。</i>关于间谍、侦探和儿童角色的故事是节目的自然主题。它们是“黄金品牌”，作家协会主席尼古拉·所罗门 (Nicola Solomon) 解释道，该协会担任 58 名会员遗产的受托人。 “无论好坏，我们生活在一个品牌驱动的世界，人们购买熟悉的品牌，”她补充道。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这笔财富催生了一位强大的新玩家。 2019 年，一个由律师、代理人和电视推广商组成的财团，名为国际文学财产公司 ( <small>ILP</small> )，在纽约和伦敦设立了办事处，大规模开展这项工作。 “过去有很多精彩但未被欣赏的小说，”阿加莎·克里斯蒂有限公司前首席执行官、 <small>ILP</small>联合创始人希拉里·斯特朗 (Hilary Strong) 说道。 “我们正在努力做的就是开放它们，并将它们带回来让新一代人理解。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">在私募股权的支持下， <small>ILP</small>已收购了约 50 个文学庄园的部分或全部。它的作品集现在包括兰斯顿·休斯、萨默塞特·毛姆和乔治·西默农等经典作家的作品。 2021 年，该公司出售了一部以西默农饰演的巴黎警察督察儒勒·梅格雷为主角的电视剧的版权。有 84 部梅格雷小说可供选择，不需要侦探就能推断出这可能是一部长期上演的剧。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">一些继承人对公司对其知识产权的新兴趣感到困惑。实际上，文学遗产是一种新的资产类别。如果管理得当，他们可以提供稳定的收入。所罗门女士表示，就像科技初创公司一样，有些公司拥有“突然爆发的潜力”。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">但许多继承人和遗嘱执行人很高兴为他们祖先的作品找到新的读者。以非裔美国科幻小说先驱奥克塔维亚·巴特勒 (Octavia Butler) 的小说为例，她获奖无数，但商业上却鲜有成功，于 2006 年去世。她的遗产在她的前经纪人的领导下授权了新版本，这反过来又将已故作家推上了畅销书排行榜。新的图画小说已经出版，两部<small>电视</small>节目正在制作中，其中包括由美国女演员维奥拉·戴维斯主演的《野生种子》。</p><h2 class="css-8p8dhl e8f47sz0">严重问题</h2><p class="css-1hno3qs e190yofl0">然而，复兴旧故事会带来风险和棘手的问题。是否可以将老故事换上新包装来迎合当代人的口味？对于种族主义或性别歧视的描述，执行者应该采取什么措施？ “更新”文本的尝试很容易失败。想想当苏斯博士遗产委员会因作者的种族成见而决定在 2021 年撤回某些书名时，人们对“审查制度”的呼喊就知道了。最具争议性的是清理带有攻击性词语的旧书的决定，正如企鹅兰登书屋的编辑今年早些时候对达尔的一系列儿童读物所做的那样，这些书都经过了“敏感读者”的审查。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><small>国际笔会</small>是一个作家倡导组织，在最近一份措辞严厉的报告中写道，“阅读旧书的部分用处在于批判性地评估他们的态度和论点。经典书籍出版后更改其文本，从某种意义上说，就是修改历史。”管理欧内斯特·海明威庄园 20 多年的作家迈克尔·卡塔基斯 (Michael Katakis) 对此表示同意。 “过去的话语是我们去过哪里以及我们从哪里出发的路标，它是我们确定我们是否有所进步或是否还没有走得太远的方式。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">其中最棘手的是所谓的“续篇小说”，例如《朱莉娅》，这是最近从女权主义角度对乔治·奥威尔的《1984》进行精彩重述的作品。可能接受另一种媒介对经典作品进行新处理的传统主义者常常会对那些似乎改变了一位伟大作家的智力遗产的书籍感到愤怒。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">但争议对于销售来说并不是坏事。就像达尔心爱的角色查理·巴克特渴望进入旺卡的神秘工厂一样，没有什么可以阻止投资者和电影制片厂继续筛选过往的目录，寻找一张金票。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Fri, 03 Nov 2023 18:54:57 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/98toj1hfg95ng4h0stidkt76uvfs7843</guid><link/> https://www.economist.com/culture/2023/11/03/the-business-of-mining-literary-estates-is-booming </item><item><title><![CDATA[Is it wise for states to cut taxes?]]></title><description><![CDATA[<div class="css-9xqu6e e1ey6m750"><div class="css-1lm38nn e50l3u40"><figure><audio class="react-audio-player " id="audio-player" src="https://sphinx.acast.com/p/acast/s/checksandbalance/e/654532378235ab001234b38d/media.mp3?tk=eyJ1aWQiOiJ0b20iLCJ0ayI6IkFVNVJxMHgwIiwiYWRzIjpmYWxzZSwic3BvbnMiOmZhbHNlLCJzdGF0dXMiOiJwcml2YXRlIn0=&sig=rk8qqBp7vWO1ajRldPIdQHuI8w4KhZzpsomAKbx_kCw"><p>您的浏览器不支持<audio>元素。</p></audio></figure></div><p class="article__body-text">减税浪潮正在席卷美国各州。在充裕预算的推动下，约 25 个州在过去三年中削减了个人所得税。这是明智之举，还是各州正在为<a href="/united-states/2023/11/02/a-tax-cutting-wave-is-sweeping-over-americas-states">财政下滑</a>做好准备？</p><p class="article__body-text">约翰·普里多 (John Prideaux) 与夏洛特·霍华德 (Charlotte Howard) 和伊德里斯·卡隆 (Idrees Kahloon) 共同主持。 <i>《经济学人</i>》的西蒙·拉宾诺维奇也加入了他们的行列，他一直在与爱荷华州州长金·雷诺兹交谈。</p><p class="article__body-text">片长：49分钟</p><p class="article__body-text">收听： <a href="https://podcasts.apple.com/us/podcast/id1494037881?ls=1&mt=2">Apple 播客</a>| <a href="https://open.spotify.com/show/4jjKHhNPHfkIZHssgrQavP">Spotify</a></p><p class="article__body-text">这是仅限订阅者观看的一集。要收听<a href="https://subscribenow.economist.com/podcasts-plus?purchaseRedirect=economist.com%2Faudio%2Fpodcasts%2Fonboarding%3Fpodcast%3Dchecks-and-balance">，请注册免费试用</a>《经济学人播客+》。</p><p class="article__body-text">如果您已经是<i>《经济学人》</i>的订阅者，作为订阅的一部分，您可以完全访问我们所有的节目。</p><p class="article__body-text">有关如何访问《经济学人播客+》的更多信息，请访问<a href="https://myaccount.economist.com/s/article/What-is-Economist-Podcasts">我们的常见问题解答页面</a>或观看<a href="https://www.youtube.com/watch?v=48TlDbL-4vU">我们解释如何链接您的帐户的视频</a>。</p><p class="article__body-text">播客成绩单可通过<a href="/cdn-cgi/l/email-protection" class="__cf_email__">[email protected]</a>索取。我们致力于进一步提高可访问性，并正在探索新的方法来扩展我们的播客转录内容。</p></div> ]]>;</description><pubDate> Fri, 03 Nov 2023 18:01:30 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/aqkr4n3hqm4jhobu2naamocr4ju99f6o</guid><link/> https://www.economist.com/podcasts/2023/11/03/is-it-wise-for-states-to-cut-taxes </item><item><title><![CDATA[Athletics should embrace “super-shoes”]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>据</span><small>传说</small>，第一次马拉松比赛让人筋疲力尽，以至于希腊信使费迪皮德斯（Pheidippides）崩溃了，他从马拉松战场跑了 25 多英里（40 多公里）到雅典，带来了战胜波斯人的消息。然后死了。在接下来的 2500 年里，人类跑这个距离的能力变得越来越好。有些人甚至选择打扮成犀牛。现在，最好的选手在两个多小时内完成了现代马拉松比赛，全程 26.219 英里。 （菲迪皮兹的时间没有被记录。）</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">在过去的五年里，最好的成绩已经有了显着的提高——毫无疑问，11 月 5 日的纽约市马拉松赛上也会出现更多同样的成绩。这在很大程度上可以通过新一代超弹力跑鞋（“超级鞋”）的开发来解释，它为运动员提供了更大的帮助。这种进步使得一些人质疑该技术现在是否过于主导，因此是否应该从记录中删除最近出现的快速时间过剩现象。这种技术恐惧症是错误的。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">令人眼花缭乱的马拉松时间的最新例子发生在柏林和芝加哥的平坦道路上。在德国，埃塞俄比亚选手蒂格斯特·阿塞法(Tigst Assefa)跑出了2小时11分53秒，比现有的女子纪录快了两分多钟。自 2022 年初以来，女子马拉松历史上 10 个最快成绩中有 8 个被记录下来。随后，在风城，肯尼亚选手凯尔文·基普图姆 (Kelvin Kiptum) 以 2:00:35 冲线，将男子马拉松成绩降低了 34 秒。 （图为基普图姆先生获胜后的双脚。） 23 岁的小伙子——顶级马拉松运动员通常年龄较大——基普图姆先生可能会成为第一个打破两小时大关的人。即使他做不到这一点，他的同时代人也会做到。有史以来最快的十名男子成绩中有六项是在过去两年内记录的。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">毫无疑问，这一代运动员之所以能打破纪录，是因为他们的鞋子。耐克和阿迪达斯都说服了管理机构世界田径协会允许使用厚实的泡沫鞋底的鞋子。这些充当弹簧。当他们的脚将超级鞋压入地面时，跑步者在再次蹬地时会比穿着普通鞋获得更多的能量。 2017 年，耐克宣布新技术让穿着超级鞋的运动员比穿着普通鞋消耗的能量减少 4%。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">那些希望禁止这款鞋的人担心跑步者的能力和他们所穿的装备之间的平衡已经被扭曲。 （一个不太令人担忧的是，记录与以前时代的记录变得越来越不具有可比性。但是，除非今天的跑步者穿着古代的破烂鞋参加比赛，否则情况总是如此。）不过，显然，这距离比跑步者更重要的鞋子还有很长的路要走。俱乐部跑步者可能会穿着一双 Nike Alphaflys 创下个人最好成绩，但她不会比穿着普通跑鞋的阿塞法女士跑得更快。这项运动的管理机构世界田径协会坚持认为，所有此类超级鞋都应该向所有运动员提供，这样才是合法的，因此不存在因无法获得最好装备而导致比赛结果受到影响的风险。 （有些人不诚实地将超级鞋等同于兴奋剂，尽管与许多化学品不同，技术改进通常不会对其使用者产生不良影响。）</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">体育运动的部分吸引力在于，它们展示了人类不断进步的轨迹，变得更强壮、更快、更健康。这在运动员与时间赛跑的个人运动中最为重要，但它适用于所有领域。技术一直对此做出了贡献。原始的现代足球场可以提高技术水平；弹力跑道推动运动员跑得更快。但随着体育产业吸引了更多投资，奖金池也扩大了，寻找表现优势的动力也随之增强，无论是在装备、饮食还是比赛策略上。有时必须控制进步——例如，对板球棒技术进行限制，以防止比赛向有利于击球手的方向倾斜；标枪的空气动力学性能较差，以防止观众被矛刺伤。但禁止超级鞋既是倒退，又难以执行。这是一个无法放回鞋盒的精灵。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">游泳提供了一个警示。在 2008 年奥运会上，穿着 Speedo 生产的提高浮力的全身聚氨酯泳衣的游泳运动员打破了世界纪录。许多针对 Speedo 泳衣的相同论点在超级鞋争论中再次出现。游泳管理机构<small>国际泳联</small>向批评者屈服，于 2010 年禁止了这项比赛。在接下来的几年里，游泳运动员都无法与北京队相媲美。但随着时间的推移和其他地方的进步，新的表演者开始迎头赶上。现在只剩下一项穿着 Speedo 泳衣创下的女子世界纪录了。阿塞法女士和基普图姆先生是令人惊叹的运动员，我们应该惊叹于他们的壮举，而不是他们脚上的东西。未来，他们的记录也将被更令人瞩目的成就所超越。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Fri, 03 Nov 2023 17:27:38 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/kg0vpc0oatc74isci2m9sbicluf455gi</guid><link/> https://www.economist.com/culture/2023/11/03/athletics-should-embrace-super-shoes </item><item><title><![CDATA[How to be a better boss]]></title><description><![CDATA[<main id="content"><article id="new-article-template"><div class="css-1bfdg3q e1pkqesp0"><div class="css-1qjp74c e8tkvfk0"><div class="css-1r2sn2n e1mdktgm0"><section class="css-qm1vln e1m3q8rc0"><div class="css-b4a1pi elvs37n0"><span class="css-1te5c83 e11l78dl0"><a href="/films/"><span>电影</span></a></span><span class="css-1mdqtqm e11bnqe00">|订阅者事件</span></div></section></div><div class="css-1r2sn2n e1mdktgm0"><div class="css-17yzdrv euxoahl0"><section class="css-12k3cm0 e1ey6m751"><div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><small>优秀的<span>管理者</span></small>能否消除沉闷的会议、功能失调的团队和不合适的新员工带来的恐惧？</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><br>哈佛商学院教授艾米·埃德蒙森和管理手册《规模化人才》的作者克莱尔·休斯·约翰逊与<i>《经济学人</i>》的巴特比专栏作家安德鲁·帕尔默一起探讨什么是优秀的管理者以及如何成为一名优秀的管理者。 </p><iframe type="youtube" src="https://www.youtube.com/embed/mKHmv5smyCU?enablejsapi=1" class="css-xm8n1m e195f1ec0"></iframe><p class="css-1hno3qs e190yofl0">请访问我们的<a href="https://subscriberevents.economist.com/">订户活动页面</a>以查看我们即将举行的活动的时间表。订阅者还可以观看我们之前所有会议的录音。 </p></div></section></div></div></div><div class="css-mqgbir ea9fiz30"><div class="css-1m3z1gu e1nb91wc1"><div class="css-1gljmzf e8tkvfk0"><div class="css-1n611c3 e1mdktgm0"><div class="css-12dw4ef ekfon2k0"><div class="css-z9n3kh ej11e0o0"><figure class="css-qts40t e1197rjj0"><img alt width="1280" sizes="(min-width: 1440px) 700px, (min-width: 1280px) 50vw, (min-width: 960px) 66vw, 95vw" srcset="https://www.economist.com/img/b/256/144/90/media-assets/image/20231026_FLP002.jpg 256w, https://www.economist.com/img/b/360/202/90/media-assets/image/20231026_FLP002.jpg 360w, https://www.economist.com/img/b/384/216/90/media-assets/image/20231026_FLP002.jpg 384w, https://www.economist.com/img/b/480/270/90/media-assets/image/20231026_FLP002.jpg 480w, https://www.economist.com/img/b/600/337/90/media-assets/image/20231026_FLP002.jpg 600w, https://www.economist.com/img/b/834/469/90/media-assets/image/20231026_FLP002.jpg 834w, https://www.economist.com/img/b/960/540/90/media-assets/image/20231026_FLP002.jpg 960w, https://www.economist.com/img/b/1096/616/90/media-assets/image/20231026_FLP002.jpg 1096w, https://www.economist.com/img/b/1280/720/90/media-assets/image/20231026_FLP002.jpg 1280w, https://www.economist.com/img/b/1424/801/90/media-assets/image/20231026_FLP002.jpg 1424w" src="https://www.economist.com/img/b/1424/801/90/media-assets/image/20231026_FLP002.jpg"></figure></div><p class="css-1xxp0vh er8c6600">探索人体最复杂器官之一的生命周期</p></div></div><div class="css-1olanph e1mdktgm0"><div class="css-zc8ob7 ekfon2k0"><div class="css-b0lk6w ej11e0o0"><figure class="css-qts40t e1197rjj0"><img alt width="1280" sizes="(min-width: 1440px) 700px, (min-width: 1280px) 50vw, (min-width: 960px) 66vw, 95vw" srcset="https://www.economist.com/img/b/256/144/90/media-assets/image/20231026_FLP004.jpg 256w, https://www.economist.com/img/b/360/202/90/media-assets/image/20231026_FLP004.jpg 360w, https://www.economist.com/img/b/384/216/90/media-assets/image/20231026_FLP004.jpg 384w, https://www.economist.com/img/b/480/270/90/media-assets/image/20231026_FLP004.jpg 480w, https://www.economist.com/img/b/600/337/90/media-assets/image/20231026_FLP004.jpg 600w, https://www.economist.com/img/b/834/469/90/media-assets/image/20231026_FLP004.jpg 834w, https://www.economist.com/img/b/960/540/90/media-assets/image/20231026_FLP004.jpg 960w, https://www.economist.com/img/b/1096/616/90/media-assets/image/20231026_FLP004.jpg 1096w, https://www.economist.com/img/b/1280/720/90/media-assets/image/20231026_FLP004.jpg 1280w, https://www.economist.com/img/b/1424/801/90/media-assets/image/20231026_FLP004.jpg 1424w" src="https://www.economist.com/img/b/1424/801/90/media-assets/image/20231026_FLP004.jpg"></figure></div><p class="css-1xxp0vh er8c6600">报道拉丁美洲最奇怪的投票</p></div><div class="css-zc8ob7 ekfon2k0"><div class="css-b0lk6w ej11e0o0"><figure class="css-qts40t e1197rjj0"><img alt width="1280" sizes="(min-width: 1440px) 700px, (min-width: 1280px) 50vw, (min-width: 960px) 66vw, 95vw" srcset="https://www.economist.com/img/b/256/144/90/media-assets/image/20231027_FLP001.jpg 256w, https://www.economist.com/img/b/360/202/90/media-assets/image/20231027_FLP001.jpg 360w, https://www.economist.com/img/b/384/216/90/media-assets/image/20231027_FLP001.jpg 384w, https://www.economist.com/img/b/480/270/90/media-assets/image/20231027_FLP001.jpg 480w, https://www.economist.com/img/b/600/337/90/media-assets/image/20231027_FLP001.jpg 600w, https://www.economist.com/img/b/834/469/90/media-assets/image/20231027_FLP001.jpg 834w, https://www.economist.com/img/b/960/540/90/media-assets/image/20231027_FLP001.jpg 960w, https://www.economist.com/img/b/1096/616/90/media-assets/image/20231027_FLP001.jpg 1096w, https://www.economist.com/img/b/1280/720/90/media-assets/image/20231027_FLP001.jpg 1280w, https://www.economist.com/img/b/1424/801/90/media-assets/image/20231027_FLP001.jpg 1424w" src="https://www.economist.com/img/b/1424/801/90/media-assets/image/20231027_FLP001.jpg"></figure></div><p class="css-1xxp0vh er8c6600">伊朗支持的民兵组织可能卷入以色列与哈马斯的战争</p></div></div></div></div></div></div></article></main>]]>;</description><pubDate> Fri, 03 Nov 2023 16:23:03 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/5q6m793ub3mulrev40c9562smr1na5e2</guid><link/> https://www.economist.com/films/2023/11/03/how-to-be-a-better-boss </item><item><title><![CDATA[When should Rishi Sunak call the next British election?]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>对于</span>重视财务审慎的<small>人来说</small>，里希·苏纳克与查尔斯·狄更斯笔下的威尔金斯·米考伯非常相似。在他担任财政大臣期间（很大程度上是由于新冠疫情），公共债务激增，从<small>占 GDP</small>的 84.5% 飙升至 96%。作为总理，苏纳克先生的政治策略似乎几乎是纯粹的米考伯主义——希望有所作为。就经济而言，无论发生什么，都不可能对保守党有利。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">下一次大选的最晚举行日期是 2025 年 1 月。但明年圣诞假期期间的竞选活动不太可能让政府赢得选民的好感。其他两种选择被认为更有可能。一是在2024年秋季举行选举；另一种方案是在五月初举行地方选举的同一天举行选举。威斯敏斯特的传统观点认为，苏纳克先生希望等到秋季，以便经济有更多时间复苏， <a href="https://www.economist.com/britain/2023/04/19/britains-inflation-rate-is-not-falling-fast-enough">通胀有更多时间下降</a>。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">然而，对本届议会剩余 15 个月的预测并不表明推迟会带来巨大的经济回报。由于 2022 年能源价格飙升的影响逐渐消失，年度通胀率在 9 月份达到令人不安的 6.7%，预计未来几个月将大幅下降。英国央行对 2024 年第二季度以及 5 月大选的通胀预测中值为 3.7%；到了最后一个季度，这一数字只会再下降一点，至 3.4%。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">尽管公众可能欢迎较低的通胀，但他们不喜欢有助于实现通胀的机制： <a href="https://www.economist.com/britain/2023/07/27/how-high-should-britains-interest-rates-go">收紧货币政策</a>。 11 月 2 日，英国央行将利率维持在 5.25%，与 9 月份的上一次会议相同。但这次暂停是在连续 14 次加息之后发生的。由于利率变化需要时间才能产生影响，因此家庭尚未感受到数十年来最快的紧缩政策所带来的大部分痛苦。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">制定利率的货币政策委员会成员斯瓦蒂·丁格拉 (Swati Dhingra) 在 10 月份表示，自 2021 年 12 月利率仅为 0.1% 以来的紧缩政策迄今仅被吸收了 20-25%。据贸易机构<small>UK</small> Finance 称，英国 160 万笔固定利率抵押贷款将于 2024 年到期。下届大选每推迟一个月，平均就会有约 133,000 个额外家庭经历令人讨厌的利率上涨。抵押贷款经纪人估计，典型的再抵押贷款将比家庭每月多花费 288 英镑（351 美元）。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">利率上升也会逐渐导致失业率上升。该银行预计明年第二季度失业率将从目前的4.3%升至4.5%，并在最后一个季度达到4.7%。 20世纪60年代，美国经济学家阿瑟·奥肯（Arthur Okun）设计了“痛苦指数”，将通货膨胀率和失业率相加，以衡量公众对经济状况的不满程度。经济学家最近的研究表明，人们对低失业率的重视程度几乎是对较低物价增长的重视程度的两倍。等待几个月让通胀下降 0.3 个百分点、失业率上升 0.2 个百分点不太可能让选民感到更加高兴。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">换句话说，苏纳克面临着一个艰难的选择。当保守党在民意调查中落后工党超过 20 个百分点时，提前举行大选似乎是鲁莽之举。但他每个月推迟不可避免的事情，更多的抵押贷款持有者——保守党支持的传统基石——将受到更高利率的打击。米考伯先生最终一切顺利，他能够在阳光明媚、讲英语的澳大利亚度过自己的日子。众所周知，苏纳克先生喜欢加州。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Fri, 03 Nov 2023 15:59:09 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/r1vs8qs5uvaf93g064nggjqssntfuhdq</guid><link/> https://www.economist.com/britain/2023/11/03/when-should-rishi-sunak-call-the-next-british-election</item></channel></rss>