<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title><![CDATA[Latest Updates]]></title><link/> https://www.economist.com/latest/ <atom:link href="https://rsshub.app/economist/latest?mode=fulltext" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><description><![CDATA[The most recent blogs and online articles from The Economist - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)]]></description><generator> RS集线器</generator><webmaster>i@diygod.me (DIYgod)</webmaster><language> zh-cn</language><lastbuilddate> 2023 年 10 月 16 日星期一 21:49:26 GMT</lastbuilddate><ttl> 120</ttl><item><title><![CDATA[Israel’s tank commanders are studying Russia’s mistakes]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>像</span><small>每支</small>现代军队一样， <a href="https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/10/11/netanyahu-wages-war-and-fights-for-his-own-survival">以色列将军们</a>在过去一年半的时间里一直在密切关注乌克兰的战斗并做记录。 10 月 7 日，以色列社区遭受<a href="https://www.economist.com/israel-hamas">恐怖袭击</a>，造成 1,400 多人被杀，现在以色列国防军 ( <small>IDF</small> ) 的坦克营已准备好大举进入加沙，这些教训尤其重要。尽管坦克越来越容易受到无人机、徘徊弹药和从顶部攻击的现代反坦克导弹的攻击，但坦克仍然是战场上唯一集机动性、防护性和强大火力于一体的平台。他们将成为以色列地面入侵加沙的先锋队，为身后的步兵部队扫清道路。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> “我们看到了俄罗斯人如何在乌克兰作战以及他们犯下的错误，”<small>以色列国防军</small>装甲部队指挥官希沙姆·易卜拉欣准将说，他的职责是让以色列坦克及其人员做好战争准备。 “他们在那里以单军方式作战，而不是使用联合兵种战术，”他解释道。换句话说，俄罗斯的装甲团作为独立的坦克部队作战，而不是与步兵、作战工程和炮兵部队组成一体化编队，并且没有与情报和空中力量的协调。在某些情况下，坦克纵队在没有任何支援的情况下沿着道路排成一列，让乌克兰人将其击落。俄罗斯坦克乘员训练不足，几乎没有表现出遵循自己的条令的迹象。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">以色列装甲部队的形状与以前不同，”易卜拉欣将军说。 “多年来，我们一直在各个级别进行联合训练。我们不再认为坦克能够做所有事情。战场已变；这里更加拥挤和拥挤。这些大平台面临很多挑战，我希望步兵和工兵能够弥补我的劣势。我们参加所有课程和演习的士兵现在已经习惯了在联合兵种环境中作战。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">其中许多想法最初是从以色列50年前赎罪日战争期间的大规模坦克战中学到的。在那场冲突中，<small>以色列国防军</small>的装甲营（有时单独行动）因苏联提供的埃及当时新颖的赛格反坦克导弹以及敌方坦克而遭受重大损失。以色列国防军迅速适应，其战术在 20 世纪 70 年代和 80 年代被美国陆军广泛研究和采用。如今，以色列坦克兵被广泛认为是世界上训练有素、准备最充分的坦克兵之一。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">但<small>以色列国防军</small>并不是唯一向乌克兰学习的国家。在哈马斯袭击以色列边境之初，袭击者使用携带大型手榴弹的无人机摧毁了观察哨。至少在一个案例中，有这样的手榴弹击中以色列梅卡瓦坦克的镜头。乌克兰人也曾对俄罗斯坦克使用过类似的战术。易卜拉欣将军坚称，虽然边境上的一些坦克被击中“两三次”，但没有一辆被摧毁，所有坦克很快就会恢复使用。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">尽管如此，在一些集结区域，人们看到梅卡瓦坦克配备了“顶笼”，即固定在炮塔（车辆最暴露的部分）上方的板条金属屏障，以阻止来自上方的此类攻击。俄罗斯去年使用这种简易装置引起了嘲笑，但以色列的采用表明装甲专业人士越来越严肃地对待无人机的威胁。<small>以色列国防军</small>常规装甲旅使用的梅卡瓦坦克的更先进版本（与预备役人员所使用的梅卡瓦坦克不同）配备了<small>TROPHY</small> ，这是一种极其先进的以色列设计的“主动防护系统”系统，事实证明，它可以有效地击败来袭的敌方坦克。带有向外爆炸的爆炸板的反坦克导弹。然而，并非所有坦克单位都配备该系统。以色列储存库中的每辆坦克，包括早期版本的梅卡瓦坦克，现在都在部署中，这表明即将开展的大规模行动以及保卫以色列与黎巴嫩北部边境的必要性。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">哈马斯袭击开始后两小时内，易卜拉欣将军就通知<small>以色列国防军</small>所有装甲旅指挥官，他们应该开始动员，甚至在军队高层发出正式命令之前。现在，自 1982 年以色列入侵黎巴嫩以来，四十多年来第一次，整个装甲部队都被征召入伍。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这是一支庞大的部队，尽管以色列国防军热衷于保护其作战安全，并未透露具体数字，但据了解其中包括 1000 多辆主战坦克。其中许多并不是为了对加沙进行地面进攻，而是部署在以色列北部，以防与伊朗支持的黎巴嫩运动真主党爆发战争，真主党每天都用火箭弹和迫击炮弹挑衅以色列的回应自 10 月 7 日哈马斯袭击以来的炮击。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">如果第二条战线确实爆发，以色列坦克兵将进行两种类型的战争。虽然哈马斯和真主党在之前与以色列坦克的交锋中都使用了类似的战术和武器——小型伏击队发射俄罗斯制造（和伊朗提供）的反坦克导弹——但地形将产生很大的不同。在加利利和黎巴嫩南部的丘陵林地地区面对真主党的前景与在加沙城建筑密集的城市地区的战斗截然不同，在加沙城，袭击可能来自近距离。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">多年来，军事专家们一致认为，在狭窄的城市街道上驾驶笨重的坦克作战是一种负担。但更明智的观点是，如果使用得当，并与其他地面部队配合，在全副武装的对手保卫的城市环境中作战时，没有什么可以取代坦克的火力和突破能力。美国指挥官表示，坦克在伊拉克战争的关键城市战斗中发挥着至关重要的作用，包括轻型装甲车无法胜任的情况。在巴格达充满敌意的郊区萨德尔城，美国坦克和其他装甲车组成了一项研究所称的“流动装甲箱”，它们可以缓慢、稳定和安全地移动，而不会使徒步部队面临危险。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">与许多其他坦克作战人员相比，以色列坦克军至少有两个优势。一是哈马斯不被认为拥有“顶部攻击”反坦克导弹，如供应给乌克兰的美国“标枪”和英瑞<small>“NLAW”</small>反坦克导弹，这些导弹可以攻击坦克装甲最薄弱的部分——车体顶部。另一个原因是，以色列坦克的设计目的是在该国边境作战，而不是远离家乡，并提供高水平的保护。这使得它们相对笨重，移动性可能较差，但能够承受严重的撞击。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">除了“主动”防护之外，更先进的以色列坦克和步兵战车还拥有先进的通信系统。这些设备将它们连接到一个网络，该网络在坦克的屏幕上为部队提供服务，所有信息都是由其他以色列平台上的传感器收集的，包括盘旋在头顶上的无人机的镜头。 “今天的坦克可以利用从其他来源收集的信息向目标开火，并自行收集信息，这些信息将被其他火源使用，”易卜拉欣将军说。这克服了城市战的传统问题：视线短，其中一个坦克排可能不知道下一个街区周围发生了什么。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">与世界各地的坦克将军一样，他非常不同意那些根据俄罗斯的失败推断坦克时代已经结束的人，并引用了 10 月 7 日的事件作为证据。当数千名武装分子沿着边境围栏通过 29 个突破口冲入以色列时，他认为，在某些时候，当天早上驻扎在边境的少量坦克“是唯一剩下的保护层，他们使用了所有武器” 、大炮、机枪，然后跑过去，试图阻止周围数百名试图进入社区的恐怖分子。”由于边境上的大部分观察和摄像头都被摧毁，坦克上往往携带着唯一仍在运行以传递重要信息的监视系统。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">最终，<small>以色列国防军</small>那天早上的失败是情报评估和缺乏能够快速到达边境的部队的原因之一。但易卜拉欣将军坚称，在抵达基布兹的少数坦克中，“它们是恢复对这些社区的控制和结束流血事件的关键因素。没有什么能像坦克那样做到这一点。” <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Mon, 16 Oct 2023 20:50:44 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/sku0h3v760nqt55rpagu63lr9drbglll</guid><link/> https://www.economist.com/briefing/2023/10/16/israels-tank-commanders-are-stuying- Russias-mistakes </item><item><title><![CDATA[To save Palestinian lives in Gaza, open the crossing into Egypt]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>地面</span>战争尚未开始，伤亡已经在不断增加<small>。</small>加沙的 200 万人口<a href="https://www.economist.com/is-israel-acting-within-the-laws-of-war-in-gaza">挤在一个比伦敦人口还要稠密的空间里</a>。截至我们撰写本文时，飞地内已有超过 2,500 人死亡、近 10,000 人受伤。由于加沙的平均年龄仅为 18 岁，因此许多死者都是儿童。以色列决心<a href="https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/10/15/ehud-barak-blames-binyamin-netanyahu-for-the-greatest-failure-in-israels-history">摧毁哈马斯</a>。城市战是<a href="https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/10/11/brutal-urban-warfare-awaits-israels-army-in-gaza">血腥而激烈的</a>。可怕的事情即将发生。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这就是为什么从<small>联合国</small>秘书长开始，我们正在寻找拯救生命的方法——既在加沙内部，又防止战斗蔓延到以色列与黎巴嫩的北部边境。美国国务卿安东尼·布林肯正在不知疲倦地穿越该地区。他的老板乔·拜登可能很快就会访问耶路撒冷。在这场疯狂的外交活动中，各国政府、援助机构和巴勒斯坦同情者迫切请求以色列克制。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这一目标是崇高而公正的。不幸的是，善意的天真和双重标准正在削弱呼吁以色列停止干涉的呼吁。正如布林肯所表明的那样，保护无辜者的唯一现实途径在于进行冷静的谈判，而最重要的莫过于开放加沙和埃及之间过境点的计划。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">布林肯先生的首要工作是为好心人设定期望。他们常常认为杀害平民必定违反国际法。然而，哈马斯恐怖分子刚刚通过谋杀 1,400 名以色列人证明了他们所构成的威胁的严重性。作为回应，以色列国防军（ <small>IDF</small> ）可以通过摧毁哈马斯的武器、防御工事和战士来合法地保证国家安全。由于加沙城下方的土地被哈马斯的隧道密布，因此需要地面进攻。即使以色列试图保护许多平民，他们也会死亡，这一可怕的事实并不是对巴勒斯坦人的集体惩罚，而是城市战争的丑陋面目。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">外界有权要求以色列允许医疗用品、食物和水进入加沙。关于什么才算是适当的武力以及以色列对平民的警告是否充分，还有争论的余地。过去，以色列的行动有时有些过分，因为<small>以色列国防军</small>想要证明暴力是没有好处的；最近几天，国防部长竟然开始称哈马斯恐怖分子为“人畜”。然而，当人们对以色列的行为提出要求时，他们常常表现出双重标准，因为他们没有考虑到哈马斯让巴勒斯坦人陷入危险的策略。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">在统治加沙的 16 年里，该组织并没有寻求帮助人民繁荣，而是加强对权力的控制，并招募和武装武装分子。它不是在战争中保护加沙人，而是用他们的身体作为活铠甲。过去，它利用清真寺、学校和医院藏匿武器并隐藏指挥所。 10 月 13 日，以色列警告加沙北部居民在入侵之前逃离。哈马斯没有帮助他们撤离，也没有试图通过释放其扣押的 199 名人质来为他们赢得安全前往南部的通道。相反，它试图操纵他们，使他们留在火线中。它知道巴勒斯坦妇女和儿童的死亡人数将引起国际社会的强烈抗议。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">那么，如何拯救无辜生命呢？部分答案是诉诸以色列的自身利益。摧毁哈马斯符合战争法，但如果消灭它的代价是许多无辜平民的死亡，那么对以色列声誉的损害将迅速攀升。此外，加沙的战斗越血腥，真主党就越有可能从黎巴嫩的基地发动猛烈攻击。以色列不想要第二条战线。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">答案的另一部分是诉诸以色列的价值观。布林肯上周末在以色列表达了以色列总统的观点，他说得很好。 “以色列如何做这件事很重要，”他站在以色列总理本雅明·内塔尼亚胡旁边说道。 “我们民主国家通过追求不同的标准来区别于恐怖分子。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">当务之急是说服以色列允许埃及开放加沙与西奈半岛之间的拉法过境点，以拯救生命。迁往以色列设定的加沙边界以南的数十万人将需要大规模的食物、住所和医疗援助。埃及一侧正在储存物资，等待进入加沙。谈判的重点是随着援助的进入，让双护照持有者和援助人员离开加沙。这里迫切需要达成协议。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这可能还不够。为了拯救尽可能多的生命，埃及还应该向想要暂时逃离加沙的巴勒斯坦人开放拉法过境点。很容易找到理由反对这样的计划。巴勒斯坦人担心他们可能永远不会被允许回家，这是可以理解的。这种先例在约旦和黎巴嫩已有数十年历史的“临时”难民营中就有体现。就埃及而言，它不希望被视为纵容撤空加沙。它还担心永久性营地可能会滋生伊斯兰恐怖主义，从而加剧西奈半岛的不稳定，或波及该国其他地区。如果几年后这些难民营成为攻击以色列的基地，它们甚至可能会毒害埃及和以色列之间的关系，而埃及和以色列之间的关系是中东安全的基石。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">为了防止所有这些事情发生，以色列、美国、埃及和善意的阿拉伯国家，包括那些签署了《亚伯拉罕协议》的国家——以及沙特阿拉伯，有一天可能会这样做——应该做出正式的保证，由美国表示，飞往西奈半岛的航班将是暂时的。如果阿拉伯国家向陷入经济困难的埃及提供债务减免，埃及可能会更愿意接受。美国可以润滑车轮。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">我们不会低估实现这一举措的难度。在过去的中东，这种想法是不可想象的。但当哈马斯开始屠杀以色列人时，那个世界就消失了。一个新的中东正在等待争夺，伊朗、真主党、哈马斯和混乱势力都打算占领它。还有什么比制定拯救巴勒斯坦人生命的联合计划更好的方法来拒绝他们呢？ <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Mon, 16 Oct 2023 20:18:19 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/p78ei95of50su6vut3gdn7lnv22m8emv</guid><link/> https://www.economist.com/leaders/2023/10/16/to-save-palestinian-lives-in-gaza-open-the-crossing-into-egypt</item><item><title><![CDATA[Israel needs to resist irrational retaliation]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> <span>“我们</span><small>将消灭</small>哈马斯。我们会取得胜利。这可能需要时间，但我们将比以往更强大地结束这场战争。”以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的话不仅是为了表达决心，也是为了表明<a href="https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/10/11/netanyahu-wages-war-and-fights-for-his-own-survival">他在加沙的战争</a>是不同的。以色列的目的不再是惩罚和威慑<a href="https://www.economist.com/films/2023/10/13/what-is-hamas">哈马斯</a>。现在它想彻底摧毁它。</p><aside class="css-13k2iu7 e1e9ys590"><p class="css-1hno3qs e190yofl0">了解有关以色列和哈马斯之间战争的更多信息</p></aside><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这是一个艰巨的任务。哈马斯同时是一个宗教理念、一个社会运动、一个政党、一个政府和一个与恐怖主义结合的混合民兵组织。无论加沙发生什么，哈马斯仍然是西岸强大的政治力量。在私下谈话中，以色列军方官员对目标的定义更为狭隘：夺取主要城市中心加沙城；消灭哈马斯在该领土的最高政治和军事领导层；并尽可能多地摧毁其军事能力。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">鉴于加沙地下有广泛的隧道网络，这可能需要数周甚至数月的挨家挨户的战斗。 2017年，在伊拉克和叙利亚，当地军队在西方空军和数千名西方军队的支持下，在摩苏尔街头度过了277天，在拉卡度过了90天，与伊斯兰国圣战分子作战。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">以色列前总理<a href="https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/10/15/ehud-barak-blames-binyamin-netanyahu-for-the-greatest-failure-in-israels-history">埃胡德·巴拉克</a>认为，以色列面临四个制约因素。其中三个是关于战争的：如何在人质存在的情况下进行战斗，如何避免黎巴嫩真主党民兵卷入的两线战争，以及随着巴勒斯坦苦难的加剧，国际支持不可避免地受到侵蚀，如何管理时间。第四个问题是战斗结束后的第二天：“我们可以将火炬传递给谁？”巴拉克先生问道。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">最后一个问题是一个棘手的问题，内塔尼亚胡先生没有给出答案。哈马斯10月7日的袭击表明，以色列通过封锁陆地和海上边界从外部控制领土的政策是危险的。然而，事实证明，过去对拥有超过 200 万人口的加沙的占领成本太高，难以维持。在哈马斯和其他民兵组织的暴力压力下，以色列于 2005 年从该领土撤出了最后一批军队和犹太定居者。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">如果没有可行的“后天”安全和政治战略，任何军事胜利都可能化为泡影。 “记住阿富汗。记住伊拉克。记住黎巴嫩，”巴拉克在美国智库卡内基国际和平基金会最近的一次网络研讨会上警告说。他指的是1982年以色列入侵黎巴嫩、2001年美国入侵阿富汗和2003年入侵伊拉克。这三起事件都是由恐怖主义行为挑起的。这三个国家都在最初的军事上取得了巨大的成功。这三件事都变成了严重的政治崩溃。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">华盛顿特区智库美国企业研究所的肯尼思·波拉克 (Kenneth Pollack) 表示，“以色列人的处境与我们美国人在 9/11 事件后的处境相同”。 “我们非常愤怒，也非常害怕。我们真正关注的只是消灭任何威胁我们的人，而对接下来发生的事情却没有给予足够的关注。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><b>发生了哪些反恐战争</b></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">美国的“全球反恐战争”胜利打响。 2001年9月基地组织袭击美国仅两个月后，美国领导的部队就控制了阿富汗首都喀布尔。塔利班政府已经不复存在了。基地组织遭到追捕。其领导人奥萨马·本·拉登 (Osama bin Laden) 于 2011 年被追踪到巴基斯坦并被击毙。但塔利班却与日益壮大的叛乱活动作斗争。美国在失去 2,400 多名军事人员后于 2021 年撤离。阿富汗政府几乎立即垮台，塔利班重新掌权。 </p><div class="css-1bzwzkr eitqf4z1"><figure class="css-qts40t e1197rjj0"><img alt width="608" sizes="300px" srcset="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=16,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_EPC052.png 16w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=32,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_EPC052.png 32w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=48,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_EPC052.png 48w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=64,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_EPC052.png 64w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=96,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_EPC052.png 96w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=128,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_EPC052.png 128w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=256,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_EPC052.png 256w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=360,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_EPC052.png 360w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=384,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_EPC052.png 384w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=480,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_EPC052.png 480w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=600,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_EPC052.png 600w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=834,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_EPC052.png 834w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=960,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_EPC052.png 960w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1096,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_EPC052.png 1096w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1280,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_EPC052.png 1280w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_EPC052.png 1424w" src="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231021_EPC052.png"><figcaption class="css-18w36g1 edweubf2"><span class="css-6pzdis edweubf1">图片：经济学人</span></figcaption></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0">伊拉克战争也是不光荣的，而且更加血腥。 2003年4月，美国军队再次迅速占领首都巴格达。布什总统在<i>亚伯拉罕·林肯号</i>航空母舰的飞行甲板上昂首阔步，上面写着“任务完成”。事实上，该国即将陷入内战。美军抓获了伊拉克独裁者萨达姆·侯赛因，但很快就面临逊尼派和什叶派民兵的血腥叛乱。美军于 2011 年撤出，但在 2014 年以较小规模的部队返回，帮助击退伊斯兰国占领伊拉克和叙利亚大片地区（见图表）。总共，美国失去了大约 4,500 名军人，更不用说大约 30 万伊拉克人死亡，其中大多数是平民。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">对于美国智库华盛顿阿拉伯海湾国家研究所的侯赛因·伊比什来说，教训是显而易见的。他认为，恐怖分子和叛乱组织诉诸大规模暴力来引发非理性反应：“他们知道，他们对主导力量造成的伤害是有限的。他们明白，主导力量对自己造成的伤害是无限大的。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">以色列自身的历史也提出了类似的警告。 1982年6月，在以色列北部边境与巴勒斯坦保护组织巴勒斯坦解放组织（<small>巴解组织</small>）发生炮火交火时，枪手开枪打伤了以色列驻伦敦大使。以色列政府将此次袭击视为入侵黎巴嫩并解散<small>巴解组织的</small><i>宣战理由</i>，尽管这次袭击是其竞争对手阿布·尼达尔组织所为。以色列军队围困贝鲁特西部的<small>巴解组织</small>，迫使其领导人亚西尔·阿拉法特和数千名战士扬帆流亡。以色列的基督教盟友巴希尔·杰马耶勒当选黎巴嫩总统。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">然后一切都崩溃了。杰马耶勒被炸毁。在以色列军队的注视下，他的长枪党战士通过杀害萨布拉和查蒂拉难民营中的巴勒斯坦人来进行报复。以色列调查委员会发现，以色列国防部长阿里尔·沙龙负有间接责任，因此他被降职。一年之内，在反战抗议的压力下，总理梅纳赫姆·贝京宣布辞职。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">黎巴嫩纷争的影响之一是<small>巴解组织</small>被更强大的什叶派民兵真主党取代，真主党于 2000 年成功将以色列赶出黎巴嫩。另一个影响是对以色列占领的约旦河西岸和加沙地带的巴勒斯坦人。他们的第一次起义，即“摆脱”，是 1987 年开始的投掷石块的起义，为 1993 年以色列与<small>巴解组织</small>之间达成奥斯陆协议奠定了基础。次年，阿拉法特凯旋返回加沙。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">哈马斯成为暴力拒绝主义的主要力量。它效仿真主党的自杀策略，极大地破坏了奥斯陆协定。 2005年，它迫使以色列撤出加沙，并在2006年赢得了巴勒斯坦立法选举。次年，它驱逐了<small>巴解组织</small>创建的巴勒斯坦权力机构（ <small>PA</small> ）。阿拉法特于 2004 年去世；被困在西岸的一些自治领土上；由于无法通过谈判在建国方面取得进展，<small>巴勒斯坦权力机构</small>因陷入独裁和腐败而迅速声名狼藉。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><b>威慑理论</b></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">自2006年以来，以色列的战争一直以惩罚和威慑为基础，其目的不是消灭敌人，而是付出惨重代价，以阻止哈马斯和真主党等组织攻击以色列。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">然而，威慑力却很难衡量。就真主党而言，自 2006 年黎巴嫩上一次大规模战争以来，这场战争一直在持续，当时真主党的一次跨境袭击导致两名以色列士兵被俘。战斗导致了大范围的破坏，特别是在贝鲁特的什叶派社区达希耶。真主党领导人哈桑·纳斯鲁拉后来承认，如果他知道以色列的反应会如此严厉，他就不会下令发动袭击。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">但在加沙，平静的时间较短。以色列进行了一些人所说的“割草”，即定期打击哈马斯以削弱其实力。为了应对哈马斯的火箭弹袭击，以色列军队主要依靠报复性轰炸以及铁穹防空系统的保护。地面部队只是不情愿地进入加沙。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">威慑力一直有效，直到突然间它不再有效。伊比什先生指出，哈马斯 10 月 7 日的杀戮“也许是以色列和巴勒斯坦 100 年来冲突中最残酷的行动”。然而，以色列正在落入哈马斯的“陷阱”，进行残酷的报复。伊比什表示，这场战斗将使国际社会对以色列的同情转向巴勒斯坦人，让哈马斯声称领导巴勒斯坦事业，并破坏以色列和沙特阿拉伯之间和解的前景。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">以色列没有心情克制。忘记割草；它想要消灭。但这种连根拔起又产生了一个新问题。 “如果你要消灭哈马斯，这是一个政治问题，而不是军事问题，”伦敦国王学院的劳伦斯·弗里德曼说。 “你必须建立一些东西，否则哈马斯就会卷土重来。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> 1982 年以色列人在黎巴嫩，以及 2001 年之后美国人在阿富汗和伊拉克，都有实地盟友和日复一日的计划，但事实证明这些计划是有缺陷的。今天在加沙，以色列正在独自行动。巴勒斯坦<small>权力机构</small>很弱，不可能乘坐以色列坦克返回加沙。大多数阿拉伯政府对哈马斯没什么好感，也没有勇气让人们看到他们与以色列密谋反对它。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> “我不在乎接下来会发生什么，”以色列智库贝京-萨达特战略研究中心主任埃坦·沙米尔说。 “无论是什么，首先要摧毁哈马斯。”他指出，盟军对纳粹发动了战争，直到后来才制定了管理战后德国的计划。在他看来，美国和以色列的不幸始于他们开始干涉当地政治而不是立即离开。此外，沙米尔表示，美国的经验与以色列没有多大关系。它参与了远征战争，可以将军队带回家：“以色列完全不同。我们正在为我们的家园而战。我们别无选择。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">对于许多像沙米尔一样认为和平在可预见的未来遥不可及的以色列人来说，唯一的选择就是继续严厉打击敌人，直到他们消失或改变。他们说，如果当前的战争给以色列带来了几年的平静，那就足够了。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">然而，以色列并没有放手一搏。国际法和有时国内舆论限制了其反应的严厉程度。它依靠西方特别是美国来抵御国际压力，但它的支持并不是无限的。美国“支持以色列”的承诺可能会使其成为以色列行动的同谋，从而损害其在该地区和其他地方的利益。举个例子：阿拉伯评论员已经将美国对俄罗斯在乌克兰的暴行的谴责与对以色列轰炸加沙的容忍进行了比较。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这些担忧解释了为什么国务卿安东尼·布林肯一直在中东地区穿梭，寻求开辟一条人道主义走廊，允许重要物资进入加沙，并至少允许一些人进入埃及。不过，就目前而言，布林肯对后哈马斯世界的看法大多是陈词滥调：“一个国家团结在一起、一体化、关系正常化的地区，人们为了共同利益而为共同目标而努力。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">解决方案并不容易。现在更有理由考虑这个问题。 2003 年负责在伊拉克组建新政府的美国将军杰伊·加纳 (Jay Garner) 抱怨道，第二次世界大战期间的美国陆军参谋长乔治·马歇尔 (George Marshall) 花了两年多的时间为后希特勒德国制定计划，而他却在只有几个月的时间来为后萨达姆时代的伊拉克做准备。以色列和世界可能没有多少时间为加沙哈马斯之后的情况做准备。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Mon, 16 Oct 2023 19:52:41 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/sdbm3j34bgsjiqq7jdmt62bfbqgiddag</guid><link/> https://www.economist.com/international/2023/10/16/israel-needs-to-resist-irrational-retaliation </item><item><title><![CDATA[Wartime leaders usually get a popularity bump. Israel’s hasn’t]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>在</span>战争或国家安全危机<small>开始时</small>，民主领导人通常会获得民众支持的激增。 2001 年 9 月 11 日袭击事件发生后的两周内，乔治·W·布什的支持率从 51% 上升至 90%。以色列总理本雅明·内塔尼亚胡 (Binyamin Netanyahu) 却没有看到这样的冲击。自巴勒斯坦激进组织哈马斯于<a href="https://www.economist.com/israel-hamas">10 月 7 日</a>杀害 1,400 多人以来进行的首次民意调查显示， <a href="https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/10/15/ehud-barak-blames-binyamin-netanyahu-for-the-greatest-failure-in-israels-history">以色列人</a>不是团结在旗帜周围，而是转向他们的政府。</p><aside class="css-13k2iu7 e1e9ys590"><p class="css-1hno3qs e190yofl0">了解有关以色列和哈马斯之间战争的更多信息</p></aside><p class="css-1hno3qs e190yofl0">10月11日，特拉维夫大学统计学家卡米尔·福克斯公布了一项针对620名犹太裔以色列人的调查，其中95%的受访者表示，哈马斯的袭击代表了内塔尼亚胡政府的失败。即使在那些投票支持他的右翼联盟政党的人中，这一比例也达到了 93%。几乎同样多的受访者表示，当局的失误比 1973 年赎罪日战争开始时更为严重，当时以色列未能预料到埃及和叙利亚会同时发动突然袭击。民意调查没有询问内塔尼亚胡先生是否应该立即辞职，但四分之三的有意见者表示，一旦敌对行动结束，总理就应该下台。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">两天后，以色列报纸<i>《Maariv》</i>发布了自哈马斯袭击以来的首次投票意向民意调查。报告发现，如果今天举行选举，由最近同意加入紧急战时内阁的前国防部长本尼·甘茨领导的中间派反对党联盟将获得 78 个席位的多数席位，而执政联盟将仅赢得 42 个席位。受访者还表示，他们更愿意甘茨先生担任总理，而不是内塔尼亚胡先生，比例为 48% 比 29%。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">面对国内如此严峻的数字，内塔尼亚胡先生可能会在国外找到一些安慰。在 YouGov 5 月份在法国进行的一项在线调查中，当被问及是否更同情冲突中的以色列一方或巴勒斯坦一方时，受访者选择巴勒斯坦人的比例为 22%：13%。上周，这一比例发生了逆转，29% 的法国参与者倾向于以色列，而这一比例为 14%。美国 YouGov 的民意调查显示了类似的模式。从2014年7月到今年3月，以色列对巴勒斯坦的美国人支持率领先优势从27个百分点缩小到18个百分点。上周，这一差距反弹至33个百分点：42%的受访者支持以色列，只有9%的受访者支持巴勒斯坦。美国有线电视新闻<small>网(CNN)</small> 10月12日至13日的一项调查发现，90%的美国人表示，认为以色列对袭击事件的军事反应至少有部分合理性。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">然而，随着以色列对加沙的进攻步伐加快，情况可能会再次发生变化。在 YouGov 的民意调查中，与 3 月份相比，双方在 18 至 29 岁的美国参与者中获得了大约 7 个百分点的支持——这已经是对以色列最不友好的年龄组了。相比之下，对双方都感到不确定或同样同情的受访者比例急剧下降。换句话说，哈马斯的袭击迫使犹豫不决的美国年轻人选择了立场。对于每一个选择以色列的前犹豫不决者来说，另一个选择了巴勒斯坦人。随着国际社会的注意力从哈马斯的暴行转向以色列对加沙地带的报复性空袭造成的人员伤亡，对以色列的支持可能会再次减弱。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Mon, 16 Oct 2023 19:04:17 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/eueh4i1ket6i0emdadt62ls1k0qb8t4n</guid><link/> https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/10/16/wartime-leaders-usually-get-a-popularity-bump-israels-hasnt </item><item><title><![CDATA[Are America’s allies the holes in its export-control fence?]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>美国</span><small>毫不</small>掩饰地想要阻止其地缘政治霸权的独裁对手中国获得先进技术。现在，预计白宫随时都会扩大对用于训练人工智能（ <small>AI</small> ）模型的先进微芯片的销售限制。 This is the latest set of export controls designed to prevent cutting-edge tech that America helped create, meaning most of it these days, from making its way to the Chinese mainland. It is also meant to close a loophole, which allowed Chinese firms&#39; foreign subsidiaries to procure chips that their parents were barred from purchasing.</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> The loophole is almost certainly not the last one that will need closing. Just this month America itself created room for a few more. Last year it imposed sweeping restrictions that cut off people and firms in China from many advanced technologies of American origin, including types of cutting-edge<small> </small>chips, software to design them and tools to manufacture them. On October 9th it granted two South Korean chipmakers, Samsung and <small>SK</small> Hynix, indefinite waivers to install chipmaking equipment that falls under these restrictions in their factories in China. Four days later <small>TSMC</small> , Taiwan&#39;s chipmaking champion, also received a dispensation. The carve-outs were secured (and announced) by governments in Seoul and Taipei, which are keen to protect their domestic firms&#39; vast commercial interests in China. They also shine a light on the knotty nature of the American-led global <a href="https://www.economist.com/briefing/2023/03/30/americas-commercial-sanctions-on-china-could-get-much-worse">export-control regime</a> .</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> American sanctions&#39; global pretensions depend on the co-operation of allies. In principle, democratic governments in Asia and Europe are <a href="https://www.economist.com/business/2023/09/14/chinese-carmakers-are-under-scrutiny-in-europe">similarly wary</a> of China, and devising their own export controls. In practice, their policies are not always aligned with Uncle Sam&#39;s. The result could be a mesh of rules that, once in place, would impose costs on technology companies without doing much to bolster national security in the way that the regimes&#39; architects envisioned.</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> This is not the first time that the democratic world has attempted to stem the flow of technology to undemocratic adversaries. After the second world war 17 countries, led by America, established the Co-ordinating Committee for Multilateral Export Controls to limit exports of strategic resources and technologies to the Communist bloc. The body was disbanded in 1994, once the Soviet threat was no more.</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> America&#39;s efforts to co-ordinate some of its anti-Chinese restrictions have so far been much more piecemeal. The closest President Joe Biden&#39;s administration has come to co-ordination is an opaque agreement sealed in January with Japan and the Netherlands. This was important to America because Dutch and Japanese firms such as <small>ASML</small> and Tokyo Electron, respectively, are the sole manufacturers of sophisticated chipmaking tools without which it is almost impossible to make the most advanced semiconductors. In July Japan&#39;s government introduced rules limiting the exports of advanced chip technology. The Dutch followed suit in September.</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> Look closer, though, and the nuts and bolts of the three countries&#39; export controls vary considerably. The Bureau of Industry and Security ( <small>BIS</small> ), America&#39;s export-control agency, publishes an “entity list” of thousands of companies, including plenty of Chinese ones, that are barred from being sold certain types of technology. Japan has no such public entity list. Instead, it has announced a list of 23 specific types of product which require an export licence. The Japanese government has assiduously avoided mentioning China specifically, for fear of sparking the ire of a big trading partner. The Netherlands&#39; controls, too, are “country-neutral” and applied to a handful of products.</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> Various national regimes diverge in other meaningful ways. American allies in Europe and Asia have not tried to copy the long, extraterritorial reach of American sanctions. As a result, Asian and European companies that wish to continue selling technology to Chinese customers can in theory establish subsidiaries in places without strict export controls (at least as long as the firms do not rely on American inputs).</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> The situation in Europe is complicated further by the division of responsibilities between national governments and the European Union. For now individual <small>EU</small> members retain discretion over export controls related to their national security. But given the bloc&#39;s single market in goods, which lets technology flow across borders unimpeded, Eurocrats in Brussels want a greater say. On October 3rd the European Commission presented a list of areas deemed critical to the bloc&#39;s economic security. It would like the ability to impose <small>EU</small> -wide export controls in these areas, which include advanced chips, quantum computing and artificial intelligence. It is unclear how long it will take the 27 <small>EU</small> members to reach the consensus required to grant the commission such powers—if it can be reached at all.</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> Things get blurrier still when it comes to enforcing the rules. In most countries the bureaucratic capacity to police export-control regimes is limited. America&#39;s <small>BIS</small> , widely considered to be better endowed than similar agencies in other countries, has fewer than 600 employees and an annual budget of just over $200m—a modest figure given the outfit&#39;s global remit. Its Asian and European counterparts must make do with far less.</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> The relevant agencies often lack the expertise to assess exporters&#39; requests for a licence to sell products abroad. That requires an understanding of how a particular piece of equipment could be used. It is almost impossible to tell how such equipment will actually be used once it arrives in China. This year the <small>BIS</small> set aside a relatively piddling sum of $6m for inspections to be conducted abroad—and little if any is likely to be spent in China, which does not exactly welcome American inspectors with open arms. Many of the <small>BIS</small> ’s poorer cousins in other countries rely entirely on the exporting companies themselves to determine the actual end-use of their products—something the firms cannot know for sure either.</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> The result is a mishmash of opaque rules and fitful enforcement actions. Manufacturers of sensitive technologies are left guessing about what business they can and cannot do with Chinese firms. Four Taiwanese firms—Cica-Huntek Chemical Technology Taiwan, <small>L</small> &amp; <small>K</small> Engineering, Topco Scientific and United Integrated Services—recently found themselves under investigation by Taiwan&#39;s government after reports surfaced that they were involved in building a new network of chip factories in China. The four companies all deny that they have broken any sanctions.</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> Lack of co-ordination may also explain why the system is not keeping high tech out of China as intended. In South Korea, <small>SK</small> Hynix is looking into how some of its older memory chips ended up in the latest smartphone made by Huawei. <small>SK</small> Hynix denies doing business with the Chinese telecoms giant. The Huawei smartphone in question, the Mate 60 Pro, also sported advanced microprocessors furnished by <small>SMIC</small> , China&#39;s biggest chip-manufacturer. Both Huawei and <small>SMIC</small> feature on <small>BIS</small> ’s entity list and were thought incapable of such chipmaking feats. Export comptrollers in America and its allies are still trying to work out how exactly the two companies pulled them off. This is unlikely to be the last China-related surprise they have to deal with. <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Mon, 16 Oct 2023 18:35:06 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /content/sa1am1ptsutss82am020dobpn9ij6rno</guid><link/> https://www.economist.com/business/2023/10/16/are-americas-allies-the-holes-in-its-export-control-fence </item><item><title><![CDATA[Israel’s agony, the backlash against greenery and a two-day workweek: misery or bliss?]]></title><description><![CDATA[<div class="css-9xqu6e e1ey6m750"><p class="article__body-text article__body-text--dropcap"> <span>A</span> <small>selection of</small> three essential articles read aloud from the latest issue of <i>The Economist</i> . This week, will <a href="/leaders/2023/10/12/will-israels-agony-and-retribution-end-in-chaos-or-stability">Israel&#39;s agony</a> and retribution end in chaos or stability? Also, the backlash against <a href="/leaders/2023/10/12/how-to-deal-with-the-global-anti-climate-backlash">green policies</a> (09:58) and a disastrous <a href="/business/2023/10/12/trialling-the-two-day-workweek">workplace experiment</a> (16:15). Runtime: 24 min </p><div class="css-1lm38nn e50l3u40"><figure><audio class="react-audio-player " id="audio-player" src="https://sphinx.acast.com/p/acast/s/theeconomisteditorspicks/e/652d5ea108a248001253a136/media.mp3?tk=eyJ1aWQiOiJ0b20iLCJ0ayI6IjdKQnY5d0VUIiwiYWRzIjpmYWxzZSwic3BvbnMiOmZhbHNlLCJzdGF0dXMiOiJwdWJsaWMifQ==&sig=_WJzVVeksKNwmFm7P9_yJwbGyx-MQwmbLFS6mm3xh6A"><p>您的浏览器不支持<audio>element.</p></audio></figure></div><p class="article__body-text">立即注册《经济学人播客+》，即可通过我们的<a href="https://subscribenow.economist.com/podcasts-plus?purchaseRedirect=economist.com%2Faudio%2Fpodcasts%2Fonboarding%3Fpodcast%3Deditors-picks">限时优惠</a>获得 50% 的订阅折扣。在《经济学人播客+》推出之前，您无需付费。</p><p class="article__body-text">如果您已经是<i>《经济学人》</i>的订阅者，作为订阅的一部分，您将可以完全访问我们的所有节目。</p><p class="article__body-text">有关《经济学人播客+》的更多信息，包括如何访问，请访问我们的<a href="https://myaccount.economist.com/s/article/What-is-Economist-Podcasts">常见问题解答页面</a>。</p><p class="article__body-text">收听： <a href="https://podcasts.apple.com/us/podcast/id313848583">Apple 播客</a>| <a href="https://open.spotify.com/show/3a5n4DoT1xrV5rgBWBPxnR">Spotify</a></p></div> ]]>;</description><pubDate> Mon, 16 Oct 2023 18:00:59 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /content/vovf5l2h0eqtcrddqs5dkb6njbj0q1p1</guid><link/> https://www.economist.com/podcasts/2023/10/16/israels-agony-the-backlash-against-greenery-and-a-two-day-workweek-misery-or-bliss </item><item><title><![CDATA[Britain’s national parks are not protecting nature]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> <span>U</span> <small>ntil</small> 2019 Derek Gow farmed 121 hectares of Dartmoor, in Devon, with 1,500 breeding sheep and 120 cows. But he abandoned traditional agriculture after the last of the curlews, a type of bird, vanished. “In the end, you just begin to realise that everything you&#39;re doing is wrong,” says the farmer-turned-conservationist. He has since “rewilded”, emptying his fields and restocking them with much smaller numbers of cattle, pigs, water buffalo and wild horses—as well as reintroducing species ranging from Eurasian beavers to wildcats.</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> Dartmoor is one of 15 national parks in Britain. To the untrained eye it looks like one of the country&#39;s finest wild spaces: 954 sq km of rugged, sweeping moorland punctuated by tors. A third of it is protected as either a site of special scientific interest ( <small>SSSI</small> ), meaning it is of special biological or geological interest, or a special area of conservation ( <small>SAC</small> ), meaning its biodiversity is of international importance by <small>EU</small> standards.</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> But much of Dartmoor is in a bad way. Breeding populations of golden plover, red grouse and ring ouzels—magnificent “mountain blackbirds” that migrate from north-west Africa and seek out the most remote areas of upland Britain—are on the brink of extinction or gone. Some 91% of its <small>SSSI</small> s are in an “unfavourable condition”. Only 6.6% of its <small>SAC</small> , which covers around a quarter of the park, is in a “favourable” condition. The problem is not unique to Dartmoor: nearly 75% of <small>SSSI</small> s in English national parks are in an “unfavourable condition”, compared with 61% of <small>SSSI</small> s across England as a whole.</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> The culprit, in Dartmoor at least, is easy to identify. Over 90% of the park is farmed. In the late 19th century hardy sheep from Scotland were introduced that could be grazed year round, as opposed to only in the summer. The number of sheep in the park increased from 44,000 in 1952 to some 145,000 in the early 2000s. As a result the landscape was nibbled into submission. Agri-environmental subsidies were agreed between Natural England, the government&#39;s environment watchdog, and local farmers in 2012 and 2013; they were designed to restore peat bogs and heather moorland through specified stocking rates and grazing calendars. But some agreements were inadequate; others were ignored.</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> The fact that some farmers were able to disregard the agreements points to three fundamental flaws with the stewardship of the national parks. The first concerns Natural England&#39;s mandate. National parks have a statutory purpose to “conserve and enhance natural beauty, wildlife and cultural heritage” but, as the government&#39;s own independent report stated in 2019, “conserve and enhance” does not “reflect the reality that much of our biodiversity is badly damaged; simply sustaining what we have is not nearly good enough”. A proposed amendment to the Levelling Up and Regeneration Bill, which would have given national parks a beefed-up statutory purpose, was withdrawn in July after the government argued that national parks were sufficiently protected. The government&#39;s Environmental Improvement Plan sets out an aim of restoring 75% of <small>SSSI</small> s to favourable condition by 2042, but it is not legally binding.</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> The second is that budget cuts have hampered Natural England&#39;s monitoring capacity. It has an average of just one staff member to assess the condition of every 73 protected sites, according to calculations by the <i>ENDS Report</i> , an environmental magazine. Almost two-thirds of the area covered by <small>SSSI</small> s in England haven&#39;t been assessed in the past ten years, according to research by Wild Justice, a campaign group. Funding for national parks has fallen by 40% in real terms over the past decade, although in March the government pledged an extra £4.4m ($5.3m)—around 10% of the overall annual budget—across ten parks, including Dartmoor. If Natural England had properly monitored Dartmoor&#39;s protected areas over the past decade, the moor might not be in such a state.</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> The third flaw is that farmers on the moor, and elsewhere, are not sufficiently incentivised to overhaul their practices. The government is phasing in new farming subsidies that focus on environmental “public goods”, but they have not come in as quickly as the <small>EU</small> subsidies have been withdrawn. Phil Stocker, chairman of the National Sheep Association, argues that moorlands have been particularly neglected by the proposed schemes. Most of the payment rates are based on income forgone; in upland and moorland areas—such as Dartmoor, where incomes are lower owing to challenging conditions such as poor soil and heavy rain—the payments are lower. Some farmers were told they had to reapply to schemes in September, sowing confusion.</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> Matters are now coming to a head. This summer Natural England told some sheep farmers on Dartmoor that they would have to reduce grazing levels in order to continue receiving subsidies, sparking a backlash from the National Farmers Union. The government has announced an independent review into Natural England&#39;s management of protected sites on Dartmoor. Campaigners are hopeful that it will boost Natural England&#39;s powers; in contrast, some farmers want to see the body&#39;s remit and leadership overhauled. Mr Gow has other, higher goals: “What I want to do is give the earth the chance to heal itself and for other life to form in the land I own, so there can be voles living out in the fields…there can be skylarks singing.” <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Mon, 16 Oct 2023 14:23:33 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /content/kmn8l1le70nenoq1oqb22tpcqhq7vdjg</guid><link/> https://www.economist.com/britain/2023/10/16/britains-national-parks-are-not-protecting-nature </item><item><title><![CDATA[Will pro-Europe Donald Tusk be Poland’s next prime minister?]]></title><description><![CDATA[<div class="css-9xqu6e e1ey6m750"><p class="article__body-text article__body-text--dropcap"> <span>A</span> <small>fter two</small> terms in power, Jaroslaw Kaczynski&#39;s nationalist party looks to have <a href="/europe/2023/10/15/exit-polls-suggest-a-big-victory-for-polands-opposition">lost its majority</a> . For Donald Tusk&#39;s pro-Europe centrists, it&#39;s bargaining time. Thousands of Americans are waiting for transplants, so why are so many <a href="/united-states/2023/09/16/in-america-lots-of-usable-organs-go-unrecovered-or-get-binned">organs</a> going to waste instead (12:01)? And why <a href="/culture/2023/09/14/the-importance-of-handwriting-is-becoming-better-understood">writing</a> might be better for your memory than typing (18:52).时长：25分钟</p><div class="css-1lm38nn e50l3u40"><figure><audio class="react-audio-player " id="audio-player" src="https://sphinx.acast.com/p/acast/s/theintelligencepodcast/e/652d12c9bf84120012b8c233/media.mp3?tk=eyJ1aWQiOiJ0b20iLCJ0ayI6ImZHeExMd3dDIiwiYWRzIjpmYWxzZSwic3BvbnMiOmZhbHNlLCJzdGF0dXMiOiJwdWJsaWMifQ==&sig=LSBo146a7cBNVot73XCuVnofRxqQo5KZQqpZM3aMzaU"><p>您的浏览器不支持<audio>element.</p></audio></figure></div><p class="article__body-text">收听： <a href="https://podcasts.apple.com/us/podcast/the-intelligence-from-the-economist/id1449631195">Apple 播客</a>| <a href="https://open.spotify.com/show/12zKAMNyS2GNentUzxq9QN">Spotify</a></p><p class="article__body-text">立即注册<a href="https://subscribenow.economist.com/podcasts-plus?purchaseRedirect=economist.com%2Faudio%2Fpodcasts%2Fonboarding%3Fpodcast%3Dthe-intelligence">《经济学人播客+》</a> ，即可通过我们的限时优惠获得 50% 的订阅折扣。在《经济学人播客+》推出之前，您无需付费。</p><p class="article__body-text">如果您已经是《经济学人》的订阅者，作为订阅的一部分，您将可以完全访问我们的所有节目。</p><p class="article__body-text"> For more information about Economist Podcasts+, including how to get access, please visit our <a href="https://myaccount.economist.com/s/article/What-is-Economist-Podcasts">FAQs page.</a></p></div> ]]>;</description><pubDate> Mon, 16 Oct 2023 11:12:07 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /content/19n1qiis01bks32vjb6lpha3usgniijv</guid><link/> https://www.economist.com/podcasts/2023/10/16/will-pro-europe-donald-tusk-be-polands-next-prime-minister</item><item><title><![CDATA[Exit polls suggest a big victory for Poland’s opposition]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> 10 月 15 日的<span>波兰</span><small>选举</small>可能是共产主义垮台以来最重要的一次。法治倡导者称这是阻止该国右翼民粹主义政府接管该国司法机构、在整个国家机构中安插官员并破坏波兰在<small>欧盟</small>中的地位的最后机会。但直到几周前，观察家们还担心波兰人对一场恶毒的竞选活动已经不再抱有幻想，以至于不愿去投票。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">他们不必担心。 The turnout was projected to be 73%, a record and far above the 62% at the previous election in 2019. Many Poles told pollsters that none of the parties appealed to them, but they seem to have held their noses and picked the one they found least distasteful. “我打开衣柜，感觉自己没有什么可穿的，但这并不意味着我会裸体出门，”26 岁的卡罗琳娜 (Karolina) 说，她是华沙郊外米兰诺维克 (Milanowek) 的一名选民。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">计票结果最早要到 10 月 16 日（最早）计票才能揭晓，但出口民意调查显示反对党表现非常出色。益普索 (Ipsos) 的主要全国出口民意调查发现，自 2015 年以来执政的民族主义法律与正义党 ( <small>P</small> i <small>S</small> ) 仅获得 36.8% 的选票，远低于 2019 年的 43.6%。反对党中间派公民联盟（ <small>KO</small> ）也紧随其后，为 31.6%。另一个中间派组织 Third Way 在民意调查中获得了 13% 的支持率，远高于预期。左派和社会民主党联盟 Lewica（左派）得票 8.6%。民意调查显示，极右翼联邦党的支持率可能只有 6.2%，远低于今年夏天的支持率，且处于进入议会所需 5% 最低支持率的边缘。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这些民意调查在<small>KO</small>的选后集会上值得庆祝。 “波兰赢了，民主赢了。我们让他们下台了，”该党领导人、前首相、欧洲理事会前主席唐纳德·图斯克（如图）宣称。这场竞选是 66 岁的图斯克和 74 岁的<small>P</small> i <small>S</small>领导人雅罗斯瓦夫·卡钦斯基 (Jaroslaw Kaczynski) 之间的恩怨对决。几十年来，这两个人在波兰政坛一直相互争斗。尽管<small>P</small> i <small>S</small>的马特乌斯·莫拉维茨基 (Mateusz Morawiecki) 担任总理，但卡钦斯基先生仍然是该党无可争议的领导人。 <small>P</small> i <small>S</small>在竞选期间一直攻击图斯克的爱国主义，反复提及他有部分德国血统，并暗示他将与俄罗斯密谋。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> <small>P</small> i <small>S</small>似乎甚至在选举之前就怀疑这场竞选活动没有发挥作用。在该党位于华沙市中心的破旧总部，选举后的集会通常挤满了党内人士和记者，但现在规模有所缩减。在出口民调公布时，卡钦斯基承认，尽管他的政党领先，但他的政党可能无法组建联合政府：实际上，这是对失败的让步。在执政的八年里， <small>P</small> i <small>S</small>挤满了国家法院，将国家媒体变成了宣传机构，并安插亲信进入国有企业的管理层。<small>欧盟</small>已扣留 350 亿欧元（合 370 亿美元）的疫情后复苏援助，直到<small>P</small> i <small>S</small>收回接管该国司法机构的企图。如果图斯克证明自己有能力组建政府，他将试图挫败<small>P</small> i <small>S</small>将国家变成维克托·欧尔班 (Viktor Orban) 匈牙利的翻版的努力。莫拉维茨基领导的另一届政府将努力完成这些任务。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">由于获得最多选票， <small>P</small> i <small>S</small>将首先获得组建政府的机会。但它是否有机会这样做将取决于议会的最终席位数。由于波兰的选举制度是多议员选区制，因此议会中赢得的席位数与得票率并不完全对应。如果<small>KO</small> 、Third Way 和 Lewica 共同赢得众议院多数席位， <small>P</small> i <small>S</small>将没有机会，除非他们能以某种方式鼓励叛逃；三党已经表示将共同执政。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">如果反对派的表现不佳（尽管出口民意调查并未预测到这一点），事情就会变得更加复杂。对于是否愿意与<small>P</small> i <small>S</small>组成联盟，还是从政府外部支持它，联邦领导人发表了相互矛盾的声明。虽然两党在社会问题上都是右翼，但联邦党坚持自由主义经济信念，并痛斥<small>P</small> i <small>S</small>过于慷慨的社会支出。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这次选举并不是自由或公平的典范。国际监督机构<small>民主人权</small>办的一份选举前报告指出了对制度偏见的普遍担忧。波兰官方媒体的片面态度荒唐可笑。国有石油公司奥伦 (Orlen) 在选举前将汽油价格保持在较低水平。 <small>P</small> i <small>S</small>承诺为投票率高的地区的消防和其他服务提供资金，但仅限于选民集中的最小地区。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">在选举的同时，政府就被视为反反对派宣传的问题进行了全民公投，例如暗示政府支持非法移民。法治倡导者担心，审查选举纠纷的国家机构由<small>P</small> i <small>S</small>任命的人员主导。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">然而，由图斯克先生的<small>KO</small>领导的政府将面临困难。它可能会面临来自<small>P</small> i <small>S 的</small>总统安杰伊·杜达 (Andrzej Duda) 的否决（尽管从技术上讲，该职位是无党派的）。卡钦斯基先生不祥地警告说，他还没有放弃：“无论我们是执政党还是反对派……我们都不会让波兰被背叛。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">目前，反对派情绪高涨。在米兰诺维克（Milanowek）这个大约有 16,000 人的小镇，投票倾向于在<small>P</small> i <small>S</small>和反对派之间分配，大多数离开投票站的选民（用低沉的、阴谋般的声音）表示他们投票支持“变革”。这是最后的机会，中年夫妇玛丽娜和雅切克说：“一切都已经掌握在他们[ <small>P</small> i <small>S</small> ]的手中：司法部门、军队、警察。”放松这些控制网络将是一项艰巨的任务。波兰政治中的激烈分歧与历史一样深刻。 One <small>P</small> i <small>S</small> voter, more than 90 years old, said he had voted to “save Poland” from Russia and Germany, whose invasions he had survived during the second world war.即使图斯克和反对派获胜，许多波兰人仍然相信他们是在为外国利益服务。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Sun, 15 Oct 2023 22:03:26 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/rd52uj7shqgdgvcl6u59ebk6s1vstu82</guid><link/> https://www.economist.com/europe/2023/10/15/exit-polls-suggest-a-big-victory-for-polands-opposition </item><item><title><![CDATA[Nasser al-Kidwa on why it was inevitable that Gaza would erupt in violence]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0">加沙的<span>局势</span><small>注定</small>会爆炸。这片狭小的土地缺乏自然资源，甚至没有水，但却居住着大约 230 万人，其中大多数人生活在赤贫之中，被困在这片土地上，而少数能够离开的人只能很难吗？</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">尽管以色列于2005年离开加沙，但仍对其土地、海岸线和领空保持完全控制，并对该地带进行围困，阻碍了潜在的经济发展和正常的生活条件。除了通往埃及的限制性小拉法过境点（该过境点只是偶尔开放）之外，该地带没有任何出口点。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">在与法塔赫支持的巴勒斯坦权力机构 ( <small>PA</small> ) 发生战争后，<small>哈马斯</small>自 2007 年起控制了加沙。自那时起，巴勒斯坦权力机构的战略以不同的方式加剧了被困人口的痛苦，包括减少向政府支付工资或不支付工资领土上的雇员（<small>巴勒斯坦权力</small>机构仍负责支付其工资），减少财政捐助以满足基本需求，并且没有制定任何认真的战略来结束与哈马斯的分裂。与此同时，哈马斯在该地带的治理上惨败。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">就以色列而言，每隔几年就会对加沙发动战争（尽管这些冲突与现在发生的事情相比显得苍白无力）。历届以色列政府都寻求这些战争来惩罚加沙地带的哈马斯，同时也让哈马斯继续掌权<b>。</b>以色列总理本雅明·内塔尼亚胡坚持让哈马斯继续掌权，以维持哈马斯和法塔赫之间巴勒斯坦政治的分裂，法塔赫的权力基础在约旦河西岸，并阻碍以巴冲突的任何政治解决。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">因此，爆炸的所有要素都存在，问题不在于是否会发生，而在于何时以及如何发生。不幸的是，自 10 月 7 日以来，这种情况以最不人道的方式发生，不仅体现在当天的哈马斯袭击及其伴随的事件，包括劫持人质，而且还体现在随后以色列坚持报复——这一次的意图是摧毁哈马斯。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">内塔尼亚胡先生的新战略需要比以往与巴勒斯坦人的战争中所目睹的更广泛的破坏。它还需要对平民采取野蛮战术，特别是在地面入侵即将发生的情况下，以尽量减少以色列军队的伤亡。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">世界刚刚目睹约 100 万巴勒斯坦平民被迫从加沙北部流离失所，同时以色列军队采取措施阻止任何人道主义援助到达平民手中，包括但不限于封锁水、食物、药品和燃料。因此，除非以色列改变立场，否则加沙很有可能发生人道主义灾难。埃及的立场也值得注意：10月7日之后，以色列最初的计划是将加沙人或其中大部分人转移到埃及西奈半岛，但在埃及政府的坚决拒绝下失败了。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">未来几天和几周无疑会给加沙平民带来前所未有的痛苦。然而，一个关键问题是“然后呢”？</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">巴勒斯坦权力机构无能、没有信誉，这首先是在巴勒斯坦人民眼中。与此同时，西方国家迄今为止似乎一直团结在以色列周围，也许是因为人们认为以色列很脆弱。它似乎接受以色列藐视国际人道主义法的行为，同时向以色列提供广泛的支持，包括准备提供军事支持。此外，对抗有可能蔓延到以色列北部边境的黎巴嫩民兵真主党。无论这种情况是否发生，现在很明显，未来可能会出现一个不同的以色列政府、一个不同的巴勒斯坦领导层，甚至可能还有一个不同的哈马斯。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">彻底根除哈马斯是不可能的，因为它已融入加沙及其他地区巴勒斯坦人民的社会结构中。然而，以色列广泛而暴力的军事行动导致哈马斯的削弱是另一回事，并且可能会导致一个不同的哈马斯——如果巴勒斯坦公众对该组织的情绪恶化，那么哈马斯在军事和政治上都会变得更弱（尽管这将取决于未来几天和几周内事件的进展）。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">改变后的哈马斯必须成为更广泛的巴勒斯坦运动的一部分。这场军事对抗结束后，这一运动可能会重新焕发活力。然而，它需要进行重组。这需要拉马拉巴勒斯坦<small>权力机构</small>内的主要领导人——包括 87 岁的总统马哈茂德·阿巴斯——通过谨慎的过渡而离开。同时，应保持巴勒斯坦解放组织作为伞式组织，各派别、各政治派别共同参与。这可能为与未来不同的以色列政府合作达成政治解决方案开辟道路。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">然而，目前事件的发展轨迹似乎正在导致更多的流血、更多的破坏和更多的仇恨。至少，我们需要世界领导人坚持遵守国际人道主义法，并尽管存在困难，鼓励实现政治愿景，使巴勒斯坦人民不仅在加沙而且在西岸过上有尊严的生活，包括东耶路撒冷。换句话说，巴勒斯坦国和以色列国一起过上更好的生活。在战争中，我们需要有勇气大声呼喊：“我们需要中东和平。” <span class="ufinish">■</span></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><i>纳赛尔·基德瓦是巴勒斯坦权力机构前外交部长，也是巴勒斯坦解放组织驻联合国代表。他是前巴解组织领导人亚西尔·阿拉法特的侄子。</i></p></div> ]]>;</description><pubDate> Sun, 15 Oct 2023 18:39:07 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/5uir8bhk8j6lido6oenvfm91lm98b5l0</guid><link/> https://www.economist.com/by-invitation/2023/10/15/nasser-al-kidwa-on-why-it-was-inevitable-that-gaza-would-erupt-in-violence</item><item><title><![CDATA[Gaza’s evacuees are racing south with nowhere safe to go]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> <b><i>Editor&#39;s note (October 16th):</i></b> <i>This piece has been updated with the latest numbers of hostages taken from Israel.</i></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>在短短</span><small>九天</small>的战争中，哈桑·阿布·塞尔米耶 (Hassan Abu Selmiyeh) 已经三次流离失所。首先，他搬到了位于沙蒂的兄弟家，沙蒂是加沙北部海边一个拥挤的难民营。当那个地区感到不安全时，他就前往内陆女儿的住处。然后，10 月 13 日，他听说以色列呼吁加沙北部的全部人口（超过 100 万） <a href="https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/10/13/as-war-looms-israel-calls-for-11m-people-to-evacuate-northern-gaza">逃往南方</a>（见地图）。他以为这是谣言，直到他看到邻居开始离开。</p><aside class="css-13k2iu7 e1e9ys590"><p class="css-1hno3qs e190yofl0">了解有关以色列和哈马斯之间战争的更多信息</p></aside><p class="css-1hno3qs e190yofl0">由于找不到出租车，这位 66 岁的老人步行向南，在他所说的以色列军队的“持续轰炸”中走了 10 公里。 “这是毁灭性的，整个社区被夷为平地，整座建筑物被拆除，”他说。 “它看起来就像乌克兰被屠杀的城市之一。加沙已经变成了一座鬼城。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">自2007年激进伊斯兰组织哈马斯<a href="https://www.economist.com/the-economist-explains/2023/10/12/a-short-history-of-gaza">控制加沙</a>以来，战争一直是该地区超过200万居民的悲剧。他们经历了与以色列的两次大冲突和许多小冲突。但加沙人说，这场战争与他们以前见过的任何战争都不一样。不仅是轰炸更加猛烈，死亡人数更高；此外，这里没有电，几乎没有燃料，几乎没有吃的或喝的。 </p><div class="css-1bzwzkr eitqf4z1"><figure class="css-qts40t e1197rjj0"><img alt width="608" sizes="300px" srcset="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=16,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_EPM900.png 16w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=32,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_EPM900.png 32w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=48,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_EPM900.png 48w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=64,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_EPM900.png 64w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=96,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_EPM900.png 96w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=128,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_EPM900.png 128w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=256,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_EPM900.png 256w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=360,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_EPM900.png 360w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=384,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_EPM900.png 384w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=480,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_EPM900.png 480w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=600,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_EPM900.png 600w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=834,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_EPM900.png 834w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=960,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_EPM900.png 960w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1096,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_EPM900.png 1096w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1280,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_EPM900.png 1280w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_EPM900.png 1424w" src="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_EPM900.png"><figcaption class="css-18w36g1 edweubf2"><span class="css-6pzdis edweubf1">图片：经济学人</span></figcaption></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0">战争于 10 月 7 日爆发，哈马斯武装分子越境进入以色列并杀害了<a href="https://www.economist.com/briefing/2023/10/12/hamass-attack-was-the-bloodiest-in-israels-history">1,300 多人</a>，其中大多数是平民。以色列几乎立即开始空袭，对加沙进行全面包围，不允许食品、燃料或其他必需品进入。随后，它开始派出小规模特种部队突袭该地区，并准备发动更大规模的地面进攻。加沙已造成近2400人死亡，超过了2014年以色列和哈马斯之间长达50天的战争造成的巴勒斯坦人死亡人数。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">即使在以色列发出撤离令之前，已有超过 423,000 人（占总人口五分之一）流离失所。哈马斯政府表示，5,540 所房屋已被摧毁，另有 3,743 所房屋严重受损，无法居住。这些数字已经好几天没有更新了；现在几乎可以肯定这个数字更高。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">大约三分之二的流离失所者在全境 102 所联合国学校寻求庇护。还有数千人躲在教堂里，因为他们相信，他们比清真寺更不可能成为攻击目标。更多人跑到医院，挤满了走廊和停车场。加沙最大的希法医院的外科医生加桑·阿布·西塔（Ghassan Abu Sittah）博士说：“医院里已经挤满了数千甚至数万国内流离失所家庭。” “你几乎无法在不同的建筑物之间行走。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">现在有无数的人已经向南迁移。有些堆在卡车的车床上或马和驴拉的车上。其他人走了。这次飞行唤起了人们对<i>大屠杀</i>（“灾难”）的回忆，即 1948 年以色列建国时，70 万巴勒斯坦人流离失所。加沙的一些人表示，哈马斯试图阻止平民逃往南方，但其他人则表示他们没有遇到反对来自团体。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">数万人涌入南部第一大城市汗尤尼斯。一旦以色列开始地面进攻，这里可能比北部更安全，但并不安全。汗尤尼斯的居民萨米尔·塔巴什 (Samir Tabash) 说，他的家人刚刚做完晨祷，他们的街道就遭到轰炸。 “瞬间，我们公寓的窗户和墙壁都倒塌了，”他说。 “我们看到孩子们浑身都是血。当所有墙壁倒塌时，房子变成了一个露天房间”（他们都幸存下来）。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">水已成为许多家庭最关心的问题。以色列已切断对加沙的供应。该地带的三个海水淡化厂已停产，瓶装水库存也很低。如果有的话，每天只有几分钟的水龙头流；污水处理厂因缺电而关闭，排出的污水受到污染。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">医生担心霍乱等水传播疾病会传播。有些人只能饮用农场井里的脏水。 “It has become a matter of life and death,” says Philippe Lazzarini, the head of the <small>UN</small> Relief and Works Agency, which helps Palestinian refugees. “人们将开始死于严重脱水。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">食物也很稀缺。巴勒斯坦人报告超市货架空空如也（有人说“一个罐头都没有”），而面包店的面粉只剩下几天了。田野里的农作物和谷仓里的牲畜正在死亡。医院的医疗用品即将耗尽，大多数医院的发电机仅够运行 48 小时的燃料。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> Israeli officials say there will be no easing of the siege unless Hamas releases 199 <a href="https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/10/08/israeli-hostages-now-face-a-terrifying-ordeal">hostages</a> (including at least a dozen children) it dragged across the border during the rampage.不过，10 月 15 日，以色列确实表示已打开通往加沙南部的水管。与加沙接壤的埃及的援助正在不断增加。阿拉伯国家和国际组织已向加沙以西约 45 公里处的阿里什市空运了 100 吨物资。但根据双方协议，以色列必须同意通过埃及运送货物，但以色列尚未同意让他们进入。与此同时，埃及拒绝允许巴勒斯坦人离开加沙以躲避战斗。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">至于哈马斯，除了敦促加沙人保持坚定立场之外，没有什么其他作用。该组织领导人伊斯梅尔·哈尼亚 (Ismail Haniyeh) 在 10 月 14 日的一次讲话中表示，“加沙人民深深扎根于自己的土地，不会离开”。他不是从加沙而是从卡塔尔舒适的首都多哈发表这些言论的，卡塔尔是世界上最富有的国家之一。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Sun, 15 Oct 2023 18:07:58 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/1pat180ho1du29uc42hln4pv9teh0fr7</guid><link/> https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/10/15/gazas-evacuees-are-racing-south-with-nowhere-safe-to-go</item></channel></rss>