<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title><![CDATA[Latest Updates]]></title><link/> https://www.economist.com/latest/ <atom:link href="https://rsshub.app/economist/latest?mode=fulltext" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><description><![CDATA[The most recent blogs and online articles from The Economist - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)]]></description><generator> RS集线器</generator><webmaster>i@diygod.me (DIYgod)</webmaster><language> zh-cn</language><lastbuilddate> 2023 年 11 月 8 日星期三 17:30:00 GMT</lastbuilddate><ttl> 120 </ttl><item><title><![CDATA[Rodeo plays a central role in Native American culture]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>新</span><small>洗过的</small>Wrangler<a href="https://www.economist.com/united-states/2016/03/26/the-meaning-of-blue-jeans">牛仔裤</a>和闪亮的银色皮带扣。 Coors Light 和 Michelob Ultra 在小卖部出售。它可能是专业牛仔竞技协会 ( <small>PRCA</small> ) 批准的 650 场职业牛仔竞技表演中的任何一场，该协会是历史最悠久、规模最大的牛仔竞技团体，每年有 600 万美国人参加。但这是最近在拉斯维加斯举行的印度国家牛仔竞技总决赛（ <small>INFR</small> ）。参赛者来自 574 个美洲原住民部落，20,000 名参赛者中大多数也是美洲原住民。在一次下午的演出中，用阿帕奇语演唱了国歌。 “纳瓦霍人在哪里？”播音员大声喊道，让观众热情起来。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">尽管历史上被边缘化，但印度牛仔竞技正在蓬勃发展，全国各地举办了 100 多场独立的赛事。这项运动在部落成员中非常受欢迎：虽然美洲原住民仅占美国人口的 3%，但<small>INFR</small>声称有 3,500 名牛仔和女牛仔，大约是<small>PRCA</small>成员的一半。本土竞争对手在主流竞技表演中也变得越来越突出。其中最著名的明星包括斗牛士 Dakota Louis（如图）和绳索手 Derrick Begay，他们将参加 12 月举行的<small>PRCA</small>全国牛仔竞技总决赛（同样在拉斯维加斯）。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">对于许多农村部落土地上的人来说，牛仔竞技不仅仅是一项运动。退休骑牛人、 <small>INFR</small>主席博·沃库 (Bo Vocu) 表示，这是“印度国家为数不多的出去谋生、接受教育的机会之一”。美洲原住民的失业率是全国平均水平的两倍多，一些保留地的失业率徘徊在 50% 左右。由于工作机会稀缺，骑牛和套绳可以提供收入，甚至可以带来大学奖学金。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">但牛仔竞技不仅仅是众所周知的“狂欢门票”，尽管它的物质奖励是真实且有吸引力的。 （ <small>INFR</small>今年支付了超过 100 万美元。）这也是对许多印第安人长期以来一直是牛仔和“牛仔竞技”这一事实的庆祝。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这项运动通常与白人牛仔联系在一起。但爱达荷大学历史学副教授丽贝卡·斯科菲尔德 (Rebecca Scofield) 表示，始于 1880 年代和 1890 年代的现代牛仔竞技最初是一个“非常多元文化、多语言的空间”。牛仔竞技将欧洲移民、墨西哥<i>牛仔、</i>自由黑人和美洲原住民聚集在一起。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> Rodeo 的名字来源于西班牙语<i>rodear，</i>意为“围拢”。定期围捕牛进行分类和打上烙印，引发了比赛，看看谁能以最出色的技巧绳索和骑乘。 1888 年，亚利桑那州普雷斯科特举行的牛仔竞技表演首次收取入场费，也是首批颁发奖品的牛仔竞技表演之一。到了 1922 年，牛仔竞技甚至来到了麦迪逊广场花园。随着牛仔竞技在 20 世纪头几十年成立工会，一些组织明确排除黑人和美洲原住民，他们经常被划分到<a href="https://www.economist.com/united-states/2018/01/25/restoring-black-americans-to-the-saddle">不同的赛事</a>中。<sup> </sup>斯科菲尔德女士表示，到 20 世纪 40 年代末，刻板的牛仔竞技表演已经变得“白人、异性恋和超级男性化”。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> <small>INFR</small>为美洲原住民提供了一个相互联系并成为罕见的牛仔竞技多数群体的论坛。 “这绝对是印度牛仔的一次盛会，”来自黑脚部落的绳索运动员梅根·卢纳克 (Megan Lunak) 说道。由于贫困和精神疾病备受保留，牛仔竞技表演是对“韧性”的庆祝。斯坦福大学美洲原住民研究讲师德尔菲娜·红衬衫 (Delphine Red Shirt) 表示，这也是一种“感到自由的方式”，因为它方便了旅行。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">印度牛仔竞技表演为参赛者提供了被击倒和殴打的练习，帮助他们发展在高薪主流牛仔竞技表演中取得成功所需的技能。沃库先生的儿子博·泰勒·沃库 (Bo Tyler Vocu) 是一位才华横溢的野马和公牛骑手，他表示， <small>INFR</small>正在“推动更多的印度牛仔走出去”，而不是“只是追逐当地的牛仔竞技表演”。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">职业牛仔竞技已经开始接纳美洲原住民参与者，这在很大程度上是因为部落骑手拥有一批忠实的追随者。许多美洲原住民都认识参加过牛仔竞技表演或自己也参加过牛仔竞技表演的人。随着这项运动寻求增加观众数量（随着农村白人<a href="https://www.economist.com/leaders/2023/03/16/why-america-is-going-to-look-more-like-texas">人口的</a>减少），牛仔竞技只会继续变得更加多样化。未来的牛仔竞技表演很可能看起来更像过去的牛仔竞技表演。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Wed, 08 Nov 2023 17:25:37 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/uh8o61gib8p7hiisad8ucb4q28iah2gk</guid><link/> https://www.economist.com/culture/2023/11/08/rodeo-plays-a-central-role-in-native-american-culture </item><item><title><![CDATA[Does America have enough weapons to support its allies?]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1y6lujj e1ey6m750"><p class="article__body-text"><i>要阅读《经济学人》数据新闻的更多内容，请访问我们的<a href="/graphic-detail/">图形详细信息</a>页面。</i></p><p class="article__body-text article__body-text--dropcap"><span>当</span><small>美国</small>向乌克兰提供武器以抵御俄罗斯在 2022 年的入侵时，许多人问美国是否也有能力阻止中国对台湾的攻击。由于另一个盟友以色列正在与哈马斯交战，这个问题就显得更加重要。乔·拜登总统<a href="/united-states/2023/10/20/biden-pleads-the-case-for-israel-ukraine-and-american-leadership">坚称</a>，美国将帮助其盟友保卫自己，再次充当世界“民主军火库”，正如富兰克林·罗斯福总统向美国承诺的那样，美国将在 1940 年实现这一目标。拜登先生是否拥有信守诺言所需的武器？ </p><figure class="g-fallback"></figure><figure class="interactive-figure"></figure><p class="article__body-text">一般来说，美国向以色列、台湾和乌克兰发送不同的武器，但当需求重叠时，就会对某些武器的供应造成压力（见表）。以防空导弹为例。所有三个盟国都拥有爱国者导弹系统，这是一种昂贵但有效的导弹系统，用于对抗来袭导弹和飞机。他们还拥有“毒刺”，这是一种肩扛式导弹，能够击落低空飞行的飞机。 （“复仇者”是“毒刺”的车载版本。）然而，所有这些经过战斗验证的武器的供应量都有限。美国智库战略与国际研究中心（ <small>CSIS</small> ）的马克·坎西安（Mark Cancian）在最近的评估中认为，“爱国者”“可用，但有一定限制”，而“毒刺”和“复仇者”的库存“极其有限”，因为对它们的需求很高，但很难找到备件。</p><p class="article__body-text">标枪也供不应求。这些反坦克导弹具有威力和精度的可怕组合。乌克兰的标枪导弹与其他反坦克导弹一起摧毁了大量俄罗斯坦克。台湾拥有的这些美国便携式武器系统可能有助于 <a href="/special-report/2023/11/06/xi-jinping-worries-that-chinas-troops-are-not-ready-to-fight">威慑中国</a>。坎西安表示，尽管以色列对反坦克武器的需求较少，因为哈马斯没有强大的装甲部队，但鉴于其精确的瞄准能力，它们在城市战中可能会发挥作用，例如针对坚固的据点。但掌握它们并不容易。 <a href="/graphic-detail/2022/05/03/why-weapons-crucial-to-the-war-in-ukraine-are-in-short-supply"><i>《经济学人》</i>去年的</a>一项分析发现，美国可能已经放弃了三分之一以上的此类武器库存。 <small>CSIS</small>现在将这一份额定为 40%，这使得它们的供应在三场战争的情况下极其有限。</p><p class="article__body-text">战略与<small>国际研究</small>中心统计中未包含的其他武器库存也已耗尽。例如，155毫米炮弹供不应求；据报道，美国已将一批运往乌克兰的货物转移到以色列。兵棋推演表明，在台湾问题上的冲突中，美国将很快耗尽对击退入侵最有用的远程反舰导弹。</p><p class="article__body-text">许多防务专家认为，短缺是美国近年来弹药投资不足的表现。两场战争的现实——以及第三场战争的可能性——正在开始改变这一点。美国正在增加对迫击炮、大炮、弹药、火箭推进系统和越来越多地应用于现代弹药的微电子产品生产的投资。这些投资可能会让美国的对手停下来思考。</p><p class="article__body-text">美国还拥有充足的盟友流行的许多其他武器库存。坎西安估计，自 2022 年以来运往乌克兰的 100 种武器中，只有 12 种出现供应短缺。目前，以色列和哈马斯之间的战争似乎主要集中在加沙境内，这应该会缓解额外军事援助的压力。尽管如此，如果世界进一步陷入混乱，美国将面临成为一个<a href="/briefing/2023/10/24/the-overstretched-superpower">过度扩张的超级大国</a>的风险。</p></div> ]]>;</description><pubDate> Wed, 08 Nov 2023 17:25:20 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/qsv1t4lrn2sg8n4h3dgis10loqe5a6gq</guid><link/> https://www.economist.com/graphic-detail/2023/11/08/does-america-have-enough-weapons-to-support-its-allies </item><item><title><![CDATA[Mathias Döpfner argues that the global trading system needs a shake-up]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>戴姆史密斯</span>仍然<small>是</small>自由贸易者的北极星。但这位始终将国防和安全置于财富之上的 18 世纪经济学家，如果他能看到近几十年来自由贸易是如何被利用来为极权主义制度带来好处并损害民主国家的，他就会在坟墓里翻身。如果再这样下去，我们就会得到马克思而不是斯密。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">几乎所有民主国家都通过短视和不对称的贸易政策天真地强化了不良行为者，从而助长了这种不幸的趋势。现在西方正在付出代价。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">过去30年的大部分时间里，欧洲大部分地区，以及较小程度上的美国，都在加强与从沙特阿拉伯到卡塔尔等不民主的中东国家以及中国和俄罗斯的商业关系。通过这样做，他们支持了伊斯兰主义和其他独裁政权，这些政权系统性地破坏了西方价值观。加沙战争只是最新的一章。通过贸易和其他商业联系，民主国家在财政上帮助加强了资助哈马斯和其他恐怖组织的国家，这些组织正在升级对开放社会模式的战争——在他们看来，这是腐朽的西方生活方式。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">忽视这些危险就像导致乌克兰战争成为可能的政策错误一样短视。在安格拉·默克尔 (Angela Merkel) 的领导下，德国放弃了核能，并稳步增加了对俄罗斯天然气的进口，从 2011 年占其天然气进口总量的 36% 增加到 2020 年的 65%。默克尔夫人的贸易政策为弗拉基米尔·普京的侵略提供了资金。现任德国政府试图摆脱俄罗斯，但事实证明，其损害将是持久的。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">与中国的贸易纠葛将会给西方带来更加危险的后果。自2001年加入世界贸易组织（ <small>WTO</small> ）以来，中国占全球<small>GDP</small>的份额增长了近五倍，达到18%以上，而美国和<small>欧盟</small>的份额则大幅下降。将市场经济置于国家主导的资本主义之下是一个巨大的错误，这种资本主义滥用了现有的贸易和竞争条件——就像同意一场足球比赛，你的球队按照<small>国际足联的</small>规则进行比赛，而另一支球队则按照自己的规则进行比赛。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">尽管中国是世界第二大经济体，但中国在<small>世贸组织</small>中继续享有发展中国家地位，使其能够受益于更宽松的规则和特权。它的碳排放量几乎占世界的三分之一（超过排在其后的五个最大污染国的总和），并继续扩大其煤炭发电。没有中国的参与，任何应对气候变化的努力都是毫无意义的。无论如何，西方国家将气候罪恶外包给了中国——将生产转移到环境保护差、接受童工、人权定义灵活的经济体，从而加剧了这个问题。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">西方目前的贸易方式植根于依赖。美国处方的大部分抗生素都是用来自中国的成分制成的。类似的依赖在出口方面也比比皆是：德国三大汽车制造商将超过三分之一的汽车出售给中国消费者。然后是台湾。该岛的企业控制着全球 90% 的最先进、最精密的微处理器市场。如果中国进攻台湾，芯片行业将受到中国共产党的摆布。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">简而言之，西方已陷入贸易陷阱。为了摆脱困境，它需要重塑真正的自由贸易。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><small>世贸组织</small>不是答案。功能失调和官僚主义，这是问题的一部分。它应该停止运作，并为一种更精简、更有效的方法让路——更像是<small>世贸组织</small>之前的关税与贸易总协定（ <small>GATT</small> ）。其核心应该是一个新的民主国家联盟，其成员资格基于三个简单的标准：接受法治、尊重人权和严格的碳排放目标。任何符合这些标准的国家都可以与其他成员进行零关税贸易。那些不这样做的人将被征收高额关税。这将是一项基于激励而非彻底禁止的贸易政策。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">每个国家都可以自由加入。对于一些人来说，这将涉及决定是否提供更多一点的自由以实现更多的繁荣和稳定。这一概念将刺激和加强民主经济。与任何良好的税收改革一样，短期损失将远远超过中长期收益。随着时间的推移，坚持当前缺陷日益增多的模式的代价将会更高。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">自由之家连续 17 年记录了世界各地民主程度的下降，目前世界上约 40% 的人口生活在该智库认为“不自由”的国家。但民主国家仍占全球经济产出的近 70%。开放社会仍然占据上风。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">如果他们不想失去它，他们就必须在美国和欧洲的共同领导下立即采取行动。美国无法独自取得成功；单方面与中国脱钩只会进一步削弱美国经济。而单独脱钩的欧洲将取得更少的成就，最终成为怀旧游客的主题公园，创造的价值微乎其微。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">为了民主，我们需要一个以自由国家之间真正自由贸易为中心的新框架。因为我们不能用自由换取利润。如果我们这样做，我们就会失去两者。 <span class="ufinish">■</span></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> <i>Mathias Döpfner 是 Axel Springer 的首席执行官，也是《贸易陷阱：如何停止与独裁者做生意》（2023 年）一书的作者。</i></p></div> ]]>;</description><pubDate> Wed, 08 Nov 2023 15:32:05 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/iqgjrocnhvtudd8b6ldghkrjv0kfrr0v</guid><link/> https://www.economist.com/by-invitation/2023/11/08/mathias-dopfner-argues-that-the-global-trading-system-needs-a-shake-up </item><item><title><![CDATA[Why covid-19 did not harm rich economies as badly as first thought]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>现代</span><small>经济</small>统计最好被视为一项正在进行的工作。当国家统计局获得新信息时，他们会更新和修改之前发布的数字。经济图景只是慢慢地进入人们的视野，更像是一张老式的宝丽来照片，而不是现代智能手机上的快照。对旧数据的修改是该过程的重要组成部分，很少成为头条新闻。但在过去两个月里，英国和意大利的修正几乎改写了近期的经济历史。发生了什么？</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">英国在 2022 年和 2023 年初公布的数据显示，该国是<small>七国集团</small>中唯一一个到 2021 年底仍未<a href="https://www.economist.com/britain/2023/02/16/the-shape-of-the-post-pandemic-economy-in-britain">恢复到</a>大流行前产出水平的经济体。但在对 2020 年和 2021 年的数据进行修正后，发现 9 月份的<small>GDP</small>比疫情前<a href="https://www.economist.com/britain/2023/09/04/britains-statisticians-fix-a-blunder-and-find-a-bigger-economy">高出</a>0.6%，而不是低 1.2%。英国国家统计局对国民收入的估计增加了近 2%，使英国的经济表现从全球落后者转变为更受人尊敬的经济表现。同样在 9 月，意大利统计局将 2021 年经济增长预期（按当前价格计算）从 7% 上调至 8.3%。这不足以为政府提供其所希望的减税空间，但仍然是一个重大修订。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">在这两个国家，修正的绝对规模部分是由 2020 年和 2021 年几乎所有经济体<a href="https://www.economist.com/finance-and-economics/2021/01/09/what-is-the-economic-cost-of-covid-19"><small>GDP</small>波动</a>幅度来解释的。2020 年的封锁导致产出以几十年来未见的速度大幅下降，而2021 年促使大多数地方出现强劲<a href="https://www.economist.com/finance-and-economics/which-economies-have-done-best-and-worst-during-the-pandemic/21806917">反弹</a>。对<small>GDP</small>大幅波动进行按比例的正常修正加起来是一个很大的数字。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这些修订是由统计学家所说的投入产出表（ <small>IOT</small> ）驱动的。初步估计基于部分数据和公司报告的总体收入数据。随着更详细的数据可用，统计人员能够使用<small>物联网</small>更详细地衡量每个部门的投入和产出。这使他们能够更好地了解利润率如何随时间变化。现在人们认为，利润率比以前认为的要好，导致对利润、收入以及国内生产总值<small>(GDP)</small>总额的估计更高。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">未来几个月，更多富裕国家将能够根据更好的信息更新其数据。随后将进行更多修订。国民产出预估水平发生 1-2% 的变化可能会成为头条新闻，但基本经济形势保持不变。总体来说，2020 年虽然仍然可怕，但经济并不像以前想象的那么灾难性，而且 2021 年的复苏比最初看起来要强劲一些。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Wed, 08 Nov 2023 14:21:38 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/j58erpsmvc286adc1emh7d2csb832et4</guid><link/> https://www.economist.com/the-economist-explains/2023/11/08/why-covid-19-did-not-harm-rich-economies-as-badly-as-first-thought </item><item><title><![CDATA[Gambling, money laundering and online scams: Asia’s trouble with organised crime]]></title><description><![CDATA[<div class="css-9xqu6e e1ey6m750"><p class="article__body-text article__body-text--dropcap">新加坡发生的<small>一起备受瞩目的与中国赌徒有关的洗钱</small><span>案件</span>揭示了该地区更广泛的 <a href="/asia/2023/11/02/singapores-biggest-money-laundering-case-has-links-to-chinese-gamblers">有组织犯罪</a>网络。当政府意识到这个问题时，他们控制问题的可能性有多大？经常被认为是巴勒斯坦下一任领导人的<a href="/middle-east-and-africa/2023/10/30/a-vision-for-the-palestinians-after-the-war">穆罕默德·达赫兰 (Muhammad Dahlan)</a>阐述了他的战后愿景 (09:32)。以及如何阻止<a href="/leaders/2023/11/02/how-to-stop-turmeric-from-killing-people">姜黄</a>杀人 (18:00)。时长：23分钟</p><div class="css-1lm38nn e50l3u40"><figure><audio class="react-audio-player " id="audio-player" src="https://sphinx.acast.com/p/acast/s/theintelligencepodcast/e/654b5c1a6755070011907b80/media.mp3?tk=eyJ1aWQiOiJ0b20iLCJ0ayI6ImZHeExMd3dDIiwiYWRzIjpmYWxzZSwic3BvbnMiOmZhbHNlLCJzdGF0dXMiOiJwdWJsaWMifQ==&sig=6DPmu_oExkcNDYUD1boF84ffoig8VP4xtkcFPlVOX0E"><p>您的浏览器不支持<audio>元素。</p></audio></figure></div><p class="article__body-text">收听： <a href="https://podcasts.apple.com/us/podcast/the-intelligence-from-the-economist/id1449631195">Apple 播客</a>| <a href="https://open.spotify.com/show/12zKAMNyS2GNentUzxq9QN">Spotify</a></p><p class="article__body-text">注册<a href="https://subscribenow.economist.com/podcasts-plus?purchaseRedirect=economist.com%2Faudio%2Fpodcasts%2Fonboarding%3Fpodcast%3Dthe-intelligence">免费试用</a>《经济学人播客+》</p><p class="article__body-text">如果您已经是<i>《经济学人》</i>的订阅者，作为订阅的一部分，您将可以完全访问我们的所有节目。</p><p class="article__body-text">有关如何访问《经济学人播客+》的更多信息，请访问我们的<a href="https://myaccount.economist.com/s/article/What-is-Economist-Podcasts">常见问题解答页面</a>或观看我们解释如何链接您的帐户的<a href="https://www.youtube.com/watch?v=48TlDbL-4vU">视频</a>。</p><p class="article__body-text">播客成绩单可通过<a href="/cdn-cgi/l/email-protection" class="__cf_email__">[email protected]</a>索取。我们致力于进一步提高可访问性，并正在探索新的方法来扩展我们的播客转录内容。</p></div> ]]>;</description><pubDate> Wed, 08 Nov 2023 11:42:47 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/coiggdskrcjeu45rnmskjk3444t8fcng</guid><link/> https://www.economist.com/podcasts/2023/11/08/gambling-money-laundering-and-online-scams-asias-trouble-with-organized-crime </item><item><title><![CDATA[The fall of WeWork shows the deepening cracks in real estate]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>自</span>2010年<small>成立以来</small>，WeWork从未实现过盈利。多年来，由于其浮夸的创始人亚当·诺依曼(Adam Neumann)扭曲现实的权力，它的现金火炬方式从未受到挑战，他成功地让投资者，尤其是软银，相信它不是一家办公室租赁公司，而是一家充满活力的科技公司。 “提升世界意识”的使命。 2019 年初，在首次公开募股 ( <small>IPO</small> ) 前夕，该公司的估值达到了 470 亿美元。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">事情很快就开始瓦解，外部投资者对其泡沫般的估值犹豫不决，并对诺伊曼对公司实行铁腕控制的非正统治理安排提出质疑。<small>首次公开募股</small>被搁置，诺伊曼先生被提供 17 亿美元的离职条件。桑迪普·马特拉尼 (Sandeep Mathrani) 是一名房地产资深人士，被任命来管理该公司，他尽最大努力通过削减成本和重新谈判租赁来扭转局面。 2021年，他通过一家特殊目的收购公司成功将公司上市，估值为90亿美元。然而，由于疫情导致办公市场低迷以及向远程工作的持久转变，他的努力化为泡影。 11 月 6 日，WeWork 申请破产，该公司在 39 个国家的 777 个地点租赁办公空间。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这并不是唯一一家陷入动荡的房地产企业。几天前，在大西洋的另一边，曾经著名的奥地利房地产巨头雷内·本科(René Benko)被逐出了他一手打造的价值230亿欧元（合250亿美元）的房地产帝国西尼亚。其投资组合包括纽约克莱斯勒大厦； <small>K</small> a <small>D</small> e <small>W</small> e，西柏林的一家豪华百货商店；以及伦敦另一家豪华消费殿堂塞尔福里奇百货公司的股份；以及豪华酒店、高端开发项目和其他零售业务。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这两个案例并不完全相同。与 WeWork 不同的是，Signa 并未宣布破产，尽管它面临着流动性紧缩，并聘请了著名的德国破产专家阿恩特·盖维茨 (Arndt Geiwitz) 来接管。与诺伊曼先生不同的是，本科先生是一位白手起家的高中辍学生，他的职业生涯始于将家乡因斯布鲁克的阁楼改造成顶层公寓，直到周末被赶下台之前，他一直参与西尼亚的事务。 2012 年因行贿罪被定罪后，他退出了日常运营职责，但继续担任公司顾问委员会成员。他对盖维茨先生的任命表示祝贺，盖维茨先生帮助德国国家航空公司汉莎航空度过了破产危机。 （与此同时，诺伊曼则只能在一旁对 WeWork 的倒闭进行冷嘲热讽，抱怨该公司“未能充分利用当今比以往任何时候都更重要的产品”。）</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">然而，这两个帝国的兴衰却有相似之处。其一，两者都依赖于高风险的赌注，但在利率上升和房地产市场低迷的世界中，这些赌注都失败了。在建立自己的帝国的过程中，本科先生积累了大量债务，以便在维持丰厚股息的同时购买新资产。这种模式只有在利率较低且优质房产价值持续上涨的情况下才有效。在WeWork的案例中，风险源于一种模式，即对房产进行长期租约，有时长达20年，斥巨资进行时髦的翻新，然后租用空间一次短至一个月。当写字楼市场转向时，该公司被迫支付远远超出其向租户收取的租金的租金，因为有更便宜的替代方案可供选择。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">尽管如此，两个帝国都可能变得更加强大。因斯布鲁克大学的莱昂哈德·多布施 (Leonhard Dobusch) 认为，盖维茨将拆分西格纳庞大的投资组合，出售资产以获取现金并偿还债务。私营企业由数百家控股公司组成，需要进行一些简化。 WeWork 则已获得大多数债权人的支持，将其 30 亿美元的债务转换为股权，使其资产负债表近乎全新。它还将利用破产的机会终止在美国的 60 多项租约，并重新谈判其他租约。诺伊曼和本科可能会离开，但他们创建的公司很可能会持续下去。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Tue, 07 Nov 2023 21:41:24 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/5g4lhmpmdtni0kh2lvknfluk39j61dlo</guid><link/> https://www.economist.com/business/2023/11/07/the-fall-of-wework-shows-the-deepening-cracks-in-real-estate </item><item><title><![CDATA[Portugal’s prime minister resigns over a corruption scandal]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0">欧洲的中<span>左翼</span><small>政党</small>近年来处境艰难，但葡萄牙是个例外。社会党总理安东尼奥·科斯塔自 2015 年以来一直执政，首先领导一个包括极左翼政党在内的联盟，后来领导一个少数派政府。葡萄牙经济是欧洲表现最好的国家之一，预计今年将实现 2% 的稳健增长。在 2022 年的选举中，科斯塔先生出人意料地为他的政党赢得了议会的绝对多数席位。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">但11月7日，他的好运戛然而止。他在警方突袭其住所后辞职，这是对锂矿和绿色氢项目腐败丑闻调查的一部分。科斯塔的幕僚长和一名亲密顾问被拘留，里斯本南部港口城市锡尼什的社会党市长以及一家数据中心公司的两名高管也被拘留。检察官宣布，环境和气候部长以及基础设施部长已被列为被告，科斯塔先生也正在接受调查。总理否认有任何违法行为，并表示他“问心无愧”。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">腐败调查正在调查政府授予两个大型锂矿项目的合同，葡萄牙试图在欧洲不断增长的电池制造生产链中赢得一席之地。该国声称拥有西欧最大的锂矿石储量，五月份其环境监管机构批准在巴罗佐地区建造一座大型露天矿。另一个矿场位于西班牙边境附近的蒙塔莱格里地区，于 9 月获得批准。两者都因其环境影响而面临当地人的抗议。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">但葡萄牙检察官的腐败调查可以追溯到 2019 年，当时一名举报人声称，在授予在锡尼什建造绿色氢能源工厂和相关数据中心的合同时，葡萄牙公司受到偏袒。此后，它已发展到包括锂矿。正在调查的潜在犯罪包括“公职人员主动和被动腐败”和“政治影响力”。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">科斯塔表示，无论调查结果如何，他都不会再次竞选总理。原则上，社会党可以组建一个由不同领导人领导的新政府。但葡萄牙总统马塞洛·雷贝洛·德索萨在接受科斯塔的辞职后表示，他已召集该国国务院开始解散议会的程序。新选举的时间表尚未公布。雷贝洛先生表示，他将在 11 月 9 日的演讲中提供更多细节。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">在科斯塔先生的领导下，葡萄牙已成为欧洲的成功典范。该国强劲的经济增长以及蓬勃发展的旅游业和科技行业使其从欧洲的一潭死水变成了吸引投资者的磁石，并因其先进的健康和社会福利政策而赢得赞誉。腐败丑闻可能会给这一遗产蒙上阴影（并结束人们对科斯塔先生可能在明年该职位空缺时成为下一任欧洲理事会主席的猜测）。里斯本大学法学教授保罗·奥特罗称，这是自 1976 年该国成为民主国家以来制度信誉最严重的时刻。现任部长，”他告诉葡萄牙报纸<i>Público</i> 。无论谁接替科斯塔先生，都将面临恢复公众对政府信任的艰巨任务。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Tue, 07 Nov 2023 20:42:43 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/3da9eoervta20qr9dbqi3ocl50cu94jd</guid><link/> https://www.economist.com/europe/2023/11/07/portugals-prime-minister-resigns-over-a-corruption-scandal </item><item><title><![CDATA[The deadly missile race in the Middle East]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> 10 月 31 日从也门飞向<span>以色列</span><small>的弹道导弹</small>创下了多项记录。它们的飞行距离可能比任何其他作为侵略行为发射的弹道导弹都要远，至少跨越了 1,600 公里。他们在内盖夫沙漠上空被以色列的“箭”导弹防御系统拦截。这是“箭”部署23年来首次发射地对地导弹。据两名以色列官员称，这也是有史以来第一次在太空进行战斗拦截。这一事件是射程和精度不断提高的导弹扩散如何改变中东军事格局的一个小例子。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">五十多年来，导弹一直是该地区战争的一部分。苏联飞毛腿导弹是火箭世界的主力，在 1973 年针对以色列的赎罪日战争的最后阶段首次发射。在 20 世纪 80 年代的所谓城市战争中，伊朗和伊拉克发射了大量飞毛腿导弹。据估计，1945 年至 2017 年间，在战斗中发射的 5,000 枚导弹中，90% 是在中东发射的。现在威胁正以两种方式转移。更多的人可以获得更多的导弹。而且导弹本身的质量也在变得更好。</p><aside class="css-13k2iu7 e1e9ys590"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><a href="https://www.economist.com/israel-hamas">阅读我们对以色列和哈马斯之间战争的所有报道</a></p></aside><p class="css-1hno3qs e190yofl0">从扩散开始。 20 世纪 50 年代，埃及在纳粹科学家的帮助下开始制造弹道导弹。以色列在法国的帮助下紧随其后。 20世纪60年代到80年代，苏联导弹大量涌入埃及、伊拉克、利比亚、叙利亚等国家。中国向沙特阿拉伯和土耳其供货。朝鲜帮助了伊朗、也门和阿拉伯联合酋长国。随后，美国、英国和法国也相继发射了自己的先进导弹。国王大学的哈桑·埃尔巴蒂米 (Hassan Elbahtimy) 估计，该地区 11 个国家现在拥有射程超过 250 公里的弹道导弹（以抛物线弧线飞行的导弹）或巡航导弹（使用类似飞机的发动机在平坦的轨道上飞行）伦敦学院。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">同样重要的是，国家不再垄断该技术。在过去的20年里，伊朗向加沙的哈马斯、也门的胡塞武装、伊拉克和叙利亚的各种民兵组织，尤其是黎巴嫩的真主党提供了无人机、火箭和导弹以及制造它们的技术。据以色列估计，2007 年哈马斯拥有数百枚火箭弹。 2014 年这一数字跃升至 10,000 枚，然后在 2021 年增加了两倍，达到 30,000 枚。真主党更先进的武器库从 2006 年（与以色列开战的那一年）的约 15,000 枚导弹增加到如今的约 150,000 枚。其中大约 400 枚是远程导弹，可以击中以色列任何地方。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">结果是，武装团体现在构成的常规军事威胁达到了 20 年前只有国家才能做到的程度。美国外交关系委员会的布鲁斯·霍夫曼（Bruce Hoffman）认为，“以色列的两线战争的危险开始呈现出生存的维度”。更大的库存可以实现更大规模、更持久的齐射。在第一次海湾战争中，萨达姆侯赛因领导的伊拉克在短短一个多月的时间里平均每天向以色列发射约一枚飞毛腿。哈马斯虽然装备了较弱的火箭，但从 2014 年战争期间每天发射 192 次的峰值，增加到 2021 年重大冲突第一天的 470 次（不包括小型迫击炮）。仅 10 月 7 日这一天，它就至少发射了 2,200 发子弹。 </p><div class="css-1bzwzkr eitqf4z1"><figure class="css-qts40t e1197rjj0"><img alt width="608" sizes="300px" srcset="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=16,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231111_MAC363.png 16w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=32,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231111_MAC363.png 32w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=48,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231111_MAC363.png 48w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=64,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231111_MAC363.png 64w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=96,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231111_MAC363.png 96w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=128,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231111_MAC363.png 128w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=256,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231111_MAC363.png 256w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=360,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231111_MAC363.png 360w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=384,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231111_MAC363.png 384w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=480,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231111_MAC363.png 480w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=600,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231111_MAC363.png 600w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=834,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231111_MAC363.png 834w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=960,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231111_MAC363.png 960w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1096,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231111_MAC363.png 1096w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1280,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231111_MAC363.png 1280w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231111_MAC363.png 1424w" src="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231111_MAC363.png"><figcaption class="css-18w36g1 edweubf2"><span class="css-6pzdis edweubf1">图片：经济学人</span></figcaption></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0">不过，数字并不是主要问题。哈马斯对建筑区的直接打击相对较少。这表明“铁穹”——一种短程火箭导弹防御系统（如图所示）仍然能够拦截大约 90% 的目标，就像它在之前与加沙的战争中所做的那样。据一位接受<i>《经济学人》</i>采访的以色列国防军 ( <small>IDF</small> ) 高级军官透露，自 10 月 7 日以来，已有 1,400 名以色列人丧生，其中只有 4 人死于火箭弹袭击。以色列的导弹防御系统是世界一流的。其中两人是在冲向防空洞时突发心脏病。问题是导弹正在变得越来越好。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">想想萨达姆的飞毛腿。 “你的系统非常昂贵，操作起来非常复杂，而且非常不准确，”智囊团国际战略研究所的法比安·欣茨（Fabian Hinz）说。这些飞毛腿导弹的圆概率误差 ( <small>CEP</small> ) 超过两公里，这意味着发射的导弹中只有一半预计会落在距弹着点的这一距离内。欣茨表示，这使得它们可以做三件事：在游行中炫耀、恐吓城市或运送核武器。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">现任五角大楼高级官员迈克尔·霍洛维茨和乔治城大学的劳伦·卡恩在 2021 年发表的一篇论文中表明，1990 年只有 9 个国家拥有“智能”精确制导炸弹，这种炸弹混合使用惯性导航、激光制导和卫星发出寻找目标的信号。即使是中国、印度等大国以及大多数<small>北约</small>国家也缺乏这种能力。然后这项技术走向了全球：到 2000 年，已有 22 个国家拥有该技术，到 2017 年，已有 56 个国家拥有该技术。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">其中包括伊朗。 Shahab-1 导弹是飞毛腿的仿制品，伊朗在 20 世纪 90 年代和 2000 年代初用来打击伊拉克武装分子，其<small>CEP</small>约为半公里。如今，伊朗设计的 Fateh-110 导弹系列被认为具有远低于 35 米的<small>CEP</small> ，在可靠的卫星信号下可能低至 5 米，足以击中大型车辆。它在 2020 年 1 月就证明了这一点，当时它对一名伊朗将军被暗杀进行了报复，袭击了驻伊拉克的美军，并对导弹机库进行了六次直接命中。去年，疑似伊朗无人机和巡航导弹对沙特石油设施发动的袭击也同样击中目标。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> “那次罢工产生了巨大的地缘政治影响，”欣茨先生说。此前，大多数想要远距离打击敌人的国家都需要昂贵的空军；非制导导弹在1000公里之外就毫无用处。 “现在，演员们没有空军，或者拥有非常可怕的空军，比如伊朗，却能够打击对手的纵深，”他说。 “这改变了战略计算。” 2019 年和 2020 年的袭击表明，伊朗及其代理人对以色列、美国和其他国家具有严重的常规威慑力。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">更大的射程还意味着能够从更广泛的国家攻击以色列。从以色列在黎凡特的家门口发射的短程导弹总是更便宜，因此可以负担得起更大的弹幕或更长的战争所需的大量导弹。但也门仍然是一个有用的发射台。目前尚不清楚到底是胡塞武装还是他们的伊朗支持者发动了 10 月 31 日的袭击。这是上诉的一部分。伊朗革命卫队可以将袭击归咎于胡塞武装分子。如果以色列在也门进行报复，升级和政治影响的风险将低于黎巴嫩或伊拉克战争。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">最后，精确度也对导弹防御提出了深刻的挑战。铁穹和其他以色列防御系统的工作原理是计算导弹的航向，只有当导弹降落在人口稠密地区或军事基地等重要地点时才进行拦截。 2006年，真主党的武器库几乎完全没有制导，因此许多火箭弹可以被安全地忽略。但以色列官员表示，在过去十年中，伊朗已成功向黎巴嫩发送了数百枚制导套件，这些制导套件可将常规导弹转变为精确导弹，尽管以色列对叙利亚进行了零星空袭以拦截这些供应。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这意味着，在未来的战争中——以色列官员认为这场战争是不可避免的——更大比例的来袭导弹将拥有特定的预期目标，并且有很好的命中率。因此，以色列将不得不花费更多的拦截弹。每个铁穹拦截器的成本约为 10 万美元。大卫弹弓是一个独立的系统，可以处理更大的火箭，其成本是这个数字的几倍。以色列可能不得不把重点放在总部和空军基地等战略地点，而不是城市。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">一种适应方法是通过改进预测火箭可能着陆地点的算法来节省拦截器。另一种方法是利用电子战来干扰导航信号，就像以色列已经在做的那样，这让依赖手机应用程序出行的司机感到困惑。第三是专注于更便宜的拦截手段。以色列对一种名为“铁束”的激光系统进行了多次测试。不过，在这场战争期间，它不会与现有的导弹防御系统集成，而且它也有缺点，例如机械笨重和在阴天条件下的有效性有限。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">以色列还可以呼吁盟友。美国在以色列内盖夫沙漠设有大型X波段雷达，其军舰于10月19日击落了来自也门的密集炮火。来自该弹幕的一枚导弹甚至被沙特阿拉伯拦截，该国与以色列没有外交关系，但通过美国共享雷达。去年六月，以色列表示已加入中东防空联盟（ <small>MEAD</small> ），这是一个由美国主导、包括阿拉伯国家在内的计划。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> “这项技术的成功之处在于，多年来它能够适应来自不同方向的一系列不同威胁，”以色列工程师、“箭”最初开发者之一、前导弹防御系统负责人亚伊尔·拉马蒂 (Yair Ramati) 说道。以色列国防部理事会。 “30多年来，军备竞赛一直在进行，以色列的敌人不断建立他们的武库，而我们一直在发展我们的防御系统。”这场竞赛没有任何放缓的迹象。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Tue, 07 Nov 2023 20:39:27 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/m2l2t64g036nrjhnc0nmv75c2pu70edi</guid><link/> https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/11/07/the-deadly-missile-race-in-the-middle-east</item><item><title><![CDATA[Will America pull the plug on Israel’s invasion of Gaza?]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>这</span><small>算不上是</small>一种热烈的欢迎，尽管这无疑并不令人意外。美国国务卿安东尼·布林肯(Antony Blinken)过去几天穿梭于中东，这是他自10月7日加沙战争爆发以来第二次进行此类访问。在安曼，约旦同行艾曼·萨法迪告诉布林肯“停止这种疯狂行为”。他在整个地区私下听到的语言甚至更加强硬。他与巴勒斯坦总统马哈茂德·阿巴斯的会晤持续了不到一个小时，最终没有发表联合声明。土耳其的雷杰普·塔伊普·埃尔多安根本懒得会见他。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">布林肯的冷遇表明人们对以色列在加沙的战争越来越愤怒。现在已进入第二个月，它已造成 10,000 多名巴勒斯坦人死亡，并损坏或摧毁了飞地 11% 以上的建筑物。它激怒了阿拉伯世界，激怒了西方国家的首都，并引起了许多世界领导人的谴责。</p><aside class="css-13k2iu7 e1e9ys590"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><a href="https://www.economist.com/israel-hamas">阅读我们对以色列和哈马斯之间战争的所有报道</a></p></aside><p class="css-1hno3qs e190yofl0">以色列将军们仍在谈论发动一场长达一年的长期战役。 11 月 7 日，总理本雅明·内塔尼亚胡 (Binyamin Netanyahu) 告诉美国广播公司新闻<small>(ABC</small> News)，以色列将“无限期”负责加沙的安全。但实际上，以色列官员所说的“合法性之窗”可能要短得多。这个窗口关闭的速度在很大程度上取决于美国，美国向以色列提供军火、外交支持以及价值约 140 亿美元的一揽子援助计划。如果乔·拜登希望结束战争，以色列将很难忽视他。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">到目前为止，他还没有。尽管拜登现在支持“人道主义暂停”以允许更多援助进入加沙，但他拒绝了彻底停火的呼吁。但政府官员在一系列泄密事件中明确表示，他们怀疑以色列在加沙是否有连贯的退出战略。他们抱怨内塔尼亚胡先生几乎不愿意讨论这个话题，并表示他们想现在就将他们的担忧记录在案，以免战争结局糟糕。认为战争有可能陷入泥潭却又支持战争的立场是站不住脚的——尤其是在美国选民同意的情况下。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> <i>《经济学人》</i>和 YouGov 的一项民意调查发现，大多数美国人 (41%) 认为拜登处理战争的方式很糟糕。昆尼皮亚克大学对登记选民的一项调查发现，51% 的独立人士和 66% 18 至 34 岁之间的人不赞成他的政策。他在阿拉伯裔美国选民中的支持率大幅下降，这可能会损害他明年在密歇根州等关键摇摆州的表现。华盛顿的消息人士认为，拜登还需要几周时间才能转向谈论休战，但不要怀疑他会做出这样的转变。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">阿拉伯国家当然希望如此。在哈马斯大屠杀后的几天里，人们对多线战争的担忧已经有所缓解。黎巴嫩什叶派民兵真主党继续每天向以色列发射火箭，但该组织领导人哈桑·纳斯鲁拉在 11 月 3 日的一次讲话中表示，他对全面战争不感兴趣。也门什叶派武装组织胡塞武装向以色列发射了无人机和导弹，但距离太远，无法构成战略威胁。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">中东地区的许多独裁者会很高兴看到以色列粉碎哈马斯。但他们也担心战争会动员他们的臣民，其中许多人已经对糟糕的经济状况感到不安。这增加了美国和以色列的压力，美国和以色列已经听到了他们的担忧，而以色列则热衷于维护其最近在阿拉伯世界的外交成果。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">到目前为止，大多数国家都对以色列进行了象征性的谴责。 11月2日，巴林议会下院宣布，巴林将召回驻以色列大使。商会的权力很少；召回大使不是其中之一。两国特使已于几周前回国。议会在民粹主义政治中表现得好像立法者已经下令他们回归。巴林和以色列官员均表示，外交关系保持完好。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">四天后，约旦国王阿卜杜拉宣布，他的空军已向加沙空投了一批医疗援助物资。如果没有征求以色列的批准，约旦不会采取这样的行动，以色列军队后来证实它确实已经批准了。不过，通过在声明中省略这一细节，国王可能会表现得好像他挑战了以色列对加沙的封锁。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">然而，这样的举动在国内并没有赢得多少好感。即使是以色列最亲密的阿拉伯盟友阿拉伯联合酋长国（ <small>UAE</small> ）也变得越来越挑剔（至少在公开场合）。<small>阿联酋</small>总统外交政策顾问安瓦尔·加尔加什 (Anwar Gargash) 在 11 月 4 日的一次会议上表示，美国应该推动停火，“越快越好”。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">然后是以色列本身。军队士气高涨，以色列人似乎愿意接受比平常多得多的伤亡（迄今为止，已有 34 名以色列士兵阵亡）。但公众对一位更关心政治生存而非战场战略的首相感到愤怒。 11 月 4 日，抗议者聚集在内塔尼亚胡先生的家中，要求他辞职。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">另一个问题是经济。 2006 年长达一个月的黎巴嫩战争造成约 95 亿谢克尔（当时为 20 亿美元）的损失，而 2014 年上一次大规模加沙冲突造成了 70 亿谢克尔的损失。这个可能更贵。以色列央行认为明年政府赤字将攀升至<small>GDP</small>的3%，而2022年盈余为0.6%；一些外部分析师的估计高于 5%。动员 36 万名预备役军人也导致以色列部分经济领域出现工人短缺，尽管其中一些人现已被遣送回国。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">以色列官员希望，战争第一个月的猛烈轰炸现在正在进入一个新阶段。加沙城被<small>以色列国防军</small>包围，地面部队和装甲部队正在接近<small>以色列国防军</small>所说的哈马斯总部所在地以及其核心战士和领导层藏身的地区。如果<small>以色列国防军</small>能够很快摧毁这些设施并杀死大量武装分子，一些官员认为，它将部分完成其削弱哈马斯管理加沙能力的使命。随后，战争将转向更为有限的地面袭击活动。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这可以缓解每次以色列飞机轰炸面包店或难民营时都会加剧的国际压力，并通过允许军队释放一些预备役人员来缓解经济压力。以色列人还认识到，缓解加沙的人道主义危机可以赢得更多时间。 11月6日，<small>阿联酋</small>宣布将与以色列协调，在加沙建立一座拥有150个床位的野战医院。内塔尼亚胡先生现在表示，他愿意“战术性的小停顿，这里一个小时，那里一个小时”，以允许更多援助进入。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">不过，可以说，以色列国际合法性面临的最大挑战是内塔尼亚胡本人。他的政府充满了激进分子。遗产部长阿米猜·埃利亚胡最近建议向加沙投放核弹。监督被占领约旦河西岸的议会委员会新任主席兹维·苏科特 (Zvi Sukkot) 是一位极右翼理论家，因涉嫌极端主义活动而受到以色列辛贝特 (Shin Bet) 的调查。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">当他们在拉马拉会面时，阿巴斯告诉布林肯，控制西岸部分地区的巴勒斯坦权力机构可以在战后返回加沙来管理这片飞地。这样的结果会让以色列军队和美国人都满意。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">但阿巴斯先生补充说，这只会在“全面政治解决方案的框架内”发生——换句话说，作为迈向两国解决方案的一步，内塔尼亚胡先生在整个政治生涯中都在反对这一解决方案。如果他继续留任，就不会有关于加沙结局的严肃讨论。美国的耐心将会耗尽，而以色列的回旋余地将会越来越有限。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Tue, 07 Nov 2023 19:45:31 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/19stthmb3tjmrte1vcd3hlnj7dbs6vak</guid><link/> https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/11/07/will-america-pull-the-plug-on-israels-invasion-of-gaza </item><item><title><![CDATA[Australia and China patch things up]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> 11月6日，<span>安东尼</span><small>·阿尔巴尼斯</small>在北京与习近平握手，这是澳大利亚总理七年来首次前往中国会见领导人。在此期间的大部分时间里，两国的经济和政治关系严重破裂。然而，习近平在人民大会堂宣称，中国和澳大利亚已经“走上了改进的正确道路”。阿尔巴内塞先生则表示，澳大利亚支持中国的增长和“与世界的持续接触”。他的访问是在澳大利亚与中国建交50周年之际进行的，双方都希望这象征着关系正常化迈出了重要一步。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">造成破裂的原因有很多，但根本原因是中国想让澳大利亚屈服于其意愿。澳大利亚与其长期盟友美国深化安全合作，此举激怒了澳大利亚统治者，以应对中国对台湾、周边海域及其他地区日益增强的自信。澳大利亚禁止中国电信巨头华为的决定加剧了摩擦。当时的澳大利亚保守党政府对中国“锐利”实力的迹象感到愤怒，包括通过中国驻堪培拉大使馆、澳大利亚大学和大量华人侨民精心策划的干预和监视。随着澳大利亚对中国的态度日益强硬，中国大使馆在 2020 年底向澳大利亚媒体提交了一份充满不满的清单。中国还冻结了两国之间的部长级交往，并对澳大利亚的一些出口产品实施禁运，包括大麦、木材、煤炭、糖、葡萄酒和龙虾。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">尽管中国是澳大利亚最大的市场，但这种惩罚并没有成功。受骗的澳大利亚企业非但没有反抗政府，反而支持了政府。他们中的许多人为他们的产品找到了新的市场。与此同时，澳大利亚向<small>世贸组织提起诉讼，令中国难堪。</small>中国自己的企业也受到了禁运的影响，尽管中国经济因疫情、房地产崩盘和外国投资疲软而开始衰退。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">去年澳大利亚政府的更迭为中国尝试采取更温和的做法提供了机会。预计将恢复定期部长级对话。中国的大部分禁运正在解除，其余的预计很快就会解除。出生于中国的澳大利亚记者成雷于 2020 年在中国因莫须有的间谍罪名被国家暴徒逮捕，现已被释放。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">许多澳大利亚人认为，这直接表明反抗中国的欺凌行为是有回报的。然而，其他人警告说，中国的胁迫本质上是阴险的，这种胁迫不会结束，即使对澳大利亚可能采取不同的形式。成女士获释几天后，澳大利亚政府续签了中国对战略港口达尔文的租约（阿尔巴尼斯先生表示反对，称该租约是“严重的判断错误”）。政府否认这是交换条件。然而，堪培拉澳大利亚战略政策研究所的尤安·格雷厄姆认为政府在处理中国问题上“失去了纪律”。他表示，现在存在着放弃太多的风险。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">指控可能还为时过早。阿尔巴尼斯先生的口头禅是，澳大利亚和中国必须“在可以合作的地方合作，在必须分歧的地方分歧”。到目前为止，这似乎有效。但像一些人那样希望中国将与澳大利亚建立平等关系是错误的。正如堪培拉澳大利亚国立大学的本杰明·赫斯科维奇（Benjamin Herscovitch）指出的那样，中国近几个月的和解举措似乎是为了“让澳大利亚更多地支持自己的目标”。其中包括中国继续获取澳大利亚的稀土和其他矿产资源；澳大利亚支持中国加入 12 国贸易组织<small>CPTPP</small> 。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">美国在这两方面都会不满意，这也是澳大利亚与中国的关系不会轻松的另一个原因。赫斯科维奇先生预测，美国将对澳大利亚与中国深厚且正在恢复的经济关系感到更加不安。澳大利亚的困境——在安全方面依赖美国，而在贸易方面，有如此多的道路通向中国——只会加剧。澳大利亚刚刚通过了一次重大的外交考验。但考虑到中国的胁迫、澳大利亚的抵抗决心以及美国的刺激，关系正常化的时刻可能相当短暂。 <span class="ufinish">■</span></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><b>阅读我们亚洲专栏作家 Banyan 的更多内容：<br></b> <i><a href="https://www.economist.com/asia/2023/11/02/narendra-modi-has-shifted-india-from-the-palestinians-to-israel">纳伦德拉·莫迪 (Narendra Modi) 将印度从巴勒斯坦转向以色列</a>（11 月 4 日）<br></i> <i><a href="https://www.economist.com/asia/2023/10/26/south-korean-politics-is-one-big-row-about-history">韩国政治是一场关于历史的大争论</a>(10月26日)<br></i><i><a href="https://www.economist.com/asia/article73544-prod.ece">印巴关系变得更加边缘化和恶化</a>（10月19日）</i></p></div> ]]>;</description><pubDate> Tue, 07 Nov 2023 19:39:21 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/qbod99l8g1oml​​36nu2hc6oanvd5d5as</guid><link/> https://www.economist.com/asia/2023/11/07/australia-and-china-patch-things-up </item><item><title><![CDATA[Lawmaking in Britain is becoming worse]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>当</span>英国<small>公务员</small>第一次了解法律是如何制定时，他们会得到一个棋盘游戏。 “立法？！”由负责起草政府立法的议会法律顾问办公室制定。玩家们一边掷骰子、移动筹码，一边引导白厅和议会的立法。他们翻牌揭示了系统的障碍。 “忘记表示女王的同意。后退2格。” “需要新的计划动议。错过了一个转弯。”第一个将自己的政策变成国家法律的玩家获胜。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">与许多家庭游戏一样，议会的大部分程序是习惯的产物，而不是铁律的产物。规则是可以改变的。可以切角。这就是现在正在发生的事情。议会最重要的工作是审查立法，但它却忽视了这一点。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这不是橡皮图章般的身体。 11 月 7 日国王演讲中提出的法案不会在没有反对的情况下获得通过。首相的提问一如既往地喧闹。叛乱分子仍然在深夜投票中羞辱他们的领导人。但对抗的场面掩盖了这样一个事实：<small>国会</small>议员花在对拟议立法进行细致审查的时间越来越少。法律往往会被议会快速通过。一位趾高气扬的高管有时会将审查视为一种不便。这不仅在宪法上是令人反对的。它还具有实际成本。这是一个关于立法机制如何在几乎未被注意到的情况下开始失效的故事。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">深思熟虑的立法的一些障碍是结构性的。政府必须将立法纳入紧迫的时间表。因此，他们习惯性地抵制接受法案修正案。智库政府研究所的<a href="https://www.economist.com/by-invitation/2023/11/07/the-united-kingdoms-political-constitution-is-under-severe-strain">杰西·萨金特</a>和杰克·潘内尔在最近的一份报告中指出，内阁办公室的立法手册警告部长们，必须“将变化保持在最低限度”，因为每一项变化都会拖延进展。出于同样的原因，政府通常不愿在议会程序开始之前公布法案草案。萨金特女士发现，自 1997 年以来，每次会议平均只有八分之一的法案经过立法前审查。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">第二个问题在于法案委员会，它们的目的是听取证据并在法案通过议会时对法案进行逐行审查。许多<small>议员</small>认为这是一种苦差事。对拟议法律真正感兴趣的独立思想者不太可能被党鞭挑选。由此产生的争论是党派之争，而且是草率的。按照惯例，主要宪法法案和其他一些法案都在主议院的“全体委员会”中听取。这允许所有<small>议员</small>都有发言权，但不利于仔细的文本审查。在 2015 年至 2021 年间的 177 项法案中，其中 73% 根本没有经过口头证据听证会。 </p><div class="css-1bzwzkr eitqf4z1"><figure class="css-qts40t e1197rjj0"><img alt width="608" sizes="300px" srcset="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=16,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231111_EPC328.png 16w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=32,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231111_EPC328.png 32w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=48,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231111_EPC328.png 48w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=64,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231111_EPC328.png 64w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=96,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231111_EPC328.png 96w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=128,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231111_EPC328.png 128w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=256,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231111_EPC328.png 256w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=360,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231111_EPC328.png 360w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=384,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231111_EPC328.png 384w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=480,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231111_EPC328.png 480w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=600,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231111_EPC328.png 600w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=834,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231111_EPC328.png 834w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=960,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231111_EPC328.png 960w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1096,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231111_EPC328.png 1096w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1280,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231111_EPC328.png 1280w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231111_EPC328.png 1424w" src="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231111_EPC328.png"><figcaption class="css-18w36g1 edweubf2"><span class="css-6pzdis edweubf1">图片：经济学人</span></figcaption></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这些长期存在的问题因其他趋势而变得更加复杂。议会制定的立法比以往任何时候都多：法案和法定文书的数量从 1911 年的 760 页增加到 2009 年数据系列结束时的 15,200 多页（也许打印机只是卡住了）。移民和福利的监管制度变得更加复杂。英国脱欧让威斯敏斯特负责制定繁琐的<small>欧盟</small>规则手册。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">然而，下议院正试图在更短的时间内做更多的事情。 1988 年，它的开会时间为 173 天，但 2021 年仅开会 147 天。同期，平均开会时间从 9 小时 4 分钟减少到 7 小时 37 分钟，部分原因是进行了明智的改革，使该场所更加开放。家庭友善。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这些较短的工作时间也有不同的用途。众议院花在政府立法上的时间比例从 2005-06 年 41% 的近期峰值下降到 6 月最近一次会议的 20%。紧急问题——部长被立即传唤到议会的程序，几乎总是对当天的头条新闻发表评论——数量激增，从 2007-08 年的 4 个增加到 2021-22 年的 104 个。威斯敏斯特大厅辩论是 1999 年引入的非立法会议，供<small>议员</small>们表达他们所钟爱的事业，花在辩论上的时间比例有所增加。</p><h2 class="css-8p8dhl e8f47sz0">全国人民的盛宴</h2><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><small>国会议员</small>的工作已经变得类似于“超级议员”的工作，为选民游说，而不是关心国家大局的立法者。 2017 年，专注于议会的研究机构 Hansard Society 对公众进行了民意调查，询问他们认为<small>议员</small>们应该如何打发时间。 “制定法律”排在第八位，低于“在下议院代表当地人民的观点”和“参加当地公共会议和活动”。 2010年至2019年间，代表其出生地区选区的<small>议员</small>比例从45%上升至52%，其中2019年新当选的议员比例为60%。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">媒体格局的变化意味着雄心勃勃的<small>议员</small>在审查立法方面获得的认可度低于他们的前任。直到二十年前，许多大报都有由全职“画廊”记者撰写的“议会的昨天”页面。现在注意力集中在其他地方。 “激励结构失调：[<small>国会议员</small>]不会因为成为选区立法的良好监督者而获得任何荣誉或好处，”议事录协会的露丝福克斯说。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">政客们也缺乏专家的支持。<small>议员</small>的人员配置预算旨在支持四名全职助理，最高级助理的工资上限为 56,312 英镑（69,000 美元）。许多人都很年轻；营业额高。相比之下，一名美国国会议员最多可以雇用 18 名全职工作人员，其中通常包括立法专家。上议院议员根本没有带薪个人研究人员。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这种弱化的审查制度受到了两次巨大的冲击。英国脱欧意味着英国政府需要争分夺秒地重写法规，为脱离<small>欧盟</small>做好准备。 Covid-19 迫使立法者采取<a href="https://www.economist.com/britain/2023/11/01/the-covid-19-inquiry-exposes-chaos-in-boris-johnsons-government">更快的</a>行动。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">很少有人质疑速度的必要性。但英国脱欧公投引入了尖锐而激进的政治，议会的审查不是为选民服务，而是对选民的背叛。人们越来越担心，尤其是上议院的高级成员，危机时期的立法方式已成为一种新的运作方式。公务员表示，covid-19 和英国脱欧改变了部长们对正确起草法案所需时间的预期。自 2015 年以来当选的一代<small>议员</small>对此并无所知。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> “至少三年来，部长们似乎一直将立法视为一系列政党政治广播，”前下议院最高级职员利斯万勋爵说。由下议院领袖担任主席的内阁部长委员会的任务是在法律草案进入系统之前对其进行审查。 “但如今，这种感觉似乎非常柔和。部长们根本不会因为他们的立法愿望而被送上被告席，”他说。 </p><div class="css-1bzwzkr eitqf4z1"><figure class="css-qts40t e1197rjj0"><img alt width="608" sizes="300px" srcset="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=16,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231111_EPC975.png 16w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=32,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231111_EPC975.png 32w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=48,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231111_EPC975.png 48w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=64,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231111_EPC975.png 64w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=96,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231111_EPC975.png 96w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=128,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231111_EPC975.png 128w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=256,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231111_EPC975.png 256w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=360,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231111_EPC975.png 360w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=384,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231111_EPC975.png 384w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=480,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231111_EPC975.png 480w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=600,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231111_EPC975.png 600w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=834,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231111_EPC975.png 834w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=960,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231111_EPC975.png 960w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1096,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231111_EPC975.png 1096w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1280,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231111_EPC975.png 1280w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231111_EPC975.png 1424w" src="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231111_EPC975.png"><figcaption class="css-18w36g1 edweubf2"><span class="css-6pzdis edweubf1">图片：经济学人</span></figcaption></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0">近年来，越来越多的法案在一天内完成了主要的下议院阶段（二读和三读），几乎消除了进行有意义的审查的机会。一些匆忙的例子是合理的：通过covid-19立法或在女王去世后改变王室。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">其他人则更不可原谅。莉兹·特拉斯 (Liz Truss) 政府于 2022 年推出的《能源价格法案》支撑了一项 780 亿英镑的全民家庭和企业补贴计划。分析师和<small>国会</small>议员提出了成本低得多的目标设计，但那年夏天的保守党领导权竞赛挤掉了适当的政策工作。 2020 年 12 月 30 日，实施鲍里斯·约翰逊脱欧贸易协议的法案在一天之内就获得了下议院和上议院的批准；相比之下，1992 年《马斯特里赫特条约》的批准则花了 400 多天的时间。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">由于仓促，法律的细节正在稍后制定。特别是，部长们今天要求获得更广泛的权力，以便他们在明天制定政策。二级立法是部长们通过称为“法定文书”的法规制定的法律，并根据议会法案赋予他们的权力制定。传统上，主要立法用于制定政策（例如新的刑事犯罪），次要立法则用于确定其实施（例如设定罚款水平）。但这些边界从未被精确界定，而且边界的日益广泛使用促使上议院在 2021 年发出警告，“独裁政府”正在从议会手中夺取权力。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> “骨架法案”为部长们提供了制定政策的框架权力，但很少有关于具体内容的线索，但在英国脱欧时期，这些法案至关重要，因为部长们准备在渔业和渔业等领域挑战<small>欧盟的</small>旧权力。化学品。但它们的使用已经成为一种模式的一部分。雅各布·里斯爵士宣称，《罢工（最低服务水平）法》是一项旨在在劳资纠纷期间维持火车和学校运行的法律，“几乎如此枯燥，以至于我们怀疑骨头的碎片是否被野生动物偷走了并埋在某个地方” -莫格，保守党<small>议员</small>。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">骨架法案通常依赖于“亨利八世”的权力，该权力因都铎国王通过公告进行统治的习惯而得名。这些条款规定部长们可以通过发布二级立法来修改过去甚至未来的议会法案。前司法部门负责人法官勋爵在最近的一次演讲中宣称，这种情况已经变得如此普遍，以至于“当议会的一项法案省略亨利八世条款时，这只是因为该部门中的某个人没有按下法律上的相关按钮”。电脑。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">前保守党大臣布兰卡斯拉勋爵抱怨说，自英国脱欧以来，部门律师出于“以防万一”的考虑，一直在“将它们附加到零散的小法案上”。目前议会正在审议一项旨在防止公共机构参与抵制英国盟友的法案，其中包含五个单独的亨利八世条款。 《网络安全法》包含20多个条款。单独来看，这些条款都是合理的；总的来说，他们指出政府在立法过程中寻求捷径。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">法定文书受到的审查甚至比主要立法还要少。它们被提交给议会并由立法者委员会进行筛选，但关于它们的辩论可能只持续几分钟或几秒钟。它们不能被修改，只能被否决，这种情况很少见。下议院上次阻止一项法定文书是在 1979 年。上议院上次这样做是在 2015 年。2019 年做出的到 2050 年实现净零排放的法律承诺可能是英国本世纪做出的最昂贵的政策决定。它是在下议院经过 90 分钟的辩论后，利用 2008 年《气候变化法案》中创建的机制，在未经投票的情况下通过一项法定文书制定的。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">根据称为“确认”的程序，一些成文法文书一经部长签署即成为法律；立法者稍后对此进行投票。 <i>《经济学人</i>》对议会数据的审查表明，这种技术最近的使用更加广泛——从 1997-2019 年法定文书的 1.8% 增加到 2019-22 年的 8.1%。 Covid-19 是罪魁祸首。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">所有这些匆忙都会导致做出不明智的决定。<small>国会议员</small>经常通过立法，但不知道其成本或收益。上议院最近的一份报告总结道，许多旨在量化拟议法定文书预期效果的影响评估“似乎是在最后一刻才拼凑在一起，以证明已经做出的决定是合理的”。英国内政部对《非法移民法案》的影响评估显示，将一个人驱逐到卢旺达将花费 169,000 英镑，而且只有阻止成千上万的人才具有成本效益。但直到 6 月 26 日，即下议院通过两个月后，它才发表。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">错误也在增加。 2022-23 年议会会议制定的法定文书中约有 11% 是为了纠正之前的起草错误，是上议院二级立法审查委员会认为人为错误可接受的 5% 阈值的两倍多。 “真正的问题是，这是一种非常方便的做事方式，”委员会成员、前首席大法官 Cwmgiedd 的托马斯勋爵 (Lord Thomas) 说道。 “当你因为方便而做某事时，那才是真正应该让你担心的事情。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">历史上，良好的审查依赖于主导制定政策的下议院和专注于修改和微调立法的非选举上议院之间的相互作用。上议院的许多议员认为，他们被迫进行下议院逃避的基本审查，而政府对此的关注也较少。传统上，上议院会诱骗政府对有缺陷的立法进行修改。这一过程已经崩溃，导致上议院更频繁地直接投票反对政府。自2019年12月以来，它已造成370场失利，而2010-19赛季为268场。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">伦敦大学学院的梅格·拉塞尔教授表示：“当你看到大量的失败时，很大一部分原因是政府更加顽固，而不是上议院的侵略性更大。”有时他们会成功地迫使事情发生逆转。但更常见的情况是，当法案返回下议院时，修正案就被简单地否决了，并且没有任何影响。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">很少有保守党<small>议员</small>因议会棋盘游戏规则被遗忘而感到兴奋。但如果选举迫使他们反对，议会被削弱的代价对他们来说将更加明显。工党官员坚称他们将恢复起草纪律。但工党政府将继承一本充满权力的法规，这些权力可能对部长们来说非常有用。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">以今年早些时候通过的《<small>欧盟</small>保留法（撤销和改革）法案》为例，该法案赋予部长们广泛的权力，可以重写英国退欧之前的法规。它的新撒切尔主义建筑师希望它能引发一场放松管制的大爆炸。但它也可能很容易被用来加强工会权利或调整政策与<small>欧盟</small>的政策。 “这些权力可能会保留数十年，由可能采取完全不同方法的政府使用，”国会议事录协会的福克斯博士说。 “这对于部长们来说似乎根本不重要。”立法游戏规则的存在是为了所有参与者的利益。当他们弯曲时，每个人都会失败。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Tue, 07 Nov 2023 19:21:15 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/2sc2uaae5v7vsv66hltlaljvk7rvk9tq</guid><link/> https://www.economist.com/britain/2023/11/07/lawmaking-in-britain-is-becoming-worse</item></channel></rss>