<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title><![CDATA[China]]></title><link/> https://www.economist.com/china/ <atom:link href="https://rsshub.app/economist/china?mode=fulltext" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><description><![CDATA[China - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)]]></description><generator> RS集线器</generator><webmaster>i@diygod.me (DIYgod)</webmaster><language> zh-cn</language><lastbuilddate> 2023 年 9 月 10 日，星期日 03:01:00 GMT</lastbuilddate><ttl> 120 </ttl><item><title><![CDATA[The Belt and Road, as seen from China]]></title><description><![CDATA[<div class="css-er00if e1whazj12"><div class="css-1lm38nn e50l3u40"><figure><div><figcaption>听听这个故事。</figcaption><span class="css-1fs0t47 ed4dtdz0">在<a id="audio-ios-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/bed1b25">iOS</a>或<a id="audio-android-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/7f3c199">Android</a>上享受更多音频和播客。</span> </div><audio class="react-audio-player " id="audio-player" src="https://www.economist.com/media-assets/audio/030%20China%20-%20Chaguan-902e6a7a59b0114d662c0c225cf14968.mp3"><p>您的浏览器不支持<audio>元素。</p></audio></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>多年来</span><small>，</small>习近平一直邀请世界搭乘“中国发展的快车”。这句口号是习近平最喜欢的，是在习近平与外国领导人讨论经济合作时提出的，特别是通过“一带<small>一路</small>”倡议，这是十年前本月推出的一项全球基础设施计划。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">对于外国评论家来说，这种狂妄的言论是一个错误。是的，他们断言，贫穷国家的当地精英可能会欢迎中国特使为新机场、水坝和其他基础设施提供贷款。但普通民众越来越反对如此庞大的项目，谁能感到惊讶呢？对于那些乘坐头等舱的人来说，特快列车看起来与那些必须在铁轨上艰难生活的人截然不同。考虑到这一点，一些外国政界人士和分析人士怀疑中国是否可能将<small>“一带一路”</small>倡议视为一个价值数万亿美元、损害声誉的错误。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">事实上，中国正在重新设计<small>“一带一路”倡议</small>——但是为了拯救它，而不是废除它。外国的不满是原因之一，因为中国在非洲、亚洲和其他地区最可靠的一些朋友正在为<small>“一带一路”</small>债务而苦苦挣扎。但西方的批评者可能忽视了重新设计的另一个重要原因。随着中国经济放缓，习近平自己的臣民对这一计划越来越持怀疑态度，特别是在当地人对<small>“一带一路</small>”倡议推动繁荣的希望已经破灭的地方。中国领导人意识到了这种不满。本月晚些时候，国务院新闻办公室将发布白皮书，纪念<small>“一带一路”</small>倡议十周年。该项目的一名顾问向宣传官员描述了他的建议：用具体例子强调该计划对国内普通中国人的好处。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">为了感受这种情绪，查官前往东川国际铁路中心，这是位于西北部甘肃省的一个物流园区。它坐落在省会兰州的边缘，位于干旱的棕色山脉之间的山谷中。兰州曾经希望通过开往中亚和欧洲的货运列车的铁路枢纽来赚钱。当地官员谈到要设立外国领事馆，这与过去作为丝绸之路骆驼商队的重要停靠站的情况相呼应。东川铁路站确实有开往欧洲的火车，官方媒体最近谈论了一条通往阿富汗的新铁路和公路货运路线。但工作日的早晨却出奇的安静，几辆中国制造的汽车开着，装上运输车。成都、郑州和西安等较为繁荣的省会城市作为<small>“一带一路”</small>交通枢纽的表现要好得多。事实上，甘肃这个贫困省份的每年进出口贸易总额自2013年以来实际上一直在下降。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">该党可以从舆论中得到一些安慰。当地人在铁路站场附近闲逛，谈论着中国的慷慨。罗女士是一位退休科技人员，她称<small>“一带一路”</small>是中国实力的标志。 “中国正在帮助其他国家，这是一件好事，”她说，并忠实地指出当地年轻人已经在附近建造仓库的物流公司找到了工作。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">东川仓库外就是河口，一个被修复为旅游胜地的丝绸之路古镇。说实话，它的清朝海关大厅和街市有点荒凉，附近的高速公路很吵。尽管如此，当地司机苏先生还是带了一些外地的中国游客到那里。苏先生认为中国异常仁慈，并对指责<small>“一带一路”倡议</small>推进“侵略性目标”的外国人表示不满。他断言，中国不同：“西方人考虑事情会对他们产生怎样的影响，但中国人有牺牲精神。”尽管如此，苏先生承认兰州并没有像他预期的那样从<small>“一带一路”倡议中获益，</small>而且官方媒体有时夸大中国的善行。 “国家领导人着眼大局，”他谨慎地说。但他承认：“从一个普通人的角度来看，我认为没有必要在非洲这样遥远的异国他乡花很多钱。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">在兰州的白塔山公园，俯瞰黄河，一位养老金领取者在与朋友跳舞的间隙表示，普通人很难理解<small>“一带一路”</small>倡议。他表示，中国在较贫穷国家进行的十年大规模投资的回报不足。他的感觉是该计划现在正在缩小。那个精明的养老金领取者是对的。有很多迹象表明，人们正在放弃只提供长期回报的新的大型投资。</p><h2 class="css-8p8dhl e8f47sz0">较小的项目，较大的抱负</h2><p class="css-1hno3qs e190yofl0">兰州大学“<small>一带一路</small>”研究中心主任朱永标表示，中国正在转向“小而美”的项目。较小的项目可以快速产生效益，并让当地人民有更大的“主人翁意识”。朱先生称这一转变是对受援国政治变化和中国人民需求的回应，其中一些人认为“<small>一带一路”</small>对外国人来说是“免费的钱”。他认为，只要“欧洲和美国愿意投入真金白银”，美国和欧盟提出的基础设施计划就是值得欢迎的竞争。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">北京人民大学国际事务研究所所长王义伟表示，由于自己的贷款资金减少，中国正在为<small>“一带一路”</small>倡议寻找全球资金，包括来自富裕穆斯林国家的资金。他说，这就是为什么沙特阿拉伯加入<small>金砖</small>四国并在中国的支持下与伊朗和解“非常重要”的原因之一。除此之外，中国不再关注资助和建设大型项目，而是越来越多地关注治理问题，因为中国领导人将规范、体系和标准视为可持续发展的关键。他认为， <small>“一带一路”倡议</small>的创建是为了解决中国的经济问题。现在它的使命是从民粹主义和那些呼吁分裂和脱钩的声音中拯救全球化。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">习近平将于十月在<small>“一带一路”</small>论坛上接待外国领导人。代表们可能会期待更多关于中国包容性模式的讨论，以及中国如何尊重不同国家的政治和法律传统，这与西方民主国家不同。未来几年，中国可能会减少对外国铁路的资助。在制定规范和标准方面，它的野心是走向全球。 <span class="ufinish">■</span></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><b>阅读我们的中国专栏作家查官的更多内容：<br></b><i><a href="https://www.economist.com/china/2023/08/31/when-china-thought-america-might-invade">当中国认为美国可能入侵时</a>（8月31日）<br></i> <i><a href="https://www.economist.com/china/2023/08/24/the-world-should-study-chinas-crushing-of-hong-kongs-freedoms">世界应该研究中国对香港自由的压制</a>（8月24日）<br></i><i><a href="https://www.economist.com/china/article66978-prod.ece">从地面看中国经济放缓</a>（8月17日）</i></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><i>另：茶馆柱如何<a href="https://www.economist.com/column-names">得名</a></i></p></div>]]>;</description><pubDate> Thu, 07 Sep 2023 14:20:20 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/s5bo6i3v8srkqio0q3p4rqq2db290ucq</guid><link/> https://www.economist.com/china/2023/09/07/the-belt-and-road-as-seen-from-china </item><item><title><![CDATA[The path ahead for China’s Belt and Road Initiative]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1y6lujj e1whazj10"><p class="article__body-text article__body-text--dropcap"><span>习近平</span>2013 年 9 月 7 日在哈萨克斯坦发表的讲话中<small>几乎没有</small>暗示，他正在考虑在中国数千亿美元的贷款和投资的刺激下，在世界范围内掀起一场混凝土浇筑热潮。没有人预料到该项目将成为他外交政策的一个决定性特征以及中国崛起为全球大国的戏剧性象征。习近平谈到沿着古老的“丝绸之路”建设连接中国和欧洲的“经济带”。他呼吁改善基础设施并减少贸易壁垒。如果他有一个宏伟的计划，那么莱德就会被埋葬在对历史和哈萨克诗歌的沉思中。西方震惊了。</p><div class="css-1lm38nn e50l3u40"><figure><div><figcaption>听听这个故事。</figcaption><span class="css-1fs0t47 ed4dtdz0">在<a id="audio-ios-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/bed1b25">iOS</a>或<a id="audio-android-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/7f3c199">Android</a>上享受更多音频和播客。</span> </div><audio class="react-audio-player " id="audio-player" src="https://www.economist.com/media-assets/audio/029%20China%20-%20The%20Belt%20and%20Road%20Initiative-11dfccafdbba00236cf44625a2b627ae.mp3"><p>您的浏览器不支持<audio>元素。</p></audio></figure></div><p class="article__body-text">中国即将大张旗鼓地庆祝该项目十周年。它将宣传<small>“</small>一带一路”倡议（该计划的正式英文名称），作为给世界的礼物，创造了巨大的经济利益。中国声称，“一带一路”带来的经济增长已为<small>“一带一路”</small><small>沿线</small>国家创造了42万个就业岗位，4000万人摆脱了贫困。美国及其许多盟友认为， <small>“一带一路”</small>倡议远没有那么温和：它是一种政治工具，旨在压制外国对习近平铁腕统治的批评，并为那些让其他国家背负沉重债务的中国企业提供支持。</p><p class="article__body-text">在富裕国家中，中国的<small>“一带一路”</small>庆祝活动无助于缓解焦虑。其中的亮点将是定于 10 月在北京举行的“一带一路”论坛。世界领导人已被邀请，但预计西方国家不会出席。最重要的客人将是俄罗斯总统弗拉基米尔·普京。他与习近平一起出席，将突显西方许多人所看到的<small>“一带一路”</small>面纱背后的真相：中国试图兜售另一种发展模式，避开民主，为独裁者创造一个安全的世界。在该活动的筹备过程中，中国一直在努力留住已签署该计划的<small>七国集团</small>成员——意大利。其副总理安东尼奥·塔贾尼刚刚访问北京并传达了一个信息：他的国家可能会退出。</p><p class="article__body-text">预计 9 月 9 日至 10 日在德里举行的 20<small>国集团</small>会议上会遇到更多阻力。总统乔·拜登将提出另一种愿景，即通过加强世界银行和<small>国际货币基金组织</small>的作用来帮助较贫穷的国家。他的国家安全顾问杰克·沙利文表示，这些机构“建立在并继续体现<small>美国的</small>领导地位”。他补充说，这些将在对抗中国“强制性和不可持续的贷款”方面提供“最大的效益”。由于不明原因，习近平计划缺席这次聚会。</p><p class="article__body-text">当<small>“一带一路”倡议</small>启动时，人们几乎没有意识到中国和西方之间即将在公路、铁路、港口和管道建设等听起来很无辜的事情上展开斗争。习近平在哈萨克斯坦的讲话几乎没有引起人们的注意。近一个月后，他在印度尼西亚发表了另一篇演讲，他在演讲中呼吁建立“海上丝绸之路”。直到第二年，习近平才开始用“一带一路”来概括这两个想法。一些西方官员确实对此感到畏缩：对于一个涉及数十个国家的复杂计划来说，这个词听起来过于以中国为中心且过于简单化。所以中国调整了外国人的名字（不是中文）。 2015年，它成为<small>“一带一路”</small> 。 </p><figure class="g-fallback"></figure><figure class="interactive-figure"></figure><p class="article__body-text">那是在中国和西方之间本已紧张且不信任的关系开始急剧恶化之前。唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 直到 2017 年才成为美国总统，对中国发动贸易战，这场贸易战将成为美国针对中国改变全球规范行为的更广泛行动的一部分。四年前，欧盟开始称中国为“系统性竞争对手”。对新疆穆斯林的大规模拘禁和香港对异见的全面镇压仍是未来的事情。即使在西方，中国也敞开了大门。<small>欧盟</small>27个成员国中有18个签署了<small>“一带一路”</small>倡议。</p><p class="article__body-text">其中之一是希腊，该国在2009年遭受了经济崩溃。中国已经就位。 2008年，中国国有航运巨头<small>中远</small>集团达成协议，租赁位于雅典南部的中国主要港口比雷埃夫斯港的两个集装箱码头。 2016年，希腊在<small>欧盟</small>和<small>国际货币基金组织</small>的金融救助者的压力下采取了进一步措施，要求其通过国有资产私有化来筹集资金。它同意将整个工厂51%的股份出售给<small>中远集团</small>。欧洲港口首次由中国公司控制。 2021 年，它又购买了 16% 的股份。</p><p class="article__body-text">中国取得了胜利。其官员称比雷埃夫斯为“<small>一带</small>一路”在欧洲的“龙头”。习近平在2019年访问后表示，该港口证明“<small>一带一路”</small> “不是口号、不是故事，而是成功的实践和光辉的现实”。这确实令人印象深刻。<small>中远集团</small>介入之初，比雷埃夫斯港在全球集装箱港口中排名第93位。现在它已跻身前 40 名。中国制造的巨型蓝色起重机从船上卸下集装箱，在<small>中远集团</small>成立之前，这些集装箱对于港口来说太大了，无法搬运。自从该公司抵达并开始大规模升级以来，比雷埃夫斯港的集装箱装卸能力已增长了四倍多。</p><p class="article__body-text">但如果中国希望获得一个重要港口的控制权将使其在<small>欧盟</small>和<small>北约</small>成员国中获得持久的政治影响力，那么它可能会失望。在授予<small>中远集团</small>控制权后，希腊阻止<small>欧盟</small>发表攻击中国在南海行为及其人权记录的声明。然而，一个更加亲美的政府在 2019 年上台。“希腊人不再将中国视为其经济的救世主。事实上，民意调查显示希腊公众越来越目中无人，”华盛顿智库卡内基国际和平基金会 2021 年的一份报告称。</p><p class="article__body-text">近年来，欧洲各地对中国的态度发生了很大变化。<small>欧盟</small>加强了对外国投资可能存在的安全风险的审查。欧洲只有少数大型<small>“一带一路”</small>项目。其中之一是由中国贷款资助的匈牙利和塞尔维亚之间正在建设的高速铁路线。中国最终希望将其与比雷埃夫斯港连接起来，但北马其顿和希腊仍在考虑如何推进其路段。</p><p class="article__body-text">中国在非洲的影响力要广泛得多，早在<small>“一带一路”倡议</small>提出之前，中国就已经是非洲的重要参与者。该计划促进了中国对从铁路线到港口等大型基础设施项目的参与。撒哈拉以南非洲吸收了<small>“一带一路”</small>贷款的很大一部分。但随着各国负债累累，许多贷款都变成了坏账。对于中国来说，非洲已经成为一个金融泥潭。</p><h2>为谁设下的陷阱？</h2><p class="article__body-text">中国的银行愿意放贷，但也很精明。大部分信贷是按照商业条款授予的。这些银行一直抵制西方通过注销部分贷款来帮助非洲国家的呼吁。但今年六月，中国与其他外国政府债权人一起与赞比亚就如何重组数十亿美元的债务达成协议，其中大部分欠中国。那是一个转变。中国通常更愿意通过秘密双边会谈来解决此类问题。尽管如此，它还是不同意理发。</p><p class="article__body-text">一些西方官员抱怨说，中国一直在设置“债务陷阱”，以诱骗粗心的<small>“一带</small>一路”贷款接受者：其想法是，当借款人违约时，中国可以获取让步，例如重要基础设施的所有权。一个据称的例子是，在斯里兰卡政府陷入债务困境后，一家中国公司于 2017 年收购了中国在斯里兰卡建造的港口汉班托塔 (Hambantota)。但几乎没有证据表明那里或其他地方有人故意设置陷阱。</p><p class="article__body-text">相反，中国的银行一直在没有对风险进行适当评估的情况下放贷，从而让自己陷入困境。现在，他们更愿意让借款人维持生计，而不是让他们陷入困境。根据美国研究组织 AidData 的一份报告，2016 年至 2021 年间，他们提供了 1850 亿美元的救助贷款。报告称，2010年，中国海外贷款中只有不到5%用于支持陷入困境的借款国。到 2022 年，这一数字已上升至 60%。中国的银行对此类贷款也持相对强硬的态度。 AidData 在 3 月份撰文表示，<small>国际货币基金组织</small>救援贷款的利息通常为 2%。中国人的平均税率是5%。</p><p class="article__body-text">中国可能正在吸取教训。另一家研究公司荣鼎集团(Rhodium Group)表示，在2016年达到峰值后，其对外贷款已经下降。 “在经历了备受瞩目的失误之后，中国的大型银行正在重新评估其贷款行为，”报告称。 2020年，中国向非洲政府新增贷款不到20亿美元。这是自 2004 年以来的最低金额。</p><p class="article__body-text">亲密盟友巴基斯坦也出现了类似的情况，该国的一家<small>“一带一路”</small>旗舰企业已谈及在道路升级和发电厂等大型项目上支出高达 600 亿美元（尽管只有约一半已落实）。它被称为中巴经济走廊 ( <small>CPEC</small> )，旨在刺激越过山区边境直至西南 1,500 多公里处的瓜达尔港的贸易。中国自2013年起开始管理瓜达尔港，但该港口的发展与比雷埃夫斯港的成功没有任何关系。它一直受到武装暴力和巴基斯坦政治冲突的困扰。该国与<small>中巴经济</small>走廊相关的大量借贷助长了债务危机。它一直在向<small>国际货币基金组织</small>和中国寻求帮助。</p><div class="article__body-text-image"><figure> <span><meta><img src="https://www.economist.com/img/b/608/739/90/media-assets/image/20230909_CNC477.png" srcset="https://www.economist.com/img/b/200/243/90/media-assets/image/20230909_CNC477.png 200w, https://www.economist.com/img/b/300/365/90/media-assets/image/20230909_CNC477.png 300w, https://www.economist.com/img/b/400/486/90/media-assets/image/20230909_CNC477.png 400w, https://www.economist.com/img/b/600/729/90/media-assets/image/20230909_CNC477.png 600w, https://www.economist.com/img/b/640/778/90/media-assets/image/20230909_CNC477.png 640w, https://www.economist.com/img/b/800/972/90/media-assets/image/20230909_CNC477.png 800w, https://www.economist.com/img/b/1000/1215/90/media-assets/image/20230909_CNC477.png 1000w, https://www.economist.com/img/b/1280/1556/90/media-assets/image/20230909_CNC477.png 1280w" sizes="336px" alt></span></figure><p class="article__body-text">但中国仍然坚持<small>中巴经济走廊的</small>想法。对于周边国家来说， <small>“一带一路”倡议</small>具有更重要的意义。中国将其在基础设施建设方面的帮助视为安全保障和商业机会，在某些情况下为其能源进口提供替代陆路路线，绕过马六甲海峡，而马六甲海峡是美国可以扼杀的咽喉要道。就巴基斯坦而言，中国希望获得多重红利。它认为，繁荣的巴基斯坦可以制衡中国的竞争对手印度。它不太可能煽动可能蔓延到邻国新疆的暴力极端主义。西方安全专家推测瓜达尔可能成为中国海军基地（尽管有传言，但没有确凿证据表明中国正在那里建造海军基地）。</p><p class="article__body-text">在世界部分地区， <small>“一带一路”倡议</small>将变得不那么大胆和鲁莽。但出于安全和经济原因，中国将继续在自己的后院推行这一想法。伦敦智库国际战略研究所（ <small>IISS</small> ）表示，东南亚将成为特别关注的焦点。报告称，对中国来说，“没有一个地区比这更具战略重要性”。在与西方关系日益紧张的情况下，中国越来越关注其经济安全。国际战略<small>研究所</small>表示：“它希望利用<small>‘一带一路’</small>为其商品创造替代市场，并在供应链中创造替代环节，”特别是为中国的高科技产品。东南亚国家对这些连锁店至关重要。</p><p class="article__body-text">正在取得进展。 2021年，中国完成了一条耗资近60亿美元的新铁路线建设，将中国昆明市与亚洲最贫穷国家之一老挝的首都万象连接起来。老挝 422 公里的路段穿过山脉，这些山脉上仍散布着越南战争中未爆炸的美国炸弹。近一半的轨道位于隧道中。</p><p class="article__body-text">四月，乘客开始使用该线路过境。从万象到中国边境的旅程曾经是颠簸的一天，现在只需 3.5 小时即可顺利行驶。老挝农民已开始种植榴莲等高价值作物，通过火车销往中国。北京小报<i>《环球时报》</i>最近的头条新闻称，“<small>美国</small>在老挝投下炸弹，中国修建铁路”。这是<small>“一带一路</small>”信息中反复出现的一个特点：中国是仁慈的，美国是恶霸。这在老挝的一些人中引起了共鸣。老挝国立大学的普佩·基菲拉冯 (Phouphet Kyophilavong) 表示，中国是“我们可以学习的老大哥”。</p></div><p class="article__body-text">但民意调查显示，在中国附近的国家，公众对中国的影响力更加警惕，他们认为中国的影响力正在增长。在万象的谈话中，老挝分析人士经常批评政府未能从中国项目中获取更多利益。他们表示，老挝在偿债上花费太多，以至于忽视了教育等关键需求。</p><p class="article__body-text">老挝负债累累。截至 2022 年底，中国欠外国贷款人 105 亿美元，相当于其<small>GDP</small>的 84%。大约一半的钱是从中国借来的。去年，老挝的外汇储备大幅下降，以至于难以购买燃料。信用评级机构警告称，该公司已接近违约。中国允许老挝推迟偿还债务。</p><figure> <span><meta><img width="1280" src="https://www.economist.com/img/b/1280/720/90/media-assets/image/20230909_CNP001.jpg" srcset="https://www.economist.com/img/b/200/113/90/media-assets/image/20230909_CNP001.jpg 200w, https://www.economist.com/img/b/300/169/90/media-assets/image/20230909_CNP001.jpg 300w, https://www.economist.com/img/b/400/225/90/media-assets/image/20230909_CNP001.jpg 400w, https://www.economist.com/img/b/600/338/90/media-assets/image/20230909_CNP001.jpg 600w, https://www.economist.com/img/b/640/360/90/media-assets/image/20230909_CNP001.jpg 640w, https://www.economist.com/img/b/800/450/90/media-assets/image/20230909_CNP001.jpg 800w, https://www.economist.com/img/b/1000/563/90/media-assets/image/20230909_CNP001.jpg 1000w, https://www.economist.com/img/b/1280/720/90/media-assets/image/20230909_CNP001.jpg 1280w" sizes="(min-width: 720px) 640px, 95vw" alt></span><figcaption>龙的头</figcaption></figure><p class="article__body-text">中国将中老铁路视为更长铁路网的其中一站，希望该铁路网最终将昆明与新加坡连接起来。对于中国来说，这条线路的成功并不取决于老挝750万人口如何使用它。更重要的是在更富裕的泰国铺设铁路，泰国的人口数量是泰国的十倍。这项工作正在进行中，尽管在整个地区完成该项目将受到泰国和马来西亚混乱的政治、项目条款的艰难谈判（老挝相对轻松）以及一些当地立法者对与老挝走得太近的警惕的困扰。中国。</p><p class="article__body-text">辨别<small>“一带一路”</small>倡议的真正含义可能很困难。它经常被与马歇尔计划相比较，马歇尔计划是美国在第二次世界大战后为重建欧洲提供的资金。但事实并非如此。 <small>“一带一路”倡议</small>活动涉及援助的很少。事实上，许多<small>“一带一路”</small>国家都相对富裕。全球已有超过 150 家企业签署了该计划。其中约一半被世界银行标记为中上收入或高收入国家。丝绸之路语言具有误导性。加入没有地域限制。</p><p class="article__body-text">但它可能如何演变正变得越来越清楚。 2015年，中国表示，“<small>一带</small>一路”倡议还将打造一条“数字丝绸之路”，这是一种奇特的说法，用来描述中国企业（无论是国有企业还是私营企业）在电信和云计算等行业寻求海外业务。西方，尤其是美国担心，中国旨在利用低价尖端技术占领市场，从而威胁西方安全并侵犯个人自由。美国与中国的科技战在一定程度上是对这种担忧的回应。</p><p class="article__body-text">随着各国应对债务冲击以及中国国内经济增长疲软， <small>“一带一路”的</small>措辞变得更加谨慎。 2021年，习近平呼吁开启新阶段，强调“小而美”的工程。这些将有更高的标准和更好的回报，并涉及绿色能源和数字基础设施等行业。他表示，中国将停止在海外建设燃煤电厂。<small>国际战略研究院</small>表示，即使在疫情期间，中国对海外数字技术的绿地投资也在稳步增加。</p><p class="article__body-text">在官方媒体上，习近平提出的新想法已开始与<small>“一带一路”倡议</small>争夺关注度。全球发展倡议、全球安全倡议和全球文明倡议只是概念而非行动计划，但隐含着强烈的信息：中国的发展模式比强调人权的西方模式更适合贫穷国家、西方军事联盟威胁世界和平对中国共产主义的批评相当于对中国古代文化的种族主义攻击。</p><p class="article__body-text">但<small>“一带一路”倡议</small>远未被放弃。在下个月北京峰会的筹备过程中，中国官方媒体正在宣传一条信息。问题在于，该计划是习近平先生所珍视的项目。作为对他的明显致敬，共产党于2017年同意将推行<small>“一带一路”</small>倡议的任务写入党章，从而使怀疑它成为异端邪说。国家电视台的报道显示，习近平视察世界各地的项目，仿佛亲自传递了中国的财富。 8月的一篇文章称赞他“开辟了一条造福各国的‘幸福之路’”。换句话说， <small>“一带一路”倡议</small>还有充足的生命力。 <span>■</span></p><p class="article__body-text"><i>订阅者可以订阅我们新推出的每周通讯<a href="/newsletters/drum-tower">《鼓楼》</a> ，了解世界如何看待中国，以及中国如何看待世界。</i></p></div> ]]>;</description><pubDate> Wed, 06 Sep 2023 20:45:53 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/9bnficufkfno9c9ls5a7ph1vbdc4dnkh</guid><link/> https://www.economist.com/china/2023/09/06/the-path-ahead-for-chinas-belt-and-road-initiative </item><item><title><![CDATA[China has embraced pets, but animal welfare is still a problem]]></title><description><![CDATA[<div class="css-er00if e1whazj12"><div class="css-1lm38nn e50l3u40"><figure><div><figcaption>听听这个故事。</figcaption><span class="css-1fs0t47 ed4dtdz0">在<a id="audio-ios-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/bed1b25">iOS</a>或<a id="audio-android-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/7f3c199">Android</a>上享受更多音频和播客。</span> </div><audio class="react-audio-player " id="audio-player" src="https://www.economist.com/media-assets/audio/028%20China%20-%20Animal%20welfare-16c71c4eac3bedfed0e2d44fd947cb78.mp3"><p>您的浏览器不支持<audio>元素。</p></audio></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>毛泽东</span>可能认为它们是资产阶级<small>的</small>奢侈品，但宠物在中国正在兴起。中国城市中约有 1.16 亿只猫和狗与人类同住。并不总是清楚谁在掌控。最近在上海举办的宠物展上，出售的商品包括猫用水疗机和狗用舞会礼服。分析人士表示，年轻人越来越多地选择“毛宝宝”而不是儿童。去年中国宠物行业增长25%。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">对这些四足朋友的关心也以其他方式表现出来。<small>非政府组织</small>在城市设立了救助收养中心。最近，在北京附近的洪水期间，人们使用皮划艇救出了数十只猫和狗，这是对动物生命的关注，这在大约一代人左右的时间里会让许多中国人感到困惑。活动人士敦促政府通过一项禁止虐待动物的法律，并禁止狗肉贸易，因为只有一小部分人吃狗肉。这些领域已经取得了一些进展。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">但总体而言，中国的动物福利状况仍然严峻。这就提出了一个难题。中国城市的“宠物父母”听起来就像许多富裕社会的动物爱好者一样忧伤，并且同样坚信他们的毛茸茸的伙伴具有独特的个性。问问上海宠物展上的 25 岁刘凡就知道了，她带着她的猫去海滩看日出。但当谈到农场动物时——包括猪，这种比狗或猫聪明的物种——中国严峻的福利标准往往和贫穷得多的国家一样残酷，在这些国家，动物有感情或权利的想法是一种难以想象的奢侈。民意调查和消费者消费习惯表明，农场和屠宰场持续受到恶劣待遇的原因之一是公众对这种残忍行为普遍漠不关心，其中包括痴迷的宠物主人。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">与往常一样，这会产生巨大的影响，因为中国幅员辽阔。虽然中国人的人均肉类和鱼类消费量远远落后于西方人，但中国是牲畜最多的国家之一。对食品安全的担忧导致大型农场的经营方式得到改善。但在改善动物福祉方面却几乎没有采取任何措施。伦敦的一个压力组织世界动物保护协会按照<small>A</small> （优秀）到<small>G</small> （差）的等级，给中国的农场动物福利评分为<small>G</small> （英国为<small>D</small> ，美国为<small>E</small> ）。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">西方农场并不是避难所，但许多地方的情绪已经转向反对在中国仍然普遍存在的做法。中国农场的动物可以不经击晕就被屠宰。鸡通常被塞进狭窄的铁丝笼子里。猪越来越多地被饲养在大型设施内。批评者表示，这增加了疾病爆发和大规模扑杀的风险，而不良的标准会导致动物疾病传染给人类。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">尽管在英国等国家，散养鸡蛋的销量已经超过了笼养鸡蛋，但这样的标签在中国却很少见。很少有公司愿意对动物福利做出任何声明。一些分析人士认为，存在一个尚未开发的食品市场，可以证明这些食品来自经过良好处理的牲畜。毕竟，中国不断壮大的中产阶级正在追求更高品质的有机食品。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">不过，调查显示，许多中国人对他们所吃的动物的福利相对不感兴趣。 2018 年的一项调查发现，只有 37% 的人认为用作食物的动物能感受到与人类一样的疼痛。不到一半的人认为善待这些动物很重要。美国、巴西、印度和俄罗斯的受访者表现出更多的同情心。似乎很少有中国人基于对动物痛苦（而不是他们自己的健康）的担忧来做出饮食选择。不到5%的中国人是素食者。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">休斯敦市中心大学的彼得·李说，教育是问题的一部分。一些中国人认为，活动人士希望为动物提供许多人类仍然缺乏的舒适感。一名在上海展会上为孤独的狗出售机器人伙伴的男子认为，牲畜与宠物不同，不需要得到很好的对待。事实上，他说，“无痛宰杀的动物味道不如自然宰杀的动物”。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">中国的一些人，包括许多民族主义者，认为动物福利的观念是西方引进的，与中国文化不一致。这一立场最著名的倡导者是于 2020 年去世的清华大学前教授赵南元。他称支持动物权利的论点是“洋垃圾”，并声称活动人士与“新帝国主义者”勾结（运行）也许是狗）。为撰写本文而联系的一位动物权利学者表示，这个话题变得过于敏感。他们要求匿名，以免被贴上外国特工的标签。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">不过，中国有自己善待动物的传统，就像佛教徒所倡导的那样。活动人士还可以提到台湾，这是一个有着共同文化和历史的岛屿，而且那里的动物福利得到了更认真的对待。台湾约有14%的人口是素食者。李先生认为，真正从西方进口的是工厂化养殖——一种旨在最大限度提高产量的畜牧方式，但往往涉及不人道的待遇。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">目前，政府对改善动物福利兴趣不大。它更关心粮食安全和通过保持低价格来维护社会稳定。咨询公司 Trivium China 的 Even Pay 表示，在养殖动物方面，监管机构不会出台繁琐的规定，除非他们认为这对公共健康是必要的。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> “改革开放”以来的几十年里，中国的肉类和海鲜消费迅速增长。许多人，尤其是那些记得困难时期的人，认为这是进步的标志。但活动人士看到了一个日益严重的问题。尽管未来十年美国等地的肉类消费量预计将下降，但中国的肉类消费量预计将持续增长。因此，挑战在于让中国人相信动物福利的改善也是进步的标志。 <span class="ufinish">■</span></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><i>订阅者可以订阅我们新推出的每周通讯<a href="https://www.economist.com/newsletters/drum-tower">《鼓楼》</a> ，了解世界如何看待中国，以及中国如何看待世界。</i></p></div> ]]>;</description><pubDate> Thu, 31 Aug 2023 13:03:12 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/ck3eees8rmb0b0cg8ukk9er1ftvnch9n</guid><link/> https://www.economist.com/china/2023/08/31/china-has-embraced-pets-but-animal-welfare-is-still-a-problem </item><item><title><![CDATA[China’s Communist Party has co-opted ancient music]]></title><description><![CDATA[<div class="css-er00if e1whazj12"><div class="css-1lm38nn e50l3u40"><figure><div><figcaption>听听这个故事。</figcaption><span class="css-1fs0t47 ed4dtdz0">在<a id="audio-ios-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/bed1b25">iOS</a>或<a id="audio-android-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/7f3c199">Android</a>上享受更多音频和播客。</span> </div><audio class="react-audio-player " id="audio-player" src="https://www.economist.com/media-assets/audio/029%20China%20-%20Culture-245cbb905cff71a1161559e14c7b5441.mp3"><p>您的浏览器不支持<audio>元素。</p></audio></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0">伦敦市中心的<span>一座</span><small>教堂</small>里传来<i>古琴</i>轻柔的叮当声。伦敦国际中国音乐节的观众（如图）被告知，这种七弦乐器的声音将把他们带回到过去，给他们带来欢乐与平静。掌握<i>古琴</i>已有 3000 多年的历史，一度被认为是中国帝制精英的必备技能。连孔子也玩过。如今，共产党希望<i>古琴</i>和其他传统乐器也能为自己带来欢乐，弘​​扬中华文明和党自诩的中华文明的体现。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> 20世纪90年代末，一位名叫郎朗的年轻中国钢琴家成为古典音乐明星，与世界顶级乐团合作演出。在2008年北京夏季奥运会开幕式上，他发挥了核心作用。但当北京在 2022 年再次举办奥运会（这次是冬季奥运会）时，开幕式以<i>古筝</i>和<i>琵琶</i>等中国民间乐器为特色。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">对于中国共产主义前的历史，共产党的创始人几乎没有什么好话可讲。但现任领导人习近平支持旧乐器的复兴。它们被列入中国<small>联合国教科文组织</small>“人类非物质文化遗产”提名名单。这是庆祝过去辉煌的更广泛努力的一部分。习近平表示，中国古代文化是民族的“根和魂”，他的目标是树立“文化自信”。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">中国经常用自己的文明作为盾牌，抵御西方国家对人权和民主的批评。习近平建议，他们不应试图将自己的价值观强加于中国独特的文化之上。与此同时，中国以弹拨和管乐的形式向西方展示了柔和的一面。该党赞助国际节日和音乐会。今年早些时候，习近平和法国总统马克龙在南方城市广州欣赏了<i>古琴</i>演奏会。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">该党有为自己的事业选择音乐的历史。维也纳音乐与表演艺术大学的唐凯表示，在毛泽东的领导下，表面上古老的民歌被革命性的歌词重写，有时甚至是从头开始创作。与<i>笛子</i>（一种传统的长笛形式）相关的独奏曲目几乎全部是在 1949 年之后创作的，早期主要由革命音乐组成。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">如今，复兴古代乐器的努力已显示出一些成功的迹象。莫云是一位用<i>古筝</i>演奏翻唱流行歌曲的中国音乐家，她在 Bilibili（相当于中国的 YouTube）上拥有 230 万粉丝。美国班卓琴演奏家阿比盖尔·沃什伯恩 (Abigail Washburn) 于 2020 年与中国作曲家、<i>古筝</i>演奏家吴飞发行了一张专辑。但古老乐器的叮当声仍然被钢琴淹没，4000万中国人正在学习弹奏钢琴。 <span class="ufinish">■</span></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><i>订阅者可以订阅我们新推出的每周通讯<a href="https://www.economist.com/newsletters/drum-tower">《鼓楼》</a> ，了解世界如何看待中国，以及中国如何看待世界。</i></p></div> ]]>;</description><pubDate> Thu, 31 Aug 2023 13:03:12 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/p1nr6r0as3ob6o0d7h399inn66frm5uq</guid><link/> https://www.economist.com/china/2023/08/31/chinas-communist-party-has-co-opted-ancient-music </item><item><title><![CDATA[An old health insurance scheme in China may have saved millions]]></title><description><![CDATA[<div class="css-er00if e1whazj12"><div class="css-1lm38nn e50l3u40"><figure><div><figcaption>听听这个故事。</figcaption><span class="css-1fs0t47 ed4dtdz0">在<a id="audio-ios-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/bed1b25">iOS</a>或<a id="audio-android-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/7f3c199">Android</a>上享受更多音频和播客。</span> </div><audio class="react-audio-player " id="audio-player" src="https://www.economist.com/media-assets/audio/031%20China%20-%20Health%20insurance-4fa94c78c0e22889f214db0bb88eb178.mp3"><p>您的浏览器不支持<audio>元素。</p></audio></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0">在一个<span>拥有</span>14 亿人口的<small>国家</small>，即使医疗保健方面的微小改善也会产生巨大影响。新合作医疗计划 ( <small>NCMS</small> ) 就是这种情况，这是一项针对中国农村地区的医疗保险计划，于 2003 年启动，并于 2013 年合并为一项更全面的计划。麻省理工学院的乔纳森·格鲁伯（Jonathan Gruber）、北京大学的易军健和厦门大学的林梦云在一份新的工作论文中指出，新<small>农合</small>虽然吝啬，却拯救了数百万人的生命。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><small>新农合</small>推出时，中国的医疗保健体系已经不景气。政府长期以来忽视了这一点。尽管护理费用飙升，许多家庭仍不得不自掏腰包支付治疗费用。在提出解决方案的压力下，国家推出了<small>新农合</small>。 </p><div class="css-1bzwzkr eitqf4z1"><figure class="css-qts40t e1197rjj0"><img alt width="608" sizes="300px" srcset="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=16,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230902_CNC330.png 16w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=32,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230902_CNC330.png 32w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=48,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230902_CNC330.png 48w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=64,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230902_CNC330.png 64w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=96,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230902_CNC330.png 96w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=128,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230902_CNC330.png 128w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=256,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230902_CNC330.png 256w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=360,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230902_CNC330.png 360w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=384,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230902_CNC330.png 384w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=480,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230902_CNC330.png 480w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=600,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230902_CNC330.png 600w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=834,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230902_CNC330.png 834w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=960,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230902_CNC330.png 960w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1096,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230902_CNC330.png 1096w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1280,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230902_CNC330.png 1280w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230902_CNC330.png 1424w" src="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230902_CNC330.png"></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0">五年内，该计划已惠及超过 8 亿农村人口。但它并不是很慷慨。在保险生效之前，人们必须支付大笔免赔额。一旦生效，该计划仍然只承担部分治疗费用（有时低至 50%）。总赔偿额是有上限的。由于这一切，以及该计划的自愿性质，之前的研究得出的结论是，该计划并不是那么有效。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">但格鲁伯先生和他的团队认为，旧的研究存在缺陷，因为它未能考虑到各县的不同特征，例如<small>国内生产总值</small>，这些特征可能会影响健康结果。这项新研究使用了一个复杂的过程来尝试隔离<small>新农合</small>的影响。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">研究小组的研究结果表明，该计划使实施该计划的县的死亡率下降了 20%，预期寿命提高了 4%。 2003年至2010年间，中国人均预期寿命增加了2.5岁。研究人员表示，<small>新农合</small>可能要对其中 78% 的情况负责。在鼎盛时期，该计划每年挽救了超过 100 万人的生命。与未参加该计划的人相比，参与者患重病的可能性降低了 13%。他们在医疗保健方面的支出也大大减少。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">挽救了数百万人的生命，这是一个很大的数字。但<small>新农合</small>成功的最大原因可能是它的规模，而不是其设计的独创性或福利的慷慨程度。研究人员发现，以人均计算，该计划每 900 名登记者挽救了 1 人的生命，其效果远不如医疗补助（Medicaid）有效。医疗补助是一项针对美国贫困人口的保险计划，据信可以挽救超过六百名登记者中的 1 人的生命。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><small>新农</small>合与另一个计划合并，成为城乡居民基本医疗保险。同时，职工基本医疗保险为有正式劳动合同的人员提供保险。它们合计覆盖了 95% 的人口。</p><h2 class="css-8p8dhl e8f47sz0">跟进时间</h2><p class="css-1hno3qs e190yofl0">现在报销率更高，但人们仍然抱怨这些计划过于节俭。治疗费用不断增加。从西方进口的药物通常比本地生产的药物更有效，但不包括在内。移植也是一个问题。 7月，当局在卫生部门发起了一场全面的反腐败运动。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">仍然需要进行重大改革。但正如<small>新农合</small>似乎表明的那样，即使不完美也可以挽救许多生命。 <span class="ufinish">■</span></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><i>订阅者可以订阅我们新推出的每周通讯<a href="https://www.economist.com/newsletters/drum-tower">《鼓楼》</a> ，了解世界如何看待中国，以及中国如何看待世界。</i></p></div> ]]>;</description><pubDate> Thu, 31 Aug 2023 13:03:12 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/llh08u7q2klrb0ji9v5ad1tlg5qvcs9v</guid><link/> https://www.economist.com/china/2023/08/31/an-old-health-insurance-scheme-in-china-may-have-saved-millions </item><item><title><![CDATA[When China thought America might invade]]></title><description><![CDATA[<div class="css-er00if e1whazj12"><div class="css-1lm38nn e50l3u40"><figure><div><figcaption>听听这个故事。</figcaption><span class="css-1fs0t47 ed4dtdz0">在<a id="audio-ios-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/bed1b25">iOS</a>或<a id="audio-android-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/7f3c199">Android</a>上享受更多音频和播客。</span> </div><audio class="react-audio-player " id="audio-player" src="https://www.economist.com/media-assets/audio/032%20China%20-%20Chaguan-e94c2b8c52580a8833dd02f9fa34ddf3.mp3"><p>您的浏览器不支持<audio>元素。</p></audio></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>当</span><small>外敌</small>威胁时，一座坚不可摧的堡垒比一个舒适的家更有价值。在中国共产党执政的头几十年里，这一学说一次又一次地指导着中国共产党。在毛泽东主席的领导下，关于入侵的讨论一直存在。在那些黑暗时期，和平时期政府的首要任务——解决群众的温饱问题，努力提高生活水平——常常被忽视。取而代之的是让中国做好战争准备的运动。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">其中一场战役在中国内陆山区建立了一个完整的军工联合体，被称为“第三线”。它始于 1964 年，十多年来一直是国家机密，尽管它涉及至少 1500 万工人，并且以惊人的速度消耗资源。其他地方的中国人在不知情的情况下为紧缩政策和消费者短缺付出了代价。劳工通常是从被认为面临美国、印度、苏联和其他敌对势力攻击风险的沿海或边境地区招募的。他们组成军事化的旅，将铁路铺设到中国崎岖不平的西部和西南内陆地区。他们在偏远的山谷和沙漠中建造了钢铁厂和矿山、军工厂和核设施，其中一些建在地下。尽管铁路和其他基础设施有助于开放中国内陆，但人力和财力成本却惊人。当运动在 20 世纪 70 年代末结束时，大多数三线项目被认为不可行，因而被废弃、合并或转移。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">一些强硬但理性的党的领导人——其中包括多次毛派清洗的坚强幸存者邓小平，以及毛泽东的最终继任者——在第三条战线首次提出时试图减缓或缩小。加利福尼亚州海军研究生院历史学家科维尔·梅斯肯斯在其著作《毛泽东的第三条战线：冷战时期中国的军事化》中巧妙地描述了他们的抵抗。这些相对实用主义者起草了一项五年计划，旨在恢复农村地区有序的粮食生产，并发展现代化工厂，特别是在沿海地区，以提供衣服和其他必需品。他们的计划实际上是对毛泽东大跃进的谴责，大跃进是早期草根激进主义的一种做法，在人为饥荒中造成了 3000 万人死亡。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">毛泽东感受到了反对，并进行了反击。党的学说已经将沿海开发描述为殖民主义的遗产。毛泽东称沿海城市也很容易成为外国攻击的目标。他模仿早期共产主义游击队的战术撤退，命令关键工业转移到偏远山区。毛坚持说，国家必须在战争爆发前建立后方基地。尽管如此，中央计划者和领导层的盟友还是在争取时间，并呼吁进行更多研究——直到 1964 年 8 月，美国指责北越袭击其一艘军舰，将冲突和超级大国的武装部队带到中国南部边境。梅斯肯斯认为，毛泽东利用这场安全危机来包抄其他领导人。高层官员将毛泽东视为最高军事战略家，在几天内批准了他最紧迫的优先事项，包括从头开始建设西南部山区的炼钢城市攀枝花，以及禁止在 15 个沿海城市新建工业项目。 。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">历史不必完美地重演才能给现在提供教训。毛泽东是一位革命者，他将恐怖和无政府状态视为有用的工具。相比之下，中国最高领导人习近平是一位严肃的民族主义者，痴迷于秩序和党的控制。就毛泽东而言，他似乎很享受中国在 20 世纪 60 年代初与苏联的决裂以及随后转向自给自足的局面。习近平关于粮食和核心技术自力更生的呼吁更为复杂。尽管他的政权厌恶对美国的依赖，但其特使却不知疲倦地游说亚洲和欧洲的西方盟友提供中国强大所需的专业知识。尽管存在这些差异，但那些坚持认为习近平的政党必须实现经济增长和物质繁荣以维持其合法性，从而永远不会与富裕的西方决裂的人应该研究第三线。经济自身利益是一股强大的力量。但1964年的教训是，一旦美国似乎真正威胁到中国，经济规划者就会保持沉默，安全狂热分子就会掌权。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">曾经，攀枝花太过神秘，无法出现在地图上。如今，它是四川南部一座拥有 120 万人口的沉睡城市，以其仍然活跃的国有钢铁厂以及铁矿石、钛矿和钒矿为基础。茶馆从昆明乘高铁到达市区，向南行驶两个半小时。昆明至成都铁路也是三线工程，穿越荒山，每公里铁路造成两人死亡。市中心的高拱桥横跨金沙江，河水呈褐色，乘船渡河的拓荒者被淹死。空气中只有淡淡的油味，这是曾经污染当地天空和水源的炼钢过程的唯一痕迹。</p><h2 class="css-8p8dhl e8f47sz0">在危险的时代，旧的本能被搅动</h2><p class="css-1hno3qs e190yofl0">现在很难想象这座城市的最初的严酷：缺乏新鲜食物，狼群吓坏了第一批到达的人，用泥土和稻草搭建的帐篷和小屋为被派往陡峭山坡上的工人提供住所。但一些中年居民自豪地回忆起六年前被派往三线的父亲们，独自辛苦工作多年，然后才派人带着妻子和孩子加入他们的行列。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">市三线博物馆外的一块巨石上刻着毛泽东的一句话：“攀枝花不建成，我不睡觉”，旁边还有另一条古老的标语：“好人好马上三线”。里面，来自中国最南部广西的一位父亲和他 12 岁的儿子正在检查一个真人大小的矿井入口立体模型。这位男子抱怨当今的年轻人认为舒适是理所当然的，因此他带着儿子去了解前几代人是如何忍受苦难的。他赞扬习近平更新了毛泽东关于自力更生的呼吁，并预测全球资源争夺“肯定会引发战争”。并非所有中国人都感受到这种危险。对于那些这样做的人，攀枝花等待着他们的到来。 <span class="ufinish">■</span></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><b>阅读我们的中国专栏作家查官的更多内容：<br></b> <i><a href="https://www.economist.com/china/2023/08/24/the-world-should-study-chinas-crushing-of-hong-kongs-freedoms">世界应该研究中国对香港自由的压制</a>（8月24日）<br></i><i><a href="https://www.economist.com/china/article66978-prod.ece">从地面看中国经济放缓</a>（8月17日）<br></i> <i><a href="https://www.economist.com/china/2023/08/10/why-chinese-women-are-denied-legal-land-rights">为什么中国妇女被剥夺合法土地权</a>（8月10日）</i></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><i>另：茶馆柱如何<a href="https://www.economist.com/column-names">得名</a></i></p></div>]]>;</description><pubDate> Thu, 31 Aug 2023 13:03:12 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/0qnvubgej06dfn81qo05o7g0kjuvhrat</guid><link/> https://www.economist.com/china/2023/08/31/when-china-thought-america-might-invade</item><item><title><![CDATA[China is stoking anger over Japan’s release of nuclear wastewater]]></title><description><![CDATA[<div class="css-er00if e1whazj12"><div class="css-1lm38nn e50l3u40"><figure><div><figcaption>听听这个故事。</figcaption><span class="css-1fs0t47 ed4dtdz0">在<a id="audio-ios-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/bed1b25">iOS</a>或<a id="audio-android-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/7f3c199">Android</a>上享受更多音频和播客。</span> </div><audio class="react-audio-player " id="audio-player" src="https://www.economist.com/media-assets/audio/030%20China%20-%20China%20and%20Japan-0ada91a0c4be8f49f75ced4febe881c8.mp3"><p>您的浏览器不支持<audio>元素。</p></audio></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> <span>8</span><small>月</small>24日，日本政府开始向海洋放水。请注意，这不是普通的水，而是福岛核电站处理后的废水，该核电站于 12 年前被海啸摧毁。日本谨慎地处理了这一情况，对液体进行了先进的过滤和稀释过程。它仍然含有一种潜在有害的放射性核素，称为氚。但专家表示，含量如此之低，因此不必担心。日本希望在未来 30 年内释放超过 100 万吨的水。许多科学家支持该计划，<small>联合国</small>国际原子能机构也是如此。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">不过，中国谴责日本的行为，称其鲁莽。政府已禁止进口日本海鲜。官方媒体无休止地报道这个故事，却很少提及支持该计划的科学家。民族主义网民则从那里汲取灵感，宣扬有关鱼类受污染和人类中毒的毫无根据的说法，并呼吁抵制日货。中国的一些城市出现了抢购盐的热潮，人们排几个小时的队才能买到一袋盐。有些人似乎认为盐可能会被污染或者它有助于治疗放射病（事实并非如此）。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">当然，也有科学家和环保人士反对日本的计划。一些人声称需要更多的研究来评估潜在的影响。还有人说日本当局不可信。福岛灾难暴露了官员腐败、无能和欺骗的惊人程度。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">但中国的反应可能更多地与政治有关。该国的反日情绪根深蒂固。中国民族主义者经常援引日本在 1930 年代和 1940 年代对中国的入侵和占领。十年前，东海五个岛屿的争端引发了战争的讨论。最近，北京官员沮丧地看到日本与美国走得更近，并对中国声称拥有主权的台湾岛表示越来越多的支持。关于废水问题，日本表示，中国拒绝了举行会议以解决任何担忧的提议。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">不同类型的会议也使情况变得复杂。 8 月 18 日，美国总统乔·拜登接待了日本首相岸田文雄和韩国总统尹锡烈，举行了一场史无前例的峰会。充满敌意的历史常常导致日本和韩国分裂。中国的自信使他们的关系更加紧密。不过现在，中国可能发现了一个离间他们的机会。韩国政府支持日本的废水处理计划，但韩国反对派和许多公众都反对。 （日本公众在这个问题上也存在分歧。）</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">对于中国来说，废水排放来得正是时候。该国经济陷入困境。每周似乎都会带来一批新的令人失望的数据。日本的行动分散了人们对坏消息的注意力。但对经济的担忧可能会削弱中国的应对措施。没有哪个国家从日本购买更多的海鲜。进口禁令对中国企业的伤害几乎与日本渔民一样大。它可能不会持续太久。 <span class="ufinish">■</span></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><i>订阅者可以订阅我们新推出的每周通讯<a href="https://www.economist.com/newsletters/drum-tower">《鼓楼》</a> ，了解世界如何看待中国，以及中国如何看待世界。</i></p></div> ]]>;</description><pubDate> Wed, 30 Aug 2023 19:40:36 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/8hgc9ab3v0unti4uphasjqlt7rt8gs3l</guid><link/> https://www.economist.com/china/2023/08/30/china-is-stoking-anger-over-japans-release-of-nuclear-wastewater </item><item><title><![CDATA[Why fewer university students are studying Mandarin]]></title><description><![CDATA[<div class="css-er00if e1whazj12"><div class="css-1lm38nn e50l3u40"><figure><div><figcaption>听听这个故事。</figcaption><span class="css-1fs0t47 ed4dtdz0">在<a id="audio-ios-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/bed1b25">iOS</a>或<a id="audio-android-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/7f3c199">Android</a>上享受更多音频和播客。</span> </div><audio class="react-audio-player " id="audio-player" src="https://www.economist.com/media-assets/audio/029%20China%20-%20Learning%20Mandarin-c6eb910fcbf649edf834c921ed0a589c.mp3"><p>您的浏览器不支持<audio>元素。</p></audio></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>十年</span><small>前</small>，大多数中国人的母语普通话被宣传为未来的语言。 2015年，巴拉克·奥巴马政府呼吁到2020年让美国100万中小学生学习英语。2016年，英国也效仿，鼓励孩子们学习“对<small>英国</small>未来繁荣最重要的语言之一” 。随着中国影响力和经济影响力的增强，其他地方似乎也对普通话越来越感兴趣。那么，为什么十年后，很多地方的普通话学习似乎有所下降呢？</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">在一些国家很难获得良好的数字，但在英语世界的大学生中这一趋势很明显。例如，在美国，参加普通话课程的人数在 2013 年左右达到顶峰。根据促进语言学习的现代语言协会的数据，从 2016 年到 2020 年，此类课程的入学人数下降了 21%。根据高等教育统计协会的数据，在英国，2012 年至 2021 年间，被汉语研究项目录取的学生人数下降了 31%，该协会也对此进行了统计（尽管它不包括那些将普通话作为其他学位课程一部分的学生）。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">中国可能是澳大利亚和新西兰的最大贸易伙伴，但在这些国家，当地人学习普通话的热情也在减弱。 2013 年至 2022 年间，新西兰大学课程的入学人数大幅下降了 48%。德国的情况也类似，数据显示一年级大学生对中国研究的兴趣下降。北欧国家的学者也报告了类似的趋势。 </p><div class="css-1bzwzkr eitqf4z1"><figure class="css-qts40t e1197rjj0"><img alt width="608" sizes="300px" srcset="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=16,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230826_CNC252.png 16w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=32,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230826_CNC252.png 32w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=48,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230826_CNC252.png 48w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=64,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230826_CNC252.png 64w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=96,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230826_CNC252.png 96w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=128,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230826_CNC252.png 128w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=256,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230826_CNC252.png 256w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=360,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230826_CNC252.png 360w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=384,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230826_CNC252.png 384w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=480,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230826_CNC252.png 480w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=600,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230826_CNC252.png 600w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=834,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230826_CNC252.png 834w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=960,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230826_CNC252.png 960w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1096,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230826_CNC252.png 1096w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1280,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230826_CNC252.png 1280w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230826_CNC252.png 1424w" src="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20230826_CNC252.png"></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0">可以肯定的是，在许多富裕国家，现代语言的研究正在全面下滑。总的来说，学生们正在逐渐远离人文学科。普通话似乎会扭转这一趋势。然而，美国大学的语言学习下降速度比所有外语入学人数的总和还要快。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">根据 2016 年对教育机构（帮助学生选择院校的顾问）进行的一项国际调查，当时人们学习普通话的最常见原因是改善就业前景。当时，即使懂一点普通话也能起到很大的作用。据游说团体 Language Connects Foundation 称，从 2010 年到 2015 年，美国需要语言技能的职位发布数量增加了 230%。据估计，除西班牙语外，美国公司仍然对普通话的需求超过其他任何外语。但这似乎不再能激励学生。哈佛大学普通话课程的负责人詹妮弗·刘(Jennifer Liu)表示，与学习国际事务和安全的学生相比，商科学生的参与度在过去十年中有所下降。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">可能是市场已经发生了变化。像谷歌翻译和聊天<small>GPT</small>这样的工具运行得非常好，以至于不再需要低级的普通话技能。市场的竞争也可能变得更加激烈。双语中国毕业生现在填补了许多需要普通话的职位。就语言技能而言，他们往往比西方同行更合格。所有中国孩子都从八岁开始学习英语，有些甚至更早。中国的大学入学考试对熟练程度要求很高。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">西方的学生可能也对与中国做生意的想法感到厌烦。普通话老师指出 2008 年北京奥运会是一个具有开创性的时刻，学习语言的热情在那时兴起。但自那以后，中国在习近平的领导下变得更加专制。它在新疆和香港的侵犯人权行为已被广泛报道。在大多数富裕国家，对中国的负面看法已达到或接近历史最高水平。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">与此同时，中国与西方之间的紧张关系有所加剧。美国和欧洲领导人现在谈论“降低”与中国经济关系的风险。分析人士担心，更广泛的脱钩正在发生。哈佛大学的詹姆斯·格辛·埃文斯认为，人们对中国的看法从一个赚钱的地方变成了美国的主要竞争对手，这影响了学生的选择。西顿霍尔大学（新泽西州）的陈东东表示，许多人现在认为学习普通话没有任何意义，该校上普通话课的学生人数在十年内几乎减少了一半。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">在中国留学的美国大学生也越来越少。尽管出国留学总数持续增长，但这一数字在 2011 年达到顶峰。原因之一可能是污染。大约在那个时候，西方媒体定期报道北京的“空气末日”。首都的严重雾霾使得外国公司和驻华使馆很难招募人员，无论是否懂普通话。</p><h2 class="css-8p8dhl e8f47sz0">需要 BTS</h2><p class="css-1hno3qs e190yofl0">在很多方面，一个国家的语言影响力是其软实力的体现。以韩国为例，该国的文化输出包括广受欢迎的男子乐队<small>防弹</small>少年团、奥斯卡获奖电影《寄生虫》和热门电视节目《鱿鱼游戏》。 2016 年至 2020 年间，美国大学韩语课程的注册人数增加了 25%。在语言学习应用程序 Duolingo 上，韩语比普通话更受欢迎。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">相比之下，中国的软实力较弱，部分原因是其<a href="https://www.economist.com/culture/2023/08/18/the-monkey-king-is-one-of-chinas-most-successful-cultural-exports">娱乐业</a>必须取悦共产党。它的文化产品很少在西方流行起来。中国在贫穷国家拥有更大影响力，其中“一带一路”倡议和全球基础设施建设热潮最为活跃。在这些地方，普通话学习似乎正在兴起。 2018年是有数据可查的最后一年，有超过81,000名非洲学生在中国学习。 （许多人获得了中国政府奖学金。）中国设立孔子学院也起到了一定作用。这些课程提供普通话教学以及其他中国文化追求。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">孔子学院也曾在西方大学校园盛行，为它们提供廉价的普通话教师。但这些前哨基地被指控推动政治议程。自2017年以来，已有100多所美国大学关闭了这些学校。西方其他地方的大学也采取了类似的措施。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">不过，西方政府表示，他们需要更多拥有高级普通话技能的人。例如，<small>中央情报局</small>正在寻求将其雇用的讲普通话的人数增加一倍。美国国务院认为它是一种“批评语言”。根据最近的一份官方报告，英国在对华问题的专业知识和使用其主要语言的能力方面实力不足。德国政府也说了同样的话。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">在中国与西方，尤其是美国难以相处的情况下，那些学习普通话的人似乎更有可能成为未来的间谍和外交官，而不是商人。这是否有助于缓解相互不信任感是一个悬而未决的问题。目前，中国及其竞争对手在相互误解方面做得很好。 <span class="ufinish">■</span></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><i>订阅者可以订阅我们新推出的每周通讯<a href="https://www.economist.com/newsletters/drum-tower">《鼓楼》</a> ，了解世界如何看待中国，以及中国如何看待世界。</i></p></div> ]]>;</description><pubDate> Thu, 24 Aug 2023 12:47:07 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/ic87bon6l7e01so2mil1dnhvdbvbkvai</guid><link/> https://www.economist.com/china/2023/08/24/why-fewer-university-students-are-stuying-mandarin </item><item><title><![CDATA[The clock is ticking on an old deal between America and China]]></title><description><![CDATA[<div class="css-er00if e1whazj12"><div class="css-1lm38nn e50l3u40"><figure><div><figcaption>听听这个故事。</figcaption><span class="css-1fs0t47 ed4dtdz0">在<a id="audio-ios-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/bed1b25">iOS</a>或<a id="audio-android-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/7f3c199">Android</a>上享受更多音频和播客。</span> </div><audio class="react-audio-player " id="audio-player" src="https://www.economist.com/media-assets/audio/030%20China%20-%20China%20and%20America-c3077527eb75dcc0801e86c188f2cf97.mp3"><p>您的浏览器不支持<audio>元素。</p></audio></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>美国</span><small>和</small>中国于1979年1月1日建立全面外交关系。当月底，双方还签署了科学技术合作协议（ <small>STA</small> ）。该协议并未对双方做出太多承诺，但表达了在这些领域进行合作的共同愿望。其条款要求“经双方同意”每五年更新一次。几十年来，这种情况的发生并没有引起什么大惊小怪。但现在，情况看起来不稳定。截止日期是8月27日。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">中国希望留在协议中。美国正在寻求延长六个月，以便能够就对该协议的修改进行谈判。总统乔·拜登面临共和党人的压力，要求其放弃该协议。有些人写信给国务卿安东尼·布林肯。其中，十名国会议员声称中国“此前曾利用<small>STA</small>来推进其军事目标，并将继续这样做”。他们补充说，美国必须“停止助长自己的毁灭”。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> <small>STA</small>的支持者表示，该协议具有象征意义，是两国建交后签署的首批双边协议之一。它也产生了实实在在的好处。他们表示， <small>STA</small>开展的联合研究有助于预防脊柱出生缺陷，并有助于定期监测流感毒株，这是每年配制疫苗所必需的。他们还列举了地震学、农业、清洁能源等领域的成就。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> <small>STA</small>不资助也不要求采取任何行动。相反，它是一项总括协议，可以根据该协议就具体合作进行谈判。自签署以来，近 100 份协议和附件将美国和中国的科学家聚集在一起。如果其中任何一项引起关注，则可以对其进行修改、废除或允许过期。近年来， <small>STA</small>下的活动水平有所下降，部分原因是新冠肺炎 (covid-19) 大流行，部分原因是双方日益增长的不信任。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> 1979年，美国已经是一个科学超级大国，而中国可以提供的专业知识相对较少。不过，该协议的支持者表示，现在中国已经在许多领域迎头赶上，因此美国留在该<small>协议</small>的潜在好处只会越来越大。拜登政府表示希望“加强”该协议。但它已经限制向中国出售某些技术，例如先进半导体，并禁止美国投资中国的一些高科技领域。随着明年大选的临近，华盛顿没有人愿意对中国表现出软弱态度。 <span class="ufinish">■</span></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><i>订阅者可以订阅我们新推出的每周通讯<a href="https://www.economist.com/newsletters/drum-tower">《鼓楼》</a> ，了解世界如何看待中国，以及中国如何看待世界。</i></p></div> ]]>;</description><pubDate> Thu, 24 Aug 2023 12:47:07 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/271nueonrha0qotdj23qbpqdk4449dke</guid><link/> https://www.economist.com/china/2023/08/24/the-clock-is-ticking-on-an-old-deal- Between-america-and-china </item><item><title><![CDATA[How an amateur football league in China took off]]></title><description><![CDATA[<div class="css-er00if e1whazj12"><div class="css-1lm38nn e50l3u40"><figure><div><figcaption>听听这个故事。</figcaption><span class="css-1fs0t47 ed4dtdz0">在<a id="audio-ios-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/bed1b25">iOS</a>或<a id="audio-android-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/7f3c199">Android</a>上享受更多音频和播客。</span> </div><audio class="react-audio-player " id="audio-player" src="https://www.economist.com/media-assets/audio/031%20China%20-%20Village%20sports-23619650ecb918459abb54b0d886f8d8.mp3"><p>您的浏览器不支持<audio>元素。</p></audio></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>榕江</span><small>县</small>隐藏在中国西南部多雨的山丘之中，乍一看并没有什么特别之处。县城的房子都是灰色的瓦片，给人一种单调的感觉。该地区是中国最后一批摆脱极端贫困的地区之一。当地人常常不得不到其他地方寻找工作，前往遥远的工厂和建筑工地。 2019年，一段视频在网上疯传，视频中榕江三名小孩恳求外出务工的父母留下来陪伴他们。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">然而今年夏天，来自遥远城市的中国人涌入榕江。他们来观看全县20个村庄参加的业余足球联赛。它从五月份开始，很快就成为一种现象。由屠夫和农民组成的球队之间的周末比赛吸引了近 50,000 名观众，使当地体育场紧张。还有数百万人在类似 Twitter 的平台微博和抖音（TikTok 的中国版）上观看。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">联赛小组赛已于七月中旬结束。 7月28日，当记者前往观看淘汰赛半决赛时，镇上的每家酒店都被订满了。一些球迷在河边露营，他们的帐篷和电饭锅被一座粗糙的混凝土桥遮住。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">榕江联赛之所以如此受欢迎，背后有很多原因。首先从职业足球的现状开始。尽管中国领导人和首席球迷习近平进行了数十年的投资，但该国的球员并不是很好。男子国家队由来自中国顶级联赛的球员组成，世界排名第78位（女子排名第14位）。它只在2002年获得过一次世界杯参赛资格，当时它没有取得任何进球。最近，负责监管这项运动的中国足协一直受到腐败指控的困扰。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">相比之下，榕江联赛给人一种真实、甚至健康的感觉。该县的足球运动可以追溯到 20 世纪 40 年代，当时是由日本侵略期间逃离中国城市的大学生引入的。如今，比赛可以免费观看，并感受到轻松愉快的压力。球员们笑着弥补自己投丢的球。半决赛点球大战结束后，球迷们挥舞着中国国旗涌入球场。今年比赛的获胜者来自车江镇的一个村庄，他们带着一头牛离开了。两位亚军分别赢得了三头猪和三只山羊。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">联盟的文化多样性是另一个吸引力。选手来自多个少数民族，其中最大的是侗族和苗族。比赛间歇期间，戴着传统银色头饰的村民经常为观众跳舞。其他人则演奏<i>芦笙</i>，这是一种带有多个竹管的乐器。这些演出受到当地人和占中国人口90%以上的汉族人的欢迎。不过，后者中的一些人还是居高临下。 “越是落后的人，他们也就越热情，”一位人士说道。中国的少数民族经常被官方媒体描述为有趣的好奇心。</p><h2 class="css-8p8dhl e8f47sz0">为商业注入活力</h2><p class="css-1hno3qs e190yofl0">令各级官员高兴的是，联赛似乎刺激了当地经济。六月端午节期间，旅游支出猛增，其中很大一部分来自足球迷。卖<i>“牛鳖”</i>的餐馆最近已经挤满了人。牛鳖是一种用牛胃中部分消化的草制成的汤。 （当地人颇为防御性地说，草在消化过程的早期就被提取出来了。）当地政府在体育场外设立的数百个摊位上的商贩报告说生意很兴隆。大多数出售食品或传统工艺品。一名叫卖烧烤串的男子说，他的收入增加了一倍。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">官员们称榕江是“乡村振兴”的成功案例，这是习近平最喜欢的项目。他要推动农村发展。在他的带动下，官方媒体对榕江赞不绝口。就连中国的驻外使馆也对足球比赛吹嘘不已。今年6月，中央政府提出到2035年要在农村地区新增100个以上体育赛事。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">但有人担心榕江的成功可能会转瞬即逝。吸引人群来到中国的这个地区并不容易。在足球联赛开始之前，官员们试图通过宣传斗牛和篮球等体育项目来吸引游客。我们还努力宣传当地习俗。这些都没有真正流行起来。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">山东省北部的淄博市提供了一个警示。今年早些时候，当其美味烤肉串的消息开始流传时，它就成为了一种社交媒体现象。游客涌入这座城市，官员们将体育场变成了临时餐厅。但烧烤热潮持续了几个月后，人们对淄博的兴趣下降了。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">尽管如此，官员们认为他们已经找到了农村地区的制胜战略。新的足球联赛将于本月开始，并将持续到十月。这个有点做作。共有来自全国各地的近300支业余队伍参赛。每个都以食物命名。 8月13日，来自附近城市凯里的酸汤队击败了来自南部广东省的竹笋队。榕江的体育场依然座无虚席。 <span class="ufinish">■</span></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><i>订阅者可以订阅我们新推出的每周通讯<a href="https://www.economist.com/newsletters/drum-tower">《鼓楼》</a> ，了解世界如何看待中国，以及中国如何看待世界。</i></p></div> ]]>;</description><pubDate> Thu, 24 Aug 2023 12:47:07 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/ktfo03edciurrgi1ngpm6ssdti700tqt</guid><link/> https://www.economist.com/china/2023/08/24/how-an-amateur-football-league-in-china-took-off</item><item><title><![CDATA[The world should study China’s crushing of Hong Kong’s freedoms]]></title><description><![CDATA[<div class="css-er00if e1whazj12"><div class="css-1lm38nn e50l3u40"><figure><div><figcaption>听听这个故事。</figcaption><span class="css-1fs0t47 ed4dtdz0">在<a id="audio-ios-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/bed1b25">iOS</a>或<a id="audio-android-cta" href="https://economist-app.onelink.me/d2eC/7f3c199">Android</a>上享受更多音频和播客。</span> </div><audio class="react-audio-player " id="audio-player" src="https://www.economist.com/media-assets/audio/032%20China%20-%20Chaguan-18d1834878f5db5d6491c17475649190.mp3"><p>您的浏览器不支持<audio>元素。</p></audio></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> <span>“</span><small>香港的</small>重要性正变得越来越小，”驻香港的一位西方外交官表示。从表面上看，这是一个奇怪的说法。许多外国政府都认真对待香港，注意到这个金融中心走向独裁之路的每一步。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">就在上个月，美国、澳大利亚和英国政府正式提出抗议，当时香港当局宣布向在各自国家流亡的八名民主活动人士悬赏 100 万港元（合 128,000 美元）。该地区行政长官、前警官约翰·李 (John Lee) 承诺，这八人将“终身被追捕”，并“在恐惧中度过每一天”。这不仅仅是咆哮。最近，警方突然袭击了这些流亡者在香港的家人，对他们询问了几个小时，询问他们与亲属的联系情况。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">欧盟8月18日发布的最新香港年度报告既严峻又彻底。报告描述了根据北京中央政府对香港实施的国家安全法，数百名反对派政客、记者和民主活动人士被捕，其中包括一位 90 多岁的退休罗马天主教红衣主教。该报告列出了学校和大学、环保组织、工会和专业协会面临的新压力和控制。更广泛地说，数十个国家派驻香港的外交官花了很长时间观察国家安全审判，这些审判在没有陪审团的情况下由精心挑选的法官组成。外国特使尽职尽责地撰写关于舞台管理的“选举”的报告。其中一些竞选涉及一名预先筛选的候选人，这是唯一符合北京在 2019 年反政府抗议活动后提出的“爱国者治港”要求的候选人。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">尽管有这些外部审查的迹象，但有迹象表明外国资本的政策制定者失去了兴趣，或者至少失去了希望。这位西方外交官感叹说，在国内，这座城市的窒息被认为是板上钉钉的事情。 “当我与总部的同事交谈时，他们已经认为香港是中国的一部分。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">事实上，无论是从原则上还是从实践上来说，这种宿命论都是错误的。从前者开始。民主政府无法改变共产党。但他们可以让中国统治者在食言时付出代价。对中国在香港的行动不屑一顾并置之不理，将破坏对香港 750 万人民的信心。根据中国的制定，香港在 1997 年英国殖民统治结束后的 50 年内，向香港人民承诺高度自治并保留许多基本自由。 “一个国家，两种制度”。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">此外，还有对台湾问题的对峙的影响，台湾是一个民主、自治的岛屿，中国称其为自己的岛屿。中国更喜欢的台湾方案是该岛和平屈服，以换取“一个国家，两种制度”下的有限自治。如果外国政府允许中国践踏对香港的承诺而不受惩罚，他们就有可能鼓励北京统治者想象他们可以对台湾做同样的事情。很难看出这怎么可能是一个双方同意、不流血的过程。可以理解的是，中国对香港自由的压制让台湾人民对大陆的接管比以往任何时候都更加警惕。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">继续追踪香港的镇压也是有实际原因的。了解任何建筑物的一个好方法是观看它的建造过程。同样，对香港多元化的压制是一项正在进行的工作，因此异常地揭示了驱动中国秘密统治者的野心和恐惧，以及他们认为有序社会所需的控制。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">目前，香港享有中国大陆所没有的自由。互联网并没有被封锁在中国的“防火墙”后面。辩论面临的最大威胁之一可以说是自我审查，这是由恐惧和香港官员故意含糊地呼吁消除“软抵抗”（他们对没有明确挑战法律的异议的险恶描述）引发的。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">然而，趋势是不祥的。中国最高领导人习近平去年访问香港时，呼吁官员听从北京中央当局的意见，防范外国干涉，并解决他所说的当地人的首要关切，即更大的住房、更多的经济机会、更好的学校以及为老年人提供优质的护理。香港领导人至少在习近平提出的前两项优先事项上取得了进展。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">他们的新政治模式没有时间考虑忠诚反对派的概念。官员们赞扬香港立法会自反对政客被驱逐以来的“效率”。学校课程取消了鼓励批判性思维的课程，并增加了有关国家安全的课程。新模式甚至质疑建设性批评的合法性。当活动人士对计划中的交通或住房计划提出质疑时，国家支持的新闻媒体就会谴责他们煽动“公民对政府的负面情绪”。</p><h2 class="css-8p8dhl e8f47sz0">世界城市不再</h2><p class="css-1hno3qs e190yofl0">从任何意义上来说，香港都在被驯化。为了让这座城市就范，其领导人希望削弱西方的影响力。一名悬赏追缴的流亡者称，域外骚扰是对香港人的警告。 “他们并不打算引渡我们，”他说。 “观众是国内的。”中国正在努力将香港与附近的内地城市在经济上联系起来。据报道，利润丰厚的机会越来越多地流向香港的内地公司或“爱国”的当地人。有传言要接纳更多大陆移民。外交官们将其与中国周边地区（从西藏到新疆）的定居者殖民主义相提并论。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">外国政府和企业曾经预测，香港作为国际城市的价值将使其免受中国的高压统治。相反，党的领导人重视对开放性的控制：这是香港持续不断的教训。作为了解共产党悲观世界观的一个窗口，这座城市的命运至关重要。 <span class="ufinish">■</span></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><b>阅读我们的中国专栏作家查官的更多内容：<br></b><i><a href="https://www.economist.com/china/article66978-prod.ece">从地面看中国经济放缓</a>（8月17日）<br></i> <i><a href="https://www.economist.com/china/2023/08/10/why-chinese-women-are-denied-legal-land-rights">为什么中国妇女被剥夺合法土地权</a>（8月10日）<br></i><i><a href="https://www.economist.com/china/article65928-prod.ece">习近平应对洪水和热浪的揭露</a>（8月4日）</i></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><i>另：茶馆柱如何<a href="https://www.economist.com/column-names">得名</a></i></p></div>]]>;</description><pubDate> Thu, 24 Aug 2023 12:47:07 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/rgt9hsmi12ctd7qmi444hnccbaovjfh6</guid><link/> https://www.economist.com/china/2023/08/24/the-world-should-study-chinas-crushing-of-hong-kongs-freedoms</item></channel></rss>