<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title><![CDATA[Latest Updates]]></title><link/> https://www.economist.com/latest/ <atom:link href="https://rsshub.app/economist/latest?mode=fulltext" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><description><![CDATA[The most recent blogs and online articles from The Economist - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)]]></description><generator> RS集线器</generator><webmaster>i@diygod.me (DIYgod)</webmaster><language> zh-cn</language><lastbuilddate> 2023 年 10 月 12 日星期四 12:21:15 GMT</lastbuilddate><ttl> 120 </ttl><item><title><![CDATA[What will a successful ground invasion look like for Israel?]]></title><description><![CDATA[<div class="css-9xqu6e e1ey6m750"><p class="article__body-text article__body-text--dropcap"><span>国防军</span>正准备<a href="/middle-east-and-africa/2023/10/11/brutal-urban-warfare-awaits-israels-army-in-gaza">派部队</a>跟进对加沙<small>的</small>空袭。入侵将是血腥的，如果真主党卷入冲突，情况可能会更加血腥。澳大利亚人将于本周末投票决定是否将<a href="/asia/2023/09/28/australians-looks-set-to-reject-new-provisions-for-aboriginal-people">土著议会之声</a>写入宪法（11:36）。而且，为什么 Birkenstock 的鞋子已有 249 年历史仍然很流行 (19:27)。 </p><div class="css-1lm38nn e50l3u40"><figure><audio class="react-audio-player " id="audio-player" src="https://sphinx.acast.com/p/acast/s/theintelligencepodcast/e/6527cbdbd40c970012554bfd/media.mp3?tk=eyJ1aWQiOiJ0b20iLCJ0ayI6ImZHeExMd3dDIiwiYWRzIjpmYWxzZSwic3BvbnMiOmZhbHNlLCJzdGF0dXMiOiJwdWJsaWMifQ==&sig=zyLcaZcVMLjrUIv_PaYdWZ0-ChazIlwL1wt5wE1vVhg"><p>您的浏览器不支持<audio>元素。</p></audio></figure></div><p class="article__body-text">立即注册<a href="https://www.economist.com/podcastsplus-intelligence">《经济学人播客+》</a> ，即可通过我们的限时优惠获得 50% 的订阅折扣。在《经济学人播客+》推出之前，您无需付费。</p><p class="article__body-text">如果您已经是《经济学人》的订阅者，作为订阅的一部分，您将可以完全访问我们的所有节目。</p><p>有关《经济学人播客+》的更多信息，包括如何访问，请访问我们的<a href="https://myaccount.economist.com/s/article/What-is-Economist-Podcasts">常见问题解答页面</a>。</p></div> ]]>;</description><pubDate> Thu, 12 Oct 2023 10:46:10 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/dte91cbim4o0cbbchf2pj4uk9na0fmtc</guid><link/> https://www.economist.com/podcasts/2023/10/12/what-will-a-successful-ground-invasion-look-like-for-israel </item><item><title><![CDATA[Hamas’s atrocities and Israel’s retaliation will change both sides for ever]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><small>最初的几个</small><span>小时</span>很混乱。以色列南部靠近加沙边境的居民被火箭弹和迫击炮弹的声音吵醒。他们冲向避难所——在这个国家的这个地区，这是一个残酷的例行公事，但仍然是例行公事。几分钟后，他们听到枪声越来越近，并用阿拉伯语喊叫。这根本不是例行公事。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">他们家外的难以想象的场景也开始在社交媒体上流传：巴勒斯坦武装分子坐在一辆皮卡车的床上，驶过以色列城镇，向路人开枪；公共汽车站有一堆尸体，军事哨所也有一堆尸体。早上的时间持续得很长，但没有任何救援到来。疯狂的以色列人在他们的安全室里打电话给电视新闻节目，并小声询问他们的军队在哪里。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">然后，同样令人震惊的是关于绑架的报道。一位母亲说，她的两个儿子（其中一个只有 12 岁）被绑架并拖过边境。一段视频显示，一名老妇人开着高尔夫球车在加沙街道上游行，她僵硬的笑容掩盖了她的震惊，一名武装男子坐在她身后。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">死亡人数不断上升。近一周后，当局仍在清点尸体。在 Be&#39;eri 这个约有 1000 人的小基布兹，武装分子挨家挨户屠杀了大约 10% 的人口。在以北 8 公里的卡法阿扎 (Kfar Azza)，死亡人数可能更多。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">对于以色列人来说，10 月 7 日是史无前例的一天。在这个面积只有 1000 万的国家里，有超过 1,300 人被杀。 <a href="https://www.economist.com/briefing/2023/10/12/hamass-attack-was-the-bloodiest-in-israels-history">死亡人数</a>超过了过去20年以色列和巴勒斯坦之间所有暴力事件中丧生的以色列人人数。另有 3,300 人受伤。以色列人曾认为控制加沙的巴勒斯坦伊斯兰组织哈马斯是一个可以控制的威胁。现在它发动了该国历史上最致命的恐怖袭击。中东最强大的军队失去了对自己城镇的控制，需要几天时间才能重新控制。当局已找到至少 1,500 名巴勒斯坦武装分子的尸体，超过一个营的枪手数量，他们设法冲过据称防守严密的边界。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">随着震惊逐渐变成愤怒，迫在眉睫的问题是以色列将如何应对。它已经开始了报复性空袭，造成 1,200 多名巴勒斯坦人死亡，其中许多是平民，并使超过 30 万人流离失所。以色列不会就此止步，尽管其军事选择毫无吸引力。未来几周，以色列人和巴勒斯坦人必将遭受更多苦难。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">但 10 月 7 日的后果将更为广泛。这场大屠杀不仅可能重塑以色列对巴勒斯坦人的态度，也可能重塑其国内政治。它<a href="https://www.economist.com/briefing/2023/10/12/hamas-has-failed-to-rally-the-middle-east-to-its-cause">威胁到哈马斯对加沙权力的控制</a>；它还可能引发地区战争。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">袭击以一连串火箭弹开始：几个小时内就发射了 2,200 枚火箭弹。这已经足够令人震惊了：哈马斯在 2014 年对以色列的战争中花了近一个月的时间才发射了这么多子弹。但以色列人很快发现这些发射是为更大规模的行动做掩护。推土机冲破了边境围栏，数百名武装分子涌了过去。其他人乘坐滑翔伞飞越它，或者乘坐小艇绕它航行。他们呈扇形散布到以色列城镇并开始杀戮。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">以色列花了几个小时才组织防御。一些部队不得不从北部边境赶往南方。他们一抵达，就在集结地苦苦挣扎，而指挥官则试图制定作战计划。几位退役将军亲自动手，穿上旧军装，驱车前往被围困的村庄，进行临时反击。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">甚至在收复自己的领土之前，以色列就开始对加沙进行空袭。总理本雅明·内塔尼亚胡宣布以色列处于战争状态，他的政府开始为可能的地面进攻做准备。军队已动员了 36 万名预备役军人，并花了几天时间将坦克和其他装备运送到加沙边境。国防部长约夫·加兰特承诺全面包围加沙。 “没有电，没有食物，没有水，没有燃料，一切都关闭了。” 10 月 11 日，其唯一的发电厂燃料耗尽并关闭。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">埃雷兹是以色列和加沙之间的唯一过境点，已无限期关闭。以色列要求加沙平民通过与埃及接壤的拉法过境点逃离，但一再轰炸该过境点。无论如何，埃及严格限制允许过境的人数。即使在和平时期，巴勒斯坦人也很难离开加沙。现在这是不可能的了。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">当以色列军队准备在加沙作战时，必须密切关注其北部边境。 10 月 8 日，黎巴嫩的什叶派激进组织和政党真主党炮击了有争议的一小片领土沙巴阿农场。根据不成文的交战规则，沙巴发生的事情就留在沙巴：真主党可以表达对巴勒斯坦人的支持，但也可以向以色列表明，它不希望发生更广泛的冲突。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">然而一天后，以色列军队击毙了一群从黎巴嫩越境的枪手。三名真主党武装分子随后在以色列的报复性轰炸中被打死，导致该组织向以色列军队哨所发射火箭弹。双方可能都不想爆发战争，但升级并不总是符合逻辑。黎巴嫩民众纷纷囤积食物和燃料。以色列已撤离北部边境附近的城镇。哈马斯大声呼吁其他国家加入对以色列的攻击。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">以色列军队可能需要时间来准备，但对加沙地带的地面进攻似乎几乎是肯定的。以色列军队从 1967 年到 2005 年占领加沙，随后撤军，迫使约 8,000 名犹太定居者随之撤退。此后，以色列基本上封锁了该领土的空中、陆地和海上，同时允许一些巴勒斯坦人在以色列工作，并允许非威胁性的货物进入。 （埃及几乎也有同样的限制。）</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">以色列最近一次入侵加沙是在 2014 年，目的是摧毁哈马斯在边界围栏下挖掘的用于渗透以色列的隧道。以色列军队并没有渗透到该地区很远的地方，该地区只有约10公里宽、40公里长，但却居住着200万人口。即便如此，这次行动还是表明地面攻击可能会出错。哈马斯部队袭击了拉法附近的以色列巡逻队，并俘获了一名军官哈达尔·戈尔丁。以色列随后连续几天炮击拉法，造成数十名巴勒斯坦人死亡。戈尔丁后来被宣布死亡。以色列人将此事件称为“黑色星期五”。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">即将到来的攻击将会更大。以色列可能部署两个装甲师和一个轻型空降师，每个师下辖五个旅。其中一些部队正在等待坦克和其他装备到达加沙周围的集结地。其他人在过去几天的战斗中遭受了损失。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">假设以色列领导人确实下令大规模入侵，一两个装备坦克的装甲旅可能会试图通过代尔巴拉附近最窄处（6公里）向西推进，将地带一分为二。其他两三个旅规模的部队（每个几千人）可能会集中在北部，包括加沙城周围，另外一两个部队则集中在南部的汗尤尼斯或拉法。 </p><div class="css-0 eitqf4z0"><figure class="css-qts40t e1197rjj0"><img alt="摘自 Telegram 频道上发布的 UGC 视频的截图，展示哈马斯武装分子袭击超新星音乐节的后果" width="1280" sizes="(min-width: 960px) 834px, 95vw" srcset="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=360,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FBP003.jpg 360w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=384,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FBP003.jpg 384w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=480,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FBP003.jpg 480w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=600,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FBP003.jpg 600w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=834,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FBP003.jpg 834w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=960,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FBP003.jpg 960w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1096,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FBP003.jpg 1096w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1280,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FBP003.jpg 1280w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FBP003.jpg 1424w" src="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FBP003.jpg"><figcaption class="css-18w36g1 edweubf2"><span class="css-nggv6j edweubf0">大屠杀纪念碑</span><span class="css-6pzdis edweubf1">图片：Getty Images</span></figcaption></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0">他们的目标可能是针对哈马斯和伊斯兰圣战组织（一个独立的激进组织），重点关注空袭范围之外的领导人和基础设施。哈马斯声称其在加沙拥有数百公里的隧道。找到他们的入口并投放炸药将是首要任务。最大的挑战将是城市战，这是一项众所周知的艰巨任务。加沙的人口比伦敦或东京更稠密，为武装分子提供了很多藏身之处，而平民却没有多少地方可以避难。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">哈马斯可能指望进行相对谨慎的袭击。该组织认为，以色列无法承受地面入侵造成的巨大伤亡。 “我们知道他们是胆小鬼，”驻卡塔尔的哈马斯高级官员穆萨·阿布·马尔祖克说。 “我们知道他们无法在地面上作战。”它还预计加沙地带100多名以色列和外国人质的存在将限制以色列军队。哈马斯希望用这些囚犯来交换以色列监狱中关押的 5,200 名巴勒斯坦人中的许多人（如果不是全部的话）。它还威胁说，每次以色列“在没有事先警告的情况下”轰炸加沙平民住宅时，就会杀死一名平民。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">然而，最近几天灾难性的死亡人数可能会改变以色列的盘算。华盛顿智库布鲁金斯学会的纳坦·萨克斯表示：“以色列承担成本的意愿——而且是确切的——成本比过去高得多。”至于人质，许多仍在埋葬亲人的以色列人表示，他们没有心情与杀害他们的组织讨价还价。</p><h2 class="css-8p8dhl e8f47sz0">忽视后果自负</h2><p class="css-1hno3qs e190yofl0">事实上，以色列不得不重新审视许多长期持有的假设，最引人注目的是认为加沙可以安全地任其恶化的信念。 2007年哈马斯从巴勒斯坦<small>临时</small>政府手中夺取了对加沙的控制权后，以色列和埃及大幅收紧了边境限制，窒息了加沙的经济。尽管此后暴力事件屡屡发生，但以色列官员开始认为哈马斯变得更加务实。 “最重要的是，他们希望保持对加沙的控制，”一名军官去年表示。 “要做到这一点，他们需要改善经济。”人们的想法是，如果以色列允许阿拉伯政府为加沙的基本社会服务提供资金，并为加沙人在以色列工作发放更多许可证，那么该领土将保持静止状态。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这种观点不仅完全错误，而且以色列自诩的安全部门也未能发现一场精心策划的袭击正在酝酿之中。加沙的每一个电话都通过以色列网络进行，这简化了窃听。无人机经常飞越该地带。以色列在该领土上也有庞大的线人网络，但都无济于事。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">毫无疑问，部分问题在于概念上的失败：认为哈马斯已经对大规模冲突失去了兴趣。事实上，甚至一些哈马斯领导人似乎也感到惊讶。阿布·马尔祖克表示，他和卡塔尔其他高级领导人事先并未获悉此次袭击事件。自2017年叶海亚·辛瓦尔成为加沙哈马斯领导人以来，少数主要在加沙的强硬派巩固了权力。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">第二个错误是本雅明·内塔尼亚胡(Binyamin Netanyahu)对巴勒斯坦人采取的分而治之的政策，内塔尼亚胡在过去14年中有12年担任以色列总理。长期以来，他一直试图削弱<small>巴勒斯坦权力机构</small>，该机构仍然管理着约旦河西岸的部分地区。自 2014 年半心半意的谈判破裂以来，他一直拒绝恢复和平谈判。他冻结了<small>以色列</small>代表巴勒斯坦权力机构征收的税收收入的转移。与此同时，他将哈马斯视为加沙的合法势力。例如，2011 年，他批准了一项协议，用 1,027 名巴勒斯坦囚犯交换武装分子 2006 年抓获的以色列士兵吉拉德·沙利特 (Gilad Shalit)。这次交换自然提高了哈马斯在巴勒斯坦人中的地位。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">对于内塔尼亚胡先生来说，逻辑很清楚。巴勒斯坦<small>权力机构</small>致力于与以色列谈判两国解决方案，这令总理的右翼支持者感到厌恶。削弱巴勒斯坦权力<small>机构</small>并支持其激进竞争对手将有助于他声称以色列没有“和平伙伴”。但巴勒斯坦人却得到了一个不同的、但也是可以预见的教训：从以色列获得让步的唯一方法是通过武力。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">然而，哈马斯现在可能做得有些过头了。一些观察家认为，它没想到攻击会如此成功，并且不确定如何进行。它可能希望吓唬以色列让步，但实际上却让以色列做好了战争的准备。以色列军队10月10日告诉外国国防武官，其目标是“消灭”哈马斯的领导层。据参加会议的人士透露，军方的最终目标是摧毁哈马斯的能力，无论需要多长时间。然而，说起来容易做起来难，正如美国在阿富汗长期战争中或以色列在占领黎巴嫩南部 18 年期间所学到的那样。 </p><div class="css-0 eitqf4z0"><figure class="css-qts40t e1197rjj0"><img alt="一名以色列士兵在以色列加沙边境附近的一辆装甲运兵车旁祈祷" width="1280" sizes="(min-width: 960px) 834px, 95vw" srcset="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=360,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FBP002.jpg 360w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=384,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FBP002.jpg 384w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=480,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FBP002.jpg 480w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=600,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FBP002.jpg 600w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=834,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FBP002.jpg 834w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=960,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FBP002.jpg 960w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1096,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FBP002.jpg 1096w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1280,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FBP002.jpg 1280w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FBP002.jpg 1424w" src="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FBP002.jpg"><figcaption class="css-18w36g1 edweubf2"><span class="css-nggv6j edweubf0">下一场战斗迫在眉睫</span><span class="css-6pzdis edweubf1">图片：美联社</span></figcaption></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0">即使以色列能够铲除哈马斯，也没有人知道什么会取代它。巴勒斯坦权力<small>机构</small>太弱，无法在加沙维护权威；它甚至还不足以控制西岸，部分地区已经陷入无政府状态。大多数巴勒斯坦人和大多数加沙人都希望解散它。 87岁的总统马哈茂德·阿巴斯已经近20年没有踏足加沙了。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">有人闲谈派遣阿拉伯维和人员保卫加沙，但很少有阿拉伯政权愿意这样做。 1949年至1967年埃及占领加沙；双方都对那段时光有着痛苦的回忆。沙特阿拉伯和阿联酋等海湾国家无意统治超过200万巴勒斯坦人。大多数以色列人也不希望重新占领该领土。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">然而，入侵然后离开并不能改变现状。以色列人离开后，哈马斯的领导人和大部分武装人员可能会从他们的掩体中出来并恢复对巴勒斯坦领土的控制。这是一个令人难以接受的结果，但却是最有可能的结果。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">对于任何以色列政府来说，制定明确的前进道路都是困难的，尤其是现任政府。今年是政治严重动荡的一年。经过一年多的反对后，内塔尼亚胡在 11 月份的提前选举中赢得了多个席位。他领导的政府完全由右翼和宗教政党组成。他的国家安全部长伊塔马尔·本-格维尔因极端民族主义观点而被禁止在以色列军队服役。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">此后，内塔尼亚胡推行了一个分裂的议程，其中包括限制最高法院推翻政府政策的权力，以及赋予政客在法官任命方面更多的发言权。批评者称这是一场司法“政变”，并于今年每周六举行大规模抗议活动，直到 10 月 7 日被暂停。陆军预备役军人威胁要抵制他们的义务兵役（这一策略也已被搁置）。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">乐观者希望本月的大屠杀将有助于使以色列政治重新回到中间位置。纳夫塔利·贝内特 (Naftali Bennett) 的顾问希姆里特·梅厄 (Shimrit Meir) 写道：“在最黑暗的日子过后，如果能够达成和解，那就是以色列恢复理智、结束政治危机并组建联合政府。”贝内特于 2021 年接替内塔尼亚胡出任总理。短暂担任总理。内塔尼亚胡先生在 10 月 9 日的黄金时段讲话中敦促中间派政党“无条件”加入他的政府。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> 10月11日，经过几天的谈判，领导第二大中间派政党民族团结党的前陆军参谋长本尼·甘茨同意加入“紧急政府”。但最大反对党 Yesh Atid 的领导人 Yair Lapid 迄今拒绝参加。</p><h2 class="css-8p8dhl e8f47sz0">团结在怀疑之中</h2><p class="css-1hno3qs e190yofl0">对于两党来说，困境在于加入一个他们的支持者在过去一年里一直抗议的政府。内塔尼亚胡承诺不会推行任何与战争无关的立法，但拒绝抛弃他最极端的联盟伙伴。对于一位一如既往地关心自己政治生存的首相来说，这是有道理的。只要战斗持续，联合政府就会持续下去。内塔尼亚胡先生不想疏远他随后需要组建另一个右翼联盟的政党。甘茨先生无论如何都捏着鼻子加入，向缺乏军事专业知识的政府提供军事专业知识。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">尽管这将暂时稳定政府，但最近几天发生的事件可能会结束内塔尼亚胡先生漫长且充满卷土重来的职业生涯。他花了一年的时间进行一场不必要的政治斗争，而不是关注真正的威胁——而在此之前的许多年，他一直在努力让巴勒斯坦成为一个无法解决的问题。安全是他的口号，十多年来他一直负责监督以色列武装部队和情报部门，只曾短暂中断过一段时间。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">哈马斯则选择了凶残的虚无主义。与加沙领导人交谈就像进入了一个幻想世界，在那里加沙得到了“解放”，尽管其居民却被困在 365 平方公里的牢房里，陷入贫困。对以色列的胜利即将到来，在那之前，加沙人将欣然忍受他们的命运。自大屠杀发生以来，该组织明确表示，除了希望引发对以色列更广泛的攻击之外，除了持续暴力外，它没有任何计划。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">简而言之，正在发生的灾难似乎很可能暴露出双方思维的贫乏。唉，最近几天发生的令人震惊的流​​血事件，以及未来可能发生的更多恐怖事件，也将使采取更具建设性的方法来解决冲突变得更加困难。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Thu, 12 Oct 2023 10:28:19 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/j3vtaf9f098u4n7jtcbvjrnrk61lurgg</guid><link/> https://www.economist.com/briefing/2023/10/12/hamass-atrocities-and-israels-retaliation-will-change-both-sides-for-ever </item><item><title><![CDATA[Hamas has failed to rally the Middle East to its cause]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> <span>“噢，</span><small>我们所有阿拉伯和伊斯兰国家的人民</small>，”哈马斯军事部门领导人穆罕默德·戴伊夫在该组织袭击以色列南部之际发布的一份录音声明中吟诵道。 “……任何有枪的人都应该把它拿出来的一天已经到来。现在是时候了。如果你没有枪，请拿起你的菜刀、斧头、斧头、燃烧瓶、卡车、推土机或汽车。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">一些人响应了他的号召。在埃及第二大城市亚历山大，一名警察枪杀了两名以色列游客和他们的导游。在以色列与黎巴嫩紧张的边境地区，发生了零星的战斗。从巴林到摩洛哥，哈马斯的支持者纷纷走上街头。在叙利亚首都大马士革，巴勒斯坦国旗照亮了歌剧院。在黎巴嫩的巴勒斯坦难民营中，游客们报告了狂欢节的气氛。在阿拉伯世界颇受欢迎的半岛电视台的所在地卡塔尔，流亡的哈马斯领导人跪倒在办公室地板上致谢，该电视台一直以毫不掩饰的钦佩之情报道暴行。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">但哈马斯号召援助的阿拉伯和穆斯林军团还没有动静，至少现在还没有。一些阿拉伯政府已经或正在考虑与以色列正式实现和平。大多数其他人热衷于将敌意限制在纯粹的言辞层面。他们的秘密警察通常会压制任何抗议活动，担心示威者也可能反对他们自己的政府。此外，自2011年“阿拉伯之春”令人兴奋的抗议活动演变成混乱、分裂、暴力和镇压之后，阿拉伯“街道”仍处于疲惫不堪的状态。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">尽管如此，暴力和战争蔓延到其他战线，特别是黎巴嫩的危险依然严峻。以色列预计在加沙开始的地面行动可能是一个触发因素。一方面，美国正在认真对待这一威胁。它已在以色列附近海域部署了一艘航空母舰和其他军舰。中东的空军中队正在得到加强。紧急武器正在运往以色列。其目的既是为了表达对以色列的声援，也是为了阻止伊朗及其代理人参与其中。乔·拜登总统 10 月 10 日表示：“对于任何国家、任何组织、任何想利用这种情况的人，我都有一句话。” “不。不。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">由宿敌伊朗及其在伊拉克、黎巴嫩、叙利亚和也门的代理人组成的所谓以色列“抵抗轴心”的成员正在为哈马斯的“胜利行动”欢呼，并暗示他们可能会加入战斗。但目前还没有人这样做。真主党是黎巴嫩的什叶派民兵兼政党，可以说是以色列边境上最强大的敌人，它知道它在 2006 年发起的支持哈马斯的战争对黎巴嫩造成了巨大的破坏。到目前为止，它还没有再次加入。由于经济崩溃，黎巴嫩无力应对另一场灾难。即使像真主党这样的国中之国也可能会犹豫是否要造成进一步的损害。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">伊朗也保持着干燥状态。它向真主党提供的12万至15万枚导弹和火箭可能主要是为了阻止以色列轰炸伊朗核设施。尽管伊朗发表了各种反以色列言论，但它从未为巴勒斯坦人发动过战争。加沙的一名哈马斯官员表示：“我们知道我们是（伊朗）的工具。”他指出，哈马斯和伊朗在逊尼派和什叶派穆斯林之间的宗派分歧上处于对立面。 “归根结底，我们只有<i>zawaj muta</i> ，一段临时婚姻。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">尽管如此，随着加沙战斗的加剧，轴心国采取更多行动的压力可能会增加。四个月前，真主党在黎巴嫩南部进行了一场大肆宣传的军事演习，练习占领以色列城镇。黎巴嫩安全专家希拉尔·卡尚表示，哈马斯现在这样做“让他们面临压力”。目前，跨境袭击的目的似乎是警告，而不是战争的开始。哈马斯发动袭击的第二天，真主党炮击了以色列在沙巴阿农场的阵地，这是一个有争议的边境地区，那里的战斗往往是自给自足的。其他地方也发生了更严重的交火，包括导弹和炮火。真主党报告称，其三名战士已被打死。以色列军队表示，还击毙了至少两名渗透者。问题是这些小冲突是否会升级为更大的事件。</p><h2 class="css-8p8dhl e8f47sz0">亚伯拉罕焦躁不安的孩子们</h2><p class="css-1hno3qs e190yofl0">伊朗已经从哈马斯的屠杀中获益。它最大的担忧是其海湾邻国与以色列的和解。根据《亚伯拉罕协议》，以色列近年来与包括巴林和阿拉伯联合酋长国在内的几个阿拉伯国家实现了关系正常化。下一个获奖者是沙特阿拉伯，它是世界上最大的石油出口国，也是伊斯兰教两个圣地的所在地。上个月，沙特王储兼事实上的统治者穆罕默德·本·萨勒曼表示，与以色列的协议即将达成：“我们每天都在更接近。”以色列部长已开始公开访问沙特阿拉伯。就在哈马斯袭击前几天，伊朗最高领导人阿亚图拉阿里哈梅内伊警告说，与以色列建立关系的国家正在将自己置于“危险之中”。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">考虑到沙特阿拉伯国内民众的敌意，以及王子要求与美国签订正式防御条约和浓缩铀手段等要求，以色列和沙特阿拉伯之间的协议永远不会轻易达成。如果以色列总理本雅明·内塔尼亚胡向巴勒斯坦人做出沙特希望的让步，他也将面临失去极右翼联盟盟友的风险。尽管如此，破坏这笔交易可能是哈马斯发动袭击的主要目标之一。 </p><div class="css-1bzwzkr eitqf4z1"><figure class="css-qts40t e1197rjj0"><img alt width="608" sizes="300px" srcset="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=16,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FBM944.png 16w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=32,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FBM944.png 32w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=48,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FBM944.png 48w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=64,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FBM944.png 64w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=96,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FBM944.png 96w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=128,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FBM944.png 128w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=256,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FBM944.png 256w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=360,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FBM944.png 360w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=384,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FBM944.png 384w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=480,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FBM944.png 480w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=600,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FBM944.png 600w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=834,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FBM944.png 834w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=960,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FBM944.png 960w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1096,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FBM944.png 1096w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1280,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FBM944.png 1280w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FBM944.png 1424w" src="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FBM944.png"><figcaption class="css-18w36g1 edweubf2"><span class="css-6pzdis edweubf1">图片：经济学人</span></figcaption></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0">如果是这样，它可能已经成功了，至少在一段时间内是这样。华盛顿智库卡内基国际和平基金会的亚伦·大卫·米勒表示，美国促成以色列与沙特达成协议的能力“已降至零”。鉴于流血事件，任何以色列领导人都不会向巴勒斯坦人做出让步。沙特阿拉伯也将受到类似的限制，无论如何，穆罕默德亲王可能不愿意仓促与可能很快失去权力的美国和以色列领导人达成协议。由于“持续占领”，沙特外交部实际上将暴力归咎于以色列。 10 月 11 日，穆罕默德王子和伊朗总统易卜拉欣·莱西通了电话——这是他们第一次这样做。伊朗表示，他们讨论了“结束针对巴勒斯坦的战争罪行的必要性”；沙特方面表示，王子正试图“阻止局势持续升级”。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">尽管沙特阿拉伯对与以色列建立关系犹豫不决，但欧盟却因支持巴勒斯坦权力机构而陷入困境。巴勒斯坦权力机构管理着巴勒斯坦人控制的西岸部分地区，由巴勒斯坦竞争对手法塔赫领导。派别属于哈马斯。<small>欧盟</small>对<small>巴勒斯坦权力机构</small>的援助正在接受审查，因为有人声称它可能资助极端主义。 10 月 9 日，欧盟扩大事务专员奥利弗·瓦赫利 (Oliver Varhelyi) 表示，价值数亿美元的付款已被暂停。他立即遭到<small>欧盟</small>最高外交官何塞普·博雷尔的反驳，博雷尔表示“惩罚所有巴勒斯坦人民”会损害<small>欧盟</small>。</p><h2 class="css-8p8dhl e8f47sz0">拜登和比比的B计划</h2><p class="css-1hno3qs e190yofl0">至于以色列的重要盟友美国，这场大屠杀使拜登和内塔尼亚胡之间和解了。拜登对以色列转向民族主义右翼以及针对遏制司法机构的大规模抗议活动感到担忧，此前曾试图限制与内塔尼亚胡的接触。现在，他给了总理很大的余地来采取军事反应。他在 10 月 10 日的电视讲话中宣称：“毫无疑问，美国是以色列的支持者。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">拜登先生迫切关心的是确定有多少美国人被杀（已确认死亡 22 人）或被扣为人质（具体数字未知，但仍有 17 人下落不明）。第二个更广泛的目标是控制整个地区可能出现的冲击波。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">拜登对以色列的拥抱可能在某个时候成为一种温和的克制形式。美国开始更加关注加沙平民的困境。拜登敦促以色列“在战争法范围内”行动，这是对以色列官员的一种含蓄的谴责，他们曾谈到“全面围困”并切断对该领土的食品、水和电力供应。美国敦促以色列和埃及开放某种人道主义走廊。细节尚不清楚，但有报道称，它正在倡导为美国公民和至少一些巴勒斯坦人提供离开加沙的安全方式。 “平民没有做错任何事。我们希望确保他们有出路，”白宫发言人表示。但埃及不希望出现人员外逃。其总统阿卜杜勒-法塔赫·塞西表示，巴勒斯坦问题的解决不应“以牺牲其他各方的利益为代价”。承认巴勒斯坦难民大量涌入将破坏埃及的稳定，并可能被视为为以色列对加沙的破坏性袭击铺平道路。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">动荡中的另一项克制努力涉及伊朗。也许是因为他们不想开辟另一条战线，美国和以色列官员表示，没有关于伊朗或真主党直接参与策划或指挥哈马斯袭击的硬情报。但拜登的国家安全顾问杰克·沙利文坚称，“从广义上讲，伊朗是这次袭击的同谋，因为他们向哈马斯提供了大部分资金”，更不用说多年的训练、武器和其他支持了。一些报道称伊朗对这次袭击感到惊讶。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">拜登上任时希望恢复一项限制伊朗核计划的协议，巴拉克·奥巴马(Barack Obama)不顾内塔尼亚胡的反对签署了该协议，但唐纳德·特朗普(Donald Trump)撕毁了该协议。目前还没有达成协议，伊朗现在距离制造核弹更近了。哈马斯现在的恐惧可能会让他看起来像个傻瓜，因为他甚至试图与一个高呼“以色列死亡”的政权进行谈判。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">事实上，共和党人正在将拜登的伊朗政策与哈马斯的屠杀划清界限。他们普遍批评他放松了特朗普对伊朗“极限施压”的政策。他们特别谴责他通过谈判达成一项协议，以确保五名被监禁的美国人于 9 月获释。这涉及解冻伊朗在韩国的 60 亿美元石油收入，这些收入目前由卡塔尔托管。政府表示，这笔钱尚未支付，将仅用于支付非伊朗承包商的食品和其他人道主义物资。一位高级官员坚称：“伊朗任何人都不会动用这些资金中的一分钱、一分钱或里亚尔。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">别管事实。对于可能成为共和党总统候选人的特朗普来说，“美国纳税人的钱为这些袭击提供了资金。”他后来感叹道：“我们被认为是软弱无能的，而我们的领导人也非常软弱。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">也就是说，共和党人并没有给以色列提供太多帮助。他们的分歧，以及明年选举的临近，使<a href="https://www.economist.com/united-states/2023/10/12/paralysis-in-congress-makes-america-a-dysfunctional-superpower">国会</a>比平时更加​​失能。参议院尚未确认拜登的驻以色列大使提名，也没有确认数百名高级军事任命。预算进程——包括对乌克兰和可能对以色列的新军事援助——处于停滞状态。 11 月政府再次关门迫在眉睫。在 10 月 11 日的一次集会上，特朗普本人称以色列国防部长是“混蛋”。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">出于真诚的信念，也为了化解共和党的攻击，拜登将拥抱以色列。 “像世界上每个国家一样，以色列有权——实际上也有义务——对这些恶意攻击做出回应，”他说。然后怎样呢？没有人能预测以色列报复后加沙或中东会是什么样子。鉴于哈马斯已经颠覆了拜登的大部分旧战略，拜登将需要针对该地区制定一项新战略。以色列与沙特关系正常化受挫。巴勒斯坦问题的“两国”解决方案几乎消失了。与伊朗建立不那么敌对的关系似乎是不可能的。总统将注意力从中东转向与俄罗斯、特别是中国的大国竞争的希望已经破灭。美国非常清楚，从9/11之后的阿富汗和伊拉克经历来看，如果没有可行的长期计划，对嗜血恐怖主义的过度反应可能会导致灾难。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">不到两周前，在另一个时代，沙利文先生满意地宣称：“今天的中东地区比二十年来更加安静。”他认识到“一切都可能改变”，但吹嘘说，自 9/11 以来，他花在处理危机和冲突上的时间比任何前任都要少。现在他加入了他们的行列，试图以某种方式遏制中东的混乱和暴力政治。沙利文先生寻求“缓解中东地区压力、缓和局势并最终实现中东地区一体化”。但这一切都有逆转的风险：冲突、升级和混乱很容易再次开始相互助长。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Thu, 12 Oct 2023 10:15:23 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/qj8bss66cemnue1fg97t246smbc9ibms</guid><link/> https://www.economist.com/briefing/2023/10/12/hamas-has-failed-to-rally-the-middle-east-to-its-cause </item><item><title><![CDATA[The worst job in Washington is within Steve Scalise’s grasp]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>很难</span><small>准确</small>预测华盛顿最糟糕的职位空缺何时会被填补。然而，在本期杂志付印时，来自路易斯安那州的国会议员史蒂夫·斯卡利斯 (Steve Scalise) 似乎有可能取代凯文·麦卡锡 (Kevin McCarthy) 成为美国众议院议长。目前还不清楚他可能要忍受多少羞辱才能获得这份工作，无论谁下一个担任议长的木槌，这都将是一项困难的工作。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> 10 月 11 日，斯卡利斯先生以 113 比 99 击败了唐纳德·特朗普支持的俄亥俄州国会议员吉姆·乔丹 (Jim Jordan)，获得共和党提名。乔丹先生随后支持了他的对手，但遭到麦卡锡盟友和极右翼共和党人的足够唾弃，他们坚持阻止斯卡利斯先生在众议院迅速获胜。他的前任面临着尴尬的 15 轮投票，毫无疑问，斯卡利斯先生希望避免这种情况。如果斯卡利斯先生成为议长，他肯定会向他那脾气暴躁的政党的各个派别做出让步。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">斯卡利斯先生现年 58 岁，在政治上和身体上都是幸存者。在过去的十年里，他一直在众议院共和党领导层的油腻杆上攀爬。 2017年，一名左翼活动人士在斯卡利斯与其他共和党人一起练习棒球时开枪射击，差点杀死他。现在他正在接受多发性骨髓瘤（一种血癌）的化疗，尽管他上个月回到国会大厦并一直在工作。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">斯卡利斯先生在共和党会议上仍然很受欢迎。他是许多温和派的首选，就连10月3日促成麦卡锡先生下台的佛罗里达州国会议员马特·盖茨(Matt Gaetz)也在党内投票后宣布“议长斯卡利斯万岁”。也许斯卡利斯先生最大的共和党敌人是麦卡锡先生，当前者在他手下担任第二号众议院共和党人时，麦卡锡先​​生感到缺乏支持和忠诚。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">如果他得到了这份工作，与即将到来的立法斗争相比，与麦卡锡先生的争执就不那么重要了。在赢得共和党会议竞选后不久，戴着<small>美国</small>-以色列国旗别针的斯卡利斯先生表示，他作为议长将进行的第一次投票将是一项表达支持以色列的决议。这项立法在拥有 435 个席位的众议院中已有 400 多名共同提案国，该法案的通过并不等同于为政府提供资金。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> “他意识到立法的动力和妥协的必要性。他也是一位坚定的保守派，”美国天主教大学政治学教授马修·格林说。 “我预计他会大力推动保守的立法结果，但同时如果能避免政府关门等事情，他也愿意妥协。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">麦卡锡先生在与民主党达成协议，在 11 月 17 日之前暂时为政府提供资金后失去了工作。斯卡利斯先生现在必须找到一种方法来通过一项涵盖数周以上且能为白宫和民主党控制的参议院接受的预算。麦卡锡先生有足够的行李来进行早期的极地探险，但即使作为一名轻型打包者，斯卡利斯先生也可能会在推动被认为不够保守的财政立法方面遇到麻烦。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">也许有了新议长，立法过程就会变得不那么困难。但前八届民主党国会议员丹·利平斯基(Dan Lipinski)表示，众议院功能失调的根本原因是共和党人之间尚未消失的“身份危机”。许多人希望立法并追求渐进的保守派利益，而另一些人则干脆不希望国会发生任何事情。利平斯基还认为，他自己的政党从共和党的混乱中寻求政治优势，已经错过了改变国会山基调的机会。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">他指出，众议院民主党人与虚无主义共和党人联手，在麦卡锡先生进行交易后将其赶下台，以避免政府关门。 “他们惩罚凯文·麦卡锡，因为他终于做了正确的事，做了他们希望他做的事，”利平斯基先生说。 “我认为这对该机构不利。”如果下一任议长与民主党合作，通过一项负责任的法案，为政府提供资金并援助乌克兰，他们会再次帮助处置共和党领导人吗？ <span class="ufinish">■</span></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><i>通过<a href="https://www.economist.com/newsletters/checks-and-balance">《制衡》</a>掌握美国政治的最新动态，这是我们的每周仅限订阅者的时事通讯，它探讨了美国民主的状况以及对选民重要的问题。</i></p></div> ]]>;</description><pubDate> Thu, 12 Oct 2023 09:56:38 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/7q7s7gia8plshc0rq7i6e9jdcddj49fp</guid><link/> https://www.economist.com/united-states/2023/10/12/the-worst-job-in-washington-is-within-steve-scalises-grasp </item><item><title><![CDATA[To beat populists, sensible policymakers must up their game]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>政客</span><small>们，庆幸吧</small>。说到选举，明年是一个重要的一年。当然，到 2024 年，共和党和民主党将在美国一决胜负，但阿尔及利亚、印度、墨西哥、巴基斯坦、俄罗斯、南非、台湾，可能还有英国和许多其他国家也将进行这样或那样的投票除了。总而言之，在生产了全球<small>GDP</small>约三分之一的国家中，多达 30 亿人将有机会在方框中打上“X”。在其中许多地方，民粹主义政客的民调都表现良好。他们的成功对全球经济意味着什么？</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">经济学家长期以来一直怀疑民粹主义者会造成严重损害。智利的萨尔瓦多·阿连德和意大利的西尔维奥·贝卢斯科尼等名字很难等同于经济能力。相比之下，你所谓的“明智”领导人，比如德国的康拉德·阿登纳和美国的比尔·克林顿，往往与强劲增长联系在一起。 <i>《美国经济评论》</i> （也许是该学科最负盛名的期刊）即将发表的新研究为这一预感提供了确凿的数据。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">作者基尔世界经济研究所的 Manuel Funke 和 Christoph Trebesch 以及波恩大学的 Moritz Schularick 研究了一个多世纪的数据。他们根据政府的意识形态是否具有“我们与他们”的风格，将政府分为“民粹主义”或“非民粹主义”（或者你可能称之为明智的）。这不可避免地是一种任意的做法。人们对于这个或那个政府是否真的应该被归类为民粹主义政府存在分歧。然而他们的方法是透明的，并得到其他学术研究的支持。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">芬克先生和同事随后研究了两种政体之间的各种结果（包括<small>国内生产总值</small>增长和通货膨胀）有何不同。诀窍在于找出反事实——民粹主义政府统治下的国家在更明智的政权下会如何表现。为此，作者创建了“分身”政府，使用一种算法来建立一个跟踪该国前民粹主义治理表现的经济体。例如，在贝卢斯科尼 2001 年至 2011 年担任总理期间的大部分时间里，作者将意大利的经济与主要由塞浦路斯、卢森堡和秘鲁组成的幻影意大利进行了比较。这三个国家与世界第八大经济体有共同特征，包括严重依赖国际贸易。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">作者确定了 1900 年至 2020 年间的 51 位民粹主义总统和总理，得出了惊人的结果。在两到三年的时间里，在民粹主义和明智的领导下的国家之间的实际<small>国内生产总值</small>的发展轨迹几乎没有什么差别。有一段时间，似乎可以妖魔化你的对手并粗暴对待财产权，而不会产生太大的后果。然而，差距最终会出现，也许是因为外国投资者开始将目光投向其他地方。民粹主义政府上台 15 年后，作者发现人均<small>GDP</small>比合理的反事实情况低了 10%，令人痛苦。公共债务与<small>国内生产总值</small>的比率也较高，通货膨胀也是如此。作者们坚信，民粹主义对钱包不利。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">对于那些相信可敬的政治家做正确的事情的重要性的人来说，这一结果令人欣慰。但如果理智不再像以前那样怎么办？尽管芬克和他的同事无法判断最近民粹主义浪潮的记录，但一些例子表明，理性主义者和民粹主义者之间的差距可能没有以前那么大。在唐纳德·特朗普总统的领导下，美国经济基本超出了预期。雷杰普·塔伊普·埃尔多安压制了土耳其的言论自由，但相对于同类国家，实际经济增长相当强劲。在纳伦德拉·莫迪的领导下，印度经济蓬勃发展：今年其<small>国内生产总值</small>可能增长 6% 左右，而全球增长率约为 3%。在民粹主义领导下，匈牙利和波兰的表现并不明显比其他国家差。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">鉴于特朗普的关税和埃尔多安不同寻常的货币政策，这些国家的相对成功不太可能归因于明智的政策制定。相反，它们相对强劲的表现可能反映出这样一个事实：具有明智领导力的国家发现实现增长更加困难。 20 世纪 60 年代，西方国家正从第二次世界大战中重建，人口年轻，年增长率有望达到 5% 或更高。因此，经济管理不善的机会成本很高。如今，部分由于人口老龄化，潜在增长率较低。因此，有能力的政府和无能力的政府之间的<small>国内生产总值</small>增长差距可能会更小。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">然而，明智的政客们也正在犯错。过去，他们向选民承诺更高的收入，然后说明如何实现这些收入，然后实施必要的政策。根据专栏作家对研究项目“宣言项目”的数据分析，如今，由大多数富裕国家组成的<small>经合组织</small>俱乐部的政治家承诺的促增长政策数量是 20 世纪 90 年代的一半。他们实施的改革也较少：到 2010 年代，产品和劳动力市场改革实际上已经停止。与此同时，政客们对住房建设设置了巨大障碍，导致成本上升并限制了生产率的增长。许多人将注意力集中在通过慷慨的养老金和医疗保健资金来取悦老年选民上。</p><h2 class="css-8p8dhl e8f47sz0">灰色的影子</h2><p class="css-1hno3qs e190yofl0">民粹主义者本身不太可能解决这些问题。但明智的做法是提供什么替代方案呢？技术官僚、温和的政府需要重新获得增长优势。毕竟，认为特立独行的政客会损害经济的信念是阻碍更多人投票支持他们的主要因素之一。如果人们对明智政府的经济能力的怀疑加深，那么投票给头脑风暴者的风险似乎就不那么大了。尽管纵观历史，经济学家嘲笑民粹主义者的经济政策是正确的，但今天，明智的人也需要整顿自己的事情。 <span class="ufinish">■</span></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><b>请阅读我们的经济学专栏《自由交换》了解更多内容：<br></b><i><a href="https://www.economist.com/finance-and-economics/article71753-prod.ece">要了解美国的就业市场，不要只关注失业工人</a>（10 月 5 日）<br></i><i><a href="https://www.economist.com/finance-and-economics/article70920-prod.ece">为什么国家不应该提倡婚姻</a>（9月28日）<br></i> <i><a href="https://www.economist.com/finance-and-economics/2023/09/21/renewable-energy-has-hidden-costs">可再生能源具有隐性成本</a>（9 月 21 日）</i></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><i>如需对经济、金融和市场重大事件进行更多专家分析，请订阅我们的每周订阅时事通讯<a href="https://www.economist.com/newsletters/money-talks">Money Talks</a> 。</i></p></div> ]]>;</description><pubDate> Thu, 12 Oct 2023 09:47:54 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/dg634ses1riiph5dti8vijbqqa6c13on</guid><link/> https://www.economist.com/finance-and-economics/2023/10/12/to-beat-populists-sensible-policymakers-must-up-their-game </item><item><title><![CDATA[Investors should treat analysis of bond yields with caution]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>美国</span>政治战略家<small>詹姆斯</small><small>·卡维尔</small>经常重复地说，如果他有转世，他希望以债券市场的身份回归，因为它有能力恐吓所有人。你的专栏作家会更具体：他会以收益率曲线的形式回来。如果说债券市场是一股可怕的力量，那么收益率曲线就是恐怖力量的顶点。无论它转向哪个方向，似乎都会引起干扰。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">去年10月，当收益率曲线倒挂时，长期债券收益率低于短期债券收益率，分析师们对所发出的信号感到痛苦。毕竟，曲线倒挂往往伴随着经济衰退。但现在曲线似乎正在迅速反转。衡量十年期和两年期债券收益率差异的、受到广泛关注的 10-2 利差已显着收窄。 7 月份，两年期国债收益率比十年期国债收益率高出 1.1 个百分点，这是 40 年来的最大差距。此后，它们的差距更加接近，两次收益率之间仅相差 0.3 个百分点。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">由于收益率曲线倒挂被视为一个可怕的预兆，因此投资者认为收益率曲线倒挂是一个积极信号也是情有可原的。事实上，在“熊市陡峭期”，即长期债券比短期债券抛售幅度更大的时期（与“牛市陡峭期”相反，在“牛市陡峭期”，短期债券比长期债券上涨幅度更大），被认为是市场动物学中另一个厄运的预兆。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">引发最新恐慌的是不断上升的期限溢价，考虑到如此长期限内的额外不确定性，期限溢价通常被描述为投资者持有较长期证券所需的额外收益。据美联储纽约分行估计，十年期债券溢价较今年最低水平上升了1.2个百分点，这足以解释近期长期债券收益率的飙升。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">但事实上，溢价一词是一个模糊的概念，必须谨慎对待。它不能直接测量。相反，与数量惊人的重要经济现象一样，分析师必须通过衡量金融体系中更具体的部分并查看剩下的部分来梳理出问题。估计十年期债券的溢价需要预测未来十年的预测短期利率，并查看它们与十年期收益率的差异有多大。剩下的——无论大小——就是期限溢价。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">困难还不止于此。斯坦福大学胡佛研究所的约翰·科克伦指出，尽管在相对较短的期限内风险溢价可能更容易估计，但随着分析师沿着曲线移动，计算需要对短期利率的未来做出越来越多的假设。当期限溢价的估计值发布时，通常不会附带误差幅度。如果是的话，预测进行的时间越长，利润率就会逐渐扩大。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">令人惊讶的是，在评估收益率曲线或期限溢价的变化时，可以借鉴的历史也很少。在过去的40年里，大约有八次有意义的熊市陡峭期，而只有其中三年收益率曲线已经倒挂。 1990 年、2000 年和 2008 年这三次经济衰退之后都出现了经济衰退，但滞后时间差异很大。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">因此，债券市场的变动既容易解释又难以解释。它们很容易解释，因为许多因素都可能推动收益率，包括美联储的量化紧缩计划、对美国债务可持续性的担忧以及对机构衰退的担忧。然而，将债券收益率归因于某一特定因素却充满困难。如果不能更清楚地了解波动的原因，从收益率曲线的形状推断未来就变得更像是在读茶叶，而不是科学的努力。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">然而，有一件事是确定的。无论其原因是什么，也无论其构成如何，长期债券收益率的上升对于希望长期借款的美国公司以及申请与 30 年期利率挂钩的新抵押贷款的借款人来说都是可怕的消息。如果长期收益率保持在如此高的水平，对最敏感的借款人的影响只会变得更加痛苦。对于那些担心收益率曲线变化或期限溢价上升是否预示着即将到来的衰退或市场噩梦的人来说，这些简单的现实是一个更好的起点。 <span class="ufinish">■</span></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><b>阅读我们金融市场专栏作家 Buttonwood 的更多内容：<br></b><i><a href="https://www.economist.com/finance-and-economics/article71761-prod.ece">为什么投资者无法逃避中国风险</a>（10 月 5 日）<br></i><i><a href="https://www.economist.com/finance-and-economics/article70919-prod.ece">投资者对日本股市的热情过度</a>（9月28日）<br></i> <i><a href="https://www.economist.com/finance-and-economics/2023/09/21/how-to-avoid-a-common-investment-mistake">如何避免常见的投资错误</a>（9 月 21 日）</i></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><i>另：梧桐柱如何<a href="https://www.economist.com/column-names">得名</a></i></p></div>]]>;</description><pubDate> Thu, 12 Oct 2023 09:45:58 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/g3m5hkm37f25hb1hnqo9asaqjiour1t5</guid><link/> https://www.economist.com/finance-and-economics/2023/10/12/investors-should-treat-analysis-of-bond-yields-with-caution </item><item><title><![CDATA[Retail investors have a surprising new favourite: Treasury bills]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>当</span><small>国债</small>（或<small>国库券</small>）的收益率上次达到今天的水平（5.5%）时，投资者们松了口气，因为世界没有被千年虫摧毁，天命真女名列榜首，互联网泡沫正在强劲发展。 。最近收益率的飙升非常引人注目（见图表）。 </p><div class="css-1bzwzkr eitqf4z1"><figure class="css-qts40t e1197rjj0"><img alt width="608" sizes="300px" srcset="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=16,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FNC727.png 16w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=32,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FNC727.png 32w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=48,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FNC727.png 48w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=64,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FNC727.png 64w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=96,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FNC727.png 96w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=128,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FNC727.png 128w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=256,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FNC727.png 256w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=360,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FNC727.png 360w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=384,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FNC727.png 384w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=480,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FNC727.png 480w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=600,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FNC727.png 600w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=834,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FNC727.png 834w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=960,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FNC727.png 960w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1096,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FNC727.png 1096w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1280,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FNC727.png 1280w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FNC727.png 1424w" src="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FNC727.png"><figcaption class="css-18w36g1 edweubf2"><span class="css-6pzdis edweubf1">图片：经济学人</span></figcaption></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0">然而，银行储户只看到了这些增长的一小部分。美国储蓄账户的平均收益率仅为 0.45%。投资者也错失良机。去年年底，六个月期国债的回报率首次超过<small>了</small><small>标准普尔</small>500 指数公司的盈利收益率，这是二十多年来的首次。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">因此散户投资者正在寻找其他地方。交易平台已将短期国债产品作为其产品的重要组成部分。 Public 是此类平台之一，其广告询问播客听众是否意识到自己的存款账户储蓄率微薄。尽管自 3 月份以来，国债才在该平台上提供，但目前国债已成为其购买量最大的资产。十分之一的新用户将其作为第一笔交易购买。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">对国债的需求反映出人们更广泛地转向安全、高收益的选择。货币市场基金投资于低风险、短期工具，包括国债。今年此类基金的增资额已超过 8800 亿美元，使其总价值达到 5.7 万亿美元的历史新高。与零售短期国债账户一样，货币市场基金对储户很有吸引力，因为它们具有高流动性，这意味着如果需要，可以快速提取现金。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">此类替代方案的日益普及正在扰乱零售银行业务的逻辑。银行提供的利率远低于短期政府债务的利息，而侥幸逃脱惩罚，因为正如公众广告所指出的那样，许多储户很少关注。通过吸收银行系统的存款，货币市场基金被认为是导致春季金融不稳定的原因之一。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">零售交易平台的扩张使储户比以往任何时候都更容易将资金转入短期政府债务。这可能会进一步削弱储户从银行接受的储蓄利率折扣，并使国债成为零售投资组合中更大的组成部分。然后，储户将跟着命运之子最好的曲调之一唱歌：“账单，账单，账单”。 <span class="ufinish">■</span></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><i>如需对经济、金融和市场重大事件进行更多专家分析，请订阅我们的每周订阅时事通讯<a href="https://www.economist.com/newsletters/money-talks">Money Talks</a> 。</i></p></div> ]]>;</description><pubDate> Thu, 12 Oct 2023 09:42:21 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/t6tmi38is650765uor4ugd868qevt8kr</guid><link/> https://www.economist.com/finance-and-economics/2023/10/12/retail-investors-have-a-surprising-new-favourite-treasury-bills </item><item><title><![CDATA[Corporate America faces a trillion-dollar debt reckoning]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><small>美国</small><span>大</span>公司正生活在债务梦境中。尽管几十年来廉价借贷推动了企业利润的增长，但最大的企业基本上没有受到美联储最近一轮货币紧缩政策的影响。这是因为在 covid-19 大流行期间，他们中的许多人以低固定利率大量借贷。最终必须通过以高得多的利率对债务进行再融资来解决这一问题。不过，就目前而言，所谓的到期债务期限墙看起来是可扩展的。 </p><div class="css-1bzwzkr eitqf4z1"><figure class="css-qts40t e1197rjj0"><img alt width="608" sizes="300px" srcset="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=16,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FNC009.png 16w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=32,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FNC009.png 32w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=48,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FNC009.png 48w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=64,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FNC009.png 64w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=96,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FNC009.png 96w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=128,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FNC009.png 128w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=256,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FNC009.png 256w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=360,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FNC009.png 360w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=384,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FNC009.png 384w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=480,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FNC009.png 480w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=600,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FNC009.png 600w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=834,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FNC009.png 834w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=960,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FNC009.png 960w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1096,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FNC009.png 1096w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1280,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FNC009.png 1280w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FNC009.png 1424w" src="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FNC009.png"><figcaption class="css-18w36g1 edweubf2"><span class="css-6pzdis edweubf1">图片：经济学人</span></figcaption></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0">但并非所有公司都摆脱了美联储行动的影响。事实上，有数万亿美元的浮动利率债务，其利息支付随着市场的变化而突然变得更加昂贵。这堆债务包括杠杆贷款和来自私人债务市场的借款。公司很少对冲利率风险，这意味着他们现在发现自己付出了高昂的代价——一项杠杆贷款指数的到期收益率已跃升至近 10%（见图 1）。与此同时，由于美国经济增长依然强劲，美联储政策制定者警告称，利率将不得不在更长时间内保持较高水平。这将把更多的借款人推向崩溃点。一个日益庞大的市场现在面临着两个令人痛苦的问题。事情会变得多么糟糕？到底谁会失败呢？</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">自2007-09年全球金融危机以来，企业借贷快速而宽松。<small>瑞银</small>银行估计美国未偿杠杆贷款的价值约为 1.4 万亿美元，而私人信贷机构管理的资产则超过 1.5 万亿美元。这两种类型的债务相似之处多于不同之处。两者的发展都是为了服务过去十年的私募股权收购热潮。传统的杠杆贷款由银行安排，然后出售（或“银团”）给数十名投资者，而民间借贷只涉及少数基金，这些基金通常持有较小的到期贷款，从而形成流动性较低且更加不透明的市场。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">现在，越来越多的借款人陷入困境。自2010年以来，杠杆贷款市场的年平均违约率一直低于2%。惠誉 (Fitch) 的数据显示，截至 7 月份的 12 个月内，违约率从去年同期的 1% 上升至 3%。该评级机构估计，到 2024 年，这一数字可能会飙升至 4.5%。这种规模的重组和破产相当于春季大扫除，而不是金融危机期间贷款违约率超过 10% 的深度困境。但如果正如央行行长预测的那样，利率在较长时间内保持较高水平，陷入困境的公司数量将会增加。尽管所有拥有未对冲浮动利率债务余额的公司都很脆弱，但那些在近期交易热潮期间以高估值私募股权收购而背负债务的公司尤其面临风险。 </p><div class="css-1bzwzkr eitqf4z1"><figure class="css-qts40t e1197rjj0"><img alt width="608" sizes="300px" srcset="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=16,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FNC008.png 16w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=32,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FNC008.png 32w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=48,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FNC008.png 48w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=64,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FNC008.png 64w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=96,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FNC008.png 96w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=128,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FNC008.png 128w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=256,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FNC008.png 256w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=360,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FNC008.png 360w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=384,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FNC008.png 384w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=480,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FNC008.png 480w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=600,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FNC008.png 600w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=834,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FNC008.png 834w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=960,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FNC008.png 960w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1096,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FNC008.png 1096w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1280,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FNC008.png 1280w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FNC008.png 1424w" src="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_FNC008.png"><figcaption class="css-18w36g1 edweubf2"><span class="css-6pzdis edweubf1">图片：经济学人</span></figcaption></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0">利润增长放缓意味着借款人发现更难负担浮动利率债务。摩根大通银行在 6 月底、即美联储最近一次加息之前对 285 家杠杆贷款借款人进行了分析。借款仅由杠杆贷款组成的企业的年利息支出同比飙升51%。他们的命运与那些利用高收益债券市场购买固定利率基金的人截然不同。研究显示，此类业务的利息支出增幅不到3%。将公司利润与其利息成本进行比较的覆盖率已经开始出现不祥的下降（见图2）。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">在违约率往往较高的私人债务市场，借款人也面临着类似的困境。据美国银行称，对于那些由最大的商业开发公司（一种投资工具）持有贷款的公司来说，利息成本现在消耗了一半的利润。困境的大幅增加不仅会导致更难找到愿意将资金投入私人债务基金的机构（投资者通常会被平稳回报的承诺所吸引），而且还会蔓延到杠杆贷款市场。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">现在清算似乎迫在眉睫，人们的注意力开始转向哪些投资者将承担责任。如今，贷款人预计在公司违约后收回的投资比以前要少，而且今年垃圾级债务的所谓回收率已远低于其长期平均水平。另一家银行高盛的洛特菲·卡鲁伊表示，完全依赖贷款而不是从债券市场借款的借款人的增加可能会进一步抑制经济复苏。这一趋势集中了利率上升带来的痛苦。当杠杆贷款投资者面临重组或进入破产法庭时，他们的价值也可能会减少，因为会有更多针对公司资产的债权。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">其他长期趋势可能会加剧杠杆贷款市场的问题。随着市场的成熟，维护契约、贷方可以用作强制重组的“大棒”的承诺几乎消失了。 2021 年，近 90% 的新增贷款属于“低门槛”贷款。这可能意味着企业需要更长的时间才能达到违约状态，而且到达违约状态时的健康状况会更差。过度的“加回”以及对公司盈利能力指标的奉承调整也可能意味着杠杆借款人的状况比市场认为的更糟糕。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">私人市场的表现也受到密切关注。私人债务的倡导者长期以来一直认为，私人债务更适合违约率较高的时期，因为一小群贷款人之间的协调成本较低，从而更容易纠正令人烦恼的资产负债表。如果在即将到来的动荡期间，私人市场确实比杠杆贷款表现更好，那么这将有利于他们未来吸引融资的努力。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">浮动利率债务市场的问题不太可能引发金融危机，但私人市场的黑暗和规模不断扩大尤其意味着监管机构已决定进行更仔细的调查。八月，美国证券交易委员会宣布了提高透明度的规则，包括要求季度财务报表。接下来的一个月，全球监管机构国际证券委员会组织就杠杆风险和私人债务市场的不透明性发出了警告。然而，很少有投资者认为他们需要帮助来预测即将到来的紧缩。 <span class="ufinish">■</span></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><i>如需对经济、金融和市场重大事件进行更多专家分析，请订阅我们的每周订阅时事通讯<a href="https://www.economist.com/newsletters/money-talks">Money Talks</a> 。</i></p></div> ]]>;</description><pubDate> Thu, 12 Oct 2023 09:40:29 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/f722qrqku5juqo93o5ci6018o6qtpnos</guid><link/> https://www.economist.com/finance-and-economics/2023/10/12/corporate-america-faces-a-trillion-dollar-debt-reckoning </item><item><title><![CDATA[Will Israel’s agony and retribution end in chaos or stability?]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0">在<span>长达</span>数十年的<small>静态</small>冲突中，冲突已在过去 20 年里不断恶化，很难相信真正的变革是可能的。然而，毫无疑问，哈马斯的凶残袭击已经破坏了以色列和巴勒斯坦之间的现状。未来几周将决定加沙战争是否会让中东陷入更深的混乱，或者尽管哈马斯犯下暴行，以色列是否可以开始为地区稳定以及有一天的和平奠定基础。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">由于<a href="https://www.economist.com/briefing/2023/10/12/hamas-has-failed-to-rally-the-middle-east-to-its-cause">哈马斯罪行的严重性，</a>变革是不可避免的。超过 1,200 名以色列人，其中大多数是平民，其中许多是妇女和儿童，在家中、街头、基布兹和音乐节上被杀害。或许还有 150 人被拖到加沙并关在临时地牢里。 10 月 7 日早些时候，随着第一辆哈马斯推土机冲破了安全围栏，以色列相信可以通过金钱和空袭无限期地控制巴勒斯坦人的敌意，这一信念破灭了。哈马斯选择了大规模屠杀，并且没有回头路。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">加沙现在正在等待以色列大规模的地面进攻。其规模和成功将决定哈马斯血腥袭击的遗产。那么，在经历了该国历史上最严重的灾难之后，以色列政界人士将面临根本性的选择：是团结起来，还是继续利用分歧为自己谋取利益？第三个因素是包括伊朗在内的以色列中东邻国的选择。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">在未来几周和几个月里，以色列领导人肩负着重大责任，要通过对国家长远利益的冷静计算和对战争规则的坚定不移的尊重来缓和他们可以理解的开火和报复的欲望。他们未能预见到哈马斯迫在眉睫的袭击，使人民变得脆弱。他们决不能因为第二次未能看清未来而使自己的错误更加严重。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">对视野的需求始于迫在眉睫的地面进攻。以色列国防军将正确地对哈马斯进行深入而猛烈的打击。但有多深、有多难呢？以色列可能会忍不住发动一阵短暂的、令人满意的暴力。其国防部长称哈马斯战士为“人畜”，并宣布封锁食物、水和能源。以色列官员和总统乔·拜登已开始将哈马斯与伊斯兰国<small>（ISIS）</small>进行比较，后者是美国发誓要消灭的一个伊斯兰组织。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这种比较是危险的，因为尽管哈马斯应该被消灭，但在一个拥有 200 万贫困人口、无处可逃的飞地实现这一目标是不可能的。比<small>ISIS</small>更好的比较是 2001 年的 9/11 袭击，这不仅是因为以色列的痛苦，还因为美国对阿富汗和伊拉克的入侵表明了入侵成本的急剧上升——这正是哈马斯的算盘。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">在这样的时刻，自我约束比以往任何时候都更加重要。这符合以色列的利益，因为巷战非常危险，而且人质毫无防御能力。它使行动具有军事可持续性并保留国际支持。它避免了落入敌人手中，他们认为死去的巴勒斯坦妇女和儿童将进一步推动他们的事业。通过坚持其作为一个重视人类生命的国家的身份，以色列变得更加强大。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">地面进攻的克制取决于以色列政客的选择。战前，他们因一项限制最高法院的新法律而分裂了国家。目前，悲伤和恐惧让人们重新团结起来，但左翼人士指责总理本雅明·内塔尼亚胡领导的极右翼政府在法庭上破坏了与军队和安全部门的关系，并因为执着于加沙而忽视了加沙的安全。帮助西岸的犹太定居者。右派反驳说，反对内塔尼亚胡的高级官员呼吁公民不服从，这为哈马斯开了绿灯。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">内塔尼亚胡先生必须尝试利用本周宣布的新战时内阁来团结以色列。只有治愈自己的政治，该国才能应对加沙问题。内塔尼亚胡先生不会想帮助他最有可能的竞选对手。然而，当哈马斯发动袭击时，他是负责人，他的政治生涯即将结束。他一生不惜一切代价追求权力，最终应该把国家置于自己之上。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">一个统一的中间派政府也将能够更好地应对最后一组挑战：中东政治。如果加沙的战争蔓延到与黎巴嫩的北部边境，以色列将面临严重危险，那里与武装民兵真主党的紧张关系已经不祥地加剧。加沙的战斗时间越长、越血腥，真主党就越会感到必须得到支持。还有可能与伊朗发生战争，伊朗已取代阿拉伯政府成为巴勒斯坦暴力的支持者。即使是西方的伊朗鹰派也不应该希望这样。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">一场更广泛的战争将破坏以色列与其阿拉伯邻国（包括巴林、摩洛哥、阿拉伯联合酋长国，可能还有沙特阿拉伯）之间建立在《亚伯拉罕协议》基础上的缓和关系。这一群体代表了一个务实、注重经济发展而不是意识形态的新中东。它仍处于早期阶段，但它有潜力成为温和的力量，甚至可能成为安全的力量。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">只要生存下来，《亚伯拉罕协议》就能在这场危机中变得更加强大。然而，哈马斯已经表明，签署方忽视巴勒斯坦人是一个错误。以色列及其阿拉伯伙伴需要对加沙和西岸有一个新的、乐观的愿景，以取代伊朗的暴力和杀戮崇拜。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这又回到了加沙的战斗。结局如何？以色列没有好的选择：占领是不可持续的，哈马斯政府是不可接受的；其竞争对手法塔赫的统治是站不住脚的；阿拉伯维和部队是遥不可及的；傀儡政府是不可想象的。如果以色列摧毁了加沙的哈马斯并撤军，谁知道什么破坏性力量会填补留下的真空呢？</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">因此，以色列战略家必须开始考虑如何为巴勒斯坦人的生活创造条件，无论这在今天看来多么遥远。所有这些因素都可能有一部分：加沙的短期戒严、寻找双方都能接受的巴勒斯坦领导人以及阿拉伯中间人的斡旋。根除哈马斯的唯一途径是以色列及其阿拉伯盟友创造稳定，并最终实现和平。 <span class="ufinish">■</span></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><i>仅限订阅者：要了解我们如何设计每周的封面，请订阅我们的每周<a href="https://www.economist.com/newsletters/cover-story">封面故事时事通讯</a>。</i></p></div> ]]>;</description><pubDate> Thu, 12 Oct 2023 09:34:25 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/e7l1nfpqpicsd2mc77e7ii58m8qca8cn</guid><link/> https://www.economist.com/leaders/2023/10/12/will-israels-agony-and-retribution-end-in-chaos-or-stability </item><item><title><![CDATA[How to deal with the global anti-climate backlash]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0">唐纳德·特朗普表示，<span>向</span>电动汽车的<small>转变</small>是“向地狱的过渡”，它将摧毁“你美好的生活方式”。他并不是唯一反​​对绿化的政治家。英国首相里希·苏纳克(Rishi Sunak)搁置了未来数年逐步淘汰汽油车的计划，他表示：“让工薪阶层承受如此巨大的成本……是不对的。” 10 月 8 日，德国两个大州的选民猛烈抨击了绿色执政联盟的各党派。甚至瑞典在过去一年也多次下调化石燃料价格。富裕民主国家正在强烈<a href="https://www.economist.com/international/2023/10/11/the-global-backlash-against-climate-policies-has-begun">反对气候友好型政策</a>。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">其原因有很多。一些选民否认气候变化正在发生。其他人承认这一点，但不想支付更高的税收或能源价格来解决这个问题。许多人反对安装新设备的麻烦。有些人，尤其是老年人，抵制任何形式的改变。其他人则问，当其他国家，尤其是他们不喜欢的国家做得较少时，他们为什么要做出牺牲。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">在这股怨恨的大锅下，民粹主义政客们已经点燃了煤炭。许多人夸大了绿色环保的成本，美化了细节（不管苏纳克先生怎么说，英国反对派没有征收肉类税的计划），并试图将气候变成文化战争的战场：都市精英会抢走你的汽车，让你吃东西豆腐！事实证明，这种策略是有效的。尽管人们对气候变化的认识有所提高，但政治分歧已经出现。澳大利亚、加拿大、德国和瑞典的左翼选民将其视为“重大威胁”的可能性比右翼选民高出 23-44 个百分点；根据皮尤民意调查机构的数据，在美国，这一差距高达 63 分。这种两极分化意味着权力易手时会出现更大的反复无常：想象一下厌恶风电场的玛丽娜·勒庞领导下的法国。在任何地方，气候政策的可预测性降低都会让投资者更难制定长期计划，而他们必须这样做。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">可以做什么？乔·拜登总统的做法是在从电池到智能电网的各个领域投入数千亿美元，并称其为创造就业机会并压制中国的计划。据计算，即使是那些不关心就业等绿化并担心中国的选民，未来的共和党总统也将不愿取消红州和蓝州接受者都欢迎的补贴。确实如此，但这种方法有很大的缺点。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">首先，将绿色能源视为产业政策和国家安全问题，为保护主义打开了大门，将一些最好的供应商拒之门外，从而提高了绿色技术的成本。其次，基于补贴的方法将比更多地利用碳定价的方法昂贵得多，碳定价鼓励整个经济体减少排放。<small>国际货币基金组织</small>估计，在一个典型的富裕国家，如果主要依靠补贴来实现净零排放，到 2050 年，公共债务将增加<small>GDP</small>的 45-50%，这是不可持续的。如果采用精心设计的碳税和其他措施组合，债务将增加<small>GDP</small>的 10-15% 更易于管理。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">碳税的缺点是选民不喜欢它们的声音，因为顾名思义，它们就是税收。政府通常只能通过秘密方式成功地为碳定价：使用很少有选民理解的排放交易计划。碳价格目前涵盖了全球排放量的近四分之一，但这还远远不够。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">为了足够快地遏制碳排放而不产生太多阻力，气候政策的设计应尽可能减少家庭的麻烦和成本。为了减少麻烦，政府应该记住，选民的时间很宝贵，而许多绿色杂务是枯燥的。例如，政府可以将安装热泵的负担交给将家庭接入电网的公用事业公司，而不是让住户承担安装热泵的负担。这些公司可以在全国范围内开展工作，在每条道路上安装一个大型热泵，并将附近所有的房屋连接起来——这个过程有点像过去二十年中宽带的推出。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">为了控制成本，政府应该制定可预测的激励措施来有效减少排放，这意味着更多地使用碳定价。煤炭等最终将被关闭的行业的工人应该获得帮助，包括新工作培训。明智的监管也可以发挥作用。如果汽车公司被指定停止销售新汽油车的最后期限，他们将竭尽全力降低电动汽车的价格并扩大其续航里程。如果最后期限是现实的，那么在强制实施之前，清洁技术可能已经比脏技术便宜了。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">从长远来看，许多清洁技术更便宜，但前期成本很高。富裕国家的许多选民在这些方面需要帮助。发展中国家也是如此，高昂的资本成本仍然使许多绿色项目难以承受。在全球范围内，关心气候的政治家应该认真对待这种强烈反对。这意味着要对选民诚实地对待不可避免的破坏，并努力尽量减少痛苦。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Thu, 12 Oct 2023 09:07:16 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/kmqav5jhmpfsfc8kk050jvn8hb5hdqh9</guid><link/> https://www.economist.com/leaders/2023/10/12/how-to-deal-with-the-global-anti-climate-backlash </item><item><title><![CDATA[Europe should not copy Bidenomics]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>不难</span>看出为什么欧洲迫切希望效仿乔<small>·</small>拜登总统的经济政策。俄罗斯廉价化石燃料的流失让清洁能源转型感觉像是一个事关国家安全的问题。欧洲最大经济体德国担心其汽车行业的市场份额将被中国和美国国家补贴的电动汽车制造商夺走。<a href="https://www.economist.com/europe/2023/10/12/our-european-economic-pentathlon">欧元区经济日益落后</a>于美国。正如我们所报道的，受灾最严重的欧洲经济体正在努力应对超过 10% 的通货膨胀、快速老龄化、高额公共和私人债务以及独裁政权的风险。本周，<small>国际货币基金组织</small>表示，2023 年欧元区经济将仅增长 0.7%。它预计美国的增长速度将是其三倍。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">欧洲人越来越多地将拜登式的产业政策视为答案。<small>欧盟</small>放松了限制补贴投资的国家援助规则，并旨在为欧盟的绿色产品生产设定目标。法国和德国在如何（而不是是否）为工业用户提供电力补贴方面存在分歧。 <a href="https://www.economist.com/britain/2023/10/11/britains-labour-party-embraces-supply-side-social-democracy">英国工党</a>可能会在 2024 年组建下一届政府，该党也计划在工业上投入大量资金。 </p><div class="css-1bzwzkr eitqf4z1"><figure class="css-qts40t e1197rjj0"><img alt width="608" sizes="300px" srcset="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=16,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_LDC031.png 16w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=32,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_LDC031.png 32w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=48,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_LDC031.png 48w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=64,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_LDC031.png 64w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=96,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_LDC031.png 96w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=128,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_LDC031.png 128w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=256,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_LDC031.png 256w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=360,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_LDC031.png 360w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=384,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_LDC031.png 384w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=480,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_LDC031.png 480w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=600,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_LDC031.png 600w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=834,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_LDC031.png 834w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=960,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_LDC031.png 960w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1096,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_LDC031.png 1096w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1280,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_LDC031.png 1280w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_LDC031.png 1424w" src="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_LDC031.png"><figcaption class="css-18w36g1 edweubf2"><span class="css-6pzdis edweubf1">图片：经济学人</span></figcaption></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0">然而，复制拜登经济学是一个错误。就像在美国一样，通过补贴吸引制造业不仅会浪费资金，而且随着时间的推移，还会鼓励企业争夺补贴而不是争夺客户。尽管法国的<i>管制</i>经济哲学在布鲁塞尔方兴未艾，法国在产业政策方面确实取得了一些成功，但限制法国过度干预主义的制度和规范网络很难复制——就像德国的经济模式一样当它被奉为典范时，就无法移植到其他地方。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">欧洲最近的经历实际上是市场力量的一个案例研究。俄罗斯入侵乌克兰后，德国工业界声称俄罗斯天然气的损失将造成经济灾难。相反，随着企业迅速适应，工业生产得以保持。与美国不同，<small>欧盟</small>已经制定了统一的碳价格机制。经过 2000 年代的艰难起步后，排放交易计划 ( <small>ets</small> ) 近年来已<a href="https://www.economist.com/finance-and-economics/2023/10/01/how-carbon-prices-are-taking-over-the-world">成为碳定价的黄金标准</a>，激励私营部门寻找最有效的减排方法。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">对欧洲来说最好的政策将建立在其过去的市场友好方针的基础上。<small>欧盟</small>应该培育一个共同的、有争议的绿色单一市场——包括服务和资本——这意味着限制国家援助。它应该让新行业的碳价格增长速度快于计划，并认真对待公民的气候红利。它还应该与盟友进行自由贸易，以便能够以最低的成本承担脱碳、降低敏感供应链风险和加强国防等艰巨任务。如果<small>欧盟</small>拥有生产 27 种不同类型坦克的国家冠军，那么它既不会更安全，也不会更富裕。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">为了促进增长，新的政府支出应该集中在基础设施上，而不是施舍上。德国应该修复已经腐烂到崩溃边缘的铁路系统。法国应该停止封锁可以将太阳能从阳光明媚的西班牙输送到欧洲其他地区的互连线路。政府可以制定坚持绿色或安全但尊重单一市场和自由贸易原则的采购规则。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">欧洲人可能很容易认为，如果美国实行保护主义，那么其他国家就必须效仿，否则就会被抛在后面。事实上，美国相对于世界其他国家的长期经济优势源于这样一个事实：它更加致力于市场，而不是更少。这使得它最近转向国家主义成为一种反常现象，而不是一个值得效仿的榜样。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Thu, 12 Oct 2023 09:06:20 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/2lmec9lc5j7mdr2onjeg2dqbqojfjpim</guid><link/> https://www.economist.com/leaders/2023/10/12/europe-should-not-copy-bidenomics</item></channel></rss>