<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title><![CDATA[Latest Updates]]></title><link/> https://www.economist.com/latest/ <atom:link href="https://rsshub.app/economist/latest?mode=fulltext" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><description><![CDATA[The most recent blogs and online articles from The Economist - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)]]></description><generator> RS集线器</generator><webmaster>i@diygod.me (DIYgod)</webmaster><language> zh-cn</language><lastbuilddate> 2023 年 10 月 16 日星期一 13:47:09 GMT</lastbuilddate><ttl> 120 </ttl><item><title><![CDATA[Will pro-Europe Donald Tusk be Poland’s next prime minister?]]></title><description><![CDATA[<div class="css-9xqu6e e1ey6m750"><p class="article__body-text article__body-text--dropcap"><span>在</span><small>连任两届之后</small>，雅罗斯瓦夫·卡钦斯基的民族主义政党看起来已经<a href="/europe/2023/10/15/exit-polls-suggest-a-big-victory-for-polands-opposition">失去了多数席位</a>。对于唐纳德·图斯克的亲欧中间派来说，现在是讨价还价的时候了。成千上万的美国人正在等待移植，那么为什么这么多 <a href="/united-states/2023/09/16/in-america-lots-of-usable-organs-go-unrecovered-or-get-binned">器官</a>却被浪费了（12:01）？以及为什么<a href="/culture/2023/09/14/the-importance-of-handwriting-is-becoming-better-understood">写作</a>可能比打字更有助于记忆 (18:52)。时长：25分钟</p><div class="css-1lm38nn e50l3u40"><figure><audio class="react-audio-player " id="audio-player" src="https://sphinx.acast.com/p/acast/s/theintelligencepodcast/e/652d12c9bf84120012b8c233/media.mp3?tk=eyJ1aWQiOiJ0b20iLCJ0ayI6ImZHeExMd3dDIiwiYWRzIjpmYWxzZSwic3BvbnMiOmZhbHNlLCJzdGF0dXMiOiJwdWJsaWMifQ==&sig=LSBo146a7cBNVot73XCuVnofRxqQo5KZQqpZM3aMzaU"><p>您的浏览器不支持<audio>元素。</p></audio></figure></div><p class="article__body-text">收听： <a href="https://podcasts.apple.com/us/podcast/the-intelligence-from-the-economist/id1449631195">Apple 播客</a>| <a href="https://open.spotify.com/show/12zKAMNyS2GNentUzxq9QN">Spotify</a></p><p class="article__body-text">立即注册<a href="https://subscribenow.economist.com/podcasts-plus?purchaseRedirect=economist.com%2Faudio%2Fpodcasts%2Fonboarding%3Fpodcast%3Dthe-intelligence">《经济学人播客+》</a> ，即可通过我们的限时优惠获得 50% 的订阅折扣。在《经济学人播客+》推出之前，您无需付费。</p><p class="article__body-text">如果您已经是《经济学人》的订阅者，作为订阅的一部分，您将可以完全访问我们的所有节目。</p><p class="article__body-text">有关《经济学人播客+》的更多信息，包括如何访问，请访问我们的<a href="https://myaccount.economist.com/s/article/What-is-Economist-Podcasts">常见问题解答页面。</a></p></div> ]]>;</description><pubDate> Mon, 16 Oct 2023 11:12:07 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/19n1qiis01bks32vjb6lpha3usgniijv</guid><link/> https://www.economist.com/podcasts/2023/10/16/will-pro-europe-donald-tusk-be-polands-next-prime-minister</item><item><title><![CDATA[Exit polls suggest a big victory for Poland’s opposition]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> 10 月 15 日的<span>波兰</span><small>选举</small>可能是共产主义垮台以来最重要的一次。法治倡导者称这是阻止该国右翼民粹主义政府接管该国司法机构、在整个国家机构中安插官员并破坏波兰在<small>欧盟</small>中的地位的最后机会。但直到几周前，观察家们还担心波兰人对一场恶毒的竞选活动已经不再抱有幻想，以至于不愿去投票。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">他们不必担心。投票率预计为 73%，创历史新高，远高于 2019 年上一次选举的 62%。许多波兰人告诉民意调查机构，没有一个政党对他们有吸引力，但他们似乎捏着鼻子选择了他们想要的政党发现最不令人厌恶的。 “我打开衣柜，感觉自己没有什么可穿的，但这并不意味着我会裸体出门，”26 岁的卡罗琳娜 (Karolina) 说，她是华沙郊外米兰诺维克 (Milanowek) 的一名选民。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">计票结果最早要到 10 月 16 日（最早）计票才能揭晓，但出口民调显示反对党表现非常好。益普索 (Ipsos) 的主要全国出口民意调查发现，自 2015 年以来执政的民族主义法律与正义党 ( <small>P</small> i <small>S</small> ) 仅获得 36.8% 的选票，远低于 2019 年的 43.6%。反对党中间派公民联盟（ <small>KO</small> ）也紧随其后，为 31.6%。另一个中间派组织 Third Way 在民意调查中获得了 13% 的支持率，远高于预期。左派和社会民主党联盟 Lewica（左派）得票 8.6%。民意调查显示，极右翼联邦党的支持率可能只有 6.2%，远低于今年夏天的支持率，且处于进入议会所需 5% 最低支持率的边缘。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这些民意调查在<small>KO</small>的选后集会上值得庆祝。 “波兰赢了，民主赢了。我们让他们下台了，”该党领导人、前首相、欧洲理事会前主席唐纳德·图斯克（如图）宣称。这场竞选是 66 岁的图斯克和 74 岁的<small>P</small> i <small>S</small>领导人雅罗斯瓦夫·卡钦斯基 (Jaroslaw Kaczynski) 之间的恩怨对决。几十年来，这两个人在波兰政坛一直相互争斗。尽管<small>P</small> i <small>S</small>的马特乌斯·莫拉维茨基 (Mateusz Morawiecki) 担任总理，但卡钦斯基先生仍然是该党无可争议的领导人。 <small>P</small> i <small>S</small>在竞选期间一直攻击图斯克的爱国主义，反复提及他有部分德国血统，并暗示他将与俄罗斯密谋。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> <small>P</small> i <small>S</small>似乎甚至在选举之前就怀疑这场竞选活动没有发挥作用。在该党位于华沙市中心的破旧总部，选举后的集会通常挤满了党内人士和记者，但现在规模有所缩减。在出口民意调查公布时，卡钦斯基承认，尽管他的政党领先，但他的政党可能无法组建联合政府：实际上，这是对失败的让步。在执政的八年里， <small>P</small> i <small>S</small>挤满了国家法院，将国家媒体变成了宣传机构，并安插亲信进入国有企业的管理层。<small>欧盟</small>已扣留 350 亿欧元（合 370 亿美元）的疫情后复苏援助，直到<small>P</small> i <small>S</small>收回接管该国司法机构的企图。如果图斯克证明自己有能力组建政府，他将试图挫败<small>P</small> i <small>S</small>将国家变成维克托·欧尔班 (Viktor Orban) 匈牙利的翻版的努力。莫拉维茨基领导的另一届政府将努力完成这些任务。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">由于获得最多选票， <small>P</small> i <small>S</small>将首先获得组建政府的机会。但它是否有机会这样做将取决于议会的最终席位数。由于波兰的选举制度是多议员选区制，因此议会中赢得的席位数与得票率并不完全对应。如果<small>KO</small> 、Third Way 和 Lewica 共同赢得众议院多数席位， <small>P</small> i <small>S</small>将没有机会，除非他们能以某种方式鼓励叛逃；三党已经表示将共同执政。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">如果反对派的表现不佳（尽管出口民意调查并未预测到这一点），事情就会变得更加复杂。对于是否愿意与<small>P</small> i <small>S</small>结成联盟，还是从政府外部支持它，联邦领导人发表了相互矛盾的声明。虽然两党在社会问题上都是右翼，但联邦党坚持自由主义经济信念，并痛斥<small>P</small> i <small>S</small>过于慷慨的社会支出。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这次选举并不是自由或公平的典范。国际监督机构<small>民主人权</small>办的一份选举前报告指出了对制度偏见的普遍担忧。波兰官方媒体的片面态度荒唐可笑。国有石油公司奥伦 (Orlen) 在选举前将汽油价格保持在较低水平。 <small>P</small> i <small>S</small>承诺为投票率高的地区的消防和其他服务提供资金，但仅限于选民集中的最小地区。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">在选举的同时，政府就被视为反反对派宣传的问题进行了全民公投，例如暗示政府支持非法移民。法治倡导者担心，审查选举纠纷的国家机构由<small>P</small> i <small>S</small>任命的人员主导。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">然而，由图斯克先生的<small>KO</small>领导的政府将面临困难。它可能会面临来自<small>P</small> i <small>S 的</small>总统安杰伊·杜达 (Andrzej Duda) 的否决（尽管从技术上讲，该职位是无党派的）。卡钦斯基先生不祥地警告说，他还没有放弃：“无论我们是执政党还是反对派……我们都不会让波兰被背叛。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">目前，反对派情绪高涨。在米兰诺维克（Milanowek）这个大约有 16,000 人的小镇，投票倾向于在<small>P</small> i <small>S</small>和反对派之间分配，大多数离开投票站的选民（用低沉的、阴谋般的声音）表示他们投票支持“变革”。这是最后的机会，中年夫妇玛丽娜和雅切克说：“一切都已经掌握在他们[ <small>P</small> i <small>S</small> ]的手中：司法部门、军队、警察。”放松这些控制网络将是一项艰巨的任务。波兰政治中的激烈分歧与历史一样深刻。一位 90 多岁的<small>P</small> i <small>S</small>选民表示，他投票支持从俄罗斯和德国手中“拯救波兰”，他在二战期间幸免于俄罗斯和德国的入侵。即使图斯克和反对派获胜，许多波兰人仍然相信他们是在为外国利益服务。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Sun, 15 Oct 2023 22:03:26 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/rd52uj7shqgdgvcl6u59ebk6s1vstu82</guid><link/> https://www.economist.com/europe/2023/10/15/exit-polls-suggest-a-big-victory-for-polands-opposition </item><item><title><![CDATA[Nasser al-Kidwa on why it was inevitable that Gaza would erupt in violence]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0">加沙的<span>局势</span><small>注定</small>会爆炸。这片狭小的土地缺乏自然资源，甚至没有水，但却居住着大约 230 万人口，其中大多数人生活在赤贫之中，被困在这片土地上，而少数能够离开的人只能很难吗？</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">尽管以色列于2005年离开加沙，但仍对其土地、海岸线和领空保持完全控制，并对该地带进行围困，阻碍了潜在的经济发展和正常的生活条件。除了通往埃及的限制性小拉法过境点（该过境点只是偶尔开放）之外，该地带没有任何出口点。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">在与法塔赫支持的巴勒斯坦权力机构 ( <small>PA</small> ) 发生战争后，<small>哈马斯</small>自 2007 年起控制了加沙。自那时起，巴勒斯坦权力机构的战略以不同的方式加剧了被困人口的痛苦，包括减少向政府支付工资或不支付工资领土上的雇员（<small>巴勒斯坦权力</small>机构仍负责支付其工资），减少财政捐助以满足基本需求，并且没有制定任何认真的战略来结束与哈马斯的分裂。与此同时，哈马斯在该地带的治理上惨败。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">就以色列而言，每隔几年就会对加沙发动战争（尽管这些冲突与现在发生的事情相比显得苍白无力）。历届以色列政府都寻求这些战争来惩罚加沙地带的哈马斯，同时也让哈马斯继续掌权<b>。</b>以色列总理本雅明·内塔尼亚胡坚持让哈马斯继续掌权，以维持哈马斯和法塔赫之间的巴勒斯坦政治分裂，法塔赫的权力基础在约旦河西岸，并阻碍以巴冲突的任何政治解决。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">因此，爆炸的所有要素都存在，问题不在于是否会发生，而在于何时以及如何发生。不幸的是，自 10 月 7 日以来，这种情况以最不人道的方式发生，不仅体现在当天的哈马斯袭击及其伴随的事件，包括劫持人质，而且还体现在随后以色列坚持报复——这一次的意图是摧毁哈马斯。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">内塔尼亚胡先生的新战略需要比以往与巴勒斯坦人的战争中所目睹的更广泛的破坏。它还需要对平民采取野蛮战术，特别是在地面入侵即将发生的情况下，以尽量减少以色列军队的伤亡。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">世界刚刚目睹约 100 万巴勒斯坦平民被迫从加沙北部流离失所，同时以色列军队采取措施阻止任何人道主义援助到达平民手中，包括但不限于封锁水、食物、药品和燃料。因此，除非以色列改变立场，否则加沙很有可能发生人道主义灾难。埃及的立场也值得注意：10月7日之后，以色列最初的计划是将加沙人或其中大部分人转移到埃及西奈半岛，但在埃及政府的坚决拒绝下失败了。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">未来几天和几周无疑会给加沙平民带来前所未有的痛苦。然而，一个关键问题是“然后呢”？</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">巴勒斯坦权力机构无能、没有信誉，这首先是在巴勒斯坦人民眼中。与此同时，西方国家迄今为止似乎一直团结在以色列周围，也许是因为人们认为以色列很脆弱。它似乎接受以色列藐视国际人道主义法的行为，同时向以色列提供广泛的支持，包括准备提供军事支持。此外，对抗有可能蔓延到以色列北部边境的黎巴嫩民兵真主党。无论这种情况是否发生，现在很明显，未来可能会出现一个不同的以色列政府、一个不同的巴勒斯坦领导层，甚至可能还有一个不同的哈马斯。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">彻底根除哈马斯是不可能的，因为它已融入加沙及其他地区巴勒斯坦人民的社会结构中。然而，以色列广泛而暴力的军事行动导致哈马斯的削弱则是另一回事，并且可能会导致一个不同的哈马斯——如果巴勒斯坦公众对该组织的情绪恶化，哈马斯在军事和政治上都会变得更弱（尽管这将取决于未来几天和几周内事件的进展）。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">改变后的哈马斯必须成为更广泛的巴勒斯坦运动的一部分。这场军事对抗结束后，这一运动可能会重新焕发活力。然而，它需要进行重组。这需要拉马拉巴勒斯坦<small>权力机构</small>内的主要领导人——包括 87 岁的总统马哈茂德·阿巴斯——通过谨慎的过渡而离开。同时，应保持巴勒斯坦解放组织作为伞式组织，各派别、各政治派别共同参与。这可能为与未来不同的以色列政府合作达成政治解决方案开辟道路。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">然而，目前事件的发展轨迹似乎正在导致更多的流血、更多的破坏和更多的仇恨。至少，我们需要世界领导人坚持遵守国际人道主义法，并尽管存在困难，鼓励实现政治愿景，使巴勒斯坦人民不仅在加沙而且在西岸过上有尊严的生活，包括东耶路撒冷。换句话说，巴勒斯坦国和以色列国一起过上更好的生活。在战争中，我们需要有勇气大声呼喊：“我们需要中东和平。” <span class="ufinish">■</span></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><i>纳赛尔·基德瓦是巴勒斯坦权力机构前外交部长，也是巴勒斯坦解放组织驻联合国代表。他是前巴解组织领导人亚西尔·阿拉法特的侄子。</i></p></div> ]]>;</description><pubDate> Sun, 15 Oct 2023 18:39:07 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/5uir8bhk8j6lido6oenvfm91lm98b5l0</guid><link/> https://www.economist.com/by-invitation/2023/10/15/nasser-al-kidwa-on-why-it-was-inevitable-that-gaza-would-erupt-in-violence</item><item><title><![CDATA[Gaza’s evacuees are racing south with nowhere safe to go]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><b><i>编者按（10 月 16 日）：</i></b><i>本文已更新，包含从以色列劫持的人质的最新数量。</i></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>在短短</span><small>九天</small>的战争中，哈桑·阿布·塞尔米耶 (Hassan Abu Selmiyeh) 已经三次流离失所。首先，他搬到了位于沙蒂的兄弟家，沙蒂是加沙北部海边一个拥挤的难民营。当那个地区感到不安全时，他就前往内陆女儿的住处。然后，10 月 13 日，他听说以色列呼吁加沙北部的全部人口（超过 100 万） <a href="https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/10/13/as-war-looms-israel-calls-for-11m-people-to-evacuate-northern-gaza">逃往南方</a>（见地图）。他以为这是谣言，直到他看到邻居开始离开。</p><aside class="css-13k2iu7 e1e9ys590"><p class="css-1hno3qs e190yofl0">了解有关以色列和哈马斯之间战争的更多信息</p></aside><p class="css-1hno3qs e190yofl0">由于找不到出租车，这位 66 岁的老人步行向南，在他所说的以色列军队的“持续轰炸”中走了 10 公里。 “这是毁灭性的，整个社区被夷为平地，整座建筑物被拆除，”他说。 “它看起来就像乌克兰被屠杀的城市之一。加沙已经变成了一座鬼城。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">自2007年激进伊斯兰组织哈马斯<a href="https://www.economist.com/the-economist-explains/2023/10/12/a-short-history-of-gaza">控制加沙</a>以来，战争一直是该地区超过200万居民的悲剧。他们经历了与以色列的两次大冲突和许多小冲突。但加沙人说，这场战争与他们以前见过的任何战争都不一样。不仅是轰炸更加猛烈，死亡人数更高；此外，这里没有电，几乎没有燃料，几乎没有吃的或喝的。 </p><div class="css-1bzwzkr eitqf4z1"><figure class="css-qts40t e1197rjj0"><img alt width="608" sizes="300px" srcset="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=16,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_EPM900.png 16w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=32,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_EPM900.png 32w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=48,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_EPM900.png 48w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=64,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_EPM900.png 64w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=96,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_EPM900.png 96w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=128,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_EPM900.png 128w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=256,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_EPM900.png 256w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=360,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_EPM900.png 360w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=384,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_EPM900.png 384w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=480,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_EPM900.png 480w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=600,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_EPM900.png 600w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=834,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_EPM900.png 834w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=960,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_EPM900.png 960w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1096,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_EPM900.png 1096w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1280,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_EPM900.png 1280w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_EPM900.png 1424w" src="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_EPM900.png"><figcaption class="css-18w36g1 edweubf2"><span class="css-6pzdis edweubf1">图片：经济学人</span></figcaption></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0">战争于 10 月 7 日爆发，哈马斯武装分子越境进入以色列并杀害了<a href="https://www.economist.com/briefing/2023/10/12/hamass-attack-was-the-bloodiest-in-israels-history">1,300 多人</a>，其中大多数是平民。以色列几乎立即开始空袭，对加沙进行全面包围，不允许食品、燃料或其他必需品进入。随后，它开始派出小规模特种部队突袭该地区，并准备发动更大规模的地面进攻。加沙已造成近2400人死亡，超过了2014年以色列和哈马斯之间长达50天的战争造成的巴勒斯坦人死亡人数。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">即使在以色列发出撤离令之前，已有超过 423,000 人（占总人口五分之一）流离失所。哈马斯政府表示，5,540 所房屋已被摧毁，另有 3,743 所房屋严重受损，无法居住。这些数字已经好几天没有更新了；现在几乎可以肯定这个数字更高。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">大约三分之二的流离失所者在全境 102 所联合国学校寻求庇护。还有数千人躲在教堂里，因为他们相信，他们比清真寺更不可能成为攻击目标。更多人跑到医院，挤满了走廊和停车场。加沙最大的希法医院的外科医生加桑·阿布·西塔（Ghassan Abu Sittah）博士说：“医院里已经挤满了数千甚至数万国内流离失所家庭。” “你几乎无法在不同的建筑物之间行走。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">现在有无数的人已经向南迁移。有些堆在卡车的车床上或马和驴拉的车上。其他人走了。这次飞行唤起了人们对<i>大屠杀</i>（“灾难”）的回忆，即 1948 年以色列建国时，70 万巴勒斯坦人流离失所。加沙的一些人表示，哈马斯试图阻止平民逃往南方，但其他人则表示他们没有遇到反对来自团体。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">数万人涌入南部第一大城市汗尤尼斯。一旦以色列开始地面进攻，这里可能比北部更安全，但并不安全。汗尤尼斯的居民萨米尔·塔巴什 (Samir Tabash) 说，他的家人刚刚做完晨祷，他们的街道就遭到轰炸。 “瞬间，我们公寓的窗户和墙壁都倒塌了，”他说。 “我们看到孩子们浑身都是血。当所有墙壁倒塌时，房子变成了一个露天房间”（他们都幸存下来）。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">水已成为许多家庭最关心的问题。以色列已切断对加沙的供应。该地带的三个海水淡化厂已停产，瓶装水库存也很低。如果有的话，每天只有几分钟的水龙头流；污水处理厂因缺电而关闭，排出的污水受到污染。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">医生担心霍乱等水传播疾病会传播。有些人只能饮用农场井里的脏水。 “这已成为生死攸关的问题，”帮助巴勒斯坦难民的<small>联合国</small>救济和工程机构负责人菲利普·拉扎里尼说。 “人们将开始死于严重脱水。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">食物也很稀缺。巴勒斯坦人报告超市货架空空如也（有人说“一个罐头都没有”），而面包店的面粉只剩下几天了。田野里的农作物和谷仓里的牲畜正在死亡。医院的医疗用品即将耗尽，大多数医院的发电机仅够运行 48 小时的燃料。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">以色列官员表示，除非哈马斯释放在暴乱期间拖过边境的 199 名<a href="https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/10/08/israeli-hostages-now-face-a-terrifying-ordeal">人质</a>（包括至少 12 名儿童），否则围困不会缓解。不过，10 月 15 日，以色列确实表示已打开通往加沙南部的水管。与加沙接壤的埃及的援助正在不断增加。阿拉伯国家和国际组织已向加沙以西约 45 公里处的阿里什市空运了 100 吨物资。但根据双方协议，以色列必须同意通过埃及运送货物，但以色列尚未同意让他们进入。与此同时，埃及拒绝允许巴勒斯坦人离开加沙以躲避战斗。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">至于哈马斯，除了敦促加沙人保持坚定立场之外，没有什么其他作用。该组织领导人伊斯梅尔·哈尼亚 (Ismail Haniyeh) 在 10 月 14 日的一次讲话中表示，“加沙人民深深扎根于自己的土地，不会离开”。他不是从加沙而是从卡塔尔舒适的首都多哈发表这些言论的，卡塔尔是世界上最富有的国家之一。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Sun, 15 Oct 2023 18:07:58 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/1pat180ho1du29uc42hln4pv9teh0fr7</guid><link/> https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/10/15/gazas-evacuees-are-racing-south-with-nowhere-safe-to-go </item><item><title><![CDATA[How to predict the outcome of a coin toss]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>传说</span>俄勒冈州<small>波特兰</small>市很接近被称为波士顿。 1845 年，来自缅因州波特兰的弗朗西斯·佩蒂格罗夫和来自波士顿（马萨诸塞州）的阿萨·洛夫乔伊进行了一次抛硬币，最终决定了此事。但根据阿姆斯特丹大学研究生弗朗齐塞克·巴托斯的说法，如果人们不是那么摇摆不定的话，事情的结果可能会有所不同。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">巴托斯先生对美国数学家佩尔西·迪亚科尼斯 (Persi Diaconis)、苏珊·霍姆斯 (Susan Holmes) 和理查德·蒙哥马利 (Richard Montgomery) 做出的有趣预测很感兴趣。在 2007 年的一篇论文中，三人分析了翻转硬币的物理原理，并注意到了一些有趣的事情。除了将硬币翻转过来之外，大多数人在扔硬币时还倾向于让硬币轻微旋转。这会导致硬币在空中翻转时所围绕的轴发生漂移，这种现象称为进动。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">当对数字进行处理后，结果是，人类投掷的硬币应该表现出微妙但持久的偏差。迪亚科尼斯博士和他的同事估计，一枚硬币落地后的升起方向与抛掷前相同的可能性约为 51%。换句话说，如果投掷者手中的牌是单挑的，那么单挑落地的可能性也会稍大一些。或者至少，这是预测。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">巴托斯先生及其对经验主义的令人钦佩的奉献精神登场了。他召集了 48 名志愿者，说服他们使用数十种不同的硬币（从印度 2 卢比硬币到瑞士 2 法郎硬币）进行了 350,707 次抛硬币表演（并拍摄了视频）。果然，他的数据证实了物理学的预测。硬币落地时正面朝上的概率为 50.8%。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">统计数据显示，硬币本身没有表现出特别的偏见。决定因素确实是人类明显无法直线投掷。巴托斯先生并不是第一个收集抛硬币统计数据的人。但他是第一个在足够大的范围内这样做以发现偏见的人。 （之前由加州大学伯克利分校的两名学生进行了 40,000 次抛掷，但缺乏统计数据来证实这一理论。）</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> 50.8% 的概率与完美公平仅略有不同。但巴托斯先生指出，这比赌场在大多数二十一点游戏中享有的优势还要大。在某些情况下，这可能很重要。 2019 年，苏·库迪拉 (Sue Cudilla) 在选举结果宣布不分胜负后，通过掷硬币的方式成为菲律宾阿拉塞利 (Araceli) 镇的市长。更重要的是，抛硬币可以决定板球比赛中谁先投球或先击球。职业运动员花费数千美元和数小时的训练来寻求边际收益。也许他们应该看看裁判口袋里的零钱。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Sun, 15 Oct 2023 17:18:07 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/tgvom9uel0l1kaug2nij3kmjj0n2bkv2</guid><link/> https://www.economist.com/science-and-technology/2023/10/15/how-to-predict-the-outcome-of-a-coin-toss </item><item><title><![CDATA[One response to school shootings in America: arm the teachers]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>蓟</span>枪靶场 (Thistle Gun Range)<small>坐落在金色的泥土和沙漠灌木丛中</small>，距盐湖城以南一小时车程，散发着“狂野西部”的氛围。再加上轻柔地吹过大腿高的杂草的风、响彻峡谷的枪声以及犹他州县治安部门戴着牛仔帽的六英尺高代表的景象，你的记者感觉自己沉浸在西部片中。只是这不是牛仔竞技表演。这是教师和其他学校工作人员学习如何射击的实弹射击日。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">自 2019 年以来，犹他州警长迈克·史密斯 (Mike Smith) 和他的同事们一直在教导教师如何防御枪击者，其中包括学习如何在学校内安全携带和使用隐藏武器。史密斯警长说，在犹他州，学校工作人员如果有许可证，就可以携带隐藏武器，但仅凭许可程序还不够。 “你实际上不必去射击并证明你可以在教室环境中熟练地击中目标。”教师没有接受过如何在学校正确应对枪手和携带武器的培训。他的课程旨在弥合这一差距。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">几年前，史密斯警长和 200 多名警官在处理一所学校发生的枪击事件时，意识到自己遇到了问题。这是一个骗局，但他仍然对他所看到的感到不安。由于犹他州禁止在校舍内携带隐藏武器的法律，当天的一些教师携带了武器。史密斯警长表示，警方在书桌抽屉和钱包内发现了武器，学生可以轻松找到它们。 “他们没有任何培训、任何政策、任何程序来管理他们如何使用这种武器，我认为这会导致灾难，”警长史密斯说。因此，当他在骗局发生几年后成为犹他州县治安官时，他创建了教师学院。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">课程共六节，时长 20 小时，提供的指导远不止射击枪支。它涵盖紧急医疗技术、自卫、战术降级、正念等等。然后枪击发生。其中一节课是在模拟器中进行的，老师们练习如何应对枪击事件。课程的最后一天是实弹射击日，老师们终于可以用装满子弹的枪射击。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">最近一批人在现场练习日的五个小时内在四个站之间轮换。大部分时间都花在完善射击技术上，用实弹射击毫无生命的目标，但有一个令人心跳加速的车站看起来就像杰森·斯坦森电影中的场景。课程在一个多房间训练设施中进行，该设施用于在多种场景下训练<small>特警</small>队，包括涉及学校中的活跃射手的场景。这次，老师们配备了彩弹枪，驻扎在房间内。武装侵略者由警察用空弹扮演，他们从头到腰都穿着黑色防护装备，冲过大厅。只剩下几秒钟的反应时间，老师们关上了门，躲在他们能找到的任何东西后面，并在入侵者进来时向他们发射彩弹。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> “如果有人进入你的教室，就开枪射击他，”警长史密斯在场景开始前几分钟对学员说。 “如果其他人走进你的教室，那么，也向他们开枪。”几秒钟的时间场景就结束了，但几分钟后许多老师都屏住了呼吸。 “我在发抖，”测试管理员雷切尔·沃克 (Rachel Walker) 说。 “你会得到一剂肾上腺素！”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">教室里的老师不太可能会遇到武装入侵者，但每位携带隐藏武器的老师每天都必须做好准备，确保武器远离学生的视线和学生的手中。对于女性来说，携带隐藏武器可能很棘手。她们通常比男性身材更小、更有曲线，这使得在臀部隐藏武器变得更加困难。他们还倾向于穿更合身的衣服，有时没有合适的口袋。年轻学生的老师必须特别小心，因为小孩子往往会拥抱腰部高度。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">幸运的是，枪支制造商已经开始为女性提供服务，副警长贝丝·格伯 (Beth Gerber) 对她的学员说，现在已经到了当天的最后一站。她的朋友把枪装在一个名为“闪光弹”的胸罩皮套中。她说，它把武器放在她丰满的胸部下面。为了取回它，她掀起衬衫（闪光），然后抓住枪（砰）。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">无论是否经过适当的培训，全国各地的教师都携带枪支进入学校，有些人可能没有认真考虑这一点。大约 30 个州允许教师和行政人员在校园内携带枪支。史密斯警长说，老师们在离开课程时会更加批判性地思考这一点，尤其是在经历了练习场景并意外地将子弹射到不应该射到的地方之后。 “我想我想获得隐藏携带[许可证]，但我不认为我会把它带到学校，”高中历史老师兼退伍军人拉塞尔·莱蒙 (Russell LeMmon) 在最后一天的训练中说道。 “这让我有点害怕。责任太大了。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">保护美国学童免受枪支暴力是很困难的。美国是世界上唯一一个民用枪支数量超过人口数量的国家，也是仅有的三个将携带武器列为宪法权利的国家之一。据教育新闻机构<i>《EdWeek》</i>报道，今年迄今已发生 33 起校园枪击事件，造成人员伤亡。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> “这是一个可悲的现实，我们的老师不得不担心......有人进入他们的学校杀死他们，”警长史密斯说。一些枪支倡导者说，阻止坏人拥有枪支的最好方法就是让好人拥有枪支。这些老师正在践行这一口号。 “这些都是正常的、日常的、普通的人。这些人不是‘枪迷’，”他说。 “这些都是普通人，希望尽其所能保护孩子的安全。” <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Sun, 15 Oct 2023 17:13:15 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/i4jul1q9t3hv0nip3f1ui286r1pcvg7n</guid><link/> https://www.economist.com/united-states/2023/10/15/one-response-to-school-shootings-in-america-arm-the-teachers </item><item><title><![CDATA[China’s banks may be loaded up with hidden bad loans]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>当</span>中国东北<small>的锦州银行</small>在今年年初表现出陷入困境的迹象时，官方媒体暗示，一位名叫李河君的亿万富翁可能是其问题的幕后黑手。李先生是一位太阳能电池板大亨，曾是中国首富。众所周知，他的公司与该银行有着密切的联系。就在他被捕的消息传出后不久，锦州银行暂停了股票交易，并告诉投资者将重组业务。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">奇怪的是，该银行的财务状况看起来状况良好。 2022 年上半年，也就是可获得详细信息的最后一个时期，其整体坏账水平较低。尽管有一个令人担忧的数字——超过 50% 的个人商业贷款已成为不良贷款，但此类贷款仅占其贷款总额的 1%。占银行贷款总额约一半的小微企业贷款表现正常，只有 3% 出现不良贷款。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">但这是故事的全部吗？资深银行业分析师杰森·贝德福德表示，从理论上讲，个人企业贷款与小微企业贷款之间没有任何有意义的区别。这两种类型的使用方式相似，并且应提供相似的风险。但在实践中，存在一个关键的区别：小微企业贷款仍然受到新冠病毒时代暂停贷款的保护，这使得银行可以避免确认坏账。因此，锦州的贷款账簿中可能有很大一部分是未确认的坏账。自今年早些时候以来，该银行几乎没有透露任何有关其状况的信息。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">如果此类隐性坏账潜伏在锦州银行，那么它们也可能潜伏在其他地方。这是一个令人担忧的前景，因为中国金融已经受到问题的困扰。地方政府正在努力偿还贷款人至少 65 万亿人民币（9 万亿美元）的表外债务。中国许多最大的房地产开发商已经出现境外债券违约，并欠当地居民价值数万亿人民币的<a href="https://www.economist.com/china/2023/10/12/amid-turmoil-in-chinas-property-market-the-public-seethes">未建房屋</a>。中国最大的财富管理公司已开始拖欠投资者的款项。鉴于此类隐性债务迄今尚未引起人们的关注，锦州的麻烦应该值得警惕。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">向最小的公司提供贷款的问题始于 covid-19 的爆发。随着2020年1月中国经济停摆，央行将小微企业贷款暂停偿还至当年6月，以遏制一波违约潮。该政策实施不到三个月，官方估计约7000亿元人民币的付款已被推迟。此后，由于<a href="https://www.economist.com/finance-and-economics/2023/08/24/chinas-economy-is-in-desperate-need-of-rescue">新冠疫情的持续影响</a>，该禁令已多次延长。目前还没有对未付贷款总额的估计，并且银行在明年之前不需要公开披露这些金额。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">此次暂停还与另一项国家举措同时进行。为了刺激经济，中央政府依靠银行向最小的企业提供贷款，并以尽可能低的利率提供贷款。尽管此类政策已尝试多年，但银行一直持抵制态度，更愿意向已经与其建立关系的大型企业（通常是国有企业）提供贷款。不过，这一次政策发挥了作用。去年，对银行业的打压最终导致中国最大商业银行之一的行长被捕，这使得老板们更愿意遵守官方法令。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">因此，今年年初，中国约 28% 的贷款发放给了小微企业，高于 2019 年底的 24%。其中许多贷款只是旧贷款的更新，未偿还的债务。众所周知，小企业在疫情期间举步维艰。尽管如此，Natixis 银行的 Alicia Garcia Herrero 指出，不良贷款几乎没有增加。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">另一个结果是一些分析师认为是灾难性的资产定价错误。小企业通常被认为风险最大，但向小微企业提供的贷款利率却处于最低水平。银行提供的平均年利率为 4%，低于 2019 年的 6% 左右。更糟糕的是，近期长期存款激增（利率较高）意味着银行的利润率受到挤压甚至更紧。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">只有少数贷款机构暗示了他们推迟的贷款金额。中国最大的银行之一民生银行在去年的中期报告中表示，在过去六个月中，该行已提供了人民币 2120 亿元的续贷和延期还款，相当于其企业贷款总额的 9% 左右。从那时起，它就拒绝做出类似的披露。央行正在向银行提供资金，可用于支持经济的特定部分。它在最近的一份报告中表示，今年上半年已向小企业发放了 2.7 万亿人民币的贷款。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">任何暂停贷款都伴随着一场赌博：短期的宽恕和更新将使陷入困境的公司在经济冲击后重新站起来。最初的决定可能使数万家公司甚至几家银行免于破产。现在，这堆模糊债务的命运——无论数额有多大——取决于中国未来几个月的经济命运。尽管制造商采购经理指数显示，近几个月来大型企业的前景略有改善，但中小企业的采购经理指数却继续萎缩。新冠疫情时代的经济后遗症依然挥之不去。现在这种情况可能会加剧。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Sun, 15 Oct 2023 16:36:13 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/h10rrs5nqv3hj39e8vh3r88e2e2atmo6</guid><link/> https://www.economist.com/finance-and-economics/2023/10/15/chinas-banks-may-be-loaded-up-with-hidden-bad-loans </item><item><title><![CDATA[Ehud Barak blames Binyamin Netanyahu for “the greatest failure in Israel’s history”]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0">很少有以色列人拥有与埃胡德·巴拉克相似的在<a href="https://www.economist.com/the-economist-explains/2023/10/12/a-short-history-of-gaza">加沙</a>行动的经验。 2000年，当加沙和被占领的约旦河<a href="https://www.economist.com/the-economist-explains/2017/01/24/what-is-an-intifada"><i>西岸爆发第二次巴勒斯坦起义</i></a>时，他担任总理和国防部长。在此之前，作为 1993 年签署的第一份奥斯陆协议的一部分，当以色列从加沙地带城市进行首次大规模撤军时，他担任以色列国防军 ( <small>IDF</small> ) 指挥官。</p><aside class="css-13k2iu7 e1e9ys590"><p class="css-1hno3qs e190yofl0">了解有关以色列和哈马斯之间战争的更多信息</p></aside><p class="css-1hno3qs e190yofl0">2009 年，他第二次担任国防部长，监督了以色列迄今为止在加沙针对哈马斯最大规模的地面行动。现在，以色列军队正在加沙准备进行预计规模大得多的地面行动。其目标是哈马斯，哈马斯于10月7日<a href="https://www.economist.com/briefing/2023/10/12/hamass-attack-was-the-bloodiest-in-israels-history">袭击了以色列边境沿线的社区和基地</a>，造成1300多名以色列人死亡，其中四分之三是平民。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">巴拉克表示，这些暴行是“以色列历史上最大的失败”。现在是军方的回应。他说，他曾经指挥的军队在追击坚定且装备精良的敌人时面临着<a href="https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/10/11/brutal-urban-warfare-awaits-israels-army-in-gaza">巨大的困难</a>，敌人盘踞在一个人口超过 200 万的沿海飞地中。他意识到这次行动将不可避免地给平民造成严重伤亡。哈马斯袭击后的前 9 天，近 2,400 名加沙人在以色列空袭中丧生，以色列声称此次空袭是针对“哈马斯目标”。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">巴拉克先生建议政府不要急于采取地面行动。 “我们没有面临来自哈马斯的生存威胁，”他说。 “以色列将赢得这场胜利。”一旦所有被征召的预备役军人都接受了进修训练，以色列就可以控制加沙地带的大部分地区，并在“两到六周内”摧毁哈马斯的权力中心和军事能力。巴拉克认为，与2009年和2014年以色列同时进入加沙地带不同地区的大规模地面行动不同，这次的攻势可以分阶段进行。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">尽管他对军队摧毁加沙哈马斯的能力充满信心，但<small>以色列国防军</small>将面临一些限制。以色列承认哈马斯劫持了120多名平民和士兵<a href="https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/10/08/israeli-hostages-now-face-a-terrifying-ordeal">作为人质</a>。巴拉克先生认为，如果能够达成协议释放其中一些人，则应该推迟地面行动。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">他还希望以色列确保其行动被更广泛的世界视为合法。恐怖袭击发生后，大多数西方政府向以色列提供了全力支持。但巴拉克警告说，“这种支持也伴随着我们在运营中遵守国际法的期望”。 “当出现[加沙]房屋被毁、孩子尸体和哭泣的老妇人的镜头时，支持就会减少。”美国海军于 10 月 14 日在东地中海部署了第二个航空母舰群，其部分目的是阻止外部势力介入或加剧冲突。但它“也强调以色列需要根据国际法行事”。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">以色列需要<a href="https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/10/13/israel-faces-the-danger-of-fighting-on-a-second-front">密切关注伊朗支持的黎巴嫩什叶派民兵真主党</a>。它可能有 150,000 枚火箭瞄准以色列。以色列已向边境派遣军队和坦克，希望阻止袭击。巴拉克表示，哈马斯从加沙发起的袭击是基于真主党接管北部定居点的类似计划。但真主党现在已经失去了出其不意的能力，以色列也做好了准备。 “以色列目前没有兴趣与真主党发生冲突，我认为他们不会攻击我们，因为我们已经在北方部署了大量部队，”他说。美国的一艘航空母舰现在正逼近黎巴嫩海岸，向真主党及其赞助者伊朗发出信号。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">尽管巴拉克强烈支持在加沙开展地面行动，但他对以色列总理本雅明·内塔尼亚胡及其政府部长和一些将军有关“摧毁哈马斯”的言论持批评态度。 “这到底是什么意思？”他说。 “没有人还能呼吸并相信哈马斯的意识形态吗？这不是一个可信的战争目标。以色列的目标现在必须更加明确。哈马斯一定会被剥夺其类似达伊沙的军事能力，”他说，指的是阿拉伯语中的“伊斯兰国”一词。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">巴拉克先生认为，一旦哈马斯的军事能力被充分削弱，最佳结果就是在加沙重建巴勒斯坦权力机构。该机构根据《奥斯陆协议》成立，负责管理约旦河西岸的自治部分，2007 年，哈马斯在一场血腥政变中将其从加沙驱逐。不过，他警告说，巴勒斯坦总统<a href="https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2022/08/23/the-ageing-ailing-palestinian-leader-does-not-do-much-governing">马哈茂德·阿巴斯</a>“不能被视为是带着以色列的刺刀返回”。因此，需要一个过渡时期，在此期间，“以色列将屈服于国际压力，将加沙移交给阿拉伯维和部队，其中可能包括埃及、摩洛哥和阿拉伯联合酋长国等成员国。他们将确保该地区的安全，直到巴勒斯坦权力机构取得控制权。”但目前该地区其他国家似乎并没有意愿向这支部队派遣部队。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">一旦战争结束，以色列将进行一场伟大的清算。人们会问谁应该对情报和计划的失败负责，这些失败使哈马斯能够让以色列完全措手不及，然后到达平民社区，在那里犯下如此可怕的罪行。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> “眼前的运营问题现在正在解决，”他说。 “但稍后必须进行更深入的评估。”当这种情况发生时，他确信责任将落在内塔尼亚胡先生身上。 “很明显，最重要的是，内塔尼亚胡在让哈马斯保持活力方面的策略存在缺陷……因此他可以利用他们[哈马斯]来削弱巴勒斯坦权力机构，以便世界上没有人可以要求我们举行谈判[与巴勒斯坦人]”。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">很少有人比巴拉克更了解以色列总理。这两个人的时间可以追溯到 55 年前，当时内塔尼亚胡先生是秘密总参谋部侦察部队的一名突击队员，在指挥该部队的巴拉克先生手下服役。他的哥哥约尼·内塔尼亚胡 (Yoni Netanyahu) 是该部队的另一名指挥官，1976 年在恩德培机场营救人质时丧生，他也是巴拉克先生最亲密的朋友之一。在他们的政治生活中，他们既是亲密的盟友，又是激烈的对手。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"> 1999年，巴拉克领导工党赢得选举，结束了内塔尼亚胡的第一个总理任期。但当内塔尼亚胡先生于 2009 年重返办公室时，巴拉克先生担任了四年的国防部长。然而，自2013年退出议会政坛以来，他与内塔尼亚胡的关系日益疏远。现年 81 岁的他一直积极参与过去 9 个月走上街头的抗议运动，试图阻止内塔尼亚胡政府修改宪法以<a href="https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/07/24/a-blow-against-israels-supreme-court-plunges-the-country-into-crisis">限制最高法院的权力</a>。他说，内塔尼亚胡先生无视军事指挥官的一再警告，即这造成的分裂也正在撕裂军队。在抗议期间，数千名预备役士兵和军官表示，如果宪法修改获得通过，他们将停止为<small>以色列国防军</small>提供志愿服务。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">巴拉克认为，内塔尼亚胡对这场危机负有直接责任。以色列对巴勒斯坦人的战略适得其反。 “因为死亡主要是平民，而国家放弃了对其公民最基本的承诺——让他们活下去——这是最严重的疏忽。” <span class="ufinish">■</span></p><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><i><b>更正（2023 年 10 月 16 日）</b> ：这篇文章的早期版本称，恩德培机场的人质营救行动（其中约尼·内塔尼亚胡被杀）发生在 1967 年。实际上是在 1976 年。对错误表示歉意。</i></p></div> ]]>;</description><pubDate> Sun, 15 Oct 2023 13:12:42 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/b33kq6jg119966jfj1f2poi9df8jst3u</guid><link/> https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/10/15/ehud-barak-blames-binyamin-netanyahu-for-the-greatest-failure-in-israels-history </item><item><title><![CDATA[Can Egypt be persuaded to accept Gazan refugees?]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>一块</span><small>布满灰尘、磨损的</small>混凝土板是许多加沙人逃离噩梦的最后希望，这场噩梦将伴随着<a href="https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/10/11/brutal-urban-warfare-awaits-israels-army-in-gaza">以色列即将到来的地面进攻</a>。电力、粮食进口和供水被切断，在<a href="https://www.economist.com/1843/2023/10/10/people-in-gaza-hate-the-night-all-they-can-see-are-explosions">持续的轰炸</a>下，已有 2000 多人丧生，近一半人口流离失所。在以色列警告<a href="https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/10/13/as-war-looms-israel-calls-for-11m-people-to-evacuate-northern-gaza">清理北部地区</a>后，加沙居民正在淹没通往南部的道路。然而，拉法门贯穿了加沙南部与埃及之间11公里长的隔离墙，也是唯一非以色列人出境的通道，自10月7日哈马斯<a href="https://www.economist.com/briefing/2023/10/12/hamass-attack-was-the-bloodiest-in-israels-history">对以色列发动残酷袭击</a>以来一直关闭。</p><aside class="css-13k2iu7 e1e9ys590"><p class="css-1hno3qs e190yofl0">了解有关以色列和哈马斯之间战争的更多信息</p></aside><p class="css-1hno3qs e190yofl0">据报道，美国正试图让自己的公民走出国门。该地区许多人希望，为了避免人道主义灾难，塞西先生可能会改变主意并允许难民逃离加沙。 10 月 15 日，安东尼·布林肯将抵达开罗，作为美国国务卿中东之行的最后一刻补充。对埃及陷入危机的经济的潜在救助能否为外国外交官提供影响力的手段？</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">埃及以前曾做过这样的交易。 1991年，海湾战争结束三个月后，美国和其他西方国家让埃及摆脱了100亿美元的借款，占当时外债的四分之一。这也是对地缘政治恩惠的回报。当其他阿拉伯国家集结军队并在沙特阿拉伯观望时，时任埃及总统胡斯尼·穆巴拉克是第一批派遣武装部队加入美国打击伊拉克的领导人之一。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">埃及的经济再次<a href="https://www.economist.com/leaders/2023/01/26/to-save-egypts-economy-get-the-army-out-of-it">崩溃</a>。年通胀率为 38%，为历史最高水平；埃及镑正在暴跌，因为中央银行通过印钞来支付政府通过<a href="https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/10/05/egypts-bread-subsidies-are-unsustainable">面包补贴</a>和对国有企业的支持来支付过高的账单。<small>国际货币基金组织</small>去年 12 月同意提供 30 亿美元的救助资金，但由于缺乏偿还贷款的信心，拒绝移交最新两期援助资金。从注入现金来弥补开罗的预算赤字，到达成进口协议，其他国家不乏可以提供的优惠措施。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">如果外国外交官想要取得成功，他们必须克服三个挑战。一是塞西先生可能还没有绝望。埃及经济可能陷入困境，但政府并没有像 1991 年那样面临直接违约的危险。在 2024 年之前，埃及几乎不需要支付大笔款项，其 300 亿美元的外汇储备足以支付四个月的进口。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">另一个复杂之处是埃及目前几乎不欠美国任何东西。该国的大部分借款来自私人银行和本币债券，这意味着美国无法削减其债务。一些外交官希望布林肯能够加快从<small>国际货币基金组织</small>获得资金，甚至削减开罗欠该多边贷款机构 160 亿美元的部分资金。然而，该基金只提供适度的资助，限制了这种方法的吸引力。这给美国留下了一个选择：向埃及注入新的资金，但这会遭到华盛顿的反对。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">第二个挑战涉及埃及欠债的国家。该国一半以上的外债以及几乎全部外汇储备都来自阿拉伯联合酋长国、卡塔尔和沙特阿拉伯。每个国家都向埃及中央银行提供了数十亿美元的存款；最近的一揽子计划包括去年 11 月来自沙特阿拉伯的 50 亿美元和来自卡塔尔的 30 亿美元。这种类型的贷款可以在短时间内撤回，而且这样的撤回数额足以耗尽埃及的美元。因此，与美国不同，海湾地区确实对开罗有影响力。因此，任何交易都需要该地区国家的参与。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">最后，埃及需要得到保证，它不会独自应对加沙难民。让数十万需要教育、医疗保健和住房的人越过边境的担忧是他们会留下来。以色列何时让加沙人返回以及他们返回后会留下什么，存在巨大的不确定性。在约旦和黎巴嫩，难民已成为一个痛苦的政治问题，1940 年代从巴勒斯坦和 2010 年代从叙利亚带走了数十万人。布林肯和海湾国家需要让埃及官员相信，其他国家愿意为一些通过拉法门的人提供费用，甚至可能为他们提供住房。否则埃及经济将难以应对，这一点塞西先生非常清楚。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Sat, 14 Oct 2023 19:57:23 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/8ej7pmcps6ifoocacbkg6l8eb7jleoor</guid><link/> https://www.economist.com/finance-and-economics/2023/10/14/can-egypt-be-persuaded-to-accept-gazan-refugees </item><item><title><![CDATA[Southern Gaza could become more densely populated than Delhi]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><aside class="css-13k2iu7 e1e9ys590"><p class="css-1hno3qs e190yofl0">请访问我们报道以色列和哈马斯的<a href="https://www.economist.com/israel-hamas">专用中心</a>。</p></aside><p class="css-1hno3qs e190yofl0">近<span>200</span><small>万人口</small>居住在长 41 公里（25 英里）、宽 10 公里的<a href="https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/10/13/as-war-looms-israel-calls-for-11m-people-to-evacuate-northern-gaza">加沙地带</a>。大约三分之二是城市。正常情况下，这些建成区每平方公里约有 8,000 人居住。这使得城市地区的人口密度比伦敦大约高出 30%，几乎是华盛顿特区的六倍。 </p><div class="css-1bzwzkr eitqf4z1"><figure class="css-qts40t e1197rjj0"><img alt width="608" sizes="300px" srcset="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=16,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_EPM997.png 16w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=32,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_EPM997.png 32w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=48,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_EPM997.png 48w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=64,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_EPM997.png 64w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=96,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_EPM997.png 96w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=128,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_EPM997.png 128w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=256,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_EPM997.png 256w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=360,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_EPM997.png 360w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=384,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_EPM997.png 384w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=480,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_EPM997.png 480w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=600,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_EPM997.png 600w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=834,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_EPM997.png 834w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=960,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_EPM997.png 960w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1096,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_EPM997.png 1096w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1280,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_EPM997.png 1280w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_EPM997.png 1424w" src="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_EPM997.png"><figcaption class="css-18w36g1 edweubf2"><span class="css-6pzdis edweubf1">图片：经济学人</span></figcaption></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><a href="https://www.economist.com/leaders/2023/10/12/will-israels-agony-and-retribution-end-in-chaos-or-stability">10 月 7 日</a>，哈马斯武装分子杀害了 1,300 多名以色列人，这起针对平民的可怕袭击已经给该地带带来了更多的破坏。以色列已告诉北部的巴勒斯坦人逃离加沙瓦迪河床以南，尽管其导弹正在袭击该地区。北部地区的地面入侵可能很快就会发生。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">加沙很小，如果汽车能以 100 公里/小时（62 英里/小时）的速度行驶，那么只需不到半小时就能走完加沙地带。只有两条公路贯穿加沙，一条是沿海的，另一条是内陆的。两者均因以色列的空袭而受损。加沙当局10月14日表示，南下的车辆遭到空袭，造成数十人死亡。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">随着越来越多没有庇护所保障的人抵达南部地区，撤离行动肯定会加剧南部地区的人道主义状况。以色列已经切断了对该地带的食品、水、医疗用品和燃料的供应。加沙五分之三的建筑用地位于北部疏散区：仅加沙城就容纳了北部地区总人口的约一半。加沙的大多数医院也位于北部，已经挤满了在以色列空袭中受伤的病人。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">如果加沙北部的 100 万居民全部迁入南部较小的建筑区，这些地方的人口密度估计将达到每平方公里 19,500 人。这将使加沙南部城市地区的人口密度超过印度德里、埃及亚历山大或巴基斯坦卡拉奇这些地球上人口最稠密的地区。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Sat, 14 Oct 2023 19:44:47 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/72b0hqvvstacijmboe5fq50utd6m61a5</guid><link/> https://www.economist.com/graphic-detail/2023/10/14/southern-gaza-could-become-more-densely-populated-than-delhi </item><item><title><![CDATA[Now Russia is fighting to gain territory in the east of Ukraine]]></title><description><![CDATA[<div class="css-1746s8a e1ey6m752"><p class="css-1hno3qs e190yofl0"><span>几个月</span><small>来</small>，俄罗斯军队承受了乌克兰<a href="https://www.economist.com/leaders/2023/09/21/ukraine-faces-a-long-war-a-change-of-course-is-needed">顽强但缓慢的反攻</a>的惩罚，自 10 月 9 日以来一直在进行自己的持续攻击。其中心是东部前线城镇阿夫季夫卡，这是一个戒备森严的乌克兰控制地区，靠近俄罗斯控制的顿涅茨克省首府。它坐落在一个战略口袋里，三边都被敌人阵地包围。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">这相当于俄罗斯自去年春天以来最大的推动之一，其目的似乎既是试图在乌克兰守军周围制造一个“大锅”，又是将战争的叙述转变为主动权重新转向俄罗斯的方向。乌克兰南部军队的军事发言人奥列克桑德尔·什图蓬（Oleksandr Shtupun）表示：“敌人将阿夫迪夫卡视为取得重大胜利并扭转敌对局势的机会。” </p><div class="css-1bzwzkr eitqf4z1"><figure class="css-qts40t e1197rjj0"><img alt width="608" sizes="300px" srcset="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=16,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_EPM922.png 16w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=32,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_EPM922.png 32w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=48,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_EPM922.png 48w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=64,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_EPM922.png 64w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=96,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_EPM922.png 96w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=128,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_EPM922.png 128w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=256,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_EPM922.png 256w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=360,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_EPM922.png 360w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=384,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_EPM922.png 384w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=480,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_EPM922.png 480w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=600,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_EPM922.png 600w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=834,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_EPM922.png 834w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=960,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_EPM922.png 960w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1096,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_EPM922.png 1096w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1280,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_EPM922.png 1280w, https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_EPM922.png 1424w" src="https://www.economist.com/cdn-cgi/image/width=1424,quality=80,format=auto/content-assets/images/20231014_EPM922.png"><figcaption class="css-18w36g1 edweubf2"><span class="css-6pzdis edweubf1">图片：经济学人</span></figcaption></figure></div><p class="css-1hno3qs e190yofl0">现在判断它是否会成为俄罗斯新一轮攻势的主力还为时过早。毫无疑问，俄罗斯为其最新举措投入了大量资源。乌克兰官员声称，已向阿夫季夫卡投入了多达三个营的兵力。它们得到坦克、步兵战车和从远处发射高精度制导“滑翔炸弹”的飞机的支持。乌克兰总统办公室主任安德烈·叶尔马克(Andriy Yermak)发推文称：“俄罗斯向这个方向投入了大量力量。他们把赌注押在数量上。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">正如乌克兰在整个夏天都发现打破准备充分的防御极其困难一样，俄罗斯人在对阿夫迪夫卡的进攻中似乎也受到了严厉的惩罚。根据 X（前身为 Twitter）上可靠的开源情报账户<small>OSINT</small> Technical 于 10 月 12 日发布的帖子称，在袭击的开始阶段，可能在 48 小时内，俄罗斯损失了 15 辆坦克、33 辆步兵战车和一些火炮，大约相当于整个营的装备。消息人士称，乌克兰继续付出巨大代价：总共大约有50辆坦克和100多辆装甲车。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">当装甲纵队开始前进时，他们首先会<a href="https://www.economist.com/the-economist-explains/2023/04/12/why-so-many-russian-tanks-fall-prey-to-ukrainian-mines">因雷区而减慢速度</a>，然后受到无人机<a href="https://www.economist.com/europe/2023/08/27/inside-ukraines-drone-war-against-putin">引导的炮火的</a>打击。迄今为止，俄罗斯获得的领土估计不到两平方英里。同一天，总统弗拉基米尔·泽连斯基在 Telegram 上写道：“Avdiivka。我们坚守阵地。乌克兰的勇气和团结将决定这场战争如何结束。”</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">如果发生这种情况，失去阿夫季夫卡将严重打击乌克兰的士气。与<a href="https://www.economist.com/europe/2022/12/06/russia-is-hurling-troops-at-the-tiny-ukrainian-town-of-bakhmut">之前的巴赫穆特</a>一样，这座城镇现在已成为废墟，三万名居民早已被疏散，但它已成为乌克兰抵抗运动的象征。自2014年以来，它已经抵御了俄罗斯支持的分裂分子长达八年的间歇性袭击。在过去18个月里，它经受住了俄罗斯军队的一系列袭击和大规模炮击。四月，俄罗斯包围该镇的尝试仅部分成功，仅在其北部和东部取得了进展。作为回应，乌克兰向该地区派遣了预备队，并建立了新的、坚固的防御阵地。它们位于 200 米高的灰堆旁边，该灰堆是由 Avdiivka 焦炭和化工厂（战前欧洲最大的焦炭生产商之一）建造的，高耸于战场之上。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">过去几天，一些俄罗斯消息人士声称，他们的军队已经控制了焦化厂。但智囊团战争研究所表示，没有证据证明这一点，并警告说，俄罗斯军事博客作者现在对他们可以报道的内容受到更多限制，以便军事指挥官控制流量的信息。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">美国政府称，最近几周，300 个装满弹药的集装箱抵达，可能增强了俄罗斯的进攻野心。武器输液于9月7日至10月1日期间抵达。官员们表示，此次转移包括大量炮弹，足以对战斗进程产生重大影响。乌克兰的反攻依赖于韩国的大量炮弹注入，未来几个月其射速将不可避免地下降。</p><p class="css-1hno3qs e190yofl0">未来几天，争夺焦炭厂和灰场的斗争可能会非常艰难。无论阿夫迪夫卡是否落入俄罗斯人手中，它仍然可能对乌克兰在南部的持续反攻产生负面影响。自八月份罗博坦解放以来，那里的进展已经放缓。西方官员怀疑，在冬季到来之前，前线是否会发生很大变化。如果乌克兰需要加强阿夫迪夫卡前线，它可能必须重新分配一些在奥里希夫以南作战的部队。这将进一步减少冬季到来之前取得突破的机会。 <span class="ufinish">■</span></p></div> ]]>;</description><pubDate> Sat, 14 Oct 2023 15:20:23 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> /内容/8chu7gh3iqn4ulcc6eiitkb573m1irfh</guid><link/> https://www.economist.com/europe/2023/10/14/now-Russia-is-fighting-to-gain-territory-in-the-east-of-ukraine</item></channel></rss>