<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"><channel><title>麻省理工学院斯隆管理评论</title><atom:link href="http://sloanreview.mit.edu/feed/" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><link/> https://sloanreview.mit.edu<description>可持续创新</description><lastbuilddate>2023 年 11 月 16 日星期四 15:03:53 +0000</lastbuilddate><language> en-US</language><sy:updateperiod>每小时</sy:updateperiod><sy:updatefrequency>1</sy:updatefrequency><generator> https://wordpress.org/?v=6.4.1</generator><item><title>在转型过程中平衡变化和连续性</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/video/balancing-change-and-continuity-during-a-transformation/<comments> https://sloanreview.mit.edu/video/balancing-change-and-continuity-during-a-transformation/#respond</comments><pubDate> Thu, 16 Nov 2023 15:03:53 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Carsten Lund Pedersen and Laurianne McLaughlin. <p>Carsten Lund Pedersen 是丹麦哥本哈根信息技术大学的副教授。 Laurianne McLaughlin 是<cite>《麻省理工斯隆管理评论》</cite>的数字高级编辑。她主持了会议。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Change Management]]></category><category><![CDATA[Organizational Culture]]></category><category><![CDATA[Organizational Learning]]></category><category><![CDATA[Culture]]></category><category><![CDATA[Skills & Learning]]></category><category><![CDATA[Workplace, Teams, & Culture]]></category><description><![CDATA[Related Reading C.L. Pedersen, &#8220;Cracking the Culture Code for Successful Digital Transformation,&#8221; MIT Sloan Management Review, April 6, 2022. As digital transformation work unfolds, many companies find cultural barriers insurmountable. Why? Because leaders often fail to strike the right balance between continuity and change, creating cultural chaos that stalls progress. Carsten Lund Pedersen, associate professor [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><aside class="callout-info"><h5 style="margin-top:0">相关阅读</h5><p>CL Pedersen，“ <a href="https://sloanreview.mit.edu/article/cracking-the-culture-code-for-successful-digital-transformation/" class="marketing-click" id="Sidebar_callout[WebinarArchive]">破解成功数字化转型的文化密码”</a> ，《<em>麻省理工学院斯隆管理评论》</em> ，2022 年 4 月 6 日。</p></aside><p>随着数字化转型工作的展开，许多公司发现文化障碍难以克服。为什么？因为领导者往往无法在连续性和变革之间取得适当的平衡，从而造成文化混乱，阻碍进步。</p><p>丹麦哥本哈根 IT 大学数字化转型副教授 Carsten Lund Pedersen 帮助组织找到这种平衡。</p><p>在本次网络研讨会中，您将了解到：</p><ul><li>为什么许多组织在数字化转型过程中遭遇身份危机。</li><li>为什么领导者需要表现<em>出</em>对变革的开放态度和对现有文化的尊重。</li><li>如何使用矩阵工具和成功实现支持真正转型的文化转变的公司的示例来平衡变革和连续性。</li></ul><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/video/balancing-change-and-continuity-during-a-transformation/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>营销预算平均值的终结</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/article/the-end-of-averages-for-marketing-budgets/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/the-end-of-averages-for-marketing-budgets/#respond</comments><pubDate> Thu, 16 Nov 2023 12:00:31 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Nader Tavassoli and Christine Moorman. <p>纳德·塔瓦索利 (Nader Tavassoli) 是伦敦商学院市场营销学教授兼领导力学院联席学术主任。他还是 CMO 调查的英国主管。 Christine Moorman 是杜克大学福卡商学院 T. Austin Finch 工商管理高级教授。她是《CMO Survey》的创始人和主任，也是<cite>《营销杂志》</cite>的前主编。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Financial Strategy]]></category><category><![CDATA[Resource Allocation]]></category><category><![CDATA[Digital Marketing]]></category><category><![CDATA[Marketing]]></category><category><![CDATA[Marketing Strategy]]></category><description><![CDATA[Carolyn Geason-Beissel/MIT SMR In his 2015 book The End of Average, Todd Rose warns against “averagarians” designing systems based on the mean or judging success in terms of the deviation from the mean. He highlights Gilbert Daniels, an anti-averager hero, whose research in the 1950s led the U.S. Air Force to design planes with personalized [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/11/Moorman-1290x860-1.jpg" alt="" /><figcaption><p class="attribution">卡罗琳·吉森-贝塞尔/麻省理工学院 SMR</p></figcaption></figure><p>托德·罗斯 (Todd Rose) 在其 2015 年<cite>出版的《平均的终结》</cite>一书中警告说，不要“平均主义者”根据平均值设计系统或根据与平均值的偏差来判断成功。他重点介绍了吉尔伯特·丹尼尔斯 (Gilbert Daniels)，一位反平均英雄，他在 20 世纪 50 年代的研究引领美国空军设计了具有个性化驾驶舱功能的飞机，以适应各种体型和体型的飞行员，而不仅仅是普通的男性飞行员——这一创新极大地提高了安全性记录。</p><p>营销策略还取决于差异化原则。考虑细分：营销人员往往不会为普通消费者设计产品或服务。事实上，像红牛这样两极分化的品牌都以这样的观念为荣：讨厌他们的产品的人和喜欢它的人一样多。</p><p>然而，在营销预算方面，一种常见但有缺陷的做法是使用善意研究人员吹捧的平均数字。两项最成熟的检查营销预算的 CMO 调查是杜克大学每两年进行一次的 CMO 调查（自 2008 年起由本文的第二作者开展）和 Gartner 的年度 CMO 支出和策略调查。 CMO 调查发现，2023 年营销预算平均占美国收入的 11%，Gartner 发现 2023 年预算占北美和欧洲部分地区公司总收入的 9.1%。 <a id="reflink1" class="reflink" href="#ref1">1</a></p><p>我们从经验中知道，这些平均值常常被视为表面价值。当预算低于平均水平时，首席营销官不可避免地会抱怨需要更多的消费能力。当它们高于平均水平时，首席财务官可以找到理由收紧财务管理。</p><p>然而，我们认为，平均营销预算对于规划目的可能会产生很大的误导。 CMO 应该留意 Monty Python 的电影<cite>《布莱恩的一生</cite>》——“你们都是独立的个体。 ……你们都得自己想办法！” ——并选择适当的同行基准。为了帮助领导者做到这一点，我们通过新的视角分析了营销预算数据。</p><p></p><h3>关键区别：CMO 的控制范围</h3><p>那么，如果平均营销预算不正确，哪个尺寸合适呢？这得看情况。首先，平均数掩盖了系统性部门差异。例如，CMO 调查显示，B2C 营销预算平均占收入的 13.9%，往往高于 B2B 预算（平均占收入的 9.3%）。从不同的角度来看，产品品牌的营销预算往往更高，占收入的 11.4%，而服务品牌则占 10.3%。销售额为 1000 万美元或以下的公司拥有最大的预算（占收入的 16.8%），但对于销售额为 100 亿美元或以上的公司，这一数字下降至 9.5%。同样，员工人数为 50 人或以下的公司的预算超过 17%，但员工人数为 10,000 人或以上的公司则降至 9.8%。</p><p>但为什么公司规模很重要，为什么 B2C 和产品品牌预算高于 B2B 和服务品牌预算？为了研究这个问题，CMO 调查向 314 名营销领导者询问了他们的战略职责的广度。我们发现，影响营销预算的一个重要因素是 CMO 对不同类型公司的控制范围。结果突显了基于这些职责的营销预算的显着偏差，并完全考虑了基于公司规模的变化。事实上，我们下面提到的营销责任占部门之间差异的 71% 以上。换句话说，虽然同行基准预算方法可能很有吸引力，但它也具有误导性。</p><p></p><p>我们的研究表明，在 28% 的受访公司中，营销人员的工作描述并未超出沟通范围，延伸至销售或电子商务等运营职责。对于那些“仅限通信”的公司，营销预算大约是平均水平的一半，为 5.6%。 （沟通活动几乎普遍包括定位、品牌广告、数字品牌推广、公关、社交媒体和/或潜在客户开发。）在仅限 B2B 沟通的公司中，营销预算为 5.9%，不到三分之二。行业平均水平，而在 B2C 公司中，这一比例仅为区区 4%，不到行业平均水平的三分之一。服务（6.1%）和产品品牌（5.1%）的比较也讲述了类似的故事。令人惊讶的是，对于这些仅限通信的品牌，B2B 和服务公司的预算实际上比 B2C 和产品品牌的预算要大——这与我们在平均分析中看到的相反。</p><h3>战略营销人员拥有最大的预算</h3><p>在营销不仅负责沟通而且还负责至少一项关键<em>运营</em>活动（例如销售、分销、客户服务和体验、电子商务或客户关系管理）的公司中，平均预算较高，约为 7.6%的收入。</p><p>与纯通信组织一样，B2B 预算 (8.1%) 高于 B2C 预算 (5.7%)。然而，在这些营销加运营的公司中，产品品牌的预算（8.6%）重新高于服务品牌的预算（6.8%），考虑到前者的渠道成本可能更高，这是有道理的。话虽如此，即使在更广泛的控制范围内，预算仍然低于平均水平，即使在部门层面也是如此。</p><p>真正的改变者是在公司的营销职责中增加至少一项<em>战略</em>活动，例如新产品和创新、市场选择和进入、定价或增长。其中一些领域传统上是商学院作为营销职能教授的，但在许多公司中并不属于营销的范畴。各公司负责沟通、运营和战略的营销职能的平均预算为 13.4%。其中，B2C 品牌（15%）现在高于 B2B 品牌（11.8%），因为 B2C 营销人员往往比 B2B 营销人员拥有更广泛的控制范围。有趣的是，这些公司的服务预算（14.5%）也高于产品品牌预算（12.8%），这可能是由于客户体验支出。</p><p>可以考虑更多的控制领域。当营销除了上述更传统的营销功能之外还负责隐私时，总体预算将跃升至收入的 17.7%。如果加上人才管理，营销预算占收入的比例高达 23%。然而，这里的比较变得不可靠，特别是在行业层面，因为营销负责人才（11.5%）或隐私（9%）等领域的公司相对较少。</p><p></p><p></p><p>这个故事的寓意是什么？如果您的预算制定过程依赖于平均值作为基准或群众的智慧，请确保您使用正确的人群作为同行比较。这需要确定一个与您公司的责任概况相匹配的基准。我们的首席营销官调查分析现在提供了一种方法来做到这一点。虽然上述数字没有提供个性化基准，但它们比研究报告和大众媒体中通常提出的广泛平均值更有意义。</p><p>首席营销官的最后一个想法是，这不仅仅是钱的问题。高于平均水平的预算伴随着高于平均水平的责任。这就是组织设计的一个主题：选择适合公司战略和营销能力的职责分配。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/the-end-of-averages-for-marketing-budgets/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>联合利华的人工智能道德：从政策到流程</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/article/ai-ethics-at-unilever-from-policy-to-process/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/ai-ethics-at-unilever-from-policy-to-process/#respond</comments><pubDate> Wed, 15 Nov 2023 18:00:20 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Thomas H. Davenport and Randy Bean. <p>Thomas H. Davenport ( <a href="https://twitter.com/tdav">@tdav</a> ) 是巴布森学院信息技术与管理学校长杰出教授、牛津大学赛德商学院客座教授以及麻省理工学院数字经济项目研究员。他是<cite>《Working With AI: Real Stories of Human-Machine Collaboration》</cite> （麻省理工学院出版社，2022 年）一书的合著者。 Randy Bean ( <a href="https://twitter.com/randybeannvp">@randybeannvp</a> ) 是一位行业思想领袖、作家、创始人兼首席执行官，目前担任全球咨询公司 Wavestone 的创新研究员、数据战略部门。他是<cite>《快速失败，更快学习：颠覆、大数据和人工智能时代数据驱动领导力的教训》一书</cite>的作者（Wiley，2021 年）。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[AI Strategy]]></category><category><![CDATA[Analytics & Organizational Culture]]></category><category><![CDATA[Artificial Intelligence]]></category><category><![CDATA[Ethics]]></category><category><![CDATA[AI & Machine Learning]]></category><category><![CDATA[Data, AI, & Machine Learning]]></category><category><![CDATA[IT Governance & Leadership]]></category><category><![CDATA[Managing Technology]]></category><description><![CDATA[Carolyn Geason-Beissel/MIT SMR &#124; Getty Images Many large companies today — most surveys suggest over 70% globally — have determined that artificial intelligence is important to their future and are building AI applications in various parts of their businesses. Most also realize that AI has an ethical dimension and that they need to ensure that [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/11/Davenport-1290x860-1.jpg" alt="" /><figcaption><p class="attribution">卡洛琳·吉森-贝塞尔/麻省理工学院 SMR |盖蒂图片社</p></figcaption></figure><p>如今，许多大公司（大多数调查显示全球超过 70% 的公司）已经确定人工智能对其未来很重要，并正在其业务的各个部分构建人工智能应用程序。大多数人还意识到人工智能具有道德维度，他们需要确保他们构建或实施的人工智能系统是透明、公正和公平的。</p><p>到目前为止，许多追求道德人工智能的公司仍处于解决这个问题的早期阶段。他们可能会劝告员工采取符合道德的方法来开发和使用人工智能，或者起草一套初步的人工智能治理政策。大多数人连这一点都没有做到。在<a href="https://www.conversica.com/conversation-automation-resources/report/ai-ethics-survey/">最近的一项调查</a>中，73% 的美国高级领导人表示，他们认为人工智能道德准则很重要，但只有 6% 的人制定了这些准则。</p><p></p><p>我们看到人工智能道德流程的五个阶段：<em>传福音</em>，公司代表谈论人工智能道德的重要性；<em>制定政策</em>，公司审议并批准围绕人工智能道德方法的公司政策；<em>记录</em>，公司收集每个人工智能用例或应用程序的数据（使用<a href="https://www.forbes.com/sites/tomdavenport/2021/05/27/the-future-of-work-now-ethical-ai-at-salesforce/?sh=312432713eb6">模型卡</a>等方法）；<em>审查</em>，公司对每个用例进行系统分析（或将其外包给合作伙伴公司），以确定该案例是否符合公司的人工智能道德标准；和<em>行动</em>，公司要么按原样接受用例，要么将其发送回提议所有者进行修改，要么拒绝它。</p><p>只有在更高级别的阶段（审查和行动），公司才能真正确定其人工智能应用程序是否符合其制定的透明度、偏见和公平标准。为了使这些阶段到位，它必须拥有大量用于收集信息的人工智能项目、流程和系统，以及用于对特定应用程序做出决策的治理结构。许多公司尚未具备这些先决条件，但随着公司表现出更大的人工智能成熟度和重视度，这些先决条件将是必要的。</p><h3>联合利华的早期政策</h3><p>联合利华是英国消费品包装公司，旗下品牌包括多芬 (Dove)、第七代 (Seventh Generation) 和本杰瑞 (Ben &amp; Jerry&#39;s)，长期以来一直注重企业社会责任和环境可持续发展。最近，该公司已将人工智能作为一种显着改善其全球业务运营和决策的手段。联合利华的企业数据执行官（一个治理委员会）认识到，公司可以通过将人工智能的负责任和合乎道德的使用嵌入到公司的数据战略中，建立强大的隐私、安全和治理控制。目标是利用人工智能驱动的数字创新，最大限度地发挥公司的能力，并促进社会更加公平和公正。成立了一个多功能团队，其任务是探索这在实践中意味着什么，并制定行动计划来实现该目标。</p><p>联合利华现在已经实施了上述所有五个阶段，但回顾过去，其第一步是制定一套政策。例如，一项政策规定，任何会对个人生活产生重大影响的决定不应完全自动化，而应最终由人类做出。其他采用的特定于人工智能的原则包括“我们永远不会责怪系统；我们永远不会责怪系统”的法令。必须有联合利华所有者负责”并且“我们将尽最大努力系统地监控模型和人工智能的性能，以确保其保持其有效性。”</p><p>委员会成员很快意识到，仅制定广泛的政策不足以确保人工智能的负责任发展。为了建立对人工智能采用的信心并真正释放其全部潜力，他们需要开发一个强大的工具、服务和人力资源生态系统，以确保人工智能系统能够按预期工作。</p><p></p><p>委员会成员还知道，联合利华的许多人工智能和分析系统是与外部软件和服务供应商合作开发的。例如，该公司的广告代理商经常使用程序化购买软件，该软件使用人工智能来决定在网络和移动网站上放置哪些数字广告。该团队的结论是，其人工智能道德方法需要包括对外部来源能力的关注。</p><p></p><h3>开发强大的人工智能保障流程</h3><p>在联合利华使用人工智能的早期，该公司的数据和人工智能领导者注意到，该技术的一些问题根本不涉及道德——它们涉及的系统在完成预期任务时效率低下。联合利华全球数据科学总监 Giles Pavey 主要负责人工智能道德规范，他知道这是人工智能用例的重要组成部分。 “例如，预测现金流的系统可能不涉及公平或偏见风险，但可能存在一些无效的风险，”他说。 “我们决定将功效风险与我们评估的道德风险一起纳入其中。”该公司开始使用<em>“人工智能保证”</em>一词来广泛涵盖其对工具有效性和道德规范的概述。</p><p>联合利华人工智能保证合规流程背后的基本理念是检查每个新的人工智能应用程序，以确定其在有效性和道德方面的内在风险有多大。该公司已经制定了明确的信息安全和数据隐私方法，目标是采用类似的方法，确保人工智能应用程序在未经审查和批准的情况下不会投入生产。将合规流程整合到联合利华已有的合规领域（例如隐私风险评估、信息安全和采购政策）将是成功的最终标志。</p><p> Debbie Cartledge 担任公司数据和人工智能道德战略负责人，她解释了团队采用的流程：</p><blockquote><p>当规划新的人工智能解决方案时，联合利华员工或供应商会在开发之前提出概述的用例和方法。这是内部审查的，更复杂的案例则由外部专家手动评估。然后，提议者被告知潜在的道德和功效风险以及需要考虑的缓解措施。人工智能应用程序开发完成后，联合利华或外部方会进行统计测试，以确定是否存在偏见或公平问题，并检查系统实现其目标的有效性。随着时间的推移，我们预计大多数案例都可以根据项目提案人提供的项目信息进行全面自动评估。</p></blockquote><p>根据系统在公司内部的使用位置，系统还可能需要遵守当地法规。例如，所有简历检查现在都是由人工审核员完成。如果简历检查完全自动化，审查可能会得出这样的结论：系统需要有人参与其中，以做出是否让候选人参加面试的最终决定。如果存在无法缓解的严重风险，人工智能保证流程将拒绝该申请，理由是联合利华的价值观禁止这样做。人工智能用例的最终决定由高级执行委员会做出，其中包括来自法律、人力资源、数据和技术部门的代表。</p><p>举个例子：该公司在百货商店设有销售其化妆品品牌的区域。开发了一个项目，利用计算机视觉人工智能通过日常自拍照自动记录销售代理的出勤情况，其延伸目标是查看代理的外表是否合适。由于人工智能保证流程，项目团队拓宽了他们的思维范围，超越了法规、合法性和有效性，还考虑了全自动系统的潜在影响。他们认为需要人工监督来检查标记为不合规的照片，并对任何后续行动负责。</p><h3>与外部合作伙伴合作，整体人工智能</h3><p>联合利华在人工智能保证流程中的外部合作伙伴是总部位于伦敦的 Holistic AI 公司。创始人 Emre Kazim 和 Adriano Koshiyama 自 2020 年以来一直与联合利华 AI 团队合作，Holistic AI 于 2021 年成为 AI 风险评估的正式合作伙伴。</p><p> Holistic AI 创建了一个平台来管理 AI 保证审查流程。在这种情况下，“人工智能”是一个广泛的类别，涵盖任何类型的预测或自动化；甚至用于对人力资源候选人进行评分的 Excel 电子表格也将包含在该流程中。联合利华的数据道德团队使用该平台审查人工智能项目的状态，并可以查看哪些新用例已提交；信息是否完整；以及他们收到的风险级别评估，编码为红色、黄色（在英国称为“琥珀色”）或绿色。</p><p>交通信号灯状态在三个点进行评估：分类时、进一步分析后以及最终缓解和保证后。最后一点，评级有以下解释： 红色评级表示人工智能系统不符合联合利华标准，不应部署；黄色表示人工智能系统存在一些可接受的风险，企业主有责任了解并承担责任；绿色意味着人工智能系统不会给流程带来任何风险。迄今为止，联合利华的数百个用例中只有少数获得了红色评级，包括上述化妆品。所有提交者都能够解决其用例的问题并将其提升到黄色评级。</p><p>对于人工智能项目的领导者来说，该平台是开始审核流程的地方。他们提交了一份拟议的用例，其中包含详细信息，包括其目的、业务案例、项目在联合利华内部的所有权、团队组成、使用的数据、采用的人工智能技术的类型、是否是内部开发的还是由外部供应商开发的、自治程度等。该平台使用这些信息对应用程序的潜在风险进行评分。风险领域包括可解释性、稳健性、有效性、偏见和隐私。机器学习算法会被自动分析，以确定它们是否对任何特定群体存在偏见。</p><p></p><p>整体人工智能平台中越来越多的评估是基于欧盟拟议的人工智能法案，该法案还将人工智能用例分为三类风险（不可接受、高和不足以监管）。欧盟国家正在就该法案进行谈判，希望在 2023 年底之前达成协议。Kazim 和 Koshiyama 表示，尽管该法案仅适用于欧洲企业，但联合利华和其他公司可能会在全球范围内采用该法案，就像他们在欧盟的通用数据保护条例。</p><p></p><p> Kazim 和 Koshiyama 预计整体人工智能未来能够汇总各公司的数据并进行基准测试。该软件可以评估收益与成本、同一用例的不同外部提供商的效率以及最有效的人工智能采购方法。 Kazim 和 Koshiyama 还考虑在某些情况下公开风险评级，并与保险公司合作，确保人工智能用例免受某些类型的风险。</p><p>我们仍处于<a href="https://sloanreview.mit.edu/big-ideas/responsible-ai/">确保公司对人工智能采取道德方法</a>的早期阶段，但这并不意味着仅仅发布声明和政策就足够了。人工智能是否符合道德将取决于用例。联合利华的人工智能保证流程及其与 Holistic AI 的合作来评估每个用例的道德风险水平，是确保人工智能系统符合人类利益和福祉的当前唯一方法。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/ai-ethics-at-unilever-from-policy-to-process/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>中国出境禁令和劫持人质事件的兴起</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/article/the-rise-of-exit-bans-and-hostage-takeing-in-china/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/the-rise-of-exit-bans-and-hostage-takeing-in-china/#respond</comments><pubDate> Wed, 15 Nov 2023 12:00:18 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Jack Wroldsen and Chris Carr. <p>杰克·沃尔德森 (Jack Wroldsen) 是加州圣路易斯奥比斯波加州理工学院奥法利商学院商业法和公共政策助理教授。他是智利的NSEP学者，也曾在阿根廷和墨西哥学习和工作。克里斯·卡尔 (Chris Carr) 是圣路易斯奥比斯波加州理工学院奥法利亚商学院的商业法和公共政策教授。他还是四次富布赖特奖获得者（意大利、突尼斯、巴基斯坦和蒙古）。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[China]]></category><category><![CDATA[Crisis Management]]></category><category><![CDATA[Global Business]]></category><category><![CDATA[International Business]]></category><category><![CDATA[Leadership]]></category><category><![CDATA[Frontiers]]></category><description><![CDATA[Michael Austin/theispot.com Foreign entities doing business in China are facing increasingly grave risks. On top of the high-level geopolitical and economic risks to consider, the growing incidence of exit bans, which prevent foreign executives from leaving China if their company becomes involved in a dispute, imposes a very individual human risk. While there has been [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/11/2024WINTER-Carr_1290x860.jpg" alt="" /><figcaption><p class="attribution">迈克尔·奥斯汀/theispot.com</p></figcaption></figure><p>外资企业在华经营面临的风险日益严峻。除了需要考虑的高级别地缘政治和经济风险之外，越来越多的出境禁令（如果公司卷入纠纷，外国高管就无法离开中国）也带来了非常个人化的风险。尽管媒体对一些案例进行了广泛报道——美国调查公司Mintz Group的一名新加坡高管被禁止出境，并<a href="https://www.bbc.com/news/world-asia-china-65061116">拘留了该公司的五名中国员工</a>； <a href="https://www.nbcnews.com/news/world/huawei-s-meng-wanzhou-2-michaels-what-next-china-u-n1280229">两名加拿大商人被针锋相对地拘留，</a>以报复美国对一名在加拿大被捕的华为高管提出的欺诈指控——许多在国际上开展业务的公司都相对默默无闻地面临着出境禁令和商业劫持的现实。</p><p>这种风险正在增加，而且不太可能很快减弱。在正常的业务过程中，没有什么比公司高管或员工被拘留在国外更具破坏性和波动性的了。在中国运营的公司应该提前为这些潜在情况做好准备。</p><p></p><p>出境禁令可能源于民事商业纠纷以及更严重的法律纠纷。 <a href="https://www.wsj.com/articles/new-chinese-law-raises-risks-for-american-firms-in-china-u-s-officials-say-cf62c1a0">中国最近对反间谍法的修订</a>，包括对拥有“与国家安全有关的文件、数据、材料或物品”的模糊、开放式禁令，很容易涵盖任何行业的日常商业活动，使外国高管面临更大的被捕风险。 <a href="https://travel.state.gov/content/travel/en/traveladvisories/traveladvisories/china-travel-advisory.html">美国国务院最近警告说</a>，中国政府“任意执行当地法律，包括对美国公民和其他国家公民发布出境禁令，没有根据法律规定公平和透明的程序。”</p><p>因商业原因而受到出境禁令的人在被阻止在机场登机之前通常不会收到提前通知。该人通常会受到讯问，但不会被告知有关出境禁令的原因或如何提出异议的信息。</p><p>发生商业纠纷时，出境禁令通常只有在外国人同意中国对方的要求后才会解除——中国对方通过限制个人自由，在纠纷中获得了巨大的影响力。即使外国人愿意在被困在中国的情况下花费必要的时间和金钱在法庭上追诉案件，中国法院也不太可能做出有利于外国当事人的裁决。</p><p></p><p>以亨利·蔡（Henry Cai）为例，他是土生土长的中国人，在 20 世纪 80 年代与妻子搬到加利福尼亚州，并成为美国公民。 2012年，蔡投资了一家中国科技初创公司，持股8%，并担任该公司董事。几年后，当这家初创公司面临现金流问题并拖欠贷款时，蔡多次前往中国处理这种情况。 2017年，蔡在机场被拦截并被拒绝出境，此时他意识到自己卷入了该公司债权人提起的诉讼。六年后，他仍然<a href="https://www.wsj.com/articles/china-us-exit-ban-diplomacy-11668357015">滞留在中国</a>，无法支付解除出境禁令所需的数百万美元。对于在中国的他以及在加州的妻子和两个孩子来说，人员、情感和经济损失都很高。</p><p></p><p>另一个例子是加州商人布莱恩·霍洛维茨(Brian Horowitz)，他从一家中国制造商那里购买了燃气搅拌机。由于搅拌机不符合加州空气质量标准而引发合同纠纷后，霍洛维茨前往中国与供应商会面。当他试图回国时， <a href="https://www.latimes.com/archives/la-xpm-2011-jan-28-la-fi-china-horowitz-20110128-story.html">在上海机场被拘留</a>；供应商对其公司提出了合同索赔，法院在霍洛维茨不知情的情况下实施了退出禁令。两周后，他的妻子向中国供应商电汇了 25 万美元，让她的丈夫回家。</p><p>尽管因商业纠纷而实施的出境禁令在中国是合法的，但外国高管也面临着成为非法商业劫持事件受害者的风险。在这种情况下，他们可能会被限制在酒店房间或公司设施（例如办公室或工厂）内。劫持商业人质最高可判处三年监禁。然而，在实践中，除非发生暴力，否则中国<a href="https://foreignpolicy.com/2017/08/08/chinas-police-think-hostages-arent-their-problem/">执法部门往往拒绝</a>干预这些情况。</p><p>在一个案例中，一家美国珠宝公司的高管前往中国与一家制造商讨论产品订单和<a href="https://papers.ssrn.com/sol3/papers.cfm?abstract_id=3692138">65 万美元付款的</a>纠纷。该高管进入制造商工厂后，她的钱包和护照被没收。随后她被带回酒店，并由制造商的员工看守了五天。她在一名精通中文的美国律师的帮助下逃脱，该律师前往中国，帮助她躲避警卫，并将她带到大使馆。</p><p>另一个案例是，一家美国公司派两名中层管理人员参观为其生产产品的中国工厂。这家美国公司已经向制造商支付了货款，但其高管了解到，工厂工人拒绝发货，因为他们的工资已经几个月没有支付了。工人们将这些高管锁在工厂内，并要求支付赎金才能释放他们。为了释放人质并获得货物，美国公司必须向制造公司和工人支付费用。</p><p>商业劫持人质事件通常会在几天或几周内得到解决，而出境禁令可能需要数月或数年才能解除。这两种情况都没有得到官方追踪，商界人士往往对他们的困境保密。尽管如此，根据六个国家（美国、加拿大、英国、德国、荷兰和澳大利亚）政府的数据和媒体报道，我们记录了大约过去<a href="https://onlinelibrary.wiley.com/doi/abs/10.1002/tie.22261">100 多起企业出境禁令和商业人质事件</a>十年。鉴于政府关于这一现象的文件并不全面，而且并非每个案例都会受到媒体关注，这可能是一个严重的低估。</p><h3>采取多方面的方法，为最坏的情况做好准备</h3><p>这些情况的尖锐的个人性质和地缘政治动态使得规划和解决它们特别具有挑战性。您应该支付多少钱才能使您的同事（或您自己）免于被扣为人质？您如何与员工的配偶谈论其伴侣被拘留的原因以及您计划就其返回进行谈判？与媒体接触以施加政治压力以释放员工是您工作的一部分吗？</p><p>为了应对这种情况，企业领导者必须承认前往中国的员工发生这种情况的风险，并进一步了解情况，例如与经历过这种情况的其他人建立对话，这一点至关重要。他们还应与美国驻外领事官员、公司所在城市的中国官员和警察局长、美国联邦和州政府领导人、地方和国家媒体成员以及适用的行业团体（例如美中贸易全国委员会。</p><p>企业应预先组建危机处理小组并制定行动计划，为中国及其母国的关键员工和顾问分配具体职责。该计划应包括外部沟通，例如利用社交媒体引起人们对被困员工困境的关注。公司应咨询其商业保险公司，了解是否有相关保险可减轻出境禁令或商业人质事件的财务影响。</p><p>在中国有商业利益的高管还应密切关注应付账款、合同义务和业务关系的基调，以识别潜在的冲突或分歧来源。他们应该尽力在问题出现之前预见到问题，并且应该特别警惕任何未偿债务或产品已交付但由于任何原因尚未完全付款的情况。</p><p></p><p>如果已经或疑似已经提起诉讼，或者欠中国实体任何债务，公司应避免让员工前往中国。如果此类旅行不可避免，员工应保持经常沟通，以便其他人了解他们的行踪和日程安排，并应避免单独旅行。如果争议已经发生但尚未具体化为诉讼，并且员工必须前往中国，请考虑在美国先行提起诉讼，假设美国法院对中国企业拥有管辖权。例如，如果美国公司在美国法院指控违反合同，那么员工在国外时应携带翻译成中文的美国诉讼文件。</p><p></p><p>领导者还必须准备好支持和帮助员工及其家人。提前成立的危机小组应该有一个计划，与被困海外的员工及其家人以及整个公司的员工进行诚实和敏感的沟通。表现出你的关心。保持透明和诚实。这些情况会让人精神疲惫、迷失方向、令人恐惧；它们也是建立信任、团结和关爱文化的机会。与金钱相比，更重要的是人。</p><p>当然，重要的是继续致力于以切实的方式帮助受影响的员工及其家人。安排向受影响的家庭提供个性化的护理包；拜访他们的家，并与他们面对面交流。在可能的情况下，还向被困在国外的员工寄送爱心包，并方便与家人通话。</p><p>出境禁令和商业人质事件等情况是人权和地缘政治问题，也是对个人商业的强烈挑战。商业领袖明智地通过制定全面的战略方法来应对此类挑战。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/the-rise-of-exit-bans-and-hostage-takeing-in-china/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title> RAI 项目是否为第三方和生成式人工智能做好了准备？</title><link/> https://sloanreview.mit.edu/article/are-rai-programs-prepared-for-third-party-and-generative-ai/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/are-rai-programs-prepared-for-third-party-and-generative-ai/#respond</comments><pubDate> Tue, 14 Nov 2023 12:00:11 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[David Kiron and Steven Mills. ]]></dc:creator><category><![CDATA[Artificial Intelligence]]></category><category><![CDATA[Infographic]]></category><category><![CDATA[Policy Making]]></category><category><![CDATA[Risk Mitigation]]></category><category><![CDATA[AI & Machine Learning]]></category><category><![CDATA[Data, AI, & Machine Learning]]></category><category><![CDATA[IT Governance & Leadership]]></category><category><![CDATA[Managing Technology]]></category><category><![CDATA[Responsible AI]]></category><description><![CDATA[In 2023, MIT Sloan Management Review and BCG completed their second year of researching responsible AI (RAI). In addition to producing a series of articles that draw on insights from an expert panel and a survey-based research report, the team has highlighted its key findings in this infographic. Although many organizations are prioritizing RAI and [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><p> 2023 年，<cite>麻省理工学院斯隆管理评论</cite>和 BCG 完成了<a href="https://sloanreview.mit.edu/big-ideas/responsible-ai/">负责任人工智能 (RAI) 研究</a>的第二年。除了根据专家小组的见解和基于调查的研究报告撰写一系列文章外，该团队还在该信息图中强调了其主要发现。</p><p>尽管许多组织正在优先考虑 RAI 并开发程序来负责任地管理人工智能工具，但大多数公司依赖第三方 AI 工具（他们购买、访问或许可的工具，包括 ChatGPT 和 Bard 等生成式 AI 工具）具有重大风险。显然，大多数组织还没有准备好应对这些新风险，但我们的研究使我们能够制定一套建议来帮助他们正确实施 RAI。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/are-rai-programs-prepared-for-third-party-and-generative-ai/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>如何在棘手的话题上有效地表达不同意见</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/article/how-to-productively-disagree-on-tough-topics/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/how-to-productively-disagree-on-tough-topics/#comments</comments><pubDate> Mon, 13 Nov 2023 12:00:22 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Kenji Yoshino and David Glasgow. <p>Kenji Yoshino ( <a href="https://twitter.com/kenji_yoshino">@kenji_yoshino</a> ) 是纽约大学法学院首席大法官厄尔·沃伦宪法学教授，也是梅尔策多样性、包容性和归属感中心的教职主任。 David Glasgow ( <a href="https://twitter.com/dvglasgow">@dvglasgow</a> ) 是梅尔策多样性、包容性和归属感中心的执行主任，也是纽约大学法学院的兼职教授。他们是<cite>《说正确的事：如何谈论身份、多样性和正义》</cite> （Atria Books，2023 年）的合著者，本文正是基于该书。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Communication]]></category><category><![CDATA[Cultural Differences]]></category><category><![CDATA[Diversity]]></category><category><![CDATA[Employee Communication]]></category><category><![CDATA[Diversity & Inclusion]]></category><category><![CDATA[Organizational Behavior]]></category><category><![CDATA[Skills & Learning]]></category><category><![CDATA[Workplace, Teams, & Culture]]></category><description><![CDATA[Neil Webb/theispot.com &#160; Conversations about identity, diversity, and justice are some of the thorniest human interactions of our time. Consider Uber’s head of diversity, who hosted a workplace event titled “Don’t Call Me Karen” to highlight the “spectrum of the American White woman’s experience” and foster an “open and honest conversation about race.” Following backlash [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/10/2024WINTER-Yoshino_1290x860.jpg" alt="" /><figcaption><p class="attribution">尼尔·韦伯/theispot.com</p></figcaption></figure><p></p><p>关于身份、多样性和正义的对话是我们这个时代最棘手的人类互动之一。以 Uber 的多元化负责人为例，他举办了一场名为“别叫我凯伦”的工作场所活动，以强调“美国白人女性的经历范围”，并促进“关于种族的公开和诚实的对话”。由于有色人种员工的强烈反对，她被安排休假。 <a id="reflink1" class="reflink" href="#ref1">1</a></p><p>或者想想斯坦福大学法学院负责多样性的副院长，他在保守派法官凯尔·邓肯的演讲中试图“缓和”学生抗议。院长试图安抚因法官的反 LGBTQ+ 观点而愤怒的学生，同时给法官完成演讲的空间。但她的干预引起了公众的愤怒，因为人们认为她将学生的感受置于法官的言论自由权之上。她也被安排休假。 <a id="reflink2" class="reflink" href="#ref2">2</a></p><p></p><p>如果这些对话阻碍了高级多元化、公平和包容性 (DEI) 专业人士的发展，那么普通领导者还有什么希望呢？比你想象的还要多。</p><p>我们领导纽约大学法学院的一个研究中心，致力于研究多样性、包容性和归属感问题。我们共同或单独教导了来自各行各业的数以万计的人如何跨越差异进行更有意义和有效的对话。我们集中精力指导掌权者，因为他们有最大的机会改变这些互动的动态——培养同理心，而不是引发恐惧和分裂。</p><p>虽然我们辅导的人在多种类型的身份对话中遇到困难，但分歧往往是最令人痛苦的。当你和对方意见一致时，参与身份对话相对容易。当你不同意时，你可能会充满焦虑和自我怀疑。你可能会想：<em>我真的像我想象的那样开明吗？人们会感到被我伤害或背叛吗？</em></p><p>你可能会想通过屈服于谈话伙伴所说的任何内容来应对这种焦虑。然而这种做法往往并不可取，因为它损害了你的尊严和真实性。我们相信，即使在当今两极分化和过热的政治气候下，在身份问题上仍然可能存在分歧。关键是要尊重地去做。就是这样。</p><h3>在争议等级上找到对话</h3><p>我们都是同性关系——Kenji 于 2009 年与他的丈夫结婚，David 于 2014 年与他的丈夫结婚——而且我们在许多论坛上参与了有关同性婚姻的辩论。我们从来不喜欢这些讨论，但我们发现其中的一个特点特别糟糕：我们的对手很少承认这场辩论对我们或其他 LGBTQ+ 人群意味着什么。</p><p>在一本反对婚姻平等的著名著作中，作者坚持认为，人们可以拒绝同性婚姻，“但不要诋毁受同性吸引的人，或忽视他们的需求”。 <a id="reflink3" class="reflink" href="#ref3">3</a>他们在现场对话中采取了相同的立场。在一场有关同性婚姻的电视辩论中，主持人要求作者之一瑞安·安德森（Ryan Anderson）向女同性恋财务顾问苏兹·奥曼（Suze Orman）解释“她出了什么问题”。 “我不认为你有什么问题，”安德森告诉奥曼。 “问题是，婚姻是什么？我认为婚姻本质上是……一男一女的结合。” <a id="reflink4" class="reflink" href="#ref4">4</a></p><p>尽管这听起来很外交，但这种回应并没有意识到，从许多同性恋者的角度来看，安德森反对同性婚姻在逻辑上意味着他认为奥曼是二等公民。然而，在我们关于这个话题的无数次对话中，我们可以用一只手数出对方认识到我们可能会认为他们的观点是对我们基本人性的攻击的次数。这种方法并不要求他们改变观点。它只是要求他们承认这种观点可能会如何传播到另一方。</p><p>部分由于这种挫败感，我们开发了一个争议量表，将分歧的主题沿直线绘制出来。左边是最安全的话题，在这些话题中存在分歧是可以预料的，甚至是值得庆祝的。右边是最有争议的话题，对话最有可能变得丑陋。</p><div class="callout-highlight"><aside class="l-content-wrap"><article><h4>如何表达不同意见</h4><p class="caption">在这种争议规模上定位对话主题可以帮助您在更有可能进行尊重性讨论的层面上构建一个困难的主题。 </p><p><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/10/MAG_Yoshino_Essay_Winter_2024_Figure-1.png" alt="如何表达不同意见" /></p><p class="attribution"></article></aside></div><p>关于个人品味的分歧通常是温暖而善意的。当朋友嘲笑我们喜欢垃圾电视节目时，这些分歧会加强而不是削弱我们的关系。对事实的分歧也相对舒服，只要这确实是关于事实的辩论（例如谁、什么、何时、何地或如何），而不是关于价值观的几乎不加掩饰的辩论（被定义为“另类事实”或“假新闻”） ）。当话题在争议规模上进一步向右漂移时，真正的危险就来了。最激烈的对话是其中一方或双方都感到他们的平等人性受到质疑的对话。</p><p>想象一下，您是工作场所多元化和包容性倡议的拉丁裔支持者，而您正在与反对该计划的非拉丁裔同事进行辩论。我们认为，讨论该倡议是否成功地提高了拉丁裔在工作场所的代表性（事实），您会觉得不舒服，但可以控制。您会发现很难争论是否应在晋升决策（政策）中考虑多样性因素。你会发现争论心理学家理查德·赫恩斯坦和政治学家查尔斯·默里臭名昭著的假设，即智商在种族和族裔群体之间存在差异（人性平等）是令人痛苦的。 <a id="reflink5" class="reflink" href="#ref5">5</a></p><p>身份分歧的问题在于，特权较高的对话伙伴几乎总是将问题定位在争议规模上的不同位置，而不是特权较少的对话伙伴。如果您认为您的公司过于关注反种族主义，您可能会将这场争议视为关于组织应如何优先考虑其使命的不同方面的政策辩论。你的谈话对象是一位亚裔美国同事，她可能会认为你轻视了她对公司的归属感。毕竟，她是那个必须与工作场所的反亚裔偏见作斗争的人。您将该问题定位在“政策”争议范围的中间位置。她将其定位于“人性平等”的右极端。</p><p></p><p>您可能会发现，在认识到对方在争议范围内的位置后，您会重新评估分歧的性质，使问题更接近他们所定位的位置。但你可能不会，我们也不会强迫你这样做。我们所要求的只是您明确承认对方的立场。在谈话开始时，你可能会这样说：“对我来说，这是一场政策辩论，但我知道这对你来说可能是非常个人化的，在分享我的观点时，我会尽力尊重这一现实。 ”有时，在谈话期间或之后，您可能会意识到自己将这个话题视为纯粹的智力练习，并且需要认识到讨论可能对对方产生的影响：“我一直在将政策论点摆到桌面上，但我能问一下，作为一个生活可能更直接受到这个问题影响的人，你对这次讨论有何感受？”</p><p>我们认为，您会惊讶地发现，承认自己的相对主题立场可以在多大程度上消除分歧带来的伤害或激烈情绪。即使这些立场对双方来说都是显而易见的，这一点仍然成立。通常，我们需要的不是更多的知识，而是对共享知识的更多认可。</p><p></p><h3>发现不常见的共同点</h3><p>在 1987 年的电影<cite>《铁血战士》</cite>中，达奇（阿诺·施瓦辛格饰演）和狄龙（卡尔·韦瑟斯饰演）以史诗般的握手方式互相打招呼。 “狄龙，你个王八蛋。”达奇说道，他们走到对方面前，双手紧握在一起，粗壮的手臂摆成V字形，就像要扳手腕一样。他们拒绝放开彼此的手。然后握手就变成了一场真正的扳手腕比赛。这几乎是对过度阳刚之气的模仿。</p><p>如果不是病毒式传播的模因，这个场景可能已经被遗忘了。当社交媒体用户想要展示两个看似无关的人、团体或概念却有着惊人的共同点时，他们会发布一张达奇和狄龙握手的照片。他们在达奇的手臂上贴了一个标签，在狄龙的手臂上贴了另一个标签，并将共同点放在中间。在一个例子中，复仇和冰淇淋就“冷食最佳”这句话握手言和。史诗般的握手还催生了其他尝试，使用维恩图来突出显示不可预测的重叠。我们了解到，银行劫匪、DJ 和传教士都在分享“举起手来”。这些图像帮助我们看到每场扳手腕比赛中隐藏的握手。</p><p>这种能力至关重要，而且培养这种能力比看起来更难。传统观点认为，当与某人意见不同时，提供一致意见是一种有效的策略。但正如哲学家丹尼尔·丹尼特（Daniel Dennett）指出的那样，找到“并非普遍或广泛同意的问题”的观点特别有帮助。 <a id="reflink6" class="reflink" href="#ref6">6</a>这个想法是为了找到不常见的共性，让你从默认的情况中感到惊讶。很多时候，人们会满足于那些感觉像是空洞的平淡的举动。这就像发布银行劫匪、DJ 和传教士表情包，并将这些共性变成“职业”。</p><p>相反，尝试找到不常见的共性，这些共性可以解放你和你的谈话伙伴，并有助于使最具煽动性的话题更容易讨论。近年来，成群结队的忧心忡忡的家长涌入通常沉闷的市政厅会议，对在孩子的教室里进行的有关种族的谈话表示愤怒。巴特·格拉斯哥（Bart Glasgow）就是这样一位家长（与大卫没有关系），他是一位来自佐治亚州坎顿的保守派福音派基督教白人，他在一次学校董事会会议上发言反对在当地学区雇用一名 DEI 管理员。</p><p></p><p>巴特和他的妻子科利决定与四位专家就种族问题进行交谈。其中之一是卡罗尔·安德森（Carol Anderson），她是埃默里大学非裔美国人研究教授兼主席，也是多本书的作者，其中包括<cite>《白色愤怒》</cite> 。从表面上看，安德森和格拉斯哥夫妇没有什么共同之处。然而，在长达一个小时的谈话中，双方都付出了相当大的努力来寻找联系点。 <a id="reflink7" class="reflink" href="#ref7">7</a>巴特·格拉斯哥指出，他的大学毕业论文主题是公民抗命，研究了亨利·大卫·梭罗、圣雄甘地和马丁·路德·金等人物。“我认为金博士所做的事情令人惊叹，”他说。 “遵循圣经的原则，当你受到仇恨时，要转过另一边脸来表达爱。”安德森指出，她的父亲是“职业军人”，并描述了她在教堂和“敬畏上帝”的社区中长大的经历。他们都因家里有<cite>《世界图书百科全书》</cite>以及带他们“去柴棚”的父母一起成长的经历而结下了不解之缘。他们继续分享在教育环境中成为少数群体的经历。安德森是黑人，他谈到了被送往一所白人占多数的高中的经历。白人科利·格拉斯哥 (Coley Glasgow) 表示，她在两所历史悠久的黑人大学完成了高等教育。</p><p>这种对共同点的探索得到了回报。随着谈话的继续，他们表达了不同意见。巴特·格拉斯哥反对强调系统性种族主义；安德森不同意。后来，巴特主张发放学券，允许家长将孩子从表现不佳的当地学校转出，但安德森再次不同意。然而这些分歧是非常文明的。谈话结束后，巴特对安德森说：“我可以和你聊几个小时。我真的可以。”安德森回答说：“非常感谢您来到这里，提出这些精彩的问题并参与这次精彩的对话。谢谢。我喜欢它。”</p><p>下次当你遇到分歧时，试着问问自己与谈话伙伴有哪些共同点可能会让他们感到惊讶。如果您正在辩论同性婚姻，您可能会指出许多人（异性恋和同性恋）认为婚姻是一种过时的制度。因此，尽管存在分歧，你们都相信婚姻作为一种制度的重要性。找到这些不常见的共性需要一点聪明才智，有时可能会让人感到费力。但回报是巨大的：找到它们可以让你们双方摆脱本能和无意识的感觉，即你们在谈话中是对手。</p><h3>展示你的作品</h3><p>在我们推出梅尔策多样性、包容性和归属感中心后不久，我们收到了一封来自一位受人尊敬的同事的令人不安的电子邮件。她要求我们利用我们作为多元化和包容性学者的平台，为那些没有为自己或孩子充分接种疫苗的人发声。在她看来，因违反疫苗规定而将人们排除在学校和工作场所之外，会对多样性、包容性和归属感的价值观产生“令人不安”的影响。她邀请我们与她讨论这个问题，以便在整个大学范围内解决这个问题。</p><p>在 COVID-19 大流行使疫苗成为白热化问题之前，我们就收到了这一请求。即便如此，我们知道这次谈话可能会很困难。我们强烈反对她的观点，但我们担心，无论是承认她在争议规模上的立场还是提供一次史诗般的握手都是不够的。</p><p>因此，我们深入分享了我们的推理。我们礼貌但坚定地表示，我们认为反对疫苗不属于我们中心的工作范围。我们解释说，该中心的主要职能是解决针对边缘化社会群体（例如有色人种或女性）的偏见。我们承认，一些群体，比如宗教少数群体，因为他们的信仰而不是因为他们的身体特征而受到虐待。但特别是作为一个新成立的中心，我们并不急于将边缘化群体的定义延伸到根据对单一问题的看法来定义的人们。我们还注意到，疫苗犹豫的话题引发了我们专业知识之外的复杂的医学、伦理和公共卫生问题。</p><p>我们并不抱有任何幻想，认为这种方法会改变我们同事的想法。但这表明我们真正考虑了她的观点，也为她提供了指出我们可能错的地方的机会。她感谢我们深思熟虑的回应，指出她完全理解我们的立场，并邀请我们参加一个单独主题的活动。</p><p>我们对同事询问的方法是展示你的工作的一个例子——也就是说，尽可能详细地解释分歧，向对方证明你已经仔细考虑过这个问题。强调分歧点的建议似乎与我们之前强调寻找共同点的不一致。但你可以而且应该做到这两点——详细寻找共识点并分享分歧点。全面描述您所持不同意见所依据的事实和价值观、任何影响您当前想法的研究和对话，以及您持有的任何剩余疑虑或不确定性。在你的对话伙伴的一生中，他们可能遇到过很多人，他们基于粗制滥造或不完整的工作而本能地反对他们的观点。展示你所付出的努力将使你从那些对手中脱颖而出。这将帮助他们回应你，而不是回应他们过去的所有声音。</p><p>需要注意的是：在展示你的作品时，不要在立即驳回反对意见之前对它进行草率的总结。作家莫伊拉·韦格尔将这个错误比作高中论文的“最后一段第一句话”：“我已经想到了另一面。别怪我没有想到对方！” <a id="reflink8" class="reflink" href="#ref8">8</a>不要采取这种粗略的方法，而是花时间研究和理解相反的观点，然后慷慨地分享这种理解，然后再解释为什么你仍然以不同的方式看待问题。展示你的作品以表达你的尊重。</p><h3>管理期望</h3><p>一般来说，许多人对分歧的容忍度较低。如果在会议室桌上出现有争议的身份问题，他们会立即改变话题。如果他们与某人发生争执，他们会在脑海中重播这场对话数周。不幸的是，大卫就是这样的人之一。他会逃避表达不同意见以避免冲突，然后独自因对方不同意他的观点而感到沮丧。无论出于何种原因，他似乎有一种不切实际的期望，即身份对话应该始终以集体拥抱结束。</p><p>人们有时会问我们这样一些痛苦的问题：“我是一个无神论者和坚定的自由主义者，但我团队中的一位同事是一位保守的福音派基督徒。尽管存在分歧，我们如何才能合作？”我们的答案是：降低你的期望。我们承认这个建议可能不会出现在励志海报上。但我们认为，将分歧中的热情强度与关系的强度进行衡量是完全合适的。</p><p></p><p>兰德尔·芒罗 (Randall Munroe) 创作的一幅漫画中，一个火柴人猛烈地敲击着电脑键盘，而另一个房间里传来一个声音：“你要上床睡觉吗？”火柴人回答说：“我不能。这个很重要。网上有人<em>说错了</em>。” <a id="reflink9" class="reflink" href="#ref9">9</a>大多数人都有足够的视角，不会太在意与随机的互联网巨魔的分歧。但在其他情况下培养这种健康的本能也是值得的。如果我们与配偶在身份问题上存在重大分歧，我们每个人都会陷入困境。尽管如此，我们还是会监督和促进那些与我们意见不同的学生的职业生涯，因为师生关系不如婚姻关系那么密切。对于同事、邻居和熟人来说也是如此。当关系不那么密切时，达成一致的必要性就会降低。</p><p>您还可以管理您对一次对话中可以实现的目标的期望。与围绕某个沉重话题的任何争议一样，身份冲突往往无法在一次遭遇中得到彻底解决。第一次谈话可能会进行得很糟糕，但第二次可能会更好，第三次可能会更好。在取得进展之前，您可能需要通过多个出口和入口来进行对话。</p><p></p><p>当人们与持相反观点的人进行有关身份、多样性和正义的对话时，我们鼓励他们实践我们描述的四种策略：</p><ul><li>在争议范围内找到对话。对你来说，对话可能是事实或政策辩论，但对另一个人来说，这可能是关于平等人性的辩论。</li><li>寻找不常见的共同点——并非广泛共识的共识点。</li><li>展示你对剩余分歧的研究，以证明你已经仔细考虑过这个主题。</li><li>管理你的期望。将你对分歧的关心程度与关系的强度进行衡量。</li></ul><p>尽管我们分享了这些例子，但您可能会认为，通过实践这些策略，您能够在身份问题上达成一致意见，这是不切实际的。确实，他们无法确保所有对话都取得积极成果。但我们相信，如果您遵循这些准则，您会发现对话质量立即得到改善。</p><p></p><p>当然，有时你和对方之间的裂痕会太大。有时，一次尝试的对话可能会在没有解决方案的情况下结束。有时关系本身就会结束。尽管这种结果让人感觉很糟糕，但有时这是必要的。我们并不是要保证每一次分歧都会有圆满结局。相反，我们希望帮助您在摆脱鸿沟之前确保鸿沟确实无法弥合。</p><p>当然，其他时候你可能会以积极的方式感到惊讶。很少有（如果有的话）有意义的关系是没有冲突的。如果处理得当，紧张的时刻可以加深联系。分享深思熟虑的不同意见可以向对方表明你足够重视他们，可以对他们诚实，而不是不真诚地点头或提供虚假的意见。此外，通过建模如何有效地表达不同意见，您可以为整个组织中的其他人如何应对当今最棘手的对话定下基调。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/how-to-productively-disagree-on-tough-topics/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 1</slash:comments></item><item><title>演示成功的真正衡量标准</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/article/the-real-measure-of-presentation-success/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/the-real-measure-of-presentation-success/#respond</comments><pubDate> Thu, 09 Nov 2023 12:00:21 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Nancy Duarte. <p><a href="https://www.linkedin.com/in/nancyduarte/">Nancy Duarte</a>是硅谷通信公司<a href="https://www.duarte.com/">Duarte Inc.</a>的首席执行官。她是六本书的作者，包括<cite>《DataStory：解释数据》和《通过故事激发行动》</cite> （Ideapress Publishing，2019 年）。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Communication]]></category><category><![CDATA[Employee Communication]]></category><category><![CDATA[Leadership]]></category><category><![CDATA[Leadership Skills]]></category><category><![CDATA[Skills & Learning]]></category><category><![CDATA[Workplace, Teams, & Culture]]></category><description><![CDATA[Carolyn Geason-Beissel/MIT SMR &#124; Getty Images Historically, it’s been tough to quantify the success of events, presentations, and speeches. We’ve long known that the spoken word is a powerful tool for influence and action, but how do you measure that power? When many organizations flipped from in-person to virtual and hybrid meetings and events, presentation [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/11/Duarte-1290x860-1.jpg" alt="" /><figcaption><p class="attribution">卡洛琳·吉森-贝塞尔/麻省理工学院 SMR |盖蒂图片社</p></figcaption></figure><p>从历史上看，很难量化活动、演示和演讲的成功。我们早就知道口头语言是影响力和行动的强大工具，但如何衡量这种力量呢？</p><p>当许多组织从面对面会议和活动转向虚拟和混合会议和活动时，演示分析成为一种全新的游戏。过去，演讲者主要通过调查人们并阅读房间内的文字来衡量影响力。虽然这些形式的反馈仍然提供有关消息是否以及如何落地的有用信息，但演示者现在可以使用许多其他指标。</p><p></p><p>这是一个简单的例子：几十年来，我的公司为一家大公司的年度软件开发人员大会构建了所有平台。当会议因新冠肺炎 (COVID-19) 疫情而改为远程会议时，我们为虚拟观众重新设计了所有内容（每次分组会议以及主题演讲）。在那次会议之后，组织者对最受欢迎的会议进行了排名，并意识到他们在创建获得 40 次观看次数的会议上投入的精力与创建获得数十万次观看次数的会议所投入的精力是相同的。组织者还获得了积极参与会议的参与者百分比的数据，以及下载和分享的相关数据。结合与会者评论的实质内容，这些见解告诉会议人员哪些主题能引起广泛而深刻的共鸣，帮助他们管理时间投资，并决定他们选择以虚拟方式举行会议。</p><p>这只是您可以进行切片、切块和分析的多种方法之一。但要衡量演示是否成功，您应该<em>衡量</em>什么？在上面的示例中，一个关键的组织目标是让开发人员学习并将新的软件功能构建到产品中，因此会议人员专门关注每个与会者在关键会议中停留的时间、他们在学习会议中的活跃程度，以及他们下载的工具，以及活动结束后开发人员推出了多少应用程序。一旦活动团队知道哪些会议最有用，他们就可以为下一次会议创建更有针对性的内容。</p><p>所有这些标准都衡量某种形式的行动。事实上，这就是所有演讲者都应该寻找的：他们已经推动人们去<em>做某事</em>的证据，无论是学习新技能、采用新的组织文化方法、改变根深蒂固的流程或行为，还是以不同的方式对待客户。</p><p>为了衡量演讲是否成功，您需要在演讲前、演讲中和演讲结束后评估听众的感受和行为。</p><p></p><h3>演讲之前</h3><p>为了定义你所追求的基线结果——也就是说，你希望人们在离开你的演讲后采取什么行动——这有助于了解你的听众。在研究了数百篇强有力的演讲（甚至从斯坦福大学图书馆查阅了追溯到 20 世纪 50 年代的商业演讲）时，我发现他们的大多数<a href="https://www.duarte.com/how-to-write-a-call-to-action-in-a-persuasive-speech/#:~:text=Who's%20in%20Your%20Audience%2C%20and,they%20bring%20to%20the%20table.">行动呼吁都</a>针对四种受众类型之一：<em>实干家</em>，他们可以煽动活动并推动组织内的事情向前发展；<em>供应商</em>，他们可以提供实现预期目标所需的资源和其他类型的支持；<em>有影响力的人</em>，可以动员其他人采用新的想法或方法；或<em>创新者</em>，他们可以产生新的想法并运用他们的智慧来解决问题或抓住机会。</p><p>您将在演讲中针对哪种类型的听众？一旦你弄清楚了关键的“谁”，你就可以分析“什么”和“如何”让人们采用和实施你的想法。具体来说，您可以采取以下方法之一。</p><p><strong>深入了解听众的想法和感受。</strong>问问自己想要接触的人：他们现在对你的想法<em>有何</em>看法？如果他们还没有注意到这一点，那么当他们听到你所说的话时会有<em>什么</em>感觉？您希望他们的想法和感受如何因您的演讲而<em>改变</em>？</p><p></p><p>这不仅仅是一个假想的实事求是的练习。提前收集这些信息——并阐明你想要让人们<em>接受</em>和<em>接受</em>的观点——将决定你提出问题的方式以及可能的回应方式。这可能意味着进行一些研究或调查受众，以评估人们目前对您的主题的了解以及他们对此的感受。例如，您可能会采访最接近您的客户或文化的人。他们对你的想法感到兴奋还是持怀疑态度？他们对此有什么疑问？您不仅会弄清楚您从什么基线开始 - 您还可能获得有关受众的见解，这将有助于您<a href="https://sloanreview.mit.edu/article/four-storytelling-techniques-to-bring-your-data-to-life/">精心设计您的信息</a>。您还可以在演示结束后确定一个衡量基准，例如组织的 KPI 之一或重要的人才招聘指标。</p><p><strong>预测情绪症结点。</strong>您试图在受众中引发的转变越大，量化就越困难，特别是如果这是一种情感转变。当你研究听众头脑中当前正在发生的事情时，也要考虑他们的内心。无论论点多么合乎逻辑，证据多么可靠，你的信息中最难让人们接受或处理的部分是什么？您可以识别哪些潜在阻力来源？如果你确实赢得了人们的青睐，你怎么知道你什么时候也赢得了他们的心呢？</p><p>情绪变化通常不会显示在仪表板上。即使允许组织<a href="https://sloanreview.mit.edu/article/employee-emotions-arent-noise-theyre-data/">跟踪客户或员工情绪的</a>技术也无法收集您需要了解的所有数据。有时，只有当您稍后在新行为中看到情绪阻力时，您才会知道自己已经克服了情绪阻力——例如，当员工停止抵制重要举措时，或者当客户改变主意并购买您的新产品时。</p><h3>演讲期间</h3><p>您可以在演讲进行时评估其成功的可能性。为此，您将通过几种方式衡量受众的反应。</p><p><strong>观察房间内或网上的观众行为。</strong>最直接的测量形式是实时观察人们对演示的反应。当每个人都拿出手机拍摄幻灯片时，您就知道有什么东西吸引了他们的注意力。还要注意，当人们大笑、喘气或鼓掌时——这些基本的行为线索表明<a href="https://sloanreview.mit.edu/article/make-your-data-insights-visually-consumable/">你演讲中的哪些时刻引起了共鸣</a>。科技在这里真的派上用场。如果您的演讲（无论是亲自演讲还是远程演讲）被录音，您可以轻松返回并寻找观众做出明显或可听反应的地方。</p><p><strong>看看参加人数。</strong>如果您在行业聚会等大型活动中向人群发表演讲，另一个有用的指标是在本来可以参加其他会议的情况下出席听您演讲的人数。如果你的物理或虚拟房间挤满了人，这意味着你在开口之前就已经有效地准备好了你的演讲。当我今年在 Salesforce 会议 Dreamforce 上发表演讲时，我的大多数听众都是年轻人，对我的工作不熟悉，但演讲仍然超额订阅，超额与会者聚集在门口。吸引人的不是我的名字，而是我为这条信息命名和构建的方式，这触动了我的神经。当与会者对演讲进行评分时，数据显示它没有辜负标题和项目描述中的承诺。</p><p><strong>激发并跟踪社交参与。</strong>如果您的演讲引起了每个人的热烈讨论，尤其是在大型活动中，他们可能会在社交渠道上实时分享您演示中的引言或图片。请务必将您的社交句柄和特定于事件的主题标签添加到您的幻灯片中，以便您的观众更轻松地标记您，并让您更轻松地跟踪他们最感兴趣的想法。 （这些帖子、评论、点赞、转发和其他即时社交反应稍后可以在活动后报告中捕获。）您还可以通过以易于共享的格式提供重新打包的演示内容来加速和衡量想法的传播例如信息图表或<a href="https://www.duarte.com/resources/books/slidedocs/">幻灯片文档</a>（幻灯片有更多文本，因为它们是供观众阅读而不是简单地由演讲者呈现）。我们的一位技术客户要求我们将他们的主题演讲制作成可浏览的电子书，其中包含脚本和幻灯片视觉效果以及其他材料的可跟踪链接。</p><h3>演讲结束后</h3><p>您的演讲后指标可以跟踪对演示的满意度以及观众为实现想法而采取的一些步骤。</p><p><strong>使用调查来评估受众满意度。</strong>许多演讲者在演讲后使用调查来衡量观众的情绪。如果您在讲话之前对人们进行了调查，您将可以看到您的谈话是否已移动了行动者，供应商，有影响力的人或观众的创新者，任何更接近您的观点。我们与之合作的一家《财富》 100技术公司还使用受众评分作为管理工具来激励扬声器表现良好。每个人都希望获得最高的分数，而那些不好的人可能会在下次讲话时努力提高得分，或者不邀请他们回来。</p><p><strong>检查说话者自己的满意。</strong>在没有强大衡量文化的公司中，有时成功的迹象之一是说话者本身如何看待他们的演讲。这似乎是凝视肚脐，但比大多数人想象的要大。如果一位始终如一地从事沟通者的技能和表现的领导者对听众的提示很敏感，他们会感到有效的演讲，那么实际上很有可能他们拥有的很不错。而且，嘿，当您的首席执行官想感觉像摇滚明星时，他们走出舞台就像一个人时，我称之为胜利。</p><p></p><p><strong>量化采取的动作。</strong>在这里，您可以回到定义的基线结果 - 开发演示文稿时想要引起或改变的受众行为。尽管满意度和买入问题等反应，但行动更重要。给出演讲的重点是说服人们采用和实施您的想法。因此，请查看您的倡议因谈话而获得的牵引力。您的员工是否填写了您的人力资源团队在福利演示中提到的入学表格？您的销售团队是否下载了您在开球时推出的新公司概述甲板？结果有多少交易？我将QR码嵌入幻灯片甲板中 - 大多数人都知道如何使用它们 - 并分享我的幻灯片。这使参加者可以对概念进行更深入的“双击”。我的营销团队可以跟踪所有活动以进行交谈后分析。</p><p></p><p>如果您试图防止某些行动，那么衡量这些行动也很重要。一年，一家公司雇用了我的团队来帮助他们提供计划中的重组消息，这是最困难的演讲之一。高管特别担心两种后果：高度有价值的员工感到沮丧，生产力下降。因此，他们决定在宣布公告后跟踪两个数据点：未来几个月的辞职数量，以及在接下来的几周内反映在客户关系管理数据中的任何生产力下降。有了这些报告，他们感到放心，发现这两个数字都比公司领导人预期的要好得多。在这种情况下，衡量成功意味着在传递灵敏的信息后跟踪<em>缺乏</em>（即负面的）动作。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/the-real-measure-fersentation-success/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>化学品披露迫在眉睫的挑战</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/article/the-looming-challenge-of-phemical-disclosures/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/the-looming-challenge-of-chemical-disclosures/#respond</comments><pubDate> Wed, 08 Nov 2023 12:00:11 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Lori Bestervelt, Colleen McLoughlin, and Jillian Stacy. <p>Lori Bestervelt博士是前全球运营负责人，Colleen McLoughlin博士，Dabt，ERT，是Enhesa可持续化学毒理学主任。 Jillian Stacy是Enhesa可持续化学的业务经理。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Manufacturing]]></category><category><![CDATA[Product Life Cycle]]></category><category><![CDATA[Supply Chain Management]]></category><category><![CDATA[Sustainable Business Practices]]></category><category><![CDATA[Operations]]></category><category><![CDATA[Social Responsibility]]></category><category><![CDATA[Supply Chains & Logistics]]></category><category><![CDATA[Sustainability]]></category><category><![CDATA[Frontiers]]></category><description><![CDATA[Sam Falconer/theispot.com New and emerging rules in the U.S. and Europe that make companies responsible for the environmental impacts of products through their entire life cycles are forcing brands to confront a striking knowledge gap: their often inadequate understanding of the chemicals found in their supply chains. The European Green Deal’s Circular Economy Action Plan, [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/10/2024WINTER-Bestervelt_1290x860.jpg" alt="" /><figcaption><p class="attribution"> Sam Falconer/theispot.com</p></figcaption></figure><p>在美国和欧洲，新的和新兴的规则使公司通过其整个生命周期对产品的环境影响负责，这迫使品牌面对一个明显的知识差距：他们对在供应链中发现的化学物质的理解往往不足。</p><p><a href="https://environment.ec.europa.eu/strategy/circular-economy-action-plan_en">欧洲绿色协议的循环经济行动计划</a>于2020年3月通过；新提出的<a href="https://wwd.com/sustainability/business/legislation-moves-in-the-eu-new-laws-in-france-germany-and-the-netherlands-1235458823/">生态设计规则</a>影响时尚和纺织品；拟议的<a href="https://commission.europa.eu/business-economy-euro/doing-business-eu/corporate-sustainability-due-diligence_en">公司可持续性尽职调查指令</a>将要求公司披露人权和环境的任何风险。它们在整个产品生命周期中都适用，从成分和材料的配方到产品制造，包装和分销以及回收和处置。在美国，四个州（加利福尼亚州，科罗拉多州，缅因州和俄勒冈州）采用了<a href="https://www.packworld.com/news/sustainability/article/22419036/four-states-enact-packaging-epr-laws">旨在包装材料的扩展生产者责任法</a>，该问题将是美国证券交易委员会最终<a href="https://www.sec.gov/news/press-release/2022-46">范围3供应链要求</a>的重点。除了此类立法外，许多新的监管行动集中在<a href="https://leginfo.legislature.ca.gov/faces/billTextClient.xhtml?bill_id=202120220SB54">材料采购和处置</a>，<a href="https://www.nysenate.gov/legislation/bills/2021/S8922">全球供应链中的安全</a>以及对员工安全和人权的保护都在世界各地的司法管辖区推出。</p><p></p><p>这些规则对许多生产，营销和出售我们穿的衣服，我们应用的化妆品以及我们孩子玩的玩具的品牌构成了挑战，因为他们的公司对产品的详细化学成分几乎没有可见。</p><p>面对监管发展，时尚品牌不得不重新考虑其对材料，染料以及与森林砍伐和污染有关的化学物质的使用。他们还需要能够通过供应链中的每个链接追踪这些化合物。</p><p>鉴于数十种进入一件衣服的物质和材料是从各种供应商中采购的，并且在不同阶段将其纳入产品，因此追踪一件衣服的化学成分并非易事并非易事。一条基本的服装等牛仔裤将由织物组合，染料，柔软剂，褪色酶，杀害剂和几十个不同供应商的防腐剂组成，需要使用不同的技术应用，这些配方需要使用不同的技术。所有这些元素都会在供应链和完整产品生命周期的各个点造成环境危害。</p><p></p><h3>超越安全数据表</h3><p>出售消费品的商品品牌面临着监管机构清理供应链的最大压力。尽管许多人已做出<a href="https://www.wsj.com/articles/companies-rush-to-trace-sprawling-supply-chains-as-sustainability-rules-loom-11674512050">公开承诺</a>以提高其可持续性，但获得供应商和合作伙伴的必要合作一直是一个挑战。大多数品牌都依靠其供应商提供的安全数据表（SDS）来提供有关产品化学成分的信息。但是，这些文档的设计主要是为了披露可能损害供应链中工人或其他人的化学和化学化合物的信息。他们没有提供有关产品中使用的每种材料的化学成分的详细信息，也没有提供有关其对回收和处置的影响的任何有意义的见解。</p><p>在我们对世界上一些最大品牌进行化学危害评估和产品毒理学分析的工作中，我们审查的SDSS的大约三分之一包含有关其涵盖产品和材料的化学构成的不完整或不准确的信息。无论这是供应商故意省略信息的结果还是对SD作为披露工具的局限性的反映，最终结果是负责这些产品的品牌通常会对其中的东西陷入困境。</p><p>填补SDS中提供的基本信息与全球当局不久将要求的详细披露之间的差距已成为许多品牌的冲突和混乱的根源。一些供应商不愿共享详细的化学配方来保护商业秘密，许多品牌一直不愿意（或无法）投资昂贵的化学评估。</p><p></p><p>我们希望这个问题将通过两种方式解决。首先，市场可能会转移给可以证明其产品和流程安全的供应商。我们已经开始在时装界看到这一点：Gucci，H＆M，Stella McCartney和Zara等品牌最近致力于从可持续的纺织厂<a href="https://www.wsj.com/articles/fashion-giants-vow-to-buy-more-recycled-fibers-in-boost-to-sustainable-textile-mills-11668451031">购买更多可回收的材料</a>。其次，公司将不得不投资详细的化学筛查，以提供更全面的危害评估和完整的配方披露。随着品牌寻求确定性和评估其供应商的客观手段，这种方法也越来越受欢迎。</p><p>在这两种情况下，大型品牌在此转变向可持续性的中心的关键目标将是透明度。品牌需要开始与供应商进行坦率的对话，讨论其产品中确切的内容以及定期报告和披露方面的期望。他们可能需要工作人员，以便拥有足够的资源与供应商互动，尤其是在寻求将工作关系扩展到第一层之外的过程。品牌可能还必须协调组织多个部分的信息的请求才能获得买入。参与完整的供应链可能是乏味而艰苦的工作。</p><p></p><p>这些并不总是容易的对话。我们在这里看到的最常见的沟通障碍是机密性问题，供应商说，他们太忙了，无法处理客户的一系列化学构图问题，以及对所要求的内容和原因的误解。品牌不一定知道供应商要问什么。他们也不知道在获取信息时如何评估化学物质的影响。品牌可能还必须管理多个内部化学库存系统，并协调跨不同平台的供应商的数据。</p><p>要到达同一页面上所有各方的地方，品牌需要标准化一个过程来确定要问的问题，问谁以及如何管理收集的信息。品牌还需要向供应商解释为什么此信息对企业以及他们将如何使用它很重要，以减轻隐私问题。</p><h3>评估化学风险数量</h3><p>正如我们已经指出的那样，我们期望更多的品牌在无法从供应链合作伙伴那里获得可靠的信息时产生自己的产品化学成分的确切证据。</p><p>提供有关产品化学风险的客观确定性的唯一方法是进行化学危害评估，该评估确定了产品生产中使用的特定化学成分，并将其筛选为已知毒素的全面清单以提供危害分数。他们并不便宜。公司可以预期每种评估每种物质的$ 3,000至10,000美元；对于必须仔细审查的大量科学文献的物质，成本是该范围的高端。因为即使是最基本的服装，化妆品，玩具和消费品也包含数十种化学药品，因此成本也可以迅速增加。</p><p>除此之外，一旦发现，在生产过程中重新冷静和替换有毒物质的挑战，并且开始清楚迫在眉睫的截止日期，如欧洲绿色交易的净额净零净值的截止日期比它们的外观要近得多。</p><p></p><p>从供应链中去除有毒物质的过程中的关键第一步是系统地识别它们。例如，我们最近与全球鞋类品牌一起从事一个项目，该项目具有公司范围内的使命，以使其橡胶供应链在环境上更可持续。它首先要构建其当前化学库存的全面数据库，并根据其操作的每个司法管辖区中已知的毒素和受管制化学物质的清单检查所有条目。只有这样，它才能开始过渡到更安全的化学物质的过程。</p><p>随着他们的进步，品牌需要将这种机构知识建立在其采购和产品开发过程中，以减轻或消除整个生命周期中未来产品对未来产品的有害化学影响。</p><p>从长远来看，这些举措将导致更安全，更可持续的消费产品。然而，随着越来越多的品牌开始认识到，在当今面向可持续性的经济中，越来越多的品牌开始认识到，越来越多的品牌开始认识到，越来越多的品牌开始认识到，越来越多的品牌开始认识到，越来越多的供应链不再足够。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/the-looming-challenge-of-chellenge-of-chemical-disclosures/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>如何让人们重新学习技能：语言课</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/article/how-to-to-engage-people-on-reskilling-a-language-language-lashon/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/how-to-to-eengage-people-on-reskilling-a-language-language-lesson/#respond</comments><pubDate> Tue, 07 Nov 2023 18:00:49 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Carl Clarke, Zsófia Belovai, Michelle Davies, Nicha Surawattananon, and James Elfer. <p>卡尔·克拉克（Carl Clarke）是沃达丰（Vodafone）的人才，学习，领导，技能和人员表现的总监。 Zsófiabelovai是Morethannow的行为科学领导。米歇尔·戴维斯（Michelle Davies）是沃达丰（Vodafone）学习，表现和重新策略的负责人。 Nicha Surawattananon是Morethannow的行为科学家。 James Elfer是Morethannow的创始人兼首席执行官。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Corporate Learning]]></category><category><![CDATA[Talent]]></category><category><![CDATA[Talent Development]]></category><category><![CDATA[Skills & Learning]]></category><category><![CDATA[Workplace, Teams, & Culture]]></category><description><![CDATA[Carolyn Geason-Beissel/MIT SMR &#124; Getty Images Reskilling has become an imperative rather than merely a growth opportunity. Technology advancements like generative AI have led the World Economic Forum to project that 44% of employees will experience skill disruptions in 2023. On the surface, organizations seem to be rising to this challenge: Thirty-four percent of Fortune [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/10/Belovai-1290x860-1.jpg" alt="" /><figcaption><p class="attribution">卡洛琳·吉森-贝塞尔/麻省理工学院 SMR |盖蒂图片社</p></figcaption></figure><p>重新策划已成为当务之急，而不仅仅是增长机会。诸如<a href="https://www.ilo.org/global/about-the-ilo/newsroom/news/WCMS_890740/lang--en/index.htm">Generative AI</a>之类的技术进步已导致<a href="https://www.weforum.org/agenda/2023/05/future-of-jobs-2023-skills/">世界经济论坛预测</a>，有44％的员工将在2023年遭受技能中断。从表面上看，组织似乎正在面临这一挑战：34％的财富50家公司中有34％的公司已重新运输和重新运用。根据波士顿咨询集团的研究，提高了最高战略优先事项，并指定其年度预算的1.5％以支持他们。</p><p>但是，尽管对重新设备的基础架构（例如学习计划和人才技术平台）进行了投资水平，但我们发现组织正在低估通过有效的参与策略来<em>改变员工行为的</em>需求。如果人们不继续参加该计划，则拥有一个精心设计的重新策划计划并没有帮助组织。为了实现转变，领导者必须了解如何以鼓励他们进行学习的方式将人们与重新运输计划联系起来。</p><p></p><p>在咨询公司Morethannow和全球电信公司的一组行为科学家团队进行的实验中，我们发现，尽管大多数领导人都谈论重新策划，这是实现<em>个人</em>进步和/或实现公司战略手段的机会，但更坦率，更自信的信息是一种更加自信的信息关于保持他们的技能在数字未来中相关，驱使更多的人采取行动。我们提供了有关如何改变行为的证据，以帮助领导者将其员工与在重塑和高技能方面进行的庞大组织投资联系起来。</p><p></p><h3>职业相关性引起共鸣</h3><p>我们的随机，受控的实验包括全球800名Vodafone员工的样本，旨在确定最能吸引人们探索沃达丰（Vodafone）更改的语言和动机。我们比较了四种不同的消息类型，这些消息类型介绍了公司的学习产品，以及为什么员工应该注册它：</p><p> <strong>1.个人进步：</strong>您将投资于职业道路，并在数字未来蓬勃发展。<br /> <strong>2.公司战略：</strong>您将帮助将沃达丰转变为一家技术公司，以实现数字未来。<br /> <strong>3.学习享受：</strong>每天都会发现新技能和能力时，您将学习学习的乐趣。<br /> <strong>4.职业相关性和安全性：</strong>您将为数字未来发展技能和能力。</p><p>尽管大多数领导者和组织在谈论重新策划时倾向于使用消息1和2，但我们发现第四号更直接的“职业相关性和安全”信息对重新攻击以技术为重点的角色的态度对态度产生了最大的积极影响。收到该消息的员工平均对更广泛的职业选择开放了4.7％，而与收到其他消息的员工相比，考虑重新运转的可能性高4.9％，尽管该计划需要花费时间和精力。尽管这些数字在大小上似乎很小，但它们具有统计学意义，来自语言的无成本变化，并且是可扩展的。</p><p>也许更值得注意的是，该实验表明，收到“职业相关性”信息的人们更有可能（14.7％）探索沃达丰内部现场的重新运输机会，这提供了一种衡量沃达丰员工实际上如何花费时间来开发开发时间的切实方法他们的技能。</p><h3>领导者的三个重新沟通技巧</h3><p>消息4对Reskill的必要性的开放，诚实和清晰的信息产生了更大的影响。</p><p>数十年的研究表明，为什么损失比收益更大的损失以及如何用作改变思想和行为的有效语言工具。例如，当要求人们评估损失或获取金钱的情绪效应时，他们系统地<a href="https://citeseerx.ist.psu.edu/document?repid=rep1&type=pdf&doi=e89e139fc94470c62f0904b69c229816bba4c2ba">将损失评价为更大的影响</a>。同样，在与经济学家进行的<a href="https://www.ssoar.info/ssoar/bitstream/handle/document/28311/ssoar-jebo-2009-3-gachter_et_al-are_experimental_economists_prone_to.pdf?sequence=1">现场实验</a>中，一条消息告诉参与者，他们将被罚款，以便为晚会议注册而被罚款，而不是提供折扣的消息更有效。</p><p>这项研究和我们自己的研究产生了以下三个技巧，以帮助管理人员在人工智能和生成AI等破坏性技术的兴起中更有效地与员工进行重新锻炼。</p><p><strong>设定背景：放心，但要透明新兴技术对员工职业的潜在影响。</strong>诚实地诚实地围绕AI和其他技术对工作角色的可能影响的不确定性，而不是仅仅交流Upsides。员工经常担心AI会窃取自己的工作，但更有可能改变和增加工作。谈论要保持积极主动，并参与高技能和重新攻击机会，以换取变化的浪潮。这可能会导致员工更积极地尝试探索提高技术知识并相应地发展其角色的好处。</p><p><strong>使其相关：举个人，具体的例子。</strong>谈论新技术对人的特定工作区域的影响，并概述团队可能会发生什么变化。也许您的团队开发演示，处理数据或对客户反馈采取行动的方式会发生变化。确定特定方案将帮助您和您的员工考虑不断发展的技术领域所需的技能，并创建切实的行动计划。</p><p><strong>使其真实：为未来提供最佳选择。</strong>了解并开放。谈论培训计划员工需要将未来的技能视为技能，而不是作为良好的好处。员工很容易在重新策划计划信息中迷失方向，作为经理，您有责任指导他们采取公司必须提供的最佳未来职业选择。例如，不用说：“我希望您考虑一个培训计划来发展自己的职业，我希望您考虑一个培训计划；将来，您的角色的某些部分可能会自动化，因此我们需要确保您的技能不断发展。”</p><p></p><p></p><p>沃达丰（Vodafone）的实验导致了成功的行动：公司领导者将其语言从传达“个人进步”的好处转变为更坦率的“职业相关性和安全性”信息。当沃达丰（Vodafone）启动了其重新策划计划的第一个队列时，它使用这种前期沟通风格成功地在意大利与4000名员工互动。现在，大约有300人已成功地从接触中心重新运输到其他内部功能。沃达丰员工总共完成了100万个学习时间。</p><p>我们鼓励领导人跟随沃达丰的领导，并以更开放和直接的方式与他们的员工进行重新攻击。您的数字未来 - 员工成功地导航世界变化的世界的能力可能取决于它。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/how-to-to-eengage-people-on-reskilling-a-language-language-language-lesson/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>利用生成式人工智能进行营销：哈佛商学院的 Ayelet Israel</title><link/> https://sloanreview.mit.edu/audio/marketing-with-generative-ai-harvard-business-schools-ayelet-israeli/<comments> https://sloanreview.mit.edu/audio/marketing-with-generative-generative-ai-harvard-business-schools-achools-ayelet-israeli/#respond</comments><pubDate> Tue, 07 Nov 2023 12:00:48 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Sam Ransbotham and Shervin Khodabandeh. <p>Sam Ransbotham（ <a href="https://twitter.com/ransbotham">@ransbotham</a> ）是波士顿学院Carroll管理学院信息系统系的教授，也是<cite>MIT Sloan Management Reviews</cite>的人工智能和商业策略Big Ideas Initiative的客座编辑。 Shervin Khodabandeh是BCG的高级合伙人兼董事总经理，也是北美BCG Gamma（BCG的AI实践）的coeader。可以通过<a href="mailto:shervin@bcg.com">shervin@bcg.com</a>与他联系。</p><p class="mt20"><cite>我，我本人和AI</cite>是<cite>MIT Sloan Management Review</cite>和Boston Consulting Group的合作播客，由Sam Ransbotham和Shervin Khodabandeh主持。我们的工程师是David Lishansky，协调的制作人是Allison Ryder和SophieRüdinger。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Artificial Intelligence]]></category><category><![CDATA[Customer Data]]></category><category><![CDATA[Generative AI]]></category><category><![CDATA[Market Strategy]]></category><category><![CDATA[Marketing Approach]]></category><category><![CDATA[AI & Machine Learning]]></category><category><![CDATA[Customers]]></category><category><![CDATA[Data, AI, & Machine Learning]]></category><category><![CDATA[Marketing]]></category><category><![CDATA[Marketing Strategy]]></category><category><![CDATA[Artificial Intelligence and Business Strategy]]></category><description><![CDATA[As an associate professor at Harvard Business School and cofounder of the Customer Intelligence Lab at the school’s Digital Data Design Institute, Ayelet Israeli’s work is focused on how data and technology can inform marketing strategy, as well as how generative AI can be a useful tool in eliminating algorithmic bias. One of the products [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><p>作为哈佛商学院的副教授，以及该学校数字数据设计学院的客户情报实验室的联合创始人，Ayelet Israeli的工作重点介绍了数据和技术如何为营销策略提供信息，以及生成AI如何成为有用的工具消除算法偏差。她最近工作的产品之一是她与两位Microsoft经济学家和研究人员合着的<a href="https://papers.ssrn.com/sol3/papers.cfm?abstract_id=4395751">论文</a>，介绍了如何使用生成AI来模拟焦点小组和调查以确定客户的偏好。</p><p> Ayelet加入了<cite>我，我本人和AI</cite>播客，讨论了市场研究中生成AI的机会和局限性。她详细介绍了研究的进行方式以及人工智能技术如何帮助营销人员减少与传统客户研究方法相关的时间，成本和复杂性。 </p><aside class="callout-info"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/11/MMAI-S8-E3-Israeli-HBS-headshot-3000-scaled.jpg" alt="阿耶莱特·以色列"></p><h4>哈佛商学院艾尔特以色列</h4><p>Ayelet以色列是哈佛商学院营销部门的Marvin Bower副教授。她还是学校数字数据设计学院的客户情报实验室的联合创始人。她的研究重点是数据驱动的营销，重点是企业如何利用其内部数据，客户数据和市场数据来改善结果。她的研究兴趣包括零售，定价策略，渠道管理，营销分析和算法偏见。以色列拥有博士学位。西北大学凯洛格管理学院的市场营销。</p></aside><aside class="callout-info fl mobile-fn mt40"><h5> LinkedIn领导者的AI<br /></h5><p style="font-size:1.4rem;">如果您喜欢<cite>我，我自己和AI</cite>播客，请在LinkedIn上与我们进行对话。今天加入<a href="https://www.linkedin.com/groups/13977401/" class="marketing-click" id="AI_for_leaders_link[MMAI]">AI的AI</a> 。</p><p class="is-button mt20"> <a href="https://www.linkedin.com/groups/13977401/" class="marketing-click" id="AI_for_leaders_link[MMAI]">立即加入 »</a></p></aside><p>在<a href="https://podcasts.apple.com/us/podcast/me-myself-and-ai/id1533115958">Apple播客</a>， <a href="https://open.spotify.com/show/7ysPBcYtOPVgI6W5an6lup">Spotify</a>或<a href="https://podcasts.google.com/feed/aHR0cHM6Ly9tZW15c2VsZmFuZGFpLmxpYnN5bi5jb20vcnNz">Google播客</a>上订阅<cite>我，我自己和AI</cite> 。</p><h4>成绩单</h4><p><strong>Sam Ransbotham：</strong>使用生成AI如何帮助我们了解消费者的偏好？在今天的一集中，从一位教授那里听到有关她的市场研究的消息。</p><p> <strong>Ayelet Israeli：</strong>我的名字是哈佛商学院的Ayelet Israeli，您正在听<cite>我，我自己和AI</cite> 。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>欢迎<cite>我，我本人和AI</cite> ，这是商业中人工智能的播客。每个情节，我们都会向您介绍与AI创新的人。我是波士顿学院分析教授Sam Ransbotham。我还是<cite>MIT Sloan Management Review</cite>的AI和业务战略嘉宾编辑。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>我是BCG的高级合伙人Shervin Khodabandeh，也是我们AI业务的领导者之一。自2017年以来，<cite>麻省理工学院SMR</cite>和BCG一直在研究和发布AI，采访了数百名从业者，并对成千上万的公司进行调查，以建立，部署和扩展AI功能并真正改变组织的运作方式。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>嗨，大家。今天，舍文和我很高兴能与以色列人加入。她是哈佛商学院数字数据设计学院客户情报实验室的副教授兼联合创始人。 Ayelet，感谢您抽出宝贵的时间与我们交谈。让我们开始吧。</p><p><strong>以色列人：</strong>非常感谢您拥有我。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>通常，我们首先要询问客人的职业。但是，成为一名教授的好处是，人们对这意味着什么有所了解。但是我仍然认为很高兴听到您的背景和简历。那么，您可以花一点时间介绍自己并告诉我们您的感兴趣吗？</p><p><strong>艾尔特以色列：</strong>好的。我是哈佛商学院的营销教授。我对如何更好地利用数据和人工智能来获得更好的结果，如果公司的成果，客户，整个社会的成果，我真的很感兴趣。我正在从事的某些工作是围绕AI的一代，以及企业如何利用它来更好地访问消费者信息和偏好。在我做的其他工作中，我考虑了如何消除决策中的算法偏见。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>几个月前，我看到您关于使用Generative AI的讲话，这确实让我很有趣，因为很多人在谈论生成性AI，但我们还没有很多证据。</p><p> <strong>Ayelet以色列：</strong> mm-hmm。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>证据……并不是说它不在，而是即将到来的。但是，您开始通过这项研究获得一些证据。在市场研究中，我们该如何处理GPT和生产力？</p><p><strong>以色列人：</strong>我和我的两个在微软，唐纳德·恩格韦（Donald Ngwe）和詹姆斯·布兰德（James Brand）的同事开始思考，我们实际上可以使用GPT进行市场研究吗？这个想法是，有些人表明您可以通过提出问题来复制非常著名的实验，包括著名的米尔格拉姆实验。我们在思考：“我们像研究人员和从业者一样工作，以更好地了解客户的偏好；也许我们可以使用GPT实际提取这些偏好。”</p><p>对于大型语言模型，其想法是他们将为您提供最有可能的下一个单词。这就是语言的产生方式。我们在思考：“也许如果我们要求GPT或诱使它在两件事之间做出选择，也许这是最有可能的下一个单词的回应，实际上会反映出人群中最可能的反应。从这个意义上讲，我们将基本上查询GPT，但要获得我们在人群中看到的偏好的基本分布。”我们开始谈论这个想法。我们专注于消费产品 - 因为我们假设GPT所知道的数据主要围绕消费产品，也许是从评论网站或类似的内容围绕的 - 看到这个想法实际上可以起作用吗？</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>吗？</p><p><strong>艾尔特以色列：</strong>有点！</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>太好了。所以告诉我们更多。</p><p> <strong>Ayelet Israeli：</strong>我们的第一次匆忙就像：“好吧，让我们看看它是否可以产生我们对经济学期望的非常基本的事情。就像，当价格更高时，是否知道拒绝要约？它知道在价格和选择之间取消这种权衡吗？”而且，我们确实看到了一种向下倾斜的需求曲线，当我们查询数千次获得答案时，您会期望看到的是。我们还看到了诸如“哦，我们可以说出它的收入，对此做出反应。”当收入更高时，价格敏感的较小，这是有道理的 - 这也是我们对人们的期望。</p><p>我们还看到它可以对有关其自身的信息做出反应：“哦，上次您在此类别中购买时，您购买了这个特殊的品牌”，这使得将来更有可能购买该品牌。因此，这些是我们对“它实际上以人类在调查中的方式做出反应？”的考验吗？”然后我们又迈出了一步，我们试图愿意为产品或某些属性付费。然后，我们基本上将价格分配与市场上看到的价格分配进行了比较，这是一致的。</p><p>对我们来说，一个非常有趣和令人兴奋的事情是能够考虑愿意为属性支付的意愿，因为这是我们所有人，作为营销人员想要找到的东西。在我们的示例中，这是牙膏，我们正在试图弄清楚多少人愿意为氟化物付费，这对我们来说很难考虑。如果有人问你 - “我不知道。”我确实知道我更喜欢购买此牙膏，但我不知道该数字是多少。因此，看到GPT是否可以像我们问消费者相同的方式为我们提供这个数字，这让我们更加好奇。研究人员表现出多年来的方式，提出这些问题的最佳方法是通过联合研究。从本质上讲，您为人们提供10到15个选择，并且通过他们的不同选择，您可以理解他们在做出的权衡，并实际上量化了他们愿意支付的差额。</p><p>我们从本质上做到了。我们与GPT进行了联合型分析，并将其结果与人类研究的结果进行了比较，即即将发表的论文刚刚运行并获得了相似的结果，因此我们对此感到非常兴奋。当然，结果并不相同。我们需要做更多的事情来弄清楚某些问题的位置以及这一概括的程度，但是我们能够获得它的事实令人兴奋。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>因此，对于公司而言，这似乎令人兴奋，因为我猜想，对很多人进行市场研究的成本远不止是通过与Chatgpt的一堆API电话进行。那必须是上诉。还有其他上诉吗？</p><p><strong>以色列人：</strong>基本上，这些类型的研究是耗时，昂贵且复杂的。理想情况下，您想要求人们进行很多权衡，但是您受到人类这样做的能力的限制。使用GPT，您可以多次查询它。但是在这一点上，我不会告诉任何人：“用GPT或其他LLM替换所有人类研究”，因为还有很多工作要做，以弄清楚如何正确地做到这一点。</p><p> GPT周围的一件事是鉴定了它。它会给我带来偏好，但是这些偏好与鉴定的时间段有关。一家公司想知道：“现在有什么感兴趣的客户？”因此，这是一种限制。</p><p>我们现在正在测试的是，也许我们仍然需要查询人员，但比您通常所需要的人要少。因此，通常，当您进行这些研究时，您需要数千名用户从学术或统计的角度获得稳健且具有统计学意义的东西。我们正在尝试查看，也许我可以从更少的人类那里收集信息，并通过微调与LLM结合并产生有用的东西。但实际上，一个很大的优势将是节省成本和节省时间。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>时机是很大的时候了。</p><p> <strong>Ayelet以色列：</strong>是的。到目前为止，我们谈论的是消费产品，但是您可以考虑企业对企业类型的调查，这些调查更加昂贵，更难做到。因此，也许那里也有潜力。我们还没有测试过。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>我喜欢这个主意。我的意思是，当您考虑大多数用于生成AI的用例时，从工作中抽出苦苦挣扎或创建图像和内容以及总结文本就有很多。然后，关于计划和库存管理的更加先进。但是，您所说的那个实际上是用这个代替人类，对吗？我的意思是，基本上就是这样。</p><p>这是可能非常有趣的开始，因为您至少证明了这是理性的，对吗？我的意思是，您在问所有这些问题，从经济上讲，这是理性的。但是，作为营销人员，您是您自己，并非所有营销策略都是基于理性的。实际上，其中许多是基于完全不合理的欲望。</p><p> <strong>Ayelet以色列：</strong>对。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>您对许多人创造这些大品牌和20,000美元的手袋以及类似各种类似的东西的非理性选择有何看法？您如何利用？</p><p> <strong>Ayelet Israeli：</strong>在我回答您的问题之前，当您使用该词<em>被证明</em>时，我担心的第一件事就是学者。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>证明 - 我听到了！</p><p><strong>艾尔特以色列：</strong>我看到山姆是...</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>我说的话时笑了。</p><p><strong>以色列人：</strong>我想说我们显示了与之一致的证据。而且我们还知道这些模型仍在不断发展，也许我们一个月前展示的东西在一个月内将不相关，这也是为什么您不应该不需要进行测试就可以实施它的原因。所以我想对此谨慎。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>是的。</p><p> <strong>Ayelet Israeli：</strong>因此，您知道什么是产品的更合理的看法，但是品牌具有创造的价值，这些价值对我们来说是无法衡量的，而且很难量化。但这几乎就像我用氟化物给出的例子一样。就像，我们不知道如何量化氟化物。如果我问您，我们可能会发现很难：“哦，您愿意为像高露洁这样的品牌名称而付出多少钱，而不是我刚构成的牙膏？”</p><p>实际上，相同的联合研究模型将能够推断出这些差异。而且，我们会看到比其他计算机类型的偏好，例如，对Mac的偏好。因此，它已经以某种方式嵌入其中。</p><p>现在，它的准确性 - 这是一个经验问题。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>是的，不，您是正确的，因为当我听到您回答这个问题时，我也意识到我的假设表明，您对证据证明的证据不一定是理性的。这是可以封装大多数人所做的事情（或许多人所做的事情）的能力。因此，我的第二个问题是，您如何使其变得更加细分或更具体或更细微差别？因为当您焦点小组时，您可能会寻找一种特殊的风味/特殊的细微差别组合。</p><p> <strong>Ayelet Israeli：</strong>是的，而且，当GPT和其他LLM刚刚引入GPT和其他LLM时，我们已经看到的许多用途，许多兴奋是：“我是工程师。我可以问一个问题。它给了我最常见的事情。那正是我想要的。”实际上，我们正在做的是另一面。我们不想要最常见的事情。我们想了解分布。</p><p>这就是为什么当我们查询GPT时，我们很多次都问每个问题，因为我们想吸引许多不同的消费者。在我们的分析中，我们只收入多样化，您以前购买的东西。但是，我们可以以相同的方式改变性别，种族，您想要的其他任何东西……年龄。而且我已经看到其他研究人员这样做。 ……</p><p>哥伦比亚和伯克利的同事们有一篇非常有趣的论文，它使用GPT创建了感知地图 - 两个品牌彼此之间有多近。他们还表现出性别和年龄以及围绕汽车之类的事物的差异，这是我们期望看到这些差异的市场。因此，您绝对可以以类似的方式做到这一点。政治学也得到了政治学。我可以给某人一种意识形态，他们的投票行为是有道理的，他们在不同主题上的文字一代是有道理的。作为营销商，他也很关心异质性并了解不同消费者之间的差异也非常令人兴奋。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>是的。如果我们可以将其用于临床试验。</p><p> <strong>Ayelet以色列：</strong>我在LLM相对于医生的LLM的更好的床边方式上看到了一些纸，所以也许那里还有一些东西。 [笑。]</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>也许是GPT-5。</p><p> <strong>Ayelet以色列：</strong>是的。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>正如您所说的那样，我考虑了这些工作的方式是对下一个单词最有可能的概率估计，即接下来最有可能...您已经分割了“鉴于您是低收入高收入，鉴于您是这个属性，该属性……”这很有趣，但是我们在哪里提出怪异？如果一切都基于“最可能的”，尤其是从预定义的[参数]来看，不是说您不擅长提出一个不错的搜索空间，而是我们如何找到我们不知道的东西，那么？这不是市场研究和焦点小组的东西吗？</p><p><strong>以色列人：</strong>当然，这是挑战的一部分。显然，GPT学会了某种分布，但是有些人，您知道……它所学的所有内容都是从评论中。可能有很多非常极端的消费者在网上写评论或无法访问互联网，而是有这些有趣的极端想法。即使我告诉GPT，“我想要（尽可能多的）随机性，非常高的变化”，我也不会吸引这些人。因此，这绝对是一个问题。</p><p>我已经知道一些试图解决此问题并确定这些极端消费者的初创公司，然后通过使用LLM来将它们提升到一个新的水平，以预测他们在另一种情况下将做什么。但是与此同时，在GPT的创造力上进行了一些工作，并且它创造了非常有创意的想法，这并不是您所要求的。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>其中一些创意不受现实的影响。我认为我们都看到了其中的一些，就像它的下棋方式，并决定该规则有点过于局限。</p><p> <strong>Ayelet以色列：</strong>对。因此，这也是幻觉的问题，应在不同的情况下进行测试。但是我认为，我们诱使它做出选择的方式不太容易出现幻觉问题，因为它提供了选择，并且您没有要求事实或类似的东西。我并不是要说GPT的表现会胜过任何客户调查或类似的调查。我只想看到它与人类一样好。</p><p>即使与我们交谈的人类客户，我们也必须非常努力地寻找人们进行这些调查，有时我们会想念他们。我们也许能够获得某些人的分布，但仍然必须在没有AI的情况下在极端方面努力工作，但只需要进行人类对话。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>我发现在这里真正有趣的是，您说的是：“它不如消费者调查那么好”，现在我想挑战这一点。因为我在这个想法中发现的有趣的是，当您考虑其他AI或AI代用例时，有一种证明负担，您说：“好吧，我是人类。我是个工程师。我有任务。让我们问GPT，或者任何生成的AI系统，无论是知识的工作，无论是人类还是人类也可以做到的。太好了。还是可以比人类更好地编码？还是可以创建视频，文档或您会读的内容，然后您会说：“哇，这很好。因此，<em>您</em>可以做到。我不需要这样做。”正确的？因此，这种证明负担非常明显。</p><p>在这一方面，我不确定您甚至<em>必须</em>承担举证责任，因为在许多方面，我们都假设一个焦点是500或一千人或任何调查 - 我的意思是，我的意思是我知道的那个小组 - 但是对这种调查是某种程度上的福音，或者像是什么，就像gpt或任何人一样</p><p><strong>Ayelet以色列：</strong>您能与我们论文的评论者交谈吗？ [笑。]</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>因为它的现实是，如果您考虑的话，那就是唯一知道的方法……所以回去。因为，请看：您的前提就像：“我们将通过加强这一点来节省所有这些市场研究的钱”，这是一个真正的前提，并且可以肯定的是。但是我也发现负担较低。即使您不停止一项基于人类的市场研究或调查，您仍然通过扩大响应和选择的宇宙来增加大量价值。</p><p>因为我会争辩说，您怎么知道有1,000人或2,000人是代表<em>的</em>，或者他们有所有这些细微差别？因此，这件事实际上是引起了一个事实的信号，因为否则您将不会在那里。而且我发现这实际上对营销人员感到鼓舞。 I&#39;m happy to talk to your reviewers.</p><p> <strong>Ayelet Israeli:</strong> I think as academics, we are used to a certain level of rigor and robustness and ability to say, like, oh, to actually prove things, and the fact that this tool can provide a simulation of something is nice, but “Can it actually replace humans?” is a higher burden because of this question of, is it actually giving me meaningful, updated responses? Will it match something? And you&#39;re saying, “Well, maybe humans aren&#39;t that great in the first place, so why do we try to … ?”</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh:</strong> No, I&#39;m actually making a different point. I was trained as a scientist, and I get the burden of proof is much higher in science and in academia. And I wasn&#39;t trying to argue that you&#39;ve proven that this replaces humans. I don&#39;t think it&#39;s replacing humans. But what I was trying to say is, the value of this is that it dramatically augments the signals and insights and ideas available to a marketer and because there is no survey or focus group that by definition isn&#39;t limited, and this isn&#39;t limited because it&#39;s got everything that&#39;s there. So my point simply is not that the burden of proof has been met but that I don&#39;t even know if there should be that kind of a burden of proof, because it is addressing a limitation of focus groups and traditional research. So it doesn&#39;t necessarily need to replace it. They&#39;re not perfect to begin with. Nobody would argue with that.</p><p> <strong>Ayelet Israeli:</strong> Yeah. I think, at the very least, I feel comfortable saying that we showed that it could be very informative about preferences and what is going on, at least within the data it&#39;s trained on. And that could already change a lot for a lot of firms, given the type of research and the problems with market research and access to humans and all of that.一定。</p><p> <strong>Sam Ransbotham:</strong> So there&#39;s multiple different signals coming in here, and I think we&#39;ve addressed this first from the idea of, does this signal replace the other signal from a focus group? But the dependent variable here might be, do people actually buy a product? Do people buy the fluoride? Do they buy the [fake] product?</p><p> <strong>Ayelet Israeli:</strong> Right.</p><p> <strong>Sam Ransbotham:</strong> And if this signal adds some information to that prediction, then we&#39;ve got a new information source. If it completely supplants it, then we have a different thing.</p><p> <strong>Ayelet Israeli:</strong> Right. And now we&#39;re going to the problem of these surveys of stated preferences versus revealed preferences that are actually based on what people do. Now, I would argue that GPT might have less [of a] problem than humans because it&#39;s not subject to things like experimenter bias or trying to appease me. So it&#39;s probably giving me something closer, but it&#39;s still giving me something likely closer to stated preferences if it brings the data from review sites or market research and not necessarily [giving me] what people would actually buy. But that is also true about the focus groups and the surveys.</p><p> <strong>Sam Ransbotham:</strong> So we think about this as a new source of signal — that there are lots of different signals out there, and it has some overlap, perhaps, with one signal. And I think that itself is fascinating, but it may also have a new signal.</p><p> <strong>Ayelet Israeli:</strong> Yeah.</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh:</strong> The other thing that I find fascinating here is that AI solutions have been trained on data, and then, when they&#39;re put in production, they are then trained on data or they get feedback from data in production, and they get更好的。 With generative AI, so much of that feedback also needs to be human-driven versus data-driven, right? Like, this is what it tells you to do. Does it resonate with you? Yes, no, etc. So it also feels like this kind of a technology, where generative AI can be a user of another generative AI&#39;s output.</p><p> So let&#39;s go to the paradigm of, look, it&#39;s replacing a human in the focus group, or we can also replace a human in a company that&#39;s a marketer dealing with a response from generative AI on, like, “How do you design a campaign为了这？”</p><p> <strong>Ayelet Israeli:</strong> Mm-hmm.</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh:</strong> And so this idea of maybe multiple generative AI agents going at each other to improve the overall quality — what do you think about that?</p><p> <strong>Ayelet Israeli:</strong> I think it&#39;s an interesting idea. But I also think that the <a href="http://john-joseph-horton.com/papers/llm_ask.pdf">evidence so far</a> suggests that you still need, at some point, at least one human in the loop …</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh:</strong> For sure.</p><p> <strong>Ayelet Israeli:</strong> ... because of all of these hallucinations, unrealistic things that come out. But certainly, if these models are getting better and better, more efficient, higher quality, then why not? As we implement these type of things in our organizations, we also need to think about how do we — I don&#39;t know if the word is exactly <em>validate</em> , but how do we ensure that the process still makes sense and that we&#39;re not just wasting everyone&#39;s time with these agents talking to each other?</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh:</strong> No, for sure.你是100%正确的。 You need humans in the loop and probably for many decades at least. But you may not need so many of them. You know, if you have some kind of an output that is supposed to be helping, let&#39;s say, a group of 20,000 customer service reps, and it&#39;s going to get better based on the feedback, based on their usage in a pilot of, let&#39;s say, three months, maybe you don&#39;t need to pilot this to 5,000 people. Maybe you could pilot it to a hundred people plus two or three different gen AI agents so that you dramatically accelerate the adoption time.</p><p> <strong>Ayelet Israeli:</strong> Yeah, that&#39;s cool.</p><p> <strong>Sam Ransbotham:</strong> Although I have to say, when I heard you saying that, Shervin, what it made me think of is when people hold a microphone too close to a speaker and we get these feedback loops — amplifying feedback loops. I do worry that if the two sources of data are too, co-aligned, we&#39;ll get squelched.</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh:</strong> That&#39;s true.</p><p> <strong>Sam Ransbotham:</strong> We won&#39;t get craziness. Skip to the back of the chapter here: Give us the answers. People are listening to this, and they&#39;re working in companies, and they have these tools available right now, not 20 years from now, like we&#39;re thinking as an academic. What should people be doing right now with these tools?</p><p> <strong>Ayelet Israeli:</strong> Play around with them. Figure out … what do you want to know about your customers? We provide in our paper a whole list of prompts of exactly how to prompt for these types of things and start getting this information. And like Shervin said earlier, what is it exactly? We&#39;re not sure, but it&#39;s a signal. There is information there that we can start finding out, right?</p><p> <strong>Sam Ransbotham:</strong> And so by playing with it, that helps people discover what information is there?</p><p> <strong>Ayelet Israeli:</strong> I think testing and discovering. But starting with a concrete question is really helpful because you will just get down so many rabbit holes. You can have these conversations forever.</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh:</strong> Ayelet Israeli, you&#39;re the only guest we&#39;ve had that has the “AI” initials, which nicely fits into <em>Me, Myself, and Ayelet Israeli</em> , which is <em>Me, Myself, and Myself</em> .</p><p> <strong>Ayelet Israeli:</strong> [Laughs.]</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh:</strong> But tell us more about yourself and your background and how you ended up where you are and what got you interested in all this stuff.</p><p> <strong>Ayelet Israeli:</strong> Sure. I&#39;m originally — as my last name might indicate — I&#39;m originally from Israel. Israel is known to be “ <a href="https://www.cfr.org/book/start-nation">Startup Nation</a> .” And when I came through to think about what I want to study in university, there was a special program that was geared toward improving Startup Nation by giving people kind of managerial tools. So it was a bachelor&#39;s in computer science and an MBA combined program in five years.</p><p> And I started doing that, and I like computer science. I actually majored in finance and marketing, but I especially was interested in marketing and, particularly, making sense of a lot of data in this context that is so kind of fun and applied. And then I decided to get a Ph.D.在营销方面。</p><p> Over the years, I figured that consumer products or things around customers and transactions are interesting to me. It&#39;s just a fascinating world. You have a lot of data around that because as we move more to online and digital, we can see more and more data. And then the question is, “How can we actually leverage that data more efficiently and also in a responsible manner?” which a part of my research is about as well.</p><p> <strong>Sam Ransbotham:</strong> So we have a segment where we&#39;ll ask you a series of rapid-fire questions to put you on the spot. Just answer the first thing that comes to your mind.</p><p> <strong>Ayelet Israeli:</strong> OK.</p><p> <strong>Sam Ransbotham:</strong> What&#39;s the biggest opportunity for artificial intelligence right now?</p><p> <strong>Ayelet Israeli:</strong> Biggest opportunity. This is not rapid.</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh:</strong> Next question.</p><p> <strong>Ayelet Israeli:</strong> Yeah, next question.</p><p> <strong>Sam Ransbotham:</strong> Oh, OK.</p><p> <strong>Ayelet Israeli:</strong> I&#39;ll think about it.</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh:</strong> Pass.</p><p> <strong>Sam Ransbotham:</strong> Pass. What&#39;s the biggest misconception that you think people have about artificial intelligence right now?</p><p> <strong>Ayelet Israeli:</strong> I tend to be around people that work in this and understand this, that it is just a model, but a lot of people still don&#39;t and still envision robots and this magical thing that happens. And that&#39;s why I like to explain very clearly, “Oh, it&#39;s predicting the likelihood of the next word and choosing them on distribution, and that&#39;s all that is happening.” So I think we&#39;re still maybe not as bad as it used to be 10 years ago, but it&#39;s still this magical, artificial thing that happens, and it&#39;s not. It&#39;s still magical, I guess.</p><p> <strong>Sam Ransbotham:</strong> It&#39;s pretty amazing — or can be. What was the first career that you wanted?</p><p> <strong>Ayelet Israeli:</strong> I don&#39;t know. In Israel, you go into the military. I was in the military; I was a lieutenant in intelligence. I don&#39;t think it&#39;s a career I necessarily wanted. It&#39;s something I did.</p><p> <strong>Sam Ransbotham:</strong> There&#39;s a lot of discussion and excitement about artificial intelligence. Where are people overusing it? Where are people using it where it doesn&#39;t apply?</p><p> <strong>Ayelet Israeli:</strong> I think one of the challenges I&#39;ve seen is actually using it to ask it factual questions, because that&#39;s not what it&#39;s about. It&#39;s not a truth-finding mechanism, and that&#39;s just a wrong usage.</p><p> <strong>Sam Ransbotham:</strong> OK. Is there something that you wish that artificial intelligence could do right now that it can&#39;t do? What&#39;s the next exciting thing? What announcement tomorrow would make you happy?</p><p> <strong>Ayelet Israeli:</strong> I&#39;ll take that question slightly differently. I think what excites me about AI in terms of my research on responsible use of data and algorithmic bias is that, yes, a lot of people have shown that AI can generate biased outcomes. We also have known for many years that humans generate biased outcomes. And what excites me about AI is that it&#39;s much easier to fix biased outcomes by a machine and to generate processes that will eliminate bias, and it&#39;s so much more difficult with humans. And that&#39;s something that I&#39;m really excited about.</p><p> <strong>Sam Ransbotham:</strong> I love that point because we&#39;ve got all this bias and misogyny in our world, not by the machines. The machines are not the people who put us in this situation in the first place. And the fact that they maybe do a little bit of that at the beginning, before we&#39;ve trained them, we shouldn&#39;t just throw them out for starting down that path, because we can adjust the weights in models. We can give feedback to models to improve those in a way that we can&#39;t with bazillions of people.</p><p> <strong>Ayelet Israeli:</strong> Right.</p><p> <strong>Sam Ransbotham:</strong> So I think that&#39;s a huge point.</p><p> <strong>Ayelet Israeli:</strong> And we&#39;ve seen the first models of gen AI images. If you say “doctor,” we&#39;re only [seeing] photos of men or things like that. And over time, this has improved a lot. So that&#39;s really exciting, right? We can try to think about how we fix some societal problems using these things because, yes, machines can be manipulated more easily than humans. Of course, that&#39;s a risk, but that&#39;s for some sci-fi podcast, not for this one.</p><p> <strong>Sam Ransbotham:</strong> The example of the doctor in the image is spot-on because I think so many people were fascinated by how accurate these models are because they felt right. They confirmed our stereotypes. You ask for this image, and it gives you exactly what you think of as that image, but that&#39;s just feeding into the problem again. And that&#39;s going to perpetuate it if we don&#39;t [stop it]. But, like you say, there has been improvement there.</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh:</strong> Ayelet, thank you so much. This has been really insightful and quite interesting. Thank you for being on the show.</p><p> <strong>Ayelet Israeli:</strong> Thank you so much for having me.这很有趣。</p><p> <strong>Sam Ransbotham:</strong> Thanks for joining us today. On our next episode, Shervin and I speak with Miqdad Jaffer, chief product officer at Shopify. Before you do your holiday shopping, please join us to learn how little bits of AI everywhere can add up to big value for all of us.</p><p> <strong>Allison Ryder:</strong> Thanks for listening to <cite>Me, Myself, and AI</cite> . We believe, like you, that the conversation about AI implementation doesn&#39;t start and stop with this podcast. That&#39;s why we&#39;ve created a group on LinkedIn specifically for listeners like you. It&#39;s called AI for Leaders, and if you join us, you can chat with show creators and hosts, ask your own questions, share your insights, and gain access to valuable resources about AI implementation from <cite>MIT SMR</cite> and BCG. You can access it by visiting <a href="https://mitsmr.com/AIforLeaders">mitsmr.com/AIforLeaders</a> . We&#39;ll put that link in the show notes, and we hope to see you there.</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/audio/marketing-with-generative-ai-harvard-business-schools-ayelet-israeli/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>更智能的 KPI 治理</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/article/governance-for-smarter-kpis/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/governance-for-smarter-kpis/#respond</comments><pubDate> Mon, 06 Nov 2023 12:00:46 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[David Kiron, Michael Schrage, François Candelon, Shervin Khodabandeh, and Michael Chu. <p class="mt20"><strong>David Kiron</strong> is the editorial director, research, of <cite>MIT Sloan Management Review</cite> and program lead for its <a href="https://sloanreview.mit.edu/big-ideas/">Big Ideas research initiatives</a> .</p><p class="mt20"> <strong>Michael Schrage</strong> is a research fellow with the MIT Sloan School of Management&#39;s Initiative on the Digital Economy. His research, writing, and advisory work focuses on the behavioral economics of digital media, models, and metrics as strategic resources for managing innovation opportunity and risk.</p><p class="mt20"> <strong>François Candelon</strong> is a senior partner and managing director at Boston Consulting Group (BCG) and the global director of the BCG Henderson Institute, where his research focuses on the impact of technologies on business and society. He can be contacted at <a href= "mailto:candelon.francois@bcg.com">candelon.francois@bcg.com</a> .</p><p class="mt20"> <strong>Shervin Khodabandeh</strong> is a senior partner and managing director at BCG and the coleader of BCG&#39;s AI business in North America. He is a leader in BCG X and has over 20 years of experience driving business impact from AI and digital. He can be contacted at <a href="mailto:shervin@bcg.com">shervin@bcg.com</a> .</p><p class="mt20"> <strong>Michael Chu</strong> is a partner and associate director at BCG, where he focuses on applying AI and machine learning to business problems in commercial functions, including optimizing pricing, promotions, sales, and marketing. He can be reached at <a href= "mailto:chu.michael@bcg.com">chu.michael@bcg.com</a> .</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Analytics & Performance]]></category><category><![CDATA[Analytics Strategy]]></category><category><![CDATA[Artificial Intelligence]]></category><category><![CDATA[Data & Analytics]]></category><category><![CDATA[IT Governance]]></category><category><![CDATA[Metrics]]></category><category><![CDATA[Trust]]></category><category><![CDATA[AI & Machine Learning]]></category><category><![CDATA[Data, AI, & Machine Learning]]></category><category><![CDATA[Strategy]]></category><category><![CDATA[Artificial Intelligence and Business Strategy]]></category><description><![CDATA[About the Research This article series presents findings from the seventh annual global research study on artificial intelligence and business strategy by MIT Sloan Management Review and Boston Consulting Group. In spring 2023, we fielded a global survey and subsequently analyzed records from 3,043 respondents representing more than 25 industries and 100 countries. We also [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/10/AI-BusinessStrategy_Article04_1290x860.jpg" alt="" /><br /></figure><aside class="callout-info"><h4>关于研究</h4><p>This article series presents findings from the seventh annual global research study on artificial intelligence and business strategy by <em>MIT Sloan Management Review</em> and Boston Consulting Group. In spring 2023, we fielded a global survey and subsequently analyzed records from 3,043 respondents representing more than 25 industries and 100 countries. We also interviewed 17 executives leading AI initiatives in a broad range of companies and industries, including financial services, media and entertainment, retail, travel and transportation, and life sciences.</p><p> Our research examines how managers and leaders use AI to enhance strategic measurement to advance strategic outcomes. It explores how organizations have adapted — and even generated new — KPIs with AI to define and deliver measurably better performance.</p></aside><p> Without adaptation and refinement, static business metrics create two types of strategic risk. One is encouraging performance on the wrong measures. The 2008 global economic crisis, for example, was triggered in part by banks&#39; dependence on a then widely used metric: value at risk, which measures potential portfolio losses in normal market conditions at a single point in time. Financial institutions did not adjust this measure as riskier subprime mortgages and securitized default swaps became a larger part of their portfolios. Guided by a metric that severely underestimated potential losses — in some cases, by orders of magnitude — many financial institutions went bankrupt or suffered significant losses.</p><p></p><p> Opportunity costs represent another risk from static key performance metrics. Our research persuasively demonstrates that companies deliberately using artificial intelligence to design and create more dynamic KPIs enjoy greater situational awareness, stronger ties between operations and strategic outcomes, and improved results overall. <a id="reflink1" class="reflink" href="#ref1">1</a> These <em>smart</em> KPIs reflect deeper understandings of performance drivers and produce more reliable predictions about future outcomes than comparable KPIs not informed by AI. (See “Three Types of Smart KPIs.”) A “set them and forget them” approach to key metrics is neither desirable nor sustainable in volatile and fast-changing markets.</p><div class="callout-highlight callout-simple"><aside class="l-content-wrap"><article><h4> Three Types of Smart KPIs</h4><p class="caption"><table id="chart1" class="chart-grouped-rows no-mobile"><thead><tr><th> Type of KPI</th><th>描述</th><th>好处</th><th>例子</th></tr></thead><tbody><tr><td><ul><p><strong>Smart Descriptive KPIs</strong></ul></p></td><td><ul><p> Synthesize historical and current data to deliver insights on <em>what happened</em> or <em>what is happening</em> .</ul></p></td><td><ul><p> Provide a deeper understanding of performance gaps and their causes.</ul></p></td><td><ul><p> Sanofi&#39;s “snackable AI” tool boosts situational awareness by revealing critical interdependencies among different KPIs.</ul></p></td></tr><tr><td><ul><p> <strong>Smart Predictive KPIs</strong></ul></p></td><td><ul><p> Anticipate future performance, producing reliable leading indicators. Provide visibility into potential outcomes. Identify patterns that other techniques or humans cannot, allowing them to draw on a richer range of potentially counterintuitive patterns.</ul></p></td><td><ul><p> Enable preemptive actions in order to mitigate risks or leverage opportunities.</ul></p></td><td><ul><p> General Electric has transformed its KPIs to focus on leading indicators and is using AI to analyze order pipelines by comparing orders against the installed base of products and services, helping to accurately identify opportunities to increase future orders and drive stronger revenue and margins.</ul></p></td></tr><tr><td><ul><p> <strong>Smart Prescriptive KPIs</strong></ul></p></td><td><ul><p> Use AI to recommend actions that optimize performance.</ul></p></td><td><ul><p> Indicate performance gaps and suggest corrective measures.</ul></p></td><td><ul><p> Sanofi&#39;s smart KPIs align operations and sales by recommending adjustments to sales KPIs based on supply chain performance. </ul></p></td></tr></tbody></table><p><!--IMAGE FALLBACK FOR MOBILE BELOW --></p><p><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/11/AI-BusinessStrategy_Article04_Table.png" alt="Three Types of Smart KPIs" class="no-desktop" /></p><p class="attribution"> Source: D. Kiron, M. Schrage, F. Candelon, et al., “ <a href="https://sloanreview.mit.edu/article/strategic-alignment-with-ai-and-smart-kpis/">Strategic Alignment With AI and Smart KPIs</a> ,” <span style="font-style:normal">MIT Sloan Management Review</span> , Sept. 5, 2023.</p></article></aside></div><p> It takes effective governance to ensure that KPIs evolve, remain aligned with strategic aspirations, and are trusted by workers and managers alike. As AI-infused workflows and processes colonize and expand business capabilities, leaders need to update and upgrade their key performance indicators to keep up. From Schneider Electric to Walmart to Maersk, we see strategists, technologists, and business leaders working together to refine and enhance KPIs to ensure their alignment with evolving organizational goals.</p><p> Among these companies, responsibility for making KPIs more predictive, dynamic, and insightful extends beyond strategists and business leaders. They encourage technologists to make a material contribution to the formulation, organization, and prioritization of KPIs. That&#39;s a big change from the way companies have traditionally established and updated KPIs.</p><p> As Schneider Electric chief governance officer and secretary general Hervé Coureil observes, “When processes are digitized, they start to produce &#39;exhaust data&#39; that can be turned into relevant telemetry metrics, providing insights on process behaviors, defects, etc. Secondly, digital transformation triggers significant decisions and investments — portfolio and investment choices, business model implementation, new systems and infrastructure — and therefore, there is a need to measure the impact of those decisions as well as the effectiveness of the various programs that comprise the transformation.”</p><p></p><p> Developing such measures depends on more than executive judgment, intuition, and experience. Transforming static, legacy performance metrics into smarter, more dynamic KPIs demands a greater role for data, analytics, and AI. We suggest that leaders adopt a three-pronged approach to governing the development and use of AI-driven KPIs and, more broadly, their strategic measurement systems. This governance approach rests on three factors:</p><ol><li> A solid data foundation with responsible data and analytics practices.</li><li> Organizational structures with responsibility and accountability for evolving KPIs.</li><li> Trust in KPIs trained to adapt to and learn from changes in circumstances.</li></ol><h3> Governance of Smart KPI Development: Get Your Data in Order</h3><p> Effective KPI governance requires effective data governance. Every organization participating in our research emphasized data quality and discipline as the technical enabler for its AI-driven KPI initiatives. Most legacy IT and database systems, however, aren&#39;t configured to generate or make accessible the quality data necessary for measuring or defining smart KPIs.</p><p> Pierre-Yves Calloc&#39;h, the chief digital officer at Pernod Ricard, recalls that the spirits giant realized it needed three years&#39; worth of weekly consumer sales data to enable meaningful AI interventions. A preliminary review revealed huge gaps. “When we started, we had almost no data governance,” says Calloc&#39;h. “Almost 80% of the data we needed wasn&#39;t there because it was mainly external data. Our statistical experience is that you need weekly data; if you have monthly data, it doesn&#39;t work, so you need to source the information manually. We even called it &#39;archeology&#39; because of the level of effort needed, even going into old PowerPoint and Excel files in mailboxes. In addition, you need a strong business case for the project, because without clear benefits in mind, people will not invest the time.” Essentially, the business case for AI-powered KPIs could not be made without technically reliable and robust governance that transformed data <em>archaeology</em> into data <em>architecture</em> .</p><p> Jon Francis, General Motors&#39; chief data and analytics officer, who previously oversaw Starbucks&#39;s digital transformation, echoed Calloc&#39;h&#39;s observations. “It&#39;s actually really hard to just create a KPI because of the underlying data challenges,” he says. “It takes all of your effort, usually, to create the KPI and report on it.” Poor data and metadata governance undermines an organization&#39;s ability to develop the right metrics. Francis notes that technology systems are often just “spooling data that&#39;s not defined or useable” and, as a result, “you end up with these data dumping grounds.” He candidly observes that for most organizations, the generation of data from production systems is an afterthought.</p><p> Effective KPI governance remains contingent upon a company&#39;s technological capabilities to harness data: It demands diligent data governance, a structured approach to analytics management, and a path for technologists and business unit leaders to collaborate on developing optimal KPIs on an ongoing basis.</p><p></p><h3> Embedding Governance in Teams or Functions</h3><p> Our research finds top management rethinking how to develop and continuously improve their key performance measures and metrics. While approaches vary, a common theme among interviewed executives is choosing to locate responsibility for transforming KPIs in a specific team or group of teams.</p><p> At Schneider Electric, leadership came to recognize that the company&#39;s legacy metrics could become incompatible with its aspirations to strategically collaborate and innovate with its global customers. Coureil helped sponsor the creation of a Performance Management Office within the company&#39;s data team to oversee performance measurement. The office was deliberately positioned in the governance team to ensure a neutral cross-functional perspective.</p><p> The Performance Management Office helped top management transform their portfolio of KPIs and align them with operations. It also pushed the businesses to become far more data-driven and aware of the links between improvement against a given performance metric and enhanced outcomes. “Measurement has been very core for us,” adds Coureil. “We actually tried to make metrics a complete, integral part of our digital transformation, as opposed to an afterthought.”</p><p> What&#39;s the desired outcome of a given KPI? “It&#39;s an ontology or taxonomy question at some point: What behaviors are you looking for?” asks Coureil. “I think people put a lot of things in the KPI basket, and we&#39;ve spent a lot of time trying to be extremely clear about what we&#39;re looking at: What is the desired outcome? It looks very simple, but it is not that simple, actually … being extremely sharp on what the desired outcome of a given KPI is.” That&#39;s why having a performance management office is proving to be essential to strategically coherent and consistent KPI governance, Coureil says.</p><p> Instead of using a performance management office, DBS Bank governs KPI development through cross-functional teams that create value maps linking customer journeys to desired outcomes. The Singapore-based financial services leader revisited its operating model to reflect the fact that using smarter KPIs could measurably improve outcomes for both the business and its customers. “Over the past three years, we moved to something we call a data-driven operating model,” says group chief analytics officer and managing director Sameer Gupta.</p><p> At the heart of the model are cross-functional squads. Representatives from various functions, such as product, risk, data, marketing, call center, and human resources, form a squad, Gupta explains. Every squad member is then aligned on the same set of outcomes mapped to four categories: customer experience, employee experience, profitability, and risk.</p><p> The factors driving performance on each outcome are represented in a value map that connects performance metrics with the four types of outcomes. Each squad is responsible for identifying and optimizing these factors. “The squads look at optimizing those drivers,” says Gupta. “We look at many things to optimize those drivers: experimentation, data, customer immersion, AI, machine learning — all kinds of tools to try and continuously optimize in coordination and consultation with control towers and management dashboards.”</p><p> The result, Gupta notes, is not just greater data-driven operational efficiencies and effectiveness but KPIs that expand the boundaries of the DBS client and customer experience. Revisiting processes for KPI governance have led to both better KPIs and better KPI outcomes.</p><p> While the specific approaches vary, most leaders we spoke with are in the early stages of building governance structures to help make their KPIs more intelligent, detailed, and predictive.</p><h3> Effective KPI Governance Is Based on Trust</h3><p> While these technological and organizational investments in KPI governance are crucial to enhancing KPIs, our research suggests that their practical value to teams is contingent upon people&#39;s willingness to trust them. During Schneider Electric&#39;s digital transformation efforts, Coureil recognized that “one of the changes, versus a more traditional way of doing business, is that you don&#39;t build your dashboard anymore. Somebody else does it for you. So you have to trust those metrics.”</p><p> Anecdotal evidence indicates that establishing trust in AI-sourced metrics can be challenging.</p><p> At Maersk, for instance, the long-held assumption was that getting a vessel out of port and on its way to the next one as quickly as possible was ideal. A digital twin simulation, however, showed that being on time was better than being early: With an end-to-end connected schedule, as is also the situation for commercial airlines, the port that a vessel is heading to next can&#39;t adjust its schedule to immediately accommodate earlier arrivals. In other words, “faster isn&#39;t better” was a counterintuitive assertion from the data team, and it was only after the on-time approach was put into practice that the front-line operators — and even those at the most senior levels managing the entire terminal — were finally convinced.</p><p> Cultivating the trust necessary to develop and use dynamic, AI-enhanced KPIs is a critical leadership and governance challenge. Developing data-savvy managers who are receptive to developing and embracing AI-driven KPIs is a significant part of that challenge. At one media organization, an executive interviewee noted that she&#39;d had a hard time persuading her superiors to look at KPIs and make decisions based on data. Their usual retort was that executives are “paid millions for their gut instincts” — in other words, experience and intuition were valued over data-driven insight.</p><p></p><p> Building a data-oriented management community is one way to create trust among the leaders using enhanced KPIs. At Sanofi, the most senior 150 leaders, representing various functions and businesses, are being trained in boot camps to become more data-centric and to seek out more information before making decisions. As chief digital officer Emmanuel Frenehard says, “Our goal as part of our cultural change is that these 150 people, when they leave the boot camp, are far more inclined to adopt that data-centric view and better understand the potential of AI for us 。 We are making sure that the core of our leadership is trained on how to use the next generation of AI-driven KPIs.”</p><h3>进一步的考虑</h3><p>To ensure that their AI-enabled smart KPIs are setting them up for strategic success, leaders must prioritize the technological, organizational, and cultural dimensions of KPI governance discussed above. As they begin to do so, these related considerations should be top of mind.</p><p> <strong>Establish a steering committee to guide continuous improvement.</strong> Transforming legacy KPIs into enhanced KPIs demands regular experimentation to ensure that key performance is focused on the right outcomes. Determining where this experimentation happens, who does it, and how often are critical leadership and governance decision points. Is it in a central team, like a performance office, or is it more widely distributed? Should certain KPIs be revisited and reviewed more frequently than others? Who has decision rights when changing KPIs changes accountability? There are no one-size-fits-all answers to these questions. Leaders need flexible processes to effectively govern KPIs that might be siloed or cross-functional. We suggest establishing a cross-functional KPI steering committee with business and technical expertise to elicit necessary input and buy-in from relevant stakeholders.</p><p> <strong>Oversee investment in capabilities to optimize groups of KPIs.</strong> Does your company have the capability to assess whether its KPIs are good enough or fully optimized? Our research suggests that AI can play a valuable role in assessing KPI quality, prioritizing KPIs, and addressing trade-offs among them. AI can help determine, for example, under what conditions customer-centricity imperatives should take priority over improving operational efficiencies, or when to prioritize revenue considerations over market share investments. Integrating AI into the process for developing, setting, and prioritizing KPIs can be a disruptive change for managers who are accustomed to making these decisions themselves. To preempt or address such disruptions requires organizational, technological, and cultural investments.</p><p> <strong>Govern KPIs like assets, not tracking tools.</strong> Enhanced KPIs can redefine key performance, not just track it: That makes KPIs, and the capability to enhance them, valuable assets. As with other assets, KPIs can depreciate with time or inattention. Governing KPIs like assets, not tracking tools, ensures that they become more valuable, insightful, and predictive over time. Given a wide variety of asset management frameworks, effective governance means choosing the appropriate asset management framework for KPI assets, including relevant, underlying data assets. Some companies are already beginning to explore using KPIs for KPIs to ensure that the value of their KPI assets consistently improves.</p><p> <strong>Elevate KPI oversight.</strong> As KPIs become more intelligent and more effective proxies for corporate strategy, it becomes more important for boards to be involved with governing KPI development and use. To be sure, developing and using KPIs are management functions. However, boards sign off on strategies that KPIs both embody and inform. Signing off on strategy but not the company&#39;s approach to developing KPIs is short-sighted and can undermine strategic aspirations. Engage the board directly in efforts to develop organizational capabilities for enhancing KPIs. Investing in enhanced KPIs is just as strategically relevant as investing in improving performance itself.</p><p></p><h3>结论</h3><p>Our three-pronged approach to governing the development and use of KPIs expands on the idea that AI can transform KPIs into strategic assets that do more than track performance. They serve as a GPS for the organization, delivering greater foresight and a deeper understanding of interdependencies among key performance drivers.</p><p> Making the transition to AI-enhanced KPIs is not an incremental shift. It is a dramatic change from exclusively human, top-down approaches to setting and refining KPIs. Organizations that have made this transition are putting technology in the (KPI development) loop.</p><p> In the future, KPIs will no longer be passive tools for measurement but active agents for empowering decision makers. Ongoing innovation using generative AI promises to expand the purpose, power, and potential of smart KPIs. Holding conversations with chat-enabled smart KPIs, for instance, is already a goal for several of the executives we interviewed. With proper governance, empowering smart KPIs will empower strategists and managers alike.</p><p> <em>Editor&#39;s note: The authors would like to thank Gaurav Jha, David Zuluaga Martínez, Allison Ryder, and Barbara Spindel for their contributions to this article.</em></p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/governance-for-smarter-kpis/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item></channel></rss>