<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"><channel><title>麻省理工学院斯隆管理评论</title><atom:link href="http://sloanreview.mit.edu/feed/" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><link/> https://sloanreview.mit.edu<description>可持续创新</description><lastbuilddate>2023 年 12 月 20 日星期三 12:00:07 +0000</lastbuilddate><language> en-US</language><sy:updateperiod>每小时</sy:updateperiod><sy:updatefrequency>1</sy:updatefrequency><generator> https://wordpress.org/?v=6.4.2</generator><item><title>为您的董事会增添网络安全专业知识</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/article/adding-cybersecurity-expertise-to-your-board/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/adding-cybersecurity-expertise-to-your-board/#respond</comments><pubDate> Wed, 20 Dec 2023 12:00:07 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Chon Abraham, Sasha Cohen O’Connell, Iria Giuffrida, and Ronald R. Sims. <p>Chon Abraham 是威廉玛丽梅森商学院运营和信息系统管理领域的曼斯菲尔德商学（信息系统）教授。萨莎·科恩·奥康奈尔 (Sasha Cohen O&#39;Connell) 是美利坚大学公共事务学院司法、法律和犯罪学系的高级教授讲师和常驻行政人员。 Iria Giuffrida 是威廉玛丽法学院的法律实践教授兼学术和教职事务副院长。罗纳德·R·西姆斯 (Ronald R. Sims) 是威廉玛丽梅森商学院的弗洛伊德·杜威·戈特瓦尔德 (Floyd Dewey Gottwald) 工商管理名誉教授。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Boards and Governance]]></category><category><![CDATA[Cybersecurity]]></category><category><![CDATA[Boards & Corporate Governance]]></category><category><![CDATA[IT Governance & Leadership]]></category><category><![CDATA[Leadership Skills]]></category><category><![CDATA[Managing Technology]]></category><category><![CDATA[Security & Privacy]]></category><description><![CDATA[Carolyn Geason-Beissel/MIT SMR &#124; Getty Images The Research This article draws on the authors’ experiences consulting with boards and senior cybersecurity personnel, discussions at the 2023 Women in Cybersecurity Conference, and targeted interviews with 15 CISOs serving as board members for public and private organizations across various sectors. Against a backdrop of persistent cyberattacks, and [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/12/Abraham-Cybersecurity-1290x860-1.jpg" alt="" /><figcaption><p class="attribution">卡洛琳·吉森-贝塞尔/麻省理工学院 SMR |盖蒂图片社</p></figcaption></figure><aside class="callout-info"><h4>这个调查</h4><p>本文借鉴了作者与董事会和高级网络安全人员进行咨询的经验、2023 年网络安全女性会议上的讨论以及对担任各行业公共和私营组织董事会成员的 15 名 CISO 的有针对性的采访。</p></aside><p>在网络攻击持续存在的背景下，在新法规的推动下，企业董事会正在努力建立更好的能力来监督网络安全风险管理。 <a id="reflink1" class="reflink" href="#ref1">1</a>虽然这对于健康的公司治理来说是个好消息，但对于寻求物色和招聘具有适当技能、经验和人脉的新董事的公司来说，它提出了直接的挑战。</p><p>鉴于网络安全风险的重要性，早就应该更多地关注这一领域的董事会技能和组成。普华永道 2023 年年度公司董事调查的受访者将网络安全风险视为对董事会的重大挑战，仅次于战略/破坏性风险，64% 的受访者表示，在过去 12 个月中，他们增加了专门讨论该主题的董事会会议时间。然而，只有 19% 的受访者表示，他们在过去一年中增加了一位具有网络安全经验的新董事会成员。 <a id="reflink2" class="reflink" href="#ref2">2</a></p><p></p><p>缺乏网络安全战略专业知识的上市公司董事会可能更容易受到网络犯罪分子的攻击，而投资者和进行尽职调查的潜在客户很快就会更加明显地发现这种风险。 2023 年 7 月，美国证券交易委员会通过了新规则，要求及时、全面地披露网络安全信息，从 2023 年 12 月 15 日之后提交的 10-K 表格开始<a id="reflink3" class="reflink" href="#ref3">。3</a>新规则要求披露如何识别和管理网络安全风险、以及管理层在实施网络安全政策和程序中的作用。公司现在需要描述董事会对网络安全威胁风险的监督以及董事会董事的网络安全专业知识水平。 <a id="reflink4" class="reflink" href="#ref4">4</a>总体而言，新规则旨在提高投资者对风险管理实践和重大网络安全事件的认识。</p><p>复杂、不断变化的网络安全风险与业务风险交织在一起，需要至少一名具有深厚技术和业务知识和经验的董事会董事的重点关注。例如，在决定使用人工智能等新兴技术来提高运营效率时，需要仔细权衡新安全风险的潜力。</p><p>大型国家卫生组织首席信息安全官 (CISO) 的经验清楚地表明，合格的董事会董事可以在多大程度上帮助推进董事会的网络实践。在接受我们采访时，一位竞争对手的前 CISO 已加入其公司董事会，他表示：“她了解这个行业，看过别人的运作方式，并且拥有丰富的商业经验。她是一个令人难以置信的资源，非常适合。”他赞扬了该董事会成员为非技术人员翻译困难概念的能力，以及她愿意向他（CISO）提出非常尖锐的问题。 “她带来的是理解、翻译和激励的知识。所有这些都确保董事会得到他们需要的东西，而我不会陷入细节之中，”他总结道。</p><p>正如示例所示，具有深厚网络安全专业知识的董事会董事可以与高级管理层和 IT 团队密切合作，并为识别漏洞、评估风险和开发解决方案提供宝贵的见解。他们还可以在监督定期安全审计、确保审查与业务目标相关的合同以了解网络安全影响以及帮助 IT 团队与其他团队（例如法律团队）一起开展事件响应工作方面发挥关键的领导作用。</p><h3>董事会网络安全策略师需要多样化的能力</h3><p>问题在于，虽然许多董事会知道他们需要聘请一位精通网络安全的董事，但他们不太清楚这个角色需要什么或需要什么经验。下面，我们将讨论董事会网络安全专家角色的关键方面以及需要寻找的资格。这些见解应该会对董事会有所帮助，因为董事会正在寻求增加对公司网络安全弹性产生积极影响的人选，并向投资者证明这些重大风险得到了妥善管理。</p><p></p><p>一名优秀的网络战略家不仅仅具备技术能力。他们拥有强大的技术知识和业务理解能力，以及沟通能力和危机管理技能。根据我们的研究，我们编制了有效增强董事会网络监督能力所需的 5 点技能框架。 （请参阅“董事会网络战略家技能星座”。）我们将依次研究其中每一项。对于每个能力领域，我们编制了一份相关资格列表。要将这些作为评估候选人的评分标准，如果候选人非常合格，则奖励 2 分；如果合格，则奖励 1 分；如果缺乏特定资格，则不得分。</p><div class="callout-highlight"><aside class="l-content-wrap"><article><h4>董事会网络战略家技能星座</h4><p class="caption">能够为改善网络安全监督做出有效贡献的董事会董事必须拥有均衡且多样化的技能和经验。 </p><p><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/12/Abraham_CyberSecurity_Fig.png" alt="董事会网络战略家技能星座" /></p><p class="attribution"></article></aside></div><h4> 1. 行业背景丰富的技术专长。</h4><p>专家委员会成员最基本的资格是了解网络安全威胁、漏洞、提高防御和弹性的技术最佳实践的具体细节。这些知识还使他们能够深入了解攻击在特定业务环境中的表现方式：攻击者想要什么，以及他们可能的目标是什么。他们还应该对跨组织边界共享网络威胁情报 (CTI) 有深入的了解。网络战略家了解及时 CTI 所提供的价值，并且应用“如果你看到什么，就说些什么”的原则（即使是对竞争对手）可以减少信息、产品和服务供应链中的连锁反应。 （毕竟，该公司可能既是该供应链中的提供者又是消费者。）</p><p>网络安全不仅涉及应对眼前的威胁，还涉及提前规划并实施以行业标准和法规为指导的预防措施，例如美国国家标准与技术研究院 (NIST)、国际标准化组织 (ISO)、互联网安全中心以及网络安全和基础设施安全局。 <a id="reflink5" class="reflink" href="#ref5">5</a>此类框架和法规为创建安全系统提供了全球公认的指南，熟悉它们是该领域技术能力的重要组成部分。网络战略家还应该充分掌握与组织特定行业相关的标准。</p><p>评估候选人的技术经验，以证明他们有能力为战略决策提供建议。查找以下内容：</p><ul><li>需要熟悉基本网络安全技能和工具的职位（例如 CISO、CTO、CIO、首席数据官或安全经理）。</li><li>拥有参与网络安全技术标准、政府政策或咨询工作组（例如 NIST、ISO 27001 或 IANS Research）的经验。</li><li>教育（例如网络安全、计算机科学或信息系统的学士到高级学位）。</li><li>认证技术培训和认证，例如认证信息安全经理 (CISM) 或认证信息系统安全专家 (CISSP)。</li></ul><h4> 2. 商业头脑，包括风险管理。</h4><p>将网络安全目标与更广泛的业务目标保持一致需要对降低实现这些目标的风险进行战略思考。例如，网络战略家可以识别和评估与整合从并购中获得的企业技术相关的前景和风险。</p><p>正如一家科技公司的首席执行官对我们所说：“我们需要一个懂业务的人。 ......他们必须能够了解非网络董事会成员的运营和底线财务风险。”</p><p>网络战略家应该对战略业务目标有透彻的了解，并能够阐明网络安全资产如何帮助实现这些目标。此外，了解和评估潜在网络事件的“爆炸半径”的能力（特别是它们如何波及公司的整个价值链）至关重要。</p><p></p><p>鉴于网络安全专业人士在高管和最高管理层级别上相对占优势，许多候选人可能缺乏更广泛的业务经验。然而，他们可以通过众多重点培训计划之一为晋升为董事做好准备。</p><p>通过寻找以下内容来评估候选人与网络安全相关的商业头脑：</p><ul><li>了解国内外与数据隐私和违规保护相关的法律法规，例如欧盟的《通用数据保护条例》和《加州消费者隐私法》。</li><li>具有管理网络安全投资和预算的能力。</li><li>例如，由全国企业董事协会加速计划或经过认证的学术机构计划提供的董事培训和认证。</li></ul><p></p><h4> 3. 利益相关群体之间的有效沟通。</h4><p>网络战略家的沟通技巧可能对于帮助董事会了解网络风险的重要性及其潜在的财务、法律和声誉后果至关重要。正如一位 CISO 和董事会成员向我们所说的那样，董事会中没有人真正理解拥有 200 多个未修补的漏洞意味着什么，但他们确实理解如果这些漏洞得不到解决，承担 4 亿美元的总责任意味着什么。专家委员会成员应该能够在首席财务官和总法律顾问的帮助下提供此类背景信息。</p><p>有影响力的网络战略家的沟通是双向的——代表技术团队与董事会沟通，以及代表董事会与网络安全人员或其他技术人员沟通。沿着这些思路，网络战略家应该指导 CIO、CISO 和其他人并建立信任，以便他们能够有效地用非技术术语解释相关网络安全问题，并轻松地与董事会共享信息或回答问题。促进这种类型的沟通有助于促进一种文化，使 CISO 有信心向董事会提出明确的要求，并提供支持这些要求所需的详细信息。</p><p>通过考虑以下因素来评估候选人与技术和业务利益相关者沟通的能力：</p><ul><li>对跨行业和公司类型的高级管理人员进行网络安全风险教育的经验丰富。</li><li>拥有使用信息风险因素分析等模型来量化网络安全风险以支持战略决策的经验。</li><li>拥有指导安全人员进行管理沟通的经验。</li></ul><h4> 4. 网络安全社区的强大网络。</h4><p>对于董事会中有效的网络安全专家来说，与同样关注这些风险的研究和政府领域的同行和主要利益相关者建立牢固的联系至关重要。维护强大的网络是敏锐扫描不断变化的威胁环境并利用这些见解为战略业务决策提供信息的能力的关键，因为许多有用的信息是由可信联系人共享的。</p><p> “你必须在生态系统中拥有良好的声誉，能够利用你获得的情报并提供良好的情报，”一位 CISO 和资深董事会成员告诉我们。 “我可以去找其他公司的同事，了解他们认为什么是公司的首要任务。我总是了解来自 Google 聊天、博客和专业威胁情报团体的最新信息，而且我与当地的 FBI 有着良好的关系。我积极主动地获取有关可能存在威胁的情报。然后我就可以确定我认为董事会需要听到的内容。”</p><p>网络战略家应该密切关注其紧密的同行圈子，即使是那些被视为竞争对手的人（不过，为了避免引发反垄断担忧，在后一种情况下，网络战略家应该咨询该组织的法律顾问）。他们知道成为第一批向生态系统贡献威胁信息的人的价值，因为它建立了相互共享此类情报的关系。他们还应与相关财团和公共部门当局合作，以预测邪恶活动并及时了解行业标准和报告要求。</p><p>如果董事沉默寡言，董事会的网络安全专家可能需要倡导在公司外部共享信息，并解释共享 CTI 如何使整个社区受益，特别是公司自己对他人 CTI 的访问。</p><p>通过询问以下问题来评估候选人网络的深度和广度：</p><ul><li>参与公共/私人网络威胁情报联盟（例如信息共享和分析中心（ISAC））的经验程度。</li><li>与其他专业网络安全组织的参与程度。</li><li>他们的对等网络的范围。</li><li>他们在执法和威胁研究方面的接触程度。</li></ul><h4> 5、创新思维和新兴技术意识。</h4><p> “作为一名战略家，你必须密切关注行业正在发生的事情——什么是热门的，以及人们为了占领新市场而盲目实施的，”我们的一位 CISO 董事会成员消息人士告诉我们。 “所有新技术都有未知的网络影响，即使你是一家非常有远见、创新的公司的董事会成员，有时你也需要成为控制董事会的人。”他补充说，这可能意味着建议公司的安全专家对新的人工智能工具或系统重新配置进行彻底的风险分析。</p><p>网络战略家应主动了解技术的最新趋势和进步，特别是与组织行业相关的趋势和进步。这包括跟上新兴技术的步伐，以确定潜在的创新机会并了解相关风险，例如，监控量子计算的发展，预计这些发展最终将打破目前使用的数据加密方法。当提出新技术或新项目时，网络战略家应提倡评估潜在的网络安全影响。</p><p>战略家还应与运营团队密切合作，了解他们提出的涉及新兴技术的战略和举措。他们可以提供有关网络安全事务的指导和专业知识，并帮助运营部门评估其提案的潜在风险和影响。他们还了解监管要求，并了解让法律团队了解网络战略的重要性。通过合作，他们可以在创新和风险管理之间取得平衡。</p><p>通过考虑以下因素来评估候选人预测新兴技术的风险和收益的能力：</p><p></p><ul><li>能够通过与公司相关的特定新兴技术和创新领域阐明网络安全问题。</li><li>能够评估组织在运营中安全利用人工智能的能力，向高级管理层描述风险并提出缓解措施。</li><li>了解如何利用新技术来改善网络安全运营。</li><li>能够评估企业级网络架构保护方面的组织工作。</li></ul><p></p><p>通过评估通信、技术知识、业务、网络和创新这五个关键领域的网络战略董事会候选人，董事会增加了任命新董事的可能性，新董事将促进有效的讨论，就关键网络安全问题获得明智的建议，并做出深思熟虑的战略决策。但还有一个更重要的品质是不言而喻的：道德指导和行为应该成为网络战略和决策的基石，就像一般董事会成员一样。我们在本文中回顾的能力只有在坚定不移的道德原则基础上才能真正有益。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/adding-cybersecurity-expertise-to-your-board/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>关于人工智能模型和数据集，管理者应该询问哪些问题</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/article/what-managers-should-ask-about-ai-models-and-data-sets/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/what-managers-should-ask-about-ai-models-and-data-sets/#respond</comments><pubDate> Tue, 19 Dec 2023 18:00:42 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Roger W. Hoerl and Thomas C. Redman. <p>Roger W. Hoerl 是纽约州斯克内克塔迪联合学院的 Brate-Peschel 统计学教授，与 Ronald D. Snee 合着了<a href="https://www.pearson.com/en-us/subject-catalog/p/leading-holistic-improvement-with-lean-six-sigma-20/P200000000618/9780134288888"><cite>《Leading Holistic Improvement With Lean Six Sigma 2.0》</cite></a>第二版。 （皮尔逊金融时报出版社，2018 年）。 Thomas C. Redman 是<a href="http://dataqualitysolutions.com/">Data Quality Solutions</a>总裁，也是<a href="https://www.koganpage.com/hr-learning-development/people-and-data-9781398610828"><cite>《People and Data: Uniteding to Transform Your Organization》</cite></a> （KoganPage，2023 年）一书的作者。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Artificial Intelligence]]></category><category><![CDATA[Data Science]]></category><category><![CDATA[Data Strategy]]></category><category><![CDATA[AI & Machine Learning]]></category><category><![CDATA[Data & Data Culture]]></category><category><![CDATA[Data, AI, & Machine Learning]]></category><description><![CDATA[Alice Mollon/Ikon Images The power of AI and the machine learning models on which it is based continue to reshape the rules of business. However, too many AI projects are failing — often after deployment, which is especially costly and embarrassing. Just ask Amazon about its facial recognition fiascos, or Microsoft about its blunders with [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/12/Redman_AI_Model-1290x860-1.jpg" alt="" /><figcaption><p class="attribution">艾丽丝·莫伦/Ikon Images</p></figcaption></figure><p>人工智能及其所基于的机器学习模型的力量继续重塑商业规则。然而，太多的人工智能项目都失败了——通常是在部署之后，这是特别昂贵和令人尴尬的。只要问问亚马逊关于其<a href="https://www.media.mit.edu/articles/face-recognition-researcher-fights-amazon-over-biased-ai/">面部识别的惨败</a>，或者微软关于其<a href="https://www.zdnet.com/article/microsoft-and-the-learnings-from-its-failed-tay-artificial-intelligence-bot/">Tay 聊天机器人</a>的错误即可。数据科学家常常将此类故障视为个体异常，而不去寻找有助于预防未来故障的模式。今天的高级业务经理有权力和责任来防止部署后的失败。但要做到这一点，他们必须更多地了解数据集和数据模型，以便向人工智能模型开发人员提出正确的问题并评估答案。</p><p>也许您在想，“但是数据科学家不是训练有素的吗？”当今数据科学家的绝大多数培训都集中在机器学习的机制上，而不是其局限性。这使得数据科学家无法预防或正确诊断人工智能模型故障。人工智能开发人员必须衡量模型适应未来并超越其训练数据集限制的能力——他们称之为<em>泛化性的</em>概念。如今，这个概念的定义不明确且缺乏严谨性。</p><p></p><p>分析界有句话说，模型开发人员和艺术家都有着同样的坏习惯，那就是爱上他们的模型。另一方面，数据却没有得到它所需要的关注。例如，人工智能模型开发人员很容易满足于现成的数据集，而不是寻找更适合当前问题的数据集。</p><p>高级业务经理缺乏技术学科的高级学位，更没有能力发现与人工智能模型和数据集相关的问题。然而，最终决定是否以及如何广泛部署人工智能模型的是这些企业领导者。我们本文的目标是帮助管理者更好地做到这一点，使用：</p><ul><li>提供所需上下文的框架。我们将特别介绍“正确数据”的概念。正确的数据与人工智能项目中实际使用的数据之间的不匹配可能存在风险。</li><li>在建模工作和部署之前和期间询问组织的 AI 模型开发人员的一组六个问题。</li><li>关于如何评估人工智能模型开发人员对这六个问题的回答的指南。</li></ul><h3>如何识别正确的数据：框架</h3><p>人工智能项目的成功或失败取决于它使用的数据集。为了帮助团队获得正确的数据，我们提供了如下所示的五要素框架。让我们将其分解为几个组成部分。</p><div class="callout-highlight"><aside class="l-content-wrap"><article><h4>正确的数据框架</h4><p class="caption">这个人工智能项目注定会成功吗？该框架将帮助您与人工智能模型开发人员进行更明智的讨论。确认要解决的业务问题后，确定正确的数据至关重要，如下所示。如果没有正确的数据集，您的人工智能项目将会失败。但您还需要评估相关部分：训练数据、AI 模型以及将来将应用于模型的数据。 </p><p><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/12/Redman_AI_Model_Fig.png" alt="正确的数据框架" /></p><p class="attribution"></article></aside></div><p> <strong>1. 问题和感兴趣的人群。</strong>所有优秀的数据科学都需要<a href="https://sloanreview.mit.edu/article/framing-data-science-problems-the-right-way-from-the-start/">对要解决的问题进行清晰的陈述</a>。尽管这看起来很明显，但我们发现人工智能模型开发人员通常没有对此给予足够的思考，或者团队成员对他们试图解决的问题有不同的理解。例如，相对于新的自动信用评分模型，我们的最终业务目标是什么？是为了节省时间吗？是为了取代承销商——还是仅仅为他们提供建议？目标是减少贷款错误，还是减少偏见？答案可能涉及这些目标的某种组合。还有一个细节：这一逻辑必须能够向因信用被拒绝的人解释，还是黑盒模型就足够了？这些业务问题的答案将导致不同的解决方案。</p><p> <strong>2.正确数据的概念。</strong>对数据质量基础的一个关键贡献是<a href="https://hbr.org/2022/11/bad-data-is-sapping-your-teams-productivity">适用性的概念</a>——给定的数据集是否适合或适合给定的决策、操作或分析。根据问题的不同，适用性可能有很多不同的方面，但有两个方面——“数据正确吗？”以及“这是正确的数据吗？” - 总是很重要。</p><p>在这里，我们将重点关注“这是正确的数据吗？”这个问题。因为它对于评估普遍性和防止项目失败至关重要。</p><p>要回答这个问题，管理者必须关注六个标准（有时也称为维度、特征、属性、要求或方面）：</p><ul><li>相关性/完整性：数据应该具有预测能力。在我们的信用评分示例中，年龄、逾期付款历史和收入等属性可能会有所贡献。理想情况下，包含所有此类属性（即属性集是完整的），并且排除所有误导性、无关性或非法属性。</li><li>全面性/充分代表性：两个主要问题是“数据是否充分覆盖了感兴趣的人群？”以及“是否有足够的数据来充分训练模型？”重要的是，隐私或其他问题可能要求某些数据必须被排除。</li><li>消除偏见：许多类型的偏见都可能隐藏在数据中，这个维度要求消除它们。在我们的信用评分示例中，这是一个特别值得关注的问题，并且任何时候利息问题都涉及人类。</li><li>及时性：最根本的问题是“数据必须有多新？”对于某些问题，较旧的数据可能包含难以消除的偏差。在某些应用程序中，（未来的）数据在创建后几秒钟就不再相关。</li><li>明确的定义：所有术语，包括<a href="https://www.wired.com/2010/11/1110mars-climate-observer-report/">测量单位</a>，都应明确定义。</li><li>适当的排除：在上述相关性和全面性的讨论中，我们注意到，考虑到法律、监管、道德和知识产权的考虑，一些数据应该被排除。例如，使用邮政编码可以在信用决策中替代种族，组织必须避免违反规定如何使用个人身份信息的法律。人们越来越担心在公共资源上训练的人工智能模型可能会侵犯知识产权。经理或其公司的法律团队应尽可能完整地阐明这些要求。</li></ul><p> <strong>3. 训练数据。</strong>这是指实际用于训练模型的数据——无论它实际上是正确的数据还是更容易获得的替代数据。</p><p> <strong>4.模型/算法。</strong>这是机器学习练习的结果。经过训练后，模型可以在将来使用新数据进行更新。这通常被称为“未来数据”。</p><p> <strong>5.未来数据。</strong>这是指你还没有但将来会应用到人工智能模型的数据。</p><p></p><p>如图所示，<em>正确数据的概念</em>是一切的核心。我们将其称为正确数据的<em>概念</em>，因为它更多地是关于人们<em>希望</em>数据满足的标准，而不是实际的数据集。模型开发人员应首先明确问题和感兴趣的人群。接下来，他们应该定义用于训练模型的数据应满足的标准，以解决该问题。第三，他们应该将实际获得的训练数据与这些标准进行比较。然后他们应该与未来的数据进行类似的比较。越来越大的差距或不匹配预示着麻烦。</p><p>正如我们之前提到的，开发人员很容易迷恋他们构建的模型，并且容易获得的数据和最适合业务问题的数据可能有很大不同。为了避免麻烦，业务领导者必须指导团队对正确的数据、培训数据和未来数据进行冷静、清醒的考虑。这是防止过度热情、彻头彻尾的模型傲慢和令人尴尬的人工智能项目失败的最佳防御措施。</p><p></p><h3>提出六个具有洞察力的问题</h3><p>在此背景下，我们建议管理者基于正确的数据框架，在三个关键阶段提出一系列尖锐的问题。提问应该在定义问题时开始，并持续到部署。顺便说一句，如果您需要数据科学技术词汇方面的帮助，请寻找可以在与模型开发人员的会议中为您翻译的人。一些公司甚至建立了特定的角色和小组来弥合<a href="https://sloanreview.mit.edu/article/the-rise-of-connector-roles-in-data-science/">数据科学团队和业务领导者之间的差距</a>。</p><h4>问题定义过程中要问的问题</h4><p>开发人员应该首先提出以下两个问题：</p><p> <strong>1. 假设该项目成功，您预计您开发的模型将如何以及在哪里使用？</strong></p><p><em>在答案中寻找什么：</em>这个问题旨在确定模型开发人员对业务试图解决的实际问题的掌握程度；对于感兴趣的人群，哪些内容在范围之内，哪些内容超出范围；以及开发人员打算在未来多久应用该模型。</p><p>此外，这个问题为接下来的两个问题奠定了基础。我们建议管理者对这个问题提出极高的要求。太多的数据科学努力从一开始就因为<a href="https://sloanreview.mit.edu/article/framing-data-science-problems-the-right-way-from-the-start/">未能解决问题陈述而注定失败</a>。</p><p> <strong>2. 您将如何获取满足正确数据标准的训练数据？</strong></p><p><em>在答案中寻找什么：</em>这个问题可能是最关键的。此时，模型开发人员正在预测他们可以获得哪些数据。确保开发人员已整理出正确的数据标准（使用上述六个注意事项，从相关性开始）。接下来，检查开发人员是否有可靠的计划来获取满足这些标准的数据。如果他们在这个阶段的答案不够充分，请将他们送回绘图板。</p><h4>人工智能模型开发过程中要问的问题</h4><p>开发人员完成问题定义阶段后，就可以构建人工智能模型了。重点关注以下问题：</p><p> <strong>3. 您采取了哪些步骤来了解所获取的训练数据的完整历史、微妙之处、优点和局限性？它与正确的数据标准相比如何？</strong></p><p><em>在答案中寻找什么：</em>在这里，您想要验证模型开发人员<em>是否确实</em>获得了他们在问题 2 中预期获得的数据。让他们按标准工作，列出训练数据与正确的数据，评估差距的严重性，并解释他们缩小重要差距的计划。</p><p>重要的是，在教科书之外，不存在完美的数据集，所以要预料到会有差距。如果模型开发人员报告不存在间隙，请非常怀疑。</p><p> <strong>4. 您将如何检查未来的数据是否符合正确的数据标准？</strong></p><p><em>在答案中寻找什么：</em>此时，当模型开发人员刚刚完成训练数据的处理时，探索模型开发人员，以确保他们已经考虑了未来数据的来源。如果没有，请他们仔细考虑。 （问题 5 对此进行了跟进。）</p><p>请注意，通过“保留”一些训练数据来验证模型<em>并不是</em>可接受的解决方案。在 Kaggle.com 和其他数据科学竞赛平台上，训练数据被认为具有可接受的甚至原始的质量。模型开发人员竞相根据“保留”数据集构建最佳预测，这些数据取自与训练数据相同的原始数据集。因此，在所有重要方面，保留数据看起来就像训练数据一样。在现实生活中，情况并非如此。例如，在亚马逊的面部识别系统中，训练数据来自当地地理区域，而算法则要应用得更广泛。用<a href="https://www.theverge.com/2019/1/25/18197137/amazon-rekognition-facial-recognition-bias-race-gender">亚马逊自己的话说</a>，这导致了“算法校准不佳”。</p><h4>部署之前和部署期间要问的问题</h4><p>为什么在部署之前<em>和</em>部署过程中要问这些问题？您需要多次询问他们，因为团队会在部署过程中学到新东西。</p><p> <strong>5. 您将如何确保未来的数据满足您的期望？对数据和模型采取了哪些控制措施来确保未来数据的成功部署和模型准确性？</strong></p><p><em>在答案中寻找什么：</em>这建立在问题 4 对未来数据的讨论的基础上。在这里，您要确保开发人员拥有一个系统，可以在模型使用未来数据或用于更新模型之前评估未来数据。</p><p>这很重要，因为虽然公司希望人工智能模型部署能取得最好的结果，但我们强烈建议他们做好最坏的打算。管理者应确保模型开发人员制定控制计划，以防止未来数据发生变化或模型性能不佳，或至少提供早期预警。例如，如何检测模型的准确性随着时间的推移逐渐下降？</p><p></p><p>最后，探讨开发人员在未来数据可用时更新模型的计划。</p><p> <strong>6. 您认为模型部署失败的最常见的三种方式是什么？您采取了哪些措施来缓解这些问题？</strong></p><p><em>在答案中寻找什么：</em>工程师很久以前就了解到，尽管他们尽了最大努力，技术系统仍然经常失败。因此，他们开发了<a href="https://asq.org/quality-resources/fmea">故障模式和影响分析（FMEA）</a> ，以帮助在潜在故障发生之前对其进行预测，并制定应急计划来避免或至少检测到它们。</p><p>不幸的是，许多数据科学家尚未接受这种方法。坚持要求模型开发人员投入同等的工作。迫使他们广泛思考与技术、人员、数据质量、环境变化和其他问题相关的一系列潜在故障。</p><h3>艰难但至关重要的对话</h3><p></p><p>我们很清楚，许多数据科学家和人工智能模型开发人员不喜欢回答这些问题。但考虑到数据科学项目的失败率很高，我们要问：“你将如何防止你的项目失败？”简单来说就是良好的管理。</p><p>此外，正如<a href="https://research.google/pubs/pub49953/">谷歌的一个研究团队</a>指出的那样，“每个人都想做模型工作，而不是数据工作。”商业领袖却没有这种奢侈。要求强调正确的数据，不仅是为了构建模型，而且是为了在未来验证和利用它们，这也许是管理者为提高机器学习和人工智能项目的成功率可以做的最重要的事情。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/what-managers-should-ask-about-ai-models-and-data-sets/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>火星上的人工智能：NASA 的 Vandi Verma</title><link/> https://sloanreview.mit.edu/audio/ai-on-mars-nasas-vandi-verma/<comments> https://sloanreview.mit.edu/audio/ai-on-mars-nasas-vandi-verma/#respond</comments><pubDate> Tue, 19 Dec 2023 12:00:36 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Sam Ransbotham and Shervin Khodabandeh. <p>Sam Ransbotham ( <a href="https://twitter.com/ransbotham">@ransbotham</a> ) 是波士顿学院卡罗尔管理学院信息系统系教授，也是<cite>《麻省理工学院斯隆管理评论</cite>》人工智能和商业战略大创意计划的客座编辑。 Shervin Khodabandeh 是 BCG 的高级合伙人兼董事总经理，也是北美 BCG GAMMA（BCG 人工智能业务）的联合领导者。您可以通过<a href="mailto:shervin@bcg.com">shervin@bcg.com</a>联系他。</p><p class="mt20"> <cite>《我、我自己和人工智能》</cite>是<cite>麻省理工学院斯隆管理评论</cite>和波士顿咨询集团合作推出的播客，由 Sam Ransbotham 和 Shervin Khodabandeh 主持。我们的工程师是 David Lishansky，协调制作人是 Allison Ryder 和 Sophie Rüdinger。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Artificial Intelligence]]></category><category><![CDATA[Robotics]]></category><category><![CDATA[Technology Systems]]></category><category><![CDATA[AI & Machine Learning]]></category><category><![CDATA[Automation]]></category><category><![CDATA[Data, AI, & Machine Learning]]></category><category><![CDATA[Artificial Intelligence and Business Strategy]]></category><description><![CDATA[When Vandi Verma saw the Spirit and Opportunity rovers land on Mars while she was working toward a Ph.D. in robotics, it set her on a path toward working at NASA in space exploration. Perhaps unsurprisingly, today, as chief engineer for robotic operations at NASA’s Jet Propulsion Laboratory (JPL), Vandi sees the biggest opportunities for [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><p>当万迪·维尔玛 (Vandi Verma) 攻读博士学位时，看到勇气号和机遇号火星车登陆火星。在机器人技术领域，这让她走上了在美国宇航局从事太空探索工作的道路。也许并不奇怪，今天，作为 NASA 喷气推进实验室 (JPL) 机器人操作的首席工程师，Vandi 看到了机器人和自动化领域人工智能的最大机遇。</p><p>在<cite>“我、我自己和人工智能</cite>”播客的这一集中，她描述了火星漫游者依赖人工智能的方式，包括该技术在数字孪生模拟中的使用，使喷气推进实验室的科学家能够在实际控制火星漫游者之前练习驾驶技能。她还与主持人 Shervin Khodabandeh 和 Sam Ransbotham 讨论了 NASA 对人工智能的使用及其应对风险的方法如何为那些希望模拟地球上真实场景的组织提供经验教训。 </p><aside class="callout-info"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/11/MMAI-S8-E6-Verma-NASA-headshot-3000-scaled.jpg" alt="万迪·韦尔玛"></p><h4>万迪·维尔马，美国宇航局</h4><p>Vandi Verma 是 NASA 喷气推进实验室移动与机器人部门的首席工程师兼副部门经理。她还担任 Mars 2020 Perseverance 漫游车的机器人操作总工程师。曾任移动与机器人科室助理科长、科员组主管、可操作机器人组主管。</p><p> Verma 致力于新的机器人技术能力，包括研发；任务设计；原型制作；飞行开发、测试和发射；以及着陆和地面操作。自 2008 年以来，她一直在火星探索漫游车任务的勇气号和机遇号、好奇号漫游车、毅力号漫游车和独创号直升机上从事机器人操作。</p><p>在加入喷气推进实验室之前，她领导了 NASA 艾姆斯研究中心团队，开发了用于操作自主系统的 PLEXIL（计划执行交换语言），并开发了已部署在漫游车和载人航天项目上的技术。</p><p>维尔玛获得了博士学位。 2005年获得卡内基梅隆大学机器人学博士学位。</p></aside><aside class="callout-info fl mobile-fn mt40"><h5> LinkedIn 上的人工智能领导者<br /></h5><p style="font-size:1.4rem;">如果您喜欢<cite>“我、我自己和人工智能”</cite>播客，请在 LinkedIn 上继续与我们对话。立即加入<a href="https://www.linkedin.com/groups/13977401/" class="marketing-click" id="AI_for_leaders_link[MMAI]">领导者人工智能</a>小组。</p><p class="is-button mt20"> <a href="https://www.linkedin.com/groups/13977401/" class="marketing-click" id="AI_for_leaders_link[MMAI]">立即加入 »</a></p></aside><p>在<a href="https://podcasts.apple.com/us/podcast/me-myself-and-ai/id1533115958">Apple 播客</a>、 <a href="https://open.spotify.com/show/7ysPBcYtOPVgI6W5an6lup">Spotify</a>或<a href="https://podcasts.google.com/feed/aHR0cHM6Ly9tZW15c2VsZmFuZGFpLmxpYnN5bi5jb20vcnNz">Google 播客</a>上订阅<cite>“我、我自己和 AI”</cite> 。</p><h4>成绩单</h4><p><strong>Shervin Khodabandeh：</strong>我们可以从人工智能在火星上的应用中学到什么？看看今天的节目就知道了。</p><p> <strong>Vandi Verma：</strong>我是来自 NASA JPL 的 Vandi Verma，你们正在听<cite>我、我自己和人工智能</cite>。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>欢迎来到<cite>《我、我自己和人工智能》</cite> ，这是一个关于商业人工智能的播客。每集我们都会向您介绍人工智能创新人士。我是 Sam Ransbotham，波士顿学院分析学教授。我还是<cite>《麻省理工学院斯隆管理评论》</cite>的人工智能和商业战略客座编辑。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>我是 Shervin Khodabandeh，BCG 的高级合伙人，也是我们人工智能业务的领导者之一。自 2017 年以来， <cite>MIT SMR</cite>和 BCG 一直在人工智能方面进行研究和出版，采访了数百名从业者，并对数千家公司进行了调查，了解如何构建、部署和扩展人工智能能力，并真正改变组织的运营方式。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>嘿，大家好，欢迎。今天，谢尔文和我真的非常兴奋能够与美国宇航局喷气推进实验室的总工程师万迪·维尔马交谈。这真的是很酷的东西。 Vandi，从我们的先睹为快来看，我们非常高兴您能参加演出。感谢您抽出时间与我们交谈。</p><p><strong>万迪·维尔玛：</strong>谢谢你邀请我来到这里。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>我承认我对你的工作非常着迷——我相信每个人都是如此——但让我们向每个人介绍一下你所做的事情。您能否首先概述一下喷气推进实验室以及您的具体角色？</p><p> <strong>Vandi Verma：</strong>我是 NASA 喷气推进实验室移动与机器人系统的副经理，我还与 2020 年火星任务的总工程师一起工作，该任务包括毅力号火星车和独创号直升机。</p><p> JPL 是 NASA 的一个中心，专门制造用于太空探索的机器人。 NASA 的使命是探索、发现和扩展知识，造福人类，而我们所做的就是机器人技术方面的工作。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>当你说“机器人”时，我想到的是人工智能，但火星任务对于人工智能等新技术来说似乎是一个非常具有挑战性的地方。您和喷气推进实验室如何在机器人技术领域使用人工智能？</p><p><strong>万迪·维尔玛：</strong>对。在一段时间内，人工智能已经改变了我们所说的，有些事情是我们在地面上做的，有些事情是我们在机器人上做的，所以我将谈谈其中的一些。因此，总的来说，我们更倾向于自主能力——更接近你所认为的自动驾驶汽车所使用的——并且其中大部分可能不是经典机器学习本身，尽管我们用它来告知我们的很多工作。</p><p>事实上，通过 Perseverance，我们所做的驾驶中有 88% 是自动驾驶。所以流动站有相机：它正在拍摄图像；它可以探测地形并找出危险区域并绕过障碍物。它实际上非常有趣，因为它在人类从未见过的地形上行驶，所以我们甚至无法向它提供此类信息。所以这绝对是自主导航的一种形式。</p><p>在驱动器结束时，我们也正在努力取得很大进展，因为我们处于这个非常恶劣的环境中，我们的使命是通过毅力收集和缓存一定数量的样本，因为这是我们第一次实际上将把他们带回地球。但我们希望他们来自尽可能不同的地方，所以我们想要进行大量的驾驶。如果你一直停下来，你就不会取得那么大的进步。但谁知道一路上是否有一些真正令人兴奋的事情我们会错过呢？在我们的世界里，我们称之为恐龙骨头。</p><p>我们的漫游车配备了人工智能功能，它将拍摄广角图像，观察大片地形，然后尝试找出其中最有趣的特征。我们有很多仪器，但其中一个仪器是<a href="https://mars.nasa.gov/mars2020/spacecraft/instruments/supercam/">SuperCam 仪器</a>，它的功能很多。它有一个激光，你可以从远处向岩石发射激光，它会产生等离子体，我们用望远镜头来研究它。这是一个非常狭窄的视野——你知道，一毫弧度——所以如果你尝试对你看到的整个视图进行这种操作，你会在那里待上几天。</p><p>因此，本质上，我们使用人工智能来找出“我们应该放弃的最有趣的事情是什么？”然后你可以将数据发回并告诉地球上的科学家。这也是非常有价值的。所以我们就这么做了。</p><p>然后，你知道，还有计划。我们使用很多资源，例如……主要是在火星上，当你拥有航天器时，环境很恶劣。所以[我们]正在考虑“如何加热东西——保持在合适的温度？我们有多少力量？”你需要与地球沟通；地球在哪里？我们也有船上计划，更多地从更大的角度来考虑事情。所以所有这些事情都是我们所做的事情的例子。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>这样的例子有很多。事实上，你主要是自动驾驶——这似乎是一个令人着迷的世界。你提到发现一些有趣的东西。那里的目标函数是什么？你如何发现某件事很有趣？我知道我认为什么是有趣的，但请告诉我让机器找出什么是有趣的过程。</p><p> <strong>Vandi Verma：</strong>我认为定义有趣的最有趣的事情之一是它把它放在人类身上。事实上，我们很难告诉机器我们希望它们做什么，对吧？为了让我们知道什么是有趣的，我们有很多不同的参数，科学家可以使用它们来指定“我正在寻找该地区有趣的特定尺寸、特定反照率和形状的浅色调岩石。 ”我们可以改变这一点。因此，根据我们所处的地形，我们有这些不同的模板，实地科学家可以帮助我们确定这些模板。我们将其发送给机器人说：“我们正在寻找这种东西。”</p><p>我们也做了一些研究，我们告诉它，“你现在跟踪我们看到的所有东西”——这被称为新颖性检测，我们实际上还没有部署它，但是“找到我们还没有看过的东西”在。”那是另一件事。</p><p>但这里有两件事。当我们进行探索时，我们正在寻找新的事物，但我们也尝试用多种不同的仪器来描述我们所看到的事物的特征，因为我们正在尝试为我们的假设收集大量具有统计意义的数据。我们试图弄清楚“火星上是否可能存在生命，尤其是古代生命？”</p><p>所以这个难题......有假设，你试图回答特定的问题，然后科学家会告诉机器人他们感兴趣的问题。我们实际上已经使用超级计算机将其转换为我们可以的参数然后上传到机器人。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>所以人们粗略地描述了他们想要什么，然后你有一些超级计算机，地球上的东西，试图将其转换成一组参数，然后将其发送到流动站以找出什么寻找。我理解正确吗？</p><p><strong>万迪·维尔玛：</strong>没错。我认为，这是人工智能可以提供很大帮助的领域，因为我们仍然处于机器人技术的那个阶段，在很多领域我们都有很多旋钮。我们可以做很多事情，但艺术在于调整这个多变量空间。事实上，你知道，仅就 Perseverance 而言——我们称之为软件参数，[而且]这甚至没有考虑到硬件设计和其他因素——我们就有超过 64,000 个显式参数。它们保存在非易失性存储器中。这甚至没有考虑您可以发送的命令的参数。因此，您可以通过多种方式来表达您要说的话，这就是我们可以使用大量功能来了解我们想要做的事情的正确组合的地方。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>是的，类似的组合看起来像是会爆炸，所以它似乎是机器学习的一个很好的工具，当你有这么多参数时，可以找出正确的一组最佳参数或下一个参数来选择。从中选择。就像你说的，你无法用激光照射整个火星表面。嗯，您也无法同时探索 64,000 个参数。</p><p> <strong>Vandi Verma：</strong>是的，你说得完全正确。然而，挑战和美丽——是什么让它成为一个如此有趣的环境——出错的幅度非常低，所以当航天器成功登陆火星如此困难时，你不能进行实验。这是国家资产。所以我们说，“你不温顺”，但你却在尽一切努力确保它会成功。您不能将车辆置于危险之中。</p><p><strong>萨姆·兰斯博瑟姆：</strong>嗯嗯。大多数听的人显然不会去探索火星，但当我们考虑你可以做的类比时，人们现在正在决定风险投资组合，关于他们将多少交给机器来决定，在你的情况下，决定新奇或决定开车去哪里。其他人也在做出同样的风险决策。现在，考虑到资产及其所在位置，您对风险的容忍度似乎极低。但我觉得其他拥有人工智能和新技术的人也必须做出类似的风险决策。</p><p> <strong>Vandi Verma：</strong>我认为你完全正确。事实上，我认为在某些方面，你可能认为我们有风险承受能力，但我们必须如此频繁地做出这些决定，如果我们实际上非常厌恶风险，我们将什么也不做，根本不会采取任何行动。制定一个评估流程，并了解特定情况下的阈值在哪里，是团队中每个人在他们所做的工作中都要学会做的事情。所以我认为这实际上可以很好地推广到其他领域。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>回到您之前谈到自动驾驶时所说的话：您确实无法在从未去过的地方练习驾驶，那么在到达那里之前如何练习？</p><p> <strong>Vandi Verma：</strong>这有两个要素。一是我们如何进行自主能力实践，然后我们如何让在某种程度上仍然需要指导自主能力的人类进行实践？所以我们两者都做。就为行星体建造机器人而言——这是非常不同的，对吧？火星上的重力、压力、温度，所有这些都是不同的——我们创建了模拟。我帮助编程了毅力号上运行的一些软件，而且，实际上从一开始，我们就开发软件模拟，因为我们实际上可能没有完整的地球复制品。我们在地球上创建了一个全尺寸模型进行测试，但这也在任务的早期阶段不断发展。所以我们正在构建硬件，他们也在试验这些硬件——“最好的车轮设计是什么？最好的材料是什么？” ——当我们编写软件时。</p><p>关于“如何构建这些模拟，以便它们帮助我们正确地表示我们所处的环境？”有很多想法。但随后我们也开始剥离某些硬件接口。因此，我们将在更多类型的商业接口机器人部件上运行真正的飞行软件，但在我们的火星场中。我们有一个火星庭院。它不是火星，但我们尝试有斜坡和基岩等特征。然后我们构建完整的复制品，运行我们将在火星上使用传感器进行的实际计算，并对其进行测试。之后，我们进行具体测试。因此，我们将对某些零件进行热真空室测试，并且我们会一点一点地进行。</p><p>当我们进入大气层时，我们用地球上的飞机进行了一些测试，因为我们必须考虑如何登陆火星。但除此之外，一旦我们到达火星，我们就会分阶段进行。因此，我们实际上可能让自主导航告诉我们它将做什么，但实际上并没有进行导航。</p><p>我们实际上会让人类来指挥驱动器，正如我们所说的那样，但我们实际上是让它影子并说，“让我们看看你会做什么。”所以我们分阶段进行。</p><p>我们确实希望进展非常快，因为如果你这样做太久……这就是在火星上宝贵的时间。这就是我们推出自主能力的方式。现在，就人类而言，自 2008 年以来，我一直在火星上驾驶机器人执行多个不同的任务。你开始了解火星，这需要时间。所以我们一直在缩短时间。我们有学员，我们有课堂课程，所以我们从火星和数据中获取驱动器，并让他们离线计划。然后我们就有了阴影。所以现在的大多数驾驶，我实际上有其他人在键盘上进行训练，你在训练他们成为飞行员时就在观察他们。所以我们这样做，实际上仍然需要数年时间。</p><p>我们中的一些帮助建造机器人的人将从 Sol 0 开始，这是我们登陆火星任务的开始。然后，很快，在半年到一年之内，我们开始让下一批人来。因为如果你看一下任务，它们可能会在火星上停留很长时间，所以你必须对人员进行培训才能做到这一点。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>实际上，就其他人正在做的事情而言，有很多有趣的方面。但你提到模拟和构建数字孪生。你不想在火星上练习。你想在地球上练习，或者你以数字方式练习，特别是，正如你提到的——我没有意识到这一点——即使你可以练习，甚至不存在可以练习的硬件；这是同时发生的。而且，人类也在这个过程中学习这一理念，并且你不会让任何人在开车的第一天就放松驾驶；你也不会在第一天就关闭漫游车自行驾驶。所以这个学习的过程也是很有趣的。</p><p>我也觉得这很有趣。 ......你在谈论缩短时间——当你获得更多经验时，你可以缩短那个时间。由于世界上有很多人部署人工智能解决方案来完成不同的事情，我猜很多人一开始都会非常仔细地观察它们，但后来逐渐越来越信任它们。我猜你和你正在谈论的另一个人在键盘上工作的方式也是一样的——可能第一天看着他们打字，但现在在键盘上的时间减少了。所以我认为，尽管火星看起来像是一个陌生的环境，但其他人如何使用人工智能也有很多相似之处。</p><p> <strong>Vandi Verma：</strong>是的，我认为你完全正确。有趣的事情之一是，你可以从地球上完全不同的地方、完全不同的机器人（实际上可能具有不同的移动特性）中获得什么？但人类能够很好地提取模式。因此，如果您是执行一次漫游车任务的漫游车驾驶员，您实际上会花费更少的时间，就像您所说的那样。但也有一部分原因是，我们的用户界面变得更加复杂。</p><p>如果你看看我们用来操作和驱动机器人的界面——操作机械臂并实际采样，这在某些方面甚至更加复杂——它们也发生了显着的演变。我们过去常常发送指令——就像字面上的命令行指令一样，就像您对程序上的函数调用所做的那样。现在我们以图形化的方式进行操作，您实际上是在地图上选择航路点。所以我认为这也非常有帮助，因为我们已经开始让人类关注人类直觉和我们积累的丰富经验可以带来问题的方面。 ……因为人工智能，尽管它变得非常复杂，但我们拥有的能力，仍然受到我们创造它时的想象力的限制。通过在火星上操作机器人数十年，我们非常清楚这一点。我们总是告诉自己，“什么是超出我们想象的？”因为它会发生——它每次都会发生。我们总是对这些令人惊奇的东西感到惊讶，但最终却以一种我们没有想到的方式使用它。这有点像你一直看到的——你可能为各种其他地球应用开发的技术。人们还会想出其他什么东西并将其用于什么目的？</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>人们都很疯狂。</p><p> <strong>Vandi Verma：</strong>我的意思是，我认为它们很创新！</p><p><strong>萨姆·兰斯博瑟姆：</strong>对。这确实是你想要的，因为你不只是试图一遍又一遍地做同样的事情。</p><p>你提到了<em>惊喜</em>这个词，我认为这是一个有趣的事情。我们讨论的一件事是，您进行所有这些模拟，并且希望某些东西能够正常工作，但您不希望它完全完美地工作，因为您试图发现一些您没有预料到的东西。那么请告诉我们一些关于这个过程如何运作的信息：“嘿，我们希望事情按照我们希望的那样进行，但我们也对发生我们没有预料到的事情持开放态度？”</p><p> <strong>Vandi Verma：</strong>您提出的观点非常好……模拟不会完全按照事物的执行方式进行。事实上，它几乎从来都不是。我们自动驾驶的部分原因是因为详细级别的表面信息（火星车将从其火星相机中获取的图像）我们无法足够精确地模拟它。因此，我们在地面上模拟的任何路径都是对地形的采样。你知道，我们有一个抽象；我们有一张轨道图。但它是在非常粗略的水平上进行的。如果我们已经有了详细地图，我们甚至不需要自主导航。我们实际上只是编写脚本来驱动。</p><p>一旦它行驶了 5 [或] 10 米，它就会比我们发送此命令之前获得更多的环境信息。因此，到那时，它比我们所能做的任何事情都更有能力做出决策并做正确的事情。所以我们要学会不要过度约束它。这实际上是很难教新人的事情之一：你已经在模拟中完善了它，但你必须预测你的模拟实际上是模拟。这不是现实。如果你不给它足够的回旋余地，你实际上会让它惨败。</p><p>因此，我们有这些我们称之为“放在盒子里”的东西，对于自主能力，我们有点希望人类说，“我有一些洞察力，我希望你留在这个区域内。”可以有一百米吧？就像，一个非常大的区域。因此，我们创造了这些皮带来限制这种行为，但皮带的长度是一门艺术。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong> Vandi，这是一次非常有趣的讨论。你能分享一下你是如何最终担任这个角色的吗？</p><p> <strong>Vandi Verma：</strong>我记得观看火星探测漫游者着陆。我当时在读研究生。我正在攻读博士学位。在机器人技术方面，实际上当时是因为我已经上了一门课——这是一门编程课，我们正在对移动机器人进行编程。这太有趣了，我想我把所有的业余时间都花在了我们在课程结束时举行的比赛上，我们必须让这些机器人在迷宫中导航。</p><p>让我着迷的是，你可以将理论应用到实际机器上，并看到它在环境中做一些事情。事实上，我一直在研究人工智能；我的硕士专业是人工智能，这很有趣。但在这里，机器人有一些令人非常满意的东西，你可以实际看到机器人在物理世界中运行。我喜欢太空探索；太空和机器人技术的结合堪称完美。机器人最终坚持了很长时间，火星探索漫游者的任务激发了一个机会——本来应该是 90 天——我毕业了，而且还在火星上。所以我实际上从来没有想过我会真正开始研究它们，而我做到了。</p><p>所以我认为这就是它的产生方式，我对它很着迷，当我在大学时，美国宇航局与大学进行了很多合作，因为使命的很大一部分是教育。这样你就可以接触到这一点。你可以研究 NASA 感兴趣的问题，我的论文与此非常一致，这就是我进入它的方式。</p><p><strong>萨姆·兰斯博瑟姆：</strong>非常酷。您要感谢一些工程师，让您介入并完成任务，使您的任务得以长久延续。</p><p>我们有一个环节想问您一些快速问题。只需回答我们这样做时您想到的第一件事即可。</p><p>您认为目前人工智能最大的机遇是什么？</p><p> <strong>Vandi Verma：</strong>我认为最大的机会……实际上是在机器人领域。</p><p><strong>萨姆·兰斯博瑟姆：</strong>令人震惊。</p><p><strong>万迪·维尔玛：</strong>是的。</p><p><strong>萨姆·兰斯博瑟姆：</strong>好的。人们对人工智能最大的误解是什么？</p><p> <strong>Vandi Verma：</strong>我认为他们最大的误解是它无法推断。</p><p><strong>萨姆·兰斯博瑟姆：</strong>嗯。那么，您想要的第一个职业是什么？</p><p> <strong>Vandi Verma：</strong>我想开飞机。我的父亲是一名飞行员。我想成为一名丛林飞行员。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>嗯，从那时起你就获得了飞行员执照，所以你已经实现了这一目标。</p><p><strong>万迪·维尔玛：</strong>是的，我做到了。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>您是否认为在某些地方我们过于努力地让人工智能适应它不适合的解决方案？我们是否将该工具应用在错误的地方？</p><p> <strong>Vandi Verma：</strong>我认为有时在某个阶段你可以这样说神经网络。所以我其实有点不好意思说，是不是走错地方了？鉴于现阶段的技术，这取决于您的酒吧所在的位置，以了解是否值得这样做。我认为这取决于你的门槛和视野。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>好的，这很公平。您认为如果人工智能现在能够做到但目前还无法做到的一件事，那就太好了？你可以改变的一件事是什么？</p><p> <strong>Vandi Verma：</strong>你知道，其中一件事是我们确实拥有大量数据。将其应用于某些太空探索的限制之一是，您仍然需要对代币或其提取的内容进行大量审核。所以我认为仍然有很多调整。我认为这就是它的挑战。如果你能克服这个问题，我认为你的潜力就会被释放出来。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>很棒的讨论。当然，我猜我们的听众中没有人会在火星上驾驶机器人，但我认为人们可以从通过这个过程学到的东西中学到很多东西。人们可能不是为了模拟火星而构建数字孪生，而是为了模拟地球上的过程而构建数字孪生。我们越来越多地通过这些设备和人工智能传感来体验世界。即使我们不在太空环境中工作，我认为我们也可以从您和您的团队所学到的知识中学到很多东西。感谢您今天抽出时间与我们交谈。</p><p> <strong>Vandi Verma：</strong>非常感谢您与观众分享我们所做的一些事情。</p><p><strong>谢尔文·科达巴登：</strong>感谢您的聆听。下次我和 Sam 会见第一资本公司首席科学家兼企业人工智能主管 Prem Natarajan 时，请加入我们。新的一年，请与我们一起。</p><p><strong>艾莉森·莱德：</strong>感谢您聆听<cite>我、我自己和人工智能的演讲</cite>。和您一样，我们相信关于人工智能实施的对话不会从这个播客开始和结束。这就是为什么我们在 LinkedIn 上专门为像您这样的听众创建了一个群组。它被称为 AI for Leaders，如果您加入我们，您可以与节目创作者和主持人聊天，提出您自己的问题，分享您的见解，并获得来自<cite>MIT SMR</cite>和 BCG 的有关 AI 实施的宝贵资源。您可以通过访问<a href="https://mitsmr.com/AIforLeaders">mitsmr.com/AIforLeaders</a>来访问它。我们会将该链接放在演出笔记中，希望在那里见到您。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/audio/ai-on-mars-nasas-vandi-verma/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>无处不在的商店是零售业的新面貌吗？</title><link/> https://sloanreview.mit.edu/article/are-everywhere-stores-the-new-face-of-retail/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/are-everywhere-stores-the-new-face-of-retail/#respond</comments><pubDate> Mon, 18 Dec 2023 12:00:42 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[David R. Bell, Santiago Gallino, and Antonio Moreno. <p>David R. Bell ( <a href="https://twitter.com/davidbnz">@davidbnz</a> ) 是纽约 Idea Farm Ventures 的总裁兼联合创始人。圣地亚哥·加利诺 (Santiago Gallino) 是沃顿商学院运营、信息和决策副教授，也是查尔斯·W·埃文斯杰出学者。 Antonio Moreno ( <a href="https://twitter.com/tmorenog">@tmorenog</a> ) 是哈佛商学院工商管理学 Sicupira Family 副教授。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Business Models]]></category><category><![CDATA[E-commerce]]></category><category><![CDATA[Omnichannel Retailing]]></category><category><![CDATA[Retail Strategy]]></category><category><![CDATA[Marketing Strategy]]></category><category><![CDATA[Strategy]]></category><description><![CDATA[Carolyn Geason-Beissel/MIT SMR &#124; Getty Images Nearly 30 years ago, a fledgling startup called Amazon made its first online sale, and a retail revolution began. Dubbed “the Everything Store” by Brad Stone in his book of the same name, Amazon leveraged digital technologies to expand the very nature of retail, demonstrating that selling physical goods [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/12/Bell-1290x860-1.jpg" alt="" /><figcaption><p class="attribution">卡罗琳·吉森-贝塞尔/麻省理工学院 SMR |盖蒂图片社</p></figcaption></figure><p>近 30 年前，一家名为亚马逊的新兴初创公司首次进行在线销售，一场零售革命开始了。布拉德·斯通在其同名书中将亚马逊称为“万物商店”，它利用数字技术扩展了零售的本质，表明销售实体商品不再需要实体店面。</p><p>但如今，零售业的基石——地点——再次扩大，我们所说的“<em>无处不在的商店”</em>的出现正在影响全渠道战略，并为新进入者和现有企业释放潜在价值。</p><p></p><p>卓越的零售需要通过体验与客户进行最佳互动，并以最小的摩擦实现产品交付，而从历史上看，这两种情况都发生在商店中。<em>无处不在的商店</em>指的是一种新的零售体验，其中客户参与和产品履行发生在本地环境中，也就是说，它们不依赖于专门建造的商店或仓库。它们使品牌和零售商能够更广泛地思考客户互动应该在哪里进行以及库存应该放在哪里。</p><p></p><h3>全渠道现在是什么样子</h3><p>全渠道零售包括四种不同的客户参与和履行方式：传统零售店；在线销售加上实体陈列室，客户可以在那里与产品互动；网上销售，店内提货；纯电子商务，其中履行和参与都发生在网上。</p><p>如今，通过商店进行的传统零售仍占美国销售额的 80% 以上<a id="reflink1" class="reflink" href="#ref1">1</a>当然，该比例因<a href=" https://www.statista.com/statistics/203043/online-share-of-total-us-retail-revenue-projection/">产品类型</a>而异：可以轻松在线描述的不太复杂的商品与电子商务非常吻合，而消费者更喜欢在购买前看到和触摸，例如浓缩咖啡机和烤架，可能会受益于展示空间，从而有利于某种形式的线下购物体验。</p><p>混合模型将数字技术用于一种功能，将物理技术用于另一种功能。对于电子商务引入之前的传统零售商来说，“在线购买，店内提货”是必须的，并且会产生额外的好处，即在零售地点提货的顾客可能会增加购买其他产品当他们来访时。 <a id="reflink2" class="reflink" href="#ref2">2</a></p><p>特别是对于直接面向消费者的零售商来说，Warby Parker 商店和 Bonobos 的 Guideshops 等陈列室可以提高品牌知名度，并允许顾客在购买前检查产品或试穿。他们擅长为首次客户和需求更复杂的客户提供服务。 <a id="reflink3" class="reflink" href="#ref3">3</a></p><p></p><p>下一波全渠道零售浪潮由创新者引领，例如总部位于洛杉矶的户外家具品牌 Outer，该品牌进入市场后直接向消费​​者销售，无需建立实体店。 Outer 的联合创始人 Jiake Liu 和 Terry Lin 看到了分类零售的机会：他们没有创建传统的陈列室，而是将顾客的后院变成了陈列室。潜在客户拜访现有客户的家中，体验产品并与其他客户线下互动。将客户的院子变成陈列室的一个关键优势是，附近的其他人可能具有良好的销售前景，因为他们可能具有共同的社会人口特征。</p><p>这种分类的零售方式也可以作为独立业务的模型。例如，风险投资支持的平台 Minoan 使短期住宿空间（例如酒店和 Airbnb 租赁）的所有者能够从特定品牌购买商品，为他们的客房配备这些品牌的产品，然后邀请客人购买这些商品入住酒店期间。 <a id="reflink4" class="reflink" href="#ref4">4</a> Minoan 联合创始人 Marc Hostovsky 在 Airbnb 住宿期间突然灵光一现，他欣赏那里舒适的床、菜刀和其他家具。 <a id="reflink5" class="reflink" href="#ref5">5</a> Marc 和 Minoan 联合创始人 Shobhit Khandelwal 突然想到，在非商店环境中有机地体验新产品非常有吸引力。 Hostovsky 曾就职于 Walmart.com 和 Jet.com，他告诉我们，“最好的产品体验不会出现在屏幕上。”</p><p>正如我们上面所描述的，我们还在跟踪无处不在的存储的出现。 Wareclouds 是一家总部位于智利、由风险投资支持的城市物流初创公司，通过利用住宅区存储库存来分解品牌零售业务，计划明年在美国推出。 <a id="reflink6" class="reflink" href="#ref6">6</a>这种方法将允许品牌绕过传统仓库并利用房主未使用的空间。与使用传统仓库空间相比，该策略可能会节省成本，允许品牌根据需求波动调整容量，并将库存放置在更靠近更多客户的位置。后者可以让当地司机更快地送货，从而有可能增强客户体验并通过避免仓储费用来节省品牌资金。</p><p></p><p></p><p>虽然无处不在的商店和无处不在的存储还处于早期阶段，但零售商应该开始探索这些策略提供的可能性并考虑随之而来的挑战。品牌如何确保本土空间按预期展示其产品？分布式存储系统将如何管理数十个独立家庭的库存？零售商和品牌可能会选择与 Minoan 和 Wareclouds 等专业企业合作，委托一些执行要素。</p><p>零售商还必须记住，在非传统空间与顾客见面会带来一些风险：重要的是顾客不要认为这些举措具有侵入性，而且它们是否会被广泛接受还有待观察。如果品牌能够做得好，一些最伟大的面对面零售创新将根本不需要商店。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/are-everywhere-stores-the-new-face-of-retail/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>技能第一的人才战略</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/video/a-skills-first-talent-strategy/<comments> https://sloanreview.mit.edu/video/a-skills-first-talent-strategy/#respond</comments><pubDate> Thu, 14 Dec 2023 14:55:09 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Aneesh Raman, Elyse Rosenblum, and Abbie Lundberg. <p>Aneesh Raman 是 LinkedIn 副总裁兼机会项目负责人。机会项目与私营和公共部门的领导者合作，在人工智能时代建立一个更加透明、充满活力和公平的全球劳动力市场。 Elyse Rosenblum 是 Grads of Life 的创始人兼董事总经理，该公司是一家人才战略咨询公司，与领先的雇主合作实施技能优先的人才实践，从而带来商业利益和社会影响。艾比·伦德伯格 (Abbie Lundberg) 是<cite>《麻省理工学院斯隆管理评论》</cite>的主编。她主持了会议。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Employee Development]]></category><category><![CDATA[Employee Recruitment and Retention]]></category><category><![CDATA[Management Strategy]]></category><category><![CDATA[Talent Acquisition and Management]]></category><category><![CDATA[Talent Development]]></category><category><![CDATA[Video]]></category><category><![CDATA[Webinar]]></category><category><![CDATA[Webinars & Videos]]></category><category><![CDATA[Leadership]]></category><category><![CDATA[Skills & Learning]]></category><category><![CDATA[Talent Management]]></category><description><![CDATA[Related Reading A. Raman and E. Rosenblum, &#8220;Focus on Skills to Grow Your Workforce,&#8221; MIT Sloan Management Review, June 21, 2023. Skills dominate current conversations about how to spot, foster, and grow talent. A skills-first talent strategy sets your workforce up for long-term resilience in a world where jobs keep changing, and artificial intelligence increasingly [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><aside class="callout-info"><h5 style="margin-top:0">相关阅读</h5><p>A. Raman 和 E. Rosenblum，“ <a href="https://sloanreview.mit.edu/article/focus-on-skills-to-grow-your-workforce/" class="marketing-click" id="Sidebar_callout[WebinarArchive]">专注于培养员工队伍的技能”</a> ，《<em>麻省理工学院斯隆管理评论》</em> ，2023 年 6 月 21 日。</p></aside><p>当前关于如何发现、培养和发展人才的讨论中，技能占据主导地位。在工作不断变化、人工智能对工作的影响越来越大的世界中，技能优先的人才战略可以让您的员工队伍保持长期的适应能力。成功的公司已将技能优先的实践与整个员工旅程结合起来。</p><p>在本次网络研讨会中，您将了解到：</p><ul><li>为什么在人工智能时代，技能优先的实践比以往任何时候都更加重要。</li><li>关于如何构建技能优先的人才战略的三大想法。</li><li>在您以技能为先的努力中需要关注的 10 个最重要的衡量标准。</li></ul><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/video/a-skills-first-talent-strategy/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>好问题</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/article/good-questions/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/good-questions/#respond</comments><pubDate> Tue, 12 Dec 2023 13:23:35 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Elizabeth Heichler. <p>伊丽莎白·海克勒 (Elizabeth Heichler) 是<cite>《麻省理工斯隆管理评论》</cite>杂志的编辑总监。</p> ]]>;</dc:creator><category><![CDATA[Communication]]></category><category><![CDATA[Conflict Resolution]]></category><category><![CDATA[E-commerce]]></category><category><![CDATA[Employee Engagement]]></category><category><![CDATA[Culture]]></category><category><![CDATA[Customers]]></category><category><![CDATA[Leadership]]></category><category><![CDATA[Leadership Skills]]></category><description><![CDATA[Traci Daberko One of the enduring challenges of leadership is avoiding being persuaded that you have all the answers. When anxious employees seek certainty, it might feel like it’s your job to deliver. But numerous articles in this issue of MIT Sloan Management Review remind us how much more important it can be to ask [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/12/2024WINTER-EditLetter_1290x860.jpg" alt="" /><figcaption><p class="attribution">特雷西·达贝尔科</p></figcaption></figure><p>领导力面临的持久挑战之一是避免被说服，认为你拥有所有答案。当焦虑的员工寻求确定性时，他们可能会觉得交付任务是你的工作。但本期<cite>《麻省理工斯隆管理评论》</cite>中的大量文章提醒我们提出问题是多么重要。</p><p>质疑传统智慧：你可能会发现“每个人都知道”的东西不再成立。这可能符合电子商务的一条不言而喻的真理：在线购买体验应该尽可能没有摩擦。 <a href="https://sloanreview.mit.edu/article/can-friction-improve-your-customers-experiences/">Marco Bertini、Diego Aparicio 和 Aylin Aydinli</a>询问这是否在所有情况下都有意义，并提出简化客户通过销售点的路径的普遍做法实际上可能是在线购买高回报率背后的罪魁祸首之一。他们解释了如何引入正确类型的摩擦可以减缓买家的购买速度，让他们有更多的时间来评估他们的购买决策，并提高他们的忠诚度。</p><p></p><p>质疑您从日常支出（例如领导力培训投资）中获得的价值。 <a href="https://sloanreview.mit.edu/article/leadership-development-is-failing-us-heres-how-to-fix-it/">Hannes Leroy、Moran Anisman-Razin 和 Jim Detert</a>的研究发现，众多领导力发展项目缺乏严格的教育，相应地也缺乏有意义的成果。购买这些项目的公司有责任准确地问自己领导者需要发展哪些技能才能推进战略优先事项，然后向提供者提出更尖锐的问题。作者认为，如果客户采用更严格的标准来选择这些项目，可能会促使提供者收紧他们的课程和教学方法。</p><p>询问您的员工对业务和员工体验的看法。 <a href="https://sloanreview.mit.edu/article/make-better-allies-of-your-workforce/">Ayse Karaevli 和 Serden Özcan</a>在研究德国排名前 50 的上市公司及其与董事会中的员工代表互动的不同方法时发现，那些在广泛的主题上征求员工意见的公司在管理劳资纠纷和赢得员工方面做得更好。支持变革。作者指出，公司领导者采用更具包容性的决策流程、赋予员工战略责任、确定共同目标和利益，可以避免与员工之间的争议和公开冲突。所有这些策略都要求领导者不仅要提出问题，还要做好倾听答案的准备。</p><p></p><p>质疑您对其他人信仰的理解，以便就有争议的问题建立对话。据我所知，首席执行官们对即将到来的 2024 年总统选举以及工作场所内可能出现的意识形态分歧感到担忧。 <a href="https://sloanreview.mit.edu/article/how-to-productively-disagree-on-tough-topics/">Kenji Yoshino 和 David Glasgow 的</a>目标是为他们提供战略和战术，以便他们能够以尊重的方式与他人讨论棘手的话题。在一篇摘自他们新书《<cite>说正确的话：如何谈论身份、多样性和正义》的</cite>文章中，他们提供了一个框架，可以在面对严重分歧时进行勇敢的对话。他们寻找适当对话切入点的方法可以改变我们面对看似棘手的分歧的方式。为了准备这样的对话，至关重要的是要以开放的心态研究对方的立场，并提出可能深入了解形成人们观点的经历、世界观和背景的问题。这个明智的建议不仅可以帮助领导者为团队树立文明礼貌的榜样，还可以提醒每个人，良好的领导力往往始于提出好的问题。</p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/good-questions/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>我们的 2024 年冬季刊指南</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/article/our-guide-to-the-winter-2024-issue/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/our-guide-to-the-winter-2024-issue/#respond</comments><pubDate> Tue, 12 Dec 2023 13:22:31 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[MIT Sloan Management Review. ]]></dc:creator><category><![CDATA[Artificial Intelligence]]></category><category><![CDATA[Conflict Resolution]]></category><category><![CDATA[Customer Experience]]></category><category><![CDATA[Decision-Making]]></category><category><![CDATA[E-commerce]]></category><category><![CDATA[Employee Engagement]]></category><category><![CDATA[Strategic Planning]]></category><category><![CDATA[Climate Change]]></category><category><![CDATA[Culture]]></category><category><![CDATA[Customers]]></category><category><![CDATA[Leadership]]></category><category><![CDATA[Leadership Skills]]></category><category><![CDATA[Social Responsibility]]></category><category><![CDATA[Sustainability]]></category><category><![CDATA[Workplace, Teams, & Culture]]></category><description><![CDATA[Set Ambitious but Realistic Environmental Goals Kate Isaacs, Jason Jay, Jeremy Gregory, and Elsa Olivetti Key Insight: Business leaders should judiciously set interim targets to get early wins and build momentum for sustainability goals. Top Takeaways: Companies need to grapple with setting critical goals to reduce carbon emissions while continuing to meet business demands. Moving [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/12/2024WINTER-EXECSUM-1290x860-1.jpg" alt="" /><br /></figure><h4> <a href="https://sloanreview.mit.edu/article/set-ambitious-but-realistic-environmental-goals/" class="no-underline">设定雄心勃勃但现实的环境目标</a></h4><h6>凯特·艾萨克斯，杰森·杰伊，杰里米·格雷戈里和艾尔莎·奥利维蒂</h6><p><strong>主要见解：</strong>商业领袖应明智地设定临时目标，以获得早期胜利并为可持续性目标增强动力。</p><p><strong>主要要点：</strong>公司需要努力设定减少碳排放的关键目标，同时继续满足业务需求。在解决重大可持续性问题上进行方向发展，需要设定足够雄心勃勃的目标，以反映组织的愿景，但也足够现实。作者引导读者完成五步过程，以识别和设定环境意图，并管理迫切需要气候行动和维持商业健康之间的张力。</p><p> <a href="https://sloanreview.mit.edu/article/set-ambitious-but-realistic-environmental-goals/" class="pan-series__series-read-more">阅读文章</a></p><hr /><h4><a href="https://sloanreview.mit.edu/article/the-hidden-opportunity-in-paradoxes/" class="no-underline">悖论中的隐藏机会</a></h4><h6>斯科特·D·安东尼</h6><p><strong>关键洞察力：</strong>采用一种思维方式，将显然不可调节的目标视为促进创造力和组织绩效。</p><p><strong>最高点：</strong>业务领导者将面临无尽的选择。尽管有些决定很简单，但其他决定尤其难以做出，因为它们涉及悖论 - 与彼此相关的问题，例如“倾听和忽略您最好的客户”，并“维持和破坏您当前的商业模式”。研究表明，解决甚至包含看似矛盾的选择的组织扩大了可能的范围。</p><p> <a href="https://sloanreview.mit.edu/article/the-hidden-opportunity-in-paradoxes/" class="pan-series__series-read-more">阅读文章</a></p><hr /><h4><a href="https://sloanreview.mit.edu/article/get-ready-for-more-transparent-sustainability-reporting/" class="no-underline">准备更透明的可持续性报告</a></h4><h6>理查德·巴克</h6><p><strong>主要见解：</strong>强制性可持续性报告将帮助公司向投资者展示他们打算如何管理风险和创造价值。</p><p><strong>最高点：</strong>如果组织可以将即将到来的监管革命视为合规性的练习，那么与可持续性相关的严格财务披露要求代表了机会。新的报告将揭示领导者如何看待未来，计划如何满足它以及他们期望为公司创造什么价值。专注于投资者想要的东西可以为公司规划和风险管理提供有用的视角。</p><p> <a href="https://sloanreview.mit.edu/article/get-ready-for-more-transparent-sustainability-reporting/" class="pan-series__series-read-more">阅读文章</a></p><hr /><h4><a href="https://sloanreview.mit.edu/article/tackling-ais-climate-change-problem/" class="no-underline">解决AI的气候变化问题</a></h4><h6>尼克拉斯·桑德伯格（Niklas Sundberg）</h6><p><strong>主要见解：</strong>大型AI模型是大型能源消费者和碳发射器，但可持续性人工智能的最佳实践可以减少其环境影响。</p><p><strong>最高点：</strong>训练和运行大型语言模型所需的专门硬件和数据中心消耗大量的电力，并产生大量的碳排放和电子废物。例如，单个chatgpt查询可能会导致碳比常规的Google搜索高100倍。但是，AI领导者可以采取一些步骤来使技术更可持续，包括权利的模型，选择更有效的机器学习体系结构以及减少存储但从未使用过的组织数据量。</p><p> <a href="https://sloanreview.mit.edu/article/tackling-ais-climate-change-problem/" class="pan-series__series-read-more">阅读文章</a></p><hr /><h4><a href="https://sloanreview.mit.edu/article/can-friction-improve-your-customers-experiences/" class="no-underline">摩擦可以改善客户的体验吗？</a></h4><h6> Marco Bertini，Diego Aparicio和Aylin Aydinli</h6><p><strong>关键见解：</strong>当电子商务网站使购买产品过于快速，轻松时，他们可能会错过加深的客户关系。</p><p><strong>顶级要点：</strong>许多公司都在寻求使购物尽可能轻松的麻烦 - 尤其是在线购物者，购物者的耐心较低并且注意力较短。但是放慢购买过程，让客户有时间考虑购买决策实际上可以产生长期的福利。事实证明，当摩擦实现更好的决策时，客户满意度和忠诚度都会提高。作者提供了一项评估，以帮助公司确定将对这些优势发挥作用的摩擦程度。</p><p> <a href="https://sloanreview.mit.edu/article/can-friction-improve-your-customers-experiences/" class="pan-series__series-read-more">阅读文章</a></p><hr /><h4><a href="https://sloanreview.mit.edu/article/leadership-development-is-failing-us-heres-how-to-fix-it/" class="no-underline">领导力发展让我们失望。这是修复方法</a></h4><h6>Hannes Leroy，Moran Anisman-Razin和Jim Detert</h6><p><strong>关键见解：</strong>有效的领导力发展计划将具有特定的目标，使用最合适的课程和教学方法，并产生与组织需求直接相关的结果。</p><p><strong>最高点：</strong>领导力发展计划昂贵，但通常无法产生有意义的结果。为了改变，购买这些计划的公司必须更重要的是。这意味着提出提供者的更多相关问题，并要求提供更好的答案。这也意味着阐明其特定的发展需求以及如何更清楚地与组织的战略重点联系在一起。</p><p> <a href="https://sloanreview.mit.edu/article/leadership-development-is-failing-us-heres-how-to-fix-it/" class="pan-series__series-read-more">阅读文章</a></p><hr /><h4><a href="https://sloanreview.mit.edu/article/make-better-allies-of-your-workforce/" class="no-underline">为您的员工打造更好的盟友</a></h4><h6>艾斯·卡拉维利 (Ayse Karaevli) 和瑟登·奥兹坎 (Serden Özcan)</h6><p><strong>主要见解：</strong>做出故意措施的公司在做出决定时会经历更少的劳资纠纷并更好地管理变革。</p><p><strong>最高点：</strong>过去几年，劳动力冲突的增加，例如罢工和争议，工资，工作条件，多样性，均等机会以及健康与安全，以及员工脱离接触的水平不断上升。对德国顶级公共公司的分析发现，减少冲突最重要的是C套件和董事会领导人在多大程度上积极参与重要战略决策。领导者可以用来包括员工的三种方法正在确定共同的目标和兴趣，促进包容性决策过程并赋予员工的战略责任。</p><p> <a href="https://sloanreview.mit.edu/article/make-better-allies-of-your-workforce/" class="pan-series__series-read-more">阅读文章</a></p><hr /><h4><a href="https://sloanreview.mit.edu/article/what-managers-everywhere-must-know-about-caste/" class="no-underline">世界各地的管理者必须了解的关于种姓的知识</a></h4><h6>Hari Bapuji，Kamini Gupta，Snehanjali Chrispal和Thomas Roulet</h6><p><strong>主要见解：</strong>种姓，南亚社会文化经济等级，可能会影响人们获得资本，商业联系和工作机会的机会，并在全球范围内导致工作场所偏见和歧视。</p><p><strong>最高点：</strong>被称为种姓的社会经济分层体系可以在工作场所塑造不平等和更广泛的互动 - 不仅在印度和巴基斯坦等国家，而且在许多南亚居民，包括美国，英国，加拿大和澳大利亚等南亚居民中。领导者需要了解种姓的工作方式，以充分保护员工免受其有害影响。亚马逊，苹果和戴尔等公司通过在其公司政策中解决基于种姓的歧视来认识到这一问题的重要性。</p><p> <a href="https://sloanreview.mit.edu/article/what-managers-everywhere-must-know-about-caste/" class="pan-series__series-read-more">阅读文章</a></p><hr /><h4><a href="https://sloanreview.mit.edu/article/how-to-productively-disagree-on-tough-topics/" class="no-underline">如何在棘手的话题上有效地表达不同意见</a></h4><h6>吉野健二和大卫·格拉斯哥</h6><p><strong>主要见解：</strong>领导者可以采用特定策略来促进有关身份，多样性和正义的棘手工作场所对话。</p><p><strong>最高点：</strong>分裂的工作场所互动范围从预期甚至庆祝的最安全的主题到有争议的主题，在这些主题中，对话可能会变得丑陋。处于权力地位的人是通过促进同理心而不是激发恐惧和分裂的最大机会来改变这些互动的动态。作者推荐的几种策略中有两种谨慎地研究他人的观点，并在争端之外找到共同点，以引起对话和愤怒和防御性的尊重。</p><p> <a href="https://sloanreview.mit.edu/article/how-to-productively-disagree-on-tough-topics/" class="pan-series__series-read-more">阅读文章</a></p><hr /><h4><a href="https://sloanreview.mit.edu/article/how-ghost-scenarios-haunt-strategy-execution/" class="no-underline">幽灵场景如何困扰策略执行</a></h4><h6>特鲁迪·朗和拉斐尔·拉米雷斯</h6><p><strong>主要见解：</strong>高管必须面对战略计划盲点：关于其组织未来业务环境的假设。</p><p><strong>首要关注：</strong>战略规划师通常会忽略商业环境的社会经济状态可能会发生变化以及新环境如何影响其预期结果。表面上的情景心态幻想场景承认了这些隐式假设，确定了潜在的破坏，然后开始考虑它们。例如，参与幽灵场景可能意味着探索对特定技术的信任可能不断发展或监管变化如何影响特定目标的不同方式。</p><p> <a href="https://sloanreview.mit.edu/article/how-ghost-scenarios-haunt-strategy-execution/" class="pan-series__series-read-more">阅读文章</a></p><hr /><h4><a href="https://sloanreview.mit.edu/article/how-solve-nursing-crisis/" class="no-underline">推动护理危机的真正问题</a></h4><h6>唐纳德·索尔和查尔斯·索尔</h6><p><strong>主要见解：</strong>在人员员工机构工作的护士平均比其他护士更满意 - 医疗保健领导人需要问为什么。</p><p><strong>首要好处：</strong>美国医院面临的最大问题是员工短缺和倦怠，护理短缺是一个特别急性的疼痛点。作者对雇主评论的分析发现，护士之间高水平的工作不满是由经理与患者护理的日常现实保持联系的观点。一个明亮的观点是，为人员工作机构（有时被称为旅行护士）工作的护士报告了更好的工作条件，沟通和信任。作者的研究详细介绍了其他提供商可以学习的工作满意度的驱动力。</p><p> <a href="https://sloanreview.mit.edu/article/how-solve-nursing-crisis/" class="pan-series__series-read-more">阅读文章</a></p><p></p>]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/our-guide-to-the-winter-2024-issue/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>解决AI的气候变化问题</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/article/tackling-ais-climate-change-problem/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/tackling-ais-climate-change-problem/#respond</comments><pubDate> Tue, 12 Dec 2023 13:15:56 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Niklas Sundberg. <p>Niklas Sundberg是<cite>技术领导者可持续IT剧本</cite>（Packt Publishing，2022年）的作者，也是可持续发展的董事会成员，这是一个致力于通过技术领导力推进全球可持续性的非营利组织。他是全球运输和物流公司Kuehne+Nagel的首席数字官，此前曾是Assa Abloy的CIO兼全球企业架构负责人。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Artificial Intelligence]]></category><category><![CDATA[Carbon Footprint]]></category><category><![CDATA[Climate Change]]></category><category><![CDATA[Environmental Sustainability]]></category><category><![CDATA[Information Technology]]></category><category><![CDATA[Data, AI, & Machine Learning]]></category><category><![CDATA[Social Responsibility]]></category><category><![CDATA[Sustainability]]></category><description><![CDATA[Traci Daberko In an era defined by both the promise of technological innovation and the threat of climate change, artificial intelligence has emerged as both a valuable tool and a difficult challenge. As we use AI to tackle tough problems, we must also grapple with its hidden environmental costs and consider solutions that will allow [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/11/2024WINTER-Sundberg_1290x860.jpg" alt="" /><figcaption><p class="attribution"> Traci Daberko</p></figcaption></figure><p>在技​​术创新的希望和气候变化的威胁所定义的时代中，人工智能既是一种有价值的工具，又是一个困难的挑战。当我们使用AI来解决棘手的问题时，我们还必须努力应对其隐藏的环境成本，并考虑解决方案，使我们能够在减轻气候影响的同时发挥其潜力。</p><p>由Microsoft支持的Openai的ChatGpt语言模型的成功引发了技术军备竞赛，技术巨头在构建自己的自然语言处理系统方面进行了巨大的投资。但是，寻求更智能的机器正在迅速遇到可持续性挑战的网络。 AI具有快速增长的碳足迹，这是由于其对能源的食欲和制造使用硬件的碳成本而引起的。自2012年以来，最广泛的AI培训运行一直在使用指数级的计算能力，平均每3.4个月增加一倍。 <a id="reflink1" class="reflink" href="#ref1">1</a></p><p></p><h3> AI的环境成本</h3><p>即使数据中心和传输网络占全球用电的1％至1.5％，信息技术的环境影响也经常被忽略。根据国际能源机构的数据，他们还占全球碳排放量的0.6％，需要将其切成两半才能到2050年以达到零排放量。 <a id="reflink2" class="reflink" href="#ref2">2</a>一个平均数据中心每年消耗50,000户房屋。电子废物是世界上增长最快的废物流，相当于每年产生的5700万吨惊人的废物流，与中国长城的重量大致相同。 <a id="reflink3" class="reflink" href="#ref3">3</a></p><p>在整个生命周期中，有几个因素有助于AI系统的碳足迹：</p><p><strong>大型且复杂的模型：</strong>大型语言模型（LLM）需要数万个尖端的高性能芯片来训练和响应查询，从而导致高能消耗和碳排放。模型的复杂性越大，任务时间就越多，从而导致更多的能耗。像Chatgpt这样的<a id="reflink4" class="reflink" href="#ref4">4个</a>LLM是最复杂和计算上最昂贵的AI型号之一。 OpenAI的GPT-3 LLM的功能由其1750亿参数模型成为可能，这是该模型的推出最大的模型之一。据估计，仅它的培训就使用了1.3吉瓦小时的能源（相当于平均120个美国家庭的年度消费），并产生了552吨的碳排放量（相当于120辆美国汽车的年度排放）。 <a id="reflink5" class="reflink" href="#ref5">5</a> Openai的最新型号GPT-4，据传大10倍。 <a id="reflink6" class="reflink" href="#ref6">6</a></p><p><strong>数据存储和处理：</strong>训练和运行AI模型所需的数据集是大而复杂的，导致高能消耗和碳排放。数据存储，CPU操作和芯片操作消耗数据中心中的大部分能量。此外，数据中心使用的电力中约有40％是为大型空调提供动力，这对于保持服务器凉爽且正确运行是必要的。 Falcon 180B是最近推出的开放式LLM，具有1800亿参数（类似于GPT-3的计数），并接受了3.5亿亿英里的数据集（与GPT-3的4.99亿个标记相比）。 <a id="reflink7" class="reflink" href="#ref7">7</a>培训该模型对如此大的数据集估计产生了估计的1,870吨碳排放，假设美国典型的美国能量混合物，相当于一年加热350个家庭。 <a id="reflink8" class="reflink" href="#ref8">8</a></p><p><strong>能源：</strong>用于动力AI系统的能源的碳强度决定了其碳足迹。可以利用可再生能源的数据中心的碳足迹可能比没有能源消耗的数据中心具有较低的碳足迹。</p><p><strong>用水：</strong> AI和其他信息技术的环境影响超出了碳排放量。数据中心在冷却塔和HVAC系统中使用大量水，以防止服务器和其他重要设备过热。 AI模型的强烈计算和数据要求只会增加数据中心的用水量。微软在其最新的环境报告中透露，其全球用水从2021年到2022年增长了34％（约为17亿加仑，或超过2500个奥运会大小的游泳池）。 Google报告说，同期用水量增加了20％，这是外部专家与其AI开发有关的增加。 <a id="reflink9" class="reflink" href="#ref9">9</a>对于设定了雄心勃勃的环境，社会和治理（ESG）目标的公司来说，这是一个令人关注的趋势，其中包括到2030年到2030年具有碳阴性和水阳性。</p><p><strong>硬件：</strong> AI硬件的生产和处置有助于碳排放和日益增长的电子废物问题。 <a id="reflink10" class="reflink" href="#ref10">10</a>预计到2050年，全球电子废物每年将每年达到1.2亿吨，这是今天的两倍。同一电子废物的物质价值（只有20％的正式回收）约为625亿美元。 <a id="reflink11" class="reflink" href="#ref11">11</a>回收这些资源并捕获更多的价值，可以为更健壮，可持续的经济打开大门，从而最大程度地减少了更多用于制造它们的材料并使它们远离垃圾填埋场的需求。</p><p>这并不意味着我们应该停止开发和使用AI模型来保护气候。尽管有这些巨大的环境成本，但AI也被证明是促进可持续性和应对气候变化的重要工具。 AI被用来最大化风能和太阳能等可再生能源的利用，并开发平衡能源供求的智能网格。 <a id="reflink12" class="reflink" href="#ref12">12</a> AI驱动的解决方案正在帮助农民提高农业产量，同时施用较少的农药和肥料，从而产生更环保的农业方法。 <a id="reflink13" class="reflink" href="#ref13">13</a>和AI被用来优化物流和减少供应链中的废物，监视和执行环境法规，并通过机器学习算法优化数据中心操作，该算法动态调整温度设置，工作负载分布和服务器利用率。 <a id="reflink14" class="reflink" href="#ref14">14</a></p><p></p><p> AI对解决气候危机的贡献可能超过其负面的气候影响，但是只有当AI行业采用强调ESG可持续性的实践，使可持续性使其AI伦理准则的核心核心，并积极寻求减少AI技术的环境足迹的机会。 AI的用户还必须意识到有助于这些工具的环境影响的因素，以指导自己使用它，并为评估AI供应商的标准列表增加可持续性。</p><p>透明度至关重要，必须发表新模型的能源使用和碳排放的可靠测量，以提高人们对它们的认识，并鼓励AI开发人员竞争模型的可持续性。关于AI模型的碳排放和能源使用，我们所知道的大部分是通过第三方计算的估计，而不是模型本身开发人员报告的数字，这必须改变。如今可用的工具，例如<a href="https://mlco2.github.io/impact/">机器学习排放计算器</a>，可以帮助AI工程师基于硬件，小时数，提供商和位置等变量上的AI模型模拟碳排放。 Google的研究人员建议探索四种技术最佳实践，它们称为4MS，即模型，机械，机械化和地图优化，从而分别减少能量和碳排放。他们声称，遵循这些最佳实践可以将机器学习培训能源减少100倍，而二氧化碳排放量最多可将1,000倍减少。 <a id="reflink15" class="reflink" href="#ref15">15</a></p><p></p><h3>搬迁，权利和重新构造</h3><p>尽管4MS从技术角度解决了AI的能源使用和碳排放，但可持续AI的最佳实践可以更广泛地表示为三个R：搬迁，权利和重新构造。</p><p><strong>搬迁：</strong>并非所有能量都是平等的。我们可以通过过渡到可再生能源（例如太阳能或风能）来减轻与AI能源消耗相关的碳排放。在过去的10年中，太阳能和风的电力成本分别下降了89％和70％，现在比使用煤炭和天然气等化石燃料的替代品便宜。尽管风和太阳能的价格急剧下降，但最大的限制仍然是访问全天候可再生能源的需求。在加拿大魁北克放置计算工作量，在加拿大魁北克，可再生能源的访问几乎为100％，平均碳强度为每千瓦时32克，可能会导致碳排放量减少16倍，而美国平均水平为每千瓦时519克-小时。 <a id="reflink16" class="reflink" href="#ref16">16</a>一些云供应商使用碳偏移来证实其净零索赔，但这与无碳能量运行并不相同。它只是将问题推向其他人。</p><p>如果构造良好，则从本地转变为基于云的计算可以节省1.4倍至2倍。 <a id="reflink17" class="reflink" href="#ref17">17个</a>基于云的数据中心是为能源效率而定制设计的仓库。云的灵活性还允许选择工作负载的位置时有很大的自由。比较基于本地和基于云的数据中心的PUE（功率使用效率）值：值越低，中心效率就越有效。还可以选择主要在可再生能源上运行的数据中心。</p><p><strong>权利：</strong>公司通常使用比他们需要更多的计算和存储资源。他们可以通过权利的AI模型和应用以及使用足够的归档程序来减少碳足迹。当使用用于机器学习训练的处理器和系统时，性能和能源效率可以提高2倍至5倍，而不是运行未针对AI工作负载进行优化的通用服务器。 <a id="reflink18" class="reflink" href="#ref18">18</a>优化涉及在范围，模型大小，模型质量和高效/可持续资源使用之间达到理想平衡。图形处理单元制造商提供了限制GPU允许绘制的功率的方法，从而可以减少能源消耗以换取较慢的性能 - 这在许多情况下可能是可以接受的。 <a id="reflink19" class="reflink" href="#ref19">19</a>要考虑的另一种策略是时间转移：在碳强度倾向于较低的时候，执行苛刻的工作量，例如训练期。</p><p><strong>重新构造：</strong>构建功能良好的AI模型需要强大的软件/硬件体系结构，旨在扩展和微调模型，同时保持低延迟响应时间。选择有效的机器学习模型体系结构（例如稀疏模型）可以提高机器学习质量，同时将计算降低3倍至10倍。 <a id="reflink20" class="reflink" href="#ref20">20</a>一旦AI模型达到生产，从绩效，安全性和最终用户体验的角度来管理技术债务至关重要。为了功能改进而管理不善或忽视技术债务可能会导致技术债务迅速积累并带来严重的技术风险，包括性能低下、输出质量差、意外停机、数据丢失甚至安全漏洞。只有部分应用程序或AI模型可以重新设计。尽管如此，当机会出现时，研究更高效的机器学习模型架构以保证更好的质量同时减少计算量至关重要。</p><h3>其他人工智能可持续发展实践</h3><p>除了三个R之外，AI领导者还必须注意以下途径，以提高可持续性。</p><p><strong>数据管理：</strong>数字数据生产正在迅速加速。到 2022 年，世界预计将产生 97 ZB（即 97 万亿千兆字节）的数据。到 2025 年，这个数字可能几乎翻倍，达到 181 <a id="reflink21" class="reflink" href="#ref21">ZB。21</a>大多数数据都是一次性使用而生成的，永远不会再次使用，但会保存在占用空间并消耗大量电力的服务器上。因此，减少不必要保存的“暗数据”数量的负责任的数据管理实践对于可持续的人工智能开发和部署至关重要。更大的模型并不一定等于更好的模型；随着时间的推移，性能将会恶化。通过将数据存储和处理重新定位到实施更节能的冷却并由可再生能源供电的数据中心，以及实施数据压缩，重复数据删除和归档性数据的数据，可以将能源消耗和环境影响最小化。</p><p><strong>教育和意识：</strong> AI领导者可以通过教育员工，合作伙伴，客户和公众对AI的环境影响来促进对环境负责的AI实践。这些影响尚未得到广泛的理解，即使单个chatgpt查询可以比常规的Google搜索产生的碳多100倍，诸如ChatGpt这样的工具的简易可用性看起来等同于查询搜索引擎。 <a id="reflink22" class="reflink" href="#ref22">22</a>组织和决策者应对AI的环境后果，他们就越会寻找具有较低环境影响和压力AI提供者的解决方案，以采用更可持续的实践。</p><p></p><p><strong>合规性：</strong> AI领导者将需要关注围绕能源效率和电子废物管理及其对技术投资的影响的新兴法规和最佳实践。总部位于美国的非营利性贸易协会scultableIt.org发布了针对其业务可持续性影响的有史以来的第一个标准。一般性和注重人工智能立法都正在出现，例如欧盟公司的可持续发展指令及其<a href="https://www.europarl.europa.eu/news/en/headlines/society/20230601STO93804/eu-ai-act-first-regulation-on-artificial-intelligence">人工智能法案</a>，该法预计将在2024年完成并生效。在美国，美国证券交易委员会的碳披露规则正在审理中，加利福尼亚州最近通过了两项法律，这些法律将要求公司提交年度公开报告，以披露其直接，间接和供应链温室气体的排放，并由独立且经验丰富的第三方提供商进行验证。</p><p></p><p></p><p>生成AI模型的广泛采用迫切需要行业中的所有参与者，包括AI的经理和用户，以对这项有前途的技术的环境和社会影响承担更大的责任。</p><p>遵循本文概述的可持续性AI实践可以帮助建立更可持续的AI生态系统。通过找到方法来最大程度地减少我们的AI开发和部署过程消耗的能源和自然资源，并在讨论AI的讨论中更多地关注可持续性问题，我们可以利用这项技术的力量，同时最大程度地减少其对地球和社会的负面影响。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/tackling-ais-climate-change-problem/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>准备更透明的可持续性报告</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/article/get-ready-for-more-transparent-sustainability-reporting/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/get-ready-for-more-transparent-sustainability-reporting/#respond</comments><pubDate> Tue, 12 Dec 2023 12:55:56 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Richard Barker. <p>理查德·巴克（Richard Barker）是牛津大学赛德商学院（Saïd商学院）休假的国际可持续发展标准委员会的全职成员。本文表达了作者的个人观点，而不是ISSB的官方立场。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Environmental Sustainability]]></category><category><![CDATA[Financial Reporting]]></category><category><![CDATA[Investor Relations]]></category><category><![CDATA[Sustainability Metrics]]></category><category><![CDATA[Operations]]></category><category><![CDATA[Strategy]]></category><category><![CDATA[Sustainability]]></category><description><![CDATA[Traci Daberko Rigorous sustainability-related financial disclosure is coming. The era of inconsistent, voluntary disclosure is giving way to mandatory reporting — but don’t treat this regulatory revolution as simply an exercise in compliance. It is instead essential work to gain greater visibility into your business’s exposure to risk and long-term prospects for success — for [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/11/2024WINTER-Barker_1290x860.jpg" alt="" /><figcaption><p class="attribution"> Traci Daberko</p></figcaption></figure><p>严格的与可持续性有关的财务披露即将到来。不一致，自愿披露的时代正在让位于强制性报告，但不要将这一监管革命视为仅仅是合规性的练习。取而代之的是，为了使投资者和管理层受益，可以更了解您的企业风险和长期前景。</p><p>今年在监管方面的行动很快。美国证券交易委员会（SEC）计划在2023年底之前发布其气候披露规则。6月，国际可持续发展标准委员会（ISSB）发布了其第一个全球标准；欧盟于8月发布了欧洲可持续性报告标准（ESRS）。对于2024年开始，对于拥有欧洲运营的国际公司的大型欧洲公司，ESRS报告要求将是必须的。自1929年股市崩溃之后，SEC创建以来，公司的报告并没有发生太大变化。</p><p></p><p>高级管理人员和董事会应该如何回应并利用这些变化？在本文中，我将解释为什么关注可持续性报告中投资者想要什么是了解如何采取行动的关键视角。通过那个镜头，我研究了如何最好地浏览强制性报告的不断发展的景观。</p><h3>投资者需要了解什么</h3><p>通过增长或持久价值寻求收益的投资者知道，建立全球经济的能源不是将维持下去的能源。因此，通过以不同的方式为新的和现有的市场服务，将创造经济价值。投资者正在寻找未来的不同市场状况，可持续性增强了韧性并提高了增长能力。</p><p></p><p>聪明的投资者还知道，如果全球变暖没有放慢，并且自然资源继续以当前的速度耗尽，那么经济活动将会受到影响。保险公司是预期和管理风险的专家，他们在游戏领先，重新思考在哪里以及如何做生意。结果是，与气候变化相关的灾难的成本将越来越直接地由企业和私人公民直接承担。 2023年夏天，纽约人避开了加拿大森林大火的烟雾。增加佛罗里达飓风的破坏；记录美国南部的高温；和危险的，东北夏季雨水灾害洪水。这些是气候变化影响的侦察方；主要力量将在稍后。</p><p>在更广泛的全球背景下，投资者想知道您如何看待未来，计划如何满足它以及期望能够创造的价值。仅当前的财务报告就无法提供此信息；在一个破坏性的世界中，投资者无法根据过去的绩效评估您的前景。投资正在做出选择。可持续性会告知回报。</p><p>这不仅是合规性，除了准确跟踪收入和费用纯粹是为了监管机构的利益。这也不是由选择性自愿披露提供的公关练习。相反，人们认识到，在一个被邪恶的系统性问题所困扰的世界中，有什么意义的投资决策正在发生变化；公司报告也必须改变。</p><h3>强制性报告如何形成</h3><p>对于美国的上市公司，主要考虑因素必须是<a href="https://www.mwe.com/insights/october-forecast-a-busy-month-for-climate-change-related-regulation-and-insurers/">SEC即将到来的规则</a>，该规则将解决投资者对气候相关披露的需求。至少，这些规则可能需要报告由公司直接控制的运营（范围1）和购买的电力（范围2）产生的温室气（GHG）排放。更具争议性的是范围3排放，这是公司赚钱的价值链过程的一部分，是公司运营投入的上游或在使用公司产品的下游的上游。这些排放的意义因行业而异。在某些情况下，直接操作涉及高排放，范围3可能相对较低。在其他情况下，范围3可能占公司碳足迹的90％以上。</p><p>从投资者的角度来看，范围3排放是一个风险因素，因为具有较高碳足迹的企业相对容易受到与过渡有关的风险的影响。这种潜在的风险包括限制碳密集型产品销售（或使其更昂贵的销售），业务损失或员工损失具有更强可持续性证书的竞争对手的规定，以及融资的可用性降低或资本成本增加。同时，可以将高碳足迹视为过渡的机会，从而降低了这些风险，因此可以提高公司与同龄人的估值。很难证明有关重大范围3排放的信息对投资者而言并不重要。因此，SEC是否决定执行范围3的范围3，手头上有范围3的公司比没有范围的公司更好地具有弹性。投资者不可避免地会寻求此披露，并且公司将越来越多地提供。</p><p>但是，为强制性披露的准备不仅仅是跟踪SEC要求。这是因为其他监管机构具有域外范围，并且由于国际供应链：数据是从您的供应商那里收集的，而可持续性报告本质上是全球的，他们将从供应商那里收集出来，等等，等等。对于大型公司而言，这很容易地构成来自许多不同国家的数千个实体的数据。如果这些数据并非全部以相同的方式测量，请汇总该数据。同时，您的客户将需要您的可持续性数据（以及您的客户，以了解下游排放）。这些客户还将分布在不同的地理位置上。它们可能包括未列出的和公共部门的企业，因为所有这些都是上市公司价值链的一部分。您不希望他们每个人都使用不同的测量单位要求您测量不同的事物。</p><p>因此，与国际证券委员会认可的ISSB的全球标准保持一致是有意义的。幸运的是，SEC气候提案与ISSB的气候密切相符，该机构“认识到全球一致性的重要性以及利用具有重大志愿市场吸收的现有框架的重要性，”前美国证券交易委员会（Allison Herren Lee），前美国证券交易委员会（Allison Herren Lee）表示。可持续性会计标准委员会（SASB）的广泛使用标准已包含在ISSB中，与气候相关的财务披露工作组（TCFD）和世界经济论坛都正式宣布，他们将在气候上日落指南披露和可持续性指标分别有利于ISSB正在进行的工作。同时，CDP是全球50％以上全球市值的全球报告平台（以前称为碳披露项目）将其未来的数据捕获工作基于ISSB标准。总体而言，要使ISSB设定了可以在市场上使用的面向投资者的可持续性披露标准的全球基准，这是一个明确的旅行方向。</p><p>此外，尽管不是立即明显的 - 与全球可持续性报告实践的自愿结盟本身将影响SEC的规则制定。 SEC的作用是帮助确保市场提供投资者需要的物质信息，并以通过成本效益测试的方式进行。如果已经围绕测量和报告达成共识，报告的成本较低，对投资者的收益更大，并且物质信息更容易获得。</p><p> As noted above, business leaders must also be alert to the extraterritorial reach of some regulations. In early September, California passed legislation to mandate climate-related disclosures by any outside company doing business in the state and generating more than $1 billion in annual revenue. Meanwhile, international attention is currently focused on the EU&#39;s ESRS requirements, which are far deeper and broader than the SEC&#39;s are expected to be. There are 12 standards, covering a range of environmental, social, and governance disclosures in detail. And the scope of ESRS extends to “double materiality,” which means reporting not just to investors but also to all other stakeholders on issues material to them.</p><p></p><h3> Step Up to Meet Demands for Rigorous Sustainability Reporting</h3><p> As mandated corporate reporting expands to include sustainability issues, the following guidance can help you develop a plan to build the necessary capabilities.</p><p> <strong>Don&#39;t stop what you&#39;re already doing.</strong> You might be doing sustainability reporting in some form already, applying SASB, TCFD, or the Global Reporting Initiative (GRI) and/or reporting to CDP. You will need to build on these practices, but you are on the right road already.</p><p><strong>不要让完美成为优秀的敌人。</strong> In the realm of voluntary disclosures, what investors want is whatever you can reasonably provide. Keep in mind that sustainability data is only indirectly relevant. Investors don&#39;t want to know your GHG emissions so much as they want to know how their presence affects your financials. For that purpose, reasonable estimation of emissions is typically good enough and, by such means as using industry averages, it is generally not hard to achieve. You should be careful to communicate the basis of your estimation, and you should not overstate the confidence you have in your measurements. Take advantage of safe harbor provisions, as appropriate. What your investors don&#39;t want is nothing, which would convey that you aren&#39;t being transparent, that you don&#39;t have material information about your business, or both. Either would be a good reason for investors not to invest.</p><p> <strong>Align with financial reporting.</strong> If your sustainability report is separate from your financial reports and investor presentations, then you&#39;re missing a trick. Investors want to understand how your sustainability-related position and performance affect your financial prospects. The more you can express your sustainability-related metrics and targets in the language of finance, the better. For example, it is one thing to have a target for net-zero GHG emissions; it&#39;s another to set out a transition plan that quantifies the capital expenditure that will be required and that guides investors in understanding current and prospective income statement effects.</p><p></p><p> <strong>Focus on climate, and be ready for the SEC requirements.</strong> Because climate is the dominant sustainability issue, emissions are appropriately the focus of the SEC&#39;s regulation. If you are not on top of climate-related reporting already, at some point you will need to be, including being prepared to have your data audited externally. Moreover, climate is most likely your best starting point in sustainability reporting. It affects all companies, measurement practices are relatively established, and market understanding is relatively high. And if you can do climate reporting well, you will have built the capabilities needed for most other aspects of sustainability reporting, such as relationships and data systems throughout your value chain, and the art of translating sustainability data into financial implications for evaluation by your investors 。 To have this foundation, you will need to extend your data and control systems beyond your directly controlled operations, because your sustainability performance can be understood only in a value chain context. You should therefore develop your (material) Scope 3 GHG emissions reporting regardless of whether it is mandated by the SEC. This will become easier to do once Scope 1 and 2 disclosure is widespread.</p><p> <strong>Tighten systems and controls throughout your value chain.</strong> You should expect greater influence and control from your finance and legal functions as sustainability reporting evolves from being voluntary to being mandatory, and ownership of sustainability reporting migrates away from existing homes, such as communications, external relations, and dedicated sustainability teams. This migration will come with a higher hurdle for systems and data quality, and so it will almost certainly mean additional costs. But, as ever, focus on the business case, which means thinking about benefits as well as costs.</p><p> A comparison with financial accounting is again helpful. Your finance function is expensive — maybe too expensive. And maybe it could be more efficient. But is anyone suggesting that your company would be better off without it? No doubt there was pushback on cost when the SEC first introduced disclosure requirements. But then the world moved on, and the net benefit from reporting has become well understood. The same is true for sustainability reporting. If you build an authentic sustainability story, the benefits will exceed the costs. In addition, and relatedly, you should stay ahead of the curve. In a world of satellite data and artificial intelligence, your sustainability performance will increasingly be reported <em>to</em> you rather than <em>by</em> you — a scenario in which the best legal and reputational protection is to be in control and transparent. Don&#39;t allow your sustainability story to be an apologetic response to having breached the conditions of your social license to operate.</p><p> <strong>Align with the ISSB global baseline (and require your supply chain to do likewise).</strong> Your regulatory obligation is determined by the SEC. There is little reason to expect the SEC&#39;s investor-oriented focus to diverge from that of the ISSB. Yet there is good reason to expect regulation to become tighter and faster in major jurisdictions elsewhere in the world. You operate in a global economy, where the benefits of investment decisions are greater and the costs of gathering reliable data are lower if everyone shares the same measurement and disclosure standards. Aligning with the ISSB is the most effective way to align with the SEC while also reducing costs and improving data quality.</p><p> <strong>Use ISSB standards as a baseline for ESRS.</strong> The fundamental difference between ISSB and ESRS is that the former requires reporting to investors (consistent with the SEC) while the latter also requires reporting on issues that are material to all other stakeholders. If your operations draw you into the extraterritorial reach of ESRS, your optimal response is simple: Do what you would do anyway to report in the US and globally to your investors, and then separately include the additional disclosures required for ESRS compliance.</p><p></p><p> <strong>Contribute to the development of industry norms.</strong> Sustainability issues vary by industry. Companies are categorized by industry in the capital markets, to better enable like-for-like comparisons and to analyze shared exposures to industry-specific risks and opportunities. This is why the SASB standards are industry-based and why the ISSB has likewise committed to this standard-setting approach. Given that industry expertise sits within the industry and sustainability reporting remains a young practice, companies should participate proactively in discussions on best-practice reporting in their sectors, directly and indirectly helping to shape future standards.</p><p></p><p> Above all, ensure that your sustainability reporting has an authentic connection with value creation. If it feels like an exercise in compliance, then your company is missing opportunities. There should be alignment between information that is valued by your investors and that which is valuable to you in leading the business. Investors might see the company as being at greater risk of being left behind in a rapidly changing and increasingly perilous world, and your reputation in the marketplace could suffer. Consider instead how a willing embrace of tracking and disclosing sustainability performance can not only win support from the market but also, via focus and accountability, help you manage your company through the profound transitions that the planet and society demand of us all.</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/get-ready-for-more-transparent-sustainability-reporting/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title> The Hidden Opportunity in Paradoxes</title><link/> https://sloanreview.mit.edu/article/the-hidden-opportunity-in-paradoxes/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/the-hidden-opportunity-in-paradoxes/#comments</comments><pubDate> Tue, 12 Dec 2023 12:45:16 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Scott D. Anthony. <p>Scott D. Anthony ( <a href="https://www.twitter.com/scottdanthony">@scottdanthony</a> ) is a clinical professor at the Tuck School of Business at Dartmouth College and a managing director and managing partner emeritus at growth strategy consultancy Innosight. He is a coauthor of <cite>Eat, Sleep, Innovate</cite> (Harvard Business Review Press, 2020).</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Leadership]]></category><category><![CDATA[Management Innovation]]></category><category><![CDATA[Organizational Change]]></category><category><![CDATA[Organizational Psychology]]></category><category><![CDATA[Leadership Skills]]></category><category><![CDATA[Leading Change]]></category><description><![CDATA[Traci Daberko The Research The author reviewed relevant academic literature; conducted in-depth interviews with executives, advisers, and intrapreneurs with firsthand experience in organizational paradox; and conducted analysis using systems psychodynamics (a set of tools to study the interaction between structures, norms, and practices of groups and the cognitions, motivations, and emotions of group members) as [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/12/2024WINTER-Anthony_1290x860.jpg" alt="" /><figcaption><p class="attribution"> Traci Daberko</p></figcaption></figure><aside class="callout-info"><h4>这个调查</h4><p>The author reviewed relevant academic literature;对具有组织悖论第一手经验的高管、顾问和内部创业者进行了深入访谈； and conducted analysis using systems psychodynamics (a set of tools to study the interaction between structures, norms, and practices of groups and the cognitions, motivations, and emotions of group members) as part of INSEAD&#39;s Executive Master in Change program.</p></aside><p> Leading an organization demands that we confront a constant array of choices. Should we invest in this market or that one? Should we offer luxury products or mass-market goods? Should we provide incentives to individuals or teams? Should we recruit university graduates exclusively or look for nongraduates with specialized skills? While these choices can require careful consideration, they are essentially straightforward. The really hard choices that leaders will face in our increasingly complex world, argue some management thinkers, represent a different kind of problem altogether: the paradox.</p><p> Many of us are likely to have encountered the idea of paradox primarily in the context of art or philosophy. Defined by the <cite>Oxford Pocket Dictionary of Current English</cite> as “a seemingly absurd or self-contradictory statement or proposition that when investigated or explained may prove to be well founded or true,” the word <em>paradox</em> might bring to mind examples like the Socratic statement “I know that I know nothing.” Paradoxes can be interesting to ponder, but we don&#39;t often consider how they might expand our thinking as organizational leaders. That is changing in important ways.</p><p></p><p> In their book <cite>Both/And Thinking</cite> , business scholars Wendy K. Smith and Marianne W. Lewis define paradoxes as “persistent, interdependent contradictions.” <a id="reflink1" class="reflink" href="#ref1">1</a> That means they contain at least two elements that relate to each other but appear to contradict. London Business School professor Herminia Ibarra described the “ <a href="https://hbr.org/2015/01/the-authenticity-paradox">authenticity paradox</a> ”: Leaders are told to be authentic in order to succeed, but an authentic leader can struggle to develop because they get fixated on being true to themself instead of what is required to succeed. <a id="reflink2" class="reflink" href="#ref2">2</a> Some scholars assert that the very idea of an organization has a seeming paradox at its heart <a href="https://journals.sagepub.com/doi/10.1177/0018726702555001">because</a> “on the one hand it contains free, creative, independent human subjects; on the other hand, the relation between these subjects aspires to be one of organization, order, and control.” <a id="reflink3" class="reflink" href="#ref3">3</a> Innovation seems acutely paradoxical. To resolve Clayton Christensen&#39;s famous innovator&#39;s dilemma, you need to both listen to and ignore your best customers. Sustain and disrupt your current business model. Support and undermine your current value network. More broadly, today&#39;s leaders have to build inclusive and unique cultures that empower and direct employees while striking work-life balances for employees with very diverse desires.</p><p></p><p> Such apparent paradoxes can arise at the level of an individual, team, organization, and even the larger context in which an organization operates, like an industry, a state, or an entire society. But if a paradox is something that is fundamentally unresolvable, does that mean these business challenges are insurmountable?</p><h3> A Paradoxical Industry</h3><p> The energy industry seems to be in a particularly acute moment of paradox. A <a href="https://www.shell.com/business-customers/lubricants-for-business/perspectives/under-pressure-leading-in-paradox-industries.html">report</a> from Royal Dutch Shell called sectors like commercial transport, power, manufacturing, and energy “paradox industries” with “huge pressures to increase their output <em>and</em> reduce their impact on our planet. To grow in size <em>and</em> shrink their footprint. To automate <em>and</em> create jobs.” <a id="reflink4" class="reflink" href="#ref4">4</a> The stakes are high. Activist investors have suggested that these tensions are so intractable that Shell ought to split into three companies. In June 2023, Shell&#39;s newly appointed CEO announced plans to be “ruthless” in capital allocation, cutting some investments in renewable technologies and increasing investment in fossil fuels. “Ultimately what we need to do is to be able to generate long-term value for our shareholders,” said CEO Wael Sawan. “The answer cannot be, &#39;I am going to invest [in clean energy projects] and have poor returns and that&#39;s going to vindicate my conscience.&#39; That&#39;s wrong.” <a id="reflink5" class="reflink" href="#ref5">5</a></p><p> What options do Shell and other energy companies have in the face of a seeming unreconcilable paradox? Consider the contrasting approaches taken by two other major energy companies.</p><p> In the late 1990s, oil and gas giant BP attempted (and failed) to rebrand itself as “Beyond Petroleum” and invested billions in wind and solar projects, many of which were later <a href="https://www.reuters.com/article/us-bp-solar/bp-turns-out-lights-at-solar-business-idUSTRE7BK1CC20111221">shut down</a> or spun off. In February 2020, BP attempted another push toward clean energy, as CEO Bernard Looney <a href="https://www.reuters.com/business/sustainable-business/bp-gambles-big-fast-transition-oil-renewables-2021-09-20/">announced</a> plans to slash the company&#39;s oil output by 40%, sell $25 billion in fossil-fuel assets, and boost its capacity to generate electricity from renewable sources twentyfold. It acknowledged that its clean energy business was losing money and would continue to lose money until at least 2025. But when energy prices surged three years later, Looney <a href="https://www.reuters.com/business/sustainable-business/inside-bps-plan-reset-renewables-oil-gas-boom-2023-03-07/">announced</a> plans to slow the planned cuts and scale back spending on renewables. While BP&#39;s leaders stressed that the company was reviewing, not ending, its commitment to shifting its portfolio, the story seemed eerily reminiscent of its first foray into clean energy. <a id="reflink6" class="reflink" href="#ref6">6</a></p><p> BP&#39;s recent history may be said to typify an either/or mindset in action. That is, when you see the apparent tension between two parts of a paradox, you choose one or the other. BP approached renewable energy as fundamentally opposed to fossil fuels, aggressively ramping up (or marketing) the former at the expense of the latter — an approach that was doomed to snap back when circumstances changed.</p><p> In contrast, Danish energy company Ørsted has taken a both/and approach, wading right into the contradictions of a paradox to find a solution that unites parts that seem to be in tension. In 2009, management announced that the company (then known as DONG Energy) would seek to generate 85% of heat and power from renewable sources by 2040. It explored investment in offshore wind and began to wean itself off coal. By 2019, it had become the world&#39;s largest offshore wind-energy producer, achieving its aggressive target 21 years ahead of plan. In 2019, it sold off its coal business and its liquified natural gas unit. While it no longer produces gas, it continues to play in the space as an infrastructure provider and trader, with a spokesperson <a href="https://www.greentechmedia.com/articles/read/rsted-sells-lng-unit-says-its-natural-gas-business-is-going-nowhere">noting</a> in 2019, “There&#39;ll be a long transition period leading up to a 100% green energy system, during which society can&#39;t do without gas. Gas is the least harmful fossil fuel available to support the transition to green energy, and we&#39;ll continue to trade gas for years to come.” <a id="reflink7" class="reflink" href="#ref7">7</a></p><p> Companies should, of course, dynamically adjust their strategies based on market conditions. But, more broadly, they ought to rethink the limiting perception that there is a tension between pursuing short-term returns and longer-term strategic reorientation. A stream of academic research has repeatedly shown that the perceived trade-off between pursuing planet-friendly policies and maximizing financial returns is a false one. In his book <cite>Purpose + Profit</cite> , Harvard Business School professor George Serafeim describes a study that showed purpose-driven companies that took an integrated view of sustainability issues received a risk-adjusted boost of 6% in their share returns. <a id="reflink8" class="reflink" href="#ref8">8</a></p><p> A proven path to beating the market. And one that also does good for the planet.很简单，对吧？很不幸的是，不行。</p><p></p><h3> The Polarizing Power of Paradox</h3><p> Paradoxes are complex, adaptive, system-level issues with rampant uncertainty. That&#39;s <a href="https://sloanreview.mit.edu/article/how-leaders-delude-themselves-about-disruption">why</a> the innovator&#39;s dilemma has proved to be so stubborn despite two decades of work by practitioners and thought leaders. <a id="reflink9" class="reflink" href="#ref9">9</a> Humans suffer from a predictable range of biases and blind spots that make pursuing both/and solutions challenging. Confirmation bias causes leaders to ignore evidence that goes against their existing beliefs. Loss aversion and the status quo bias means people prefer avoiding risks over taking them. Hierarchy and groupthink make it hard for groups to see their way through complexity.</p><p> One recurrent finding from academic research conducted over the past two decades is that paradox produces polarizing reactions. My own research has corroborated this finding. <a id="reflink10" class="reflink" href="#ref10">10</a> I conducted a dozen in-depth interviews with business leaders who found themselves confronting paradoxes that scholars like Smith and Lewis have identified, such as the tension between pursuing profits and purpose, sustaining current operations and driving disruptive growth, and rewarding individual performance and encouraging公平。 (See “The Research.”)</p><p> On the positive side, these kinds of paradoxes produced feelings of curiosity, excitement, and engagement. One of my research subjects, who confronted paradox daily in his role leading an innovation unit within a highly conservative company, described how even <em>discussing</em> paradox makes him feel “stimulated, like in the middle of a great chess game.” An executive who helped launch two billion-dollar businesses within a large consumer goods company described how finding a “point off the line” (data that didn&#39;t conform to expectations) was exciting because it opened up the possibility of a new path to a解决方案。 Another executive described how, as a university president, he confronted the seeming paradox between high-quality, campus-based education and accessible, affordable online programs. The executive formed and led several special-purpose teams. One ensured that both on-campus and online offerings met rigorous academic standards. Another helped on-campus professors learn from online educators and vice versa. Beyond transforming his institute, the executive noted how the effort sparked personal growth: “At an organizational level I&#39;m more effective, and at a personal level I&#39;m either a better person or I&#39;m at least a more self-aware person ”。</p><p> However, <a href="https://journals.aom.org/doi/10.5465/19416520.2016.1162422">research</a> also suggests that paradoxes can foster “anxiety, uncertainty, and ambiguity, leaving individuals feeling threatened and defensive.” <a id="reflink11" class="reflink" href="#ref11">11</a> A former CEO who drove strategic transformation at two organizations described how confronting paradox raised fundamental questions about the organization&#39;s identity: Having to make choices that invalidate aspects of that identity could have a cascading impact on individuals who connect to the organization&#39;s old identity.</p><p> One practitioner described the paradox of seeking to innovate within a law firm. “The work that I do is paradoxical in nature,” the lawyer said, “because we&#39;re meant to be doing innovation, which by definition is new, but if it&#39;s too new, nobody actually wants to do it because they want to see some proof, or they want some reassurance that it&#39;s going to work.” While a lawyer breaking from the practice of making decisions based on past precedent may seem trivial, such a break would require the lawyer to question a fundamental piece of themselves and their organization. The lost-in-paradox lawyer was left demotivated and frustrated: “I&#39;m stuck in the middle. I&#39;m not in a position to say, &#39;Let&#39;s go and change these structures that are impeding our work&#39; … [or] to say, &#39;Let&#39;s be honest about what we&#39;re doing and clearly state that … we&#39;re not actually doing groundbreaking stuff,&#39; so it feels disempowering.”</p><h3> Is It Really a Paradox?</h3><p> While classic philosophical paradoxes are unsolvable within their logical constraints, paradoxical problems in business can yield to solutions when leaders think beyond apparent constraints — or “out of the <em>para</em> -box,” if you will. Christensen called his first book <cite>The Innovator&#39;s Dilemma</cite> , not <cite>The Innovator&#39;s Paradox</cite> . The challenges of disruptive change are vexing, but like the perceived paradoxes facing modern executives, they are solvable. There&#39;s no law of nature that says law firms have to use past precedent when looking at innovation projects. Individuals can change a group and remain a part of it; individuals can change themselves without losing their sense of self.</p><p> Consider some of the other seemingly irreconcilable tensions that have been resolved:</p><ul><li> It was generally accepted that profitable manufacturing required making trade-offs between cost, quality, and speed — until Toyota showed that those trade-offs were false.</li><li> It was common knowledge that manufacturing had inherent randomness that required extensive quality control — until the Six Sigma movement showed that a tightly designed and managed process could produce highly predictable outputs.</li><li> Leaders believed they naturally had to adopt stricter control mechanisms as organizations grew in order to prevent employee malfeasance — until Netflix showed that “no rules rules.” <a id="reflink12" class="reflink" href="#ref12">12</a></li><li> Environmental activists and business leaders knew that sustainability and profitability were incompatible goals — until Unilever&#39;s Sustainable Living Plan delivered on its commitment to double revenue while halving the company&#39;s environmental footprint.</li></ul><p> Executives can, of course, choose to follow either/or approaches.或者他们可以使用以下技术来寻求机会找到/和解决方案。</p><p><strong>改变观点。</strong>考虑工作与生活平衡的概念。在您阅读此句子的确切分钟内，您不能保持平衡，因为您正在做一件事或另一件事。现在，缩小并想象您估计预期寿命为80年。大约是70万个小时。假设您是一个<em>非常</em>勤奋的人，平均每周50个小时，每年50周，持续50年。那是125,000小时。因此，您只工作18％的生活时间。平衡！这些极端的答案不是特别有用，而是考虑季度观点开放的可能性。那个时间范围允许仪式诸如周末家庭静修之类的仪式，决策规则，例如一季度不超过10天的旅行，或更严格的时间盒，例如专门用于家庭活动的时间段。</p><p>同样，时间范围的变化可以重新构架前面描述的可再生能源张力。考虑一项<a href="https://www.jstor.org/stable/43663662">研究，</a>与加拿大艾伯塔省油砂中运营的五个组织对比。 <a id="reflink13" class="reflink" href="#ref13">13</a>所有公司都面临着明显的矛盾紧张局势（短期与长期）和哲学（商业与社会）方向。一些公司将这些问题视为强迫选择的杆子。他们优先考虑采用有利于效率的实践，例如定量计划，以及与利益相关者的互动最小化，从而导致研究人员所说的“颞近视”导致了“解决方案空间的狭窄”。</p><p>那些退后一步，改变了观点，并考虑了与多个利益相关者参与的问题之间的互连，并寻求途径进行交叉合作。这种方法使他们能够为所有相关利益相关者（包括他们自己）开发具有更大潜力的综合解决方案。</p><p>转移观点并将这些要点从界限上找到的一种方法来指向问题的一种方法是运行一系列具有约束的思想实验。这可能涉及<em>删除</em>约束，例如，如果您有无限的时间或无限的资源或<em>强加</em>约束，询问您将如何以不同的方式处理明显的悖论材料。尽管施加限制可能会限制创造力，但研究始终表明，约束可以集中精力解决问题并提高创造力。 One technique that can help spur these thought experiments is what Hal Gregersen <a href="https://hbr.org/2018/03/better-brainstorming">calls</a> a “question burst,” where you brainstorm not for answers, but for provocative questions. <a id="reflink14" class="reflink" href="#ref14">14</a></p><p><strong>采用悖论心态。</strong>根据<a href="https://psycnet.apa.org/record/2018-20753-002">研究的说法</a>，采用一种将明显的悖论视为机会的心态可以提高创造力和组织绩效。 <a id="reflink15" class="reflink" href="#ref15">15个</a>表现出一种<em>悖论心态的</em>人同意诸如“思想激发我的紧张关系”和“我很自在地从事彼此矛盾的任务”之类的陈述。悖论的心态可以通过三种方式来接触。首先，可以<em>筛选</em>领导者，以识别那些倾向于具有悖论心态的人，他们可以完成短暂的<a href="https://paradox.lerner.udel.edu/">诊断</a>。 <a id="reflink16" class="reflink" href="#ref16">16</a>第二，在讨论明显的悖论时，可以在小组讨论之前将诊断项目的项目用作<em>提示</em>。 Research shows that simply starting a meeting by stating that tensions create possibilities helps a group adopt more of a paradox mindset.</p><p></p><p>最后，可以有意识地努力帮助人们<em>发展</em>悖论的心态。在动态环境或具有挑战性的问题上的经验建立了<a href="https://onlinelibrary.wiley.com/doi/abs/10.1002/smj.3415">所谓的</a><em>认知复杂性</em>（以细微差别考虑多种可能性的能力），这是悖论心态的关键推动力。 <a id="reflink17" class="reflink" href="#ref17">17</a>开发计划使高潜力的领导者体验启动新产品，在新兴市场工作或建立新的组织能力有助于他们面对未来的悖论。更广泛地说，个人可以考虑进行悖论探索，有意识地做对他们不寻常的事情，例如以下内容：</p><ul><li>上艺术课，学习乐器或学习新语言。</li><li>进行极端的活动，例如跳伞。</li><li>志愿或参加社会活动的活动。</li><li>参加在线计划以开发一项新技能，例如编码。</li></ul><p><strong>举行悖论陪练会议。</strong>拳击手使用串联会议进行训练。目标不是将对手淘汰，而是要练习形式和反应。悖论串通会议是一个有目的的地方，可以围绕思想和挑战假设。 For example, in the early 2000s, a reorganization led to confusion within the iconic Danish toymaker Lego.经理被要求做一个感到矛盾的事情，例如同时专注于发展人员并实现严格的生产目标。刘易斯（Lewis）和学术乐洛（LotteS.Lüscher）带领小组进行了一系列串联的会议，讨论了明显的紧张局势。 <a id="reflink18" class="reflink" href="#ref18">18</a></p><p>陪练会议<a href="https://onlinelibrary.wiley.com/doi/abs/10.1002/smj.3415">应</a>挑战参与者有四种类型的问题：</p><ul><li><em>线性</em>问题，例如“您有什么问题？”鼓励解释并将逻辑浮出水面。</li><li><em>循环</em>问题，例如“您认为别人怎么看？”探索其他观点并在极性上居住。</li><li><em>反思性</em>问题，例如“您说的是什么？”寻求机会批评和联系现有选择。</li><li><em>战略性</em>问题，例如“您说现实的话吗？”激励更广泛的解决方案。</li></ul><p>这种方法有助于从看似混乱的情况下取笑感知到的悖论，从而创造了探索超越它的潜在新颖解决方案的机会。例如，乐高挑战管理人员提高绩效并允许团队更加自我管理。一个吵架的会议，致力于看似矛盾的问题，即管理者如何放手和保留控制导致特定的解决方案，例如围绕目标和团队的自由度保持一致，经理和团队之间的更常规对话，以及专注的投资来教书团队如何解决问题。乐高最终创建了一个名为“ 11次领导力悖论”的清单，以帮助未来的领导者自行开发实用的解决方案，以自行解决困扰挑战。</p><p></p><p>组织悖论最终是幻想。它们是人造的构造，有时是系统的，很多时候。他们无法满足悖论的定义，因为它们不可调和。然而，随着群体和个人保护自己免受应对挑战的挑战，这些虚幻的障碍仍然存在。他们之所以要求参与，是因为参与过程揭示了这种幻想，发展了更深的自我意识，并建立了组织的能力。我的研究主题之一，前硅谷高管研究了变革变革的人类方面，他说：“持续的创造力来自悖论。 …所有的含义都来自与悖论斗争。”</p><p></p><p>觉得自己面对悖论的领导者应该问自己四个问题：</p><ol><li>感知到的悖论是真正的自然法则还是艰难的选择？</li><li>我是否施加了一种构成感知悖论的约束？</li><li> Am I hesitating to act because the perceived paradox is the result of the system I helped to construct, perpetuate, and potentially benefit from?</li><li>不同的框架是否表明悖论是一种幻想？</li></ol><p>毫无疑问，解决感知的悖论提出了挑战并需要工作。领导者可以集体耸耸肩说：“我该怎么办？太难了。”他们可以做得更好。可以解剖和超越感知的悖论，使无助的悖论变成赋权。让悖论选择将任何一个/OR变成/和/ands。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/the-hidded-opportunity-in-paradoxes/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 1</slash:comments></item><item><title> Set Ambitious but Realistic Environmental Goals</title><link/> https://sloanreview.mit.edu/article/set-mamistious-but-realistic-envorirnmental-goals/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/set-mambilious-but-realistic-environmental-goals/#respond</comments><pubDate> Tue, 12 Dec 2023 12:25:37 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Kate Isaacs, Jason Jay, Jeremy Gregory, and Elsa Olivetti. <p>凯特·艾萨克斯（Kate Isaacs）和杰森·杰伊（Jason Jay）是麻省理工学院斯隆管理学院的高级讲师。杰里米·格雷戈里（Jeremy Gregory）是麻省理工学院气候和可持续性财团的执行董事。艾尔莎·奥利维蒂（Elsa Olivetti）是工程副院长，杰里·麦卡菲（Jerry McAfee）（1940年）工程教授，也是麻省理工学院材料科学与工程学教授。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Carbon Footprint]]></category><category><![CDATA[Environmental Sustainability]]></category><category><![CDATA[Sustainability Planning]]></category><category><![CDATA[Sustainability Strategy]]></category><category><![CDATA[Climate Change]]></category><category><![CDATA[Social Responsibility]]></category><category><![CDATA[Sustainability]]></category><description><![CDATA[Traci Daberko The Research The authors held a series of focus groups with experienced sustainability leaders at a dozen large companies. They investigated how leaders go about setting goals, adapting them, and communicating them to stakeholders. In particular, they sought to learn how much companies engage with internal and external stakeholders, how goals drive performance, [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/12/2024WINTER-Isaacs_1290x860.jpg" alt="" /><figcaption><p class="attribution"> Traci Daberko</p></figcaption></figure><aside class="callout-info"><h4>这个调查</h4><p>作者举行了一系列焦点小组，与十二家大公司有经验丰富的可持续发展领导者。他们调查了领导者如何设定目标、调整目标以及将目标传达给利益相关者。特别是，他们试图学习与内部和外部利益相关者互动的公司，目标如何推动绩效以及他们决定不实现目标或决定改变目标时会发生什么。</p></aside><p>自2021年全球气候谈判以来的几年中，有2,600多家公司通过设定积极的目标来减少碳排放，对科学家和政策制定者提出的警报做出了反应。 <a id="reflink1" class="reflink" href="#ref1">1</a>沃尔玛的目标是到2035年，沃尔玛的可再生能源为100％的动力；宜家已承诺生产到2030年消耗的可再生能源。通用电气的目标是到2050年将自己转变为零净公司；到2030年，美国电力计划将其碳排放量减少80％，到2045年的净零排放量<a id="reflink2" class="reflink" href="#ref2">。</a></p><p>这些可持续性目标解决了各种各样的利益相关者的需求，这些利益相关者披露了物质风险并改善其环境和社会影响。他们还为组织内部需要的关注和资源集中在当地推动社会和环境进步所需的关注和资源。</p><p></p><p>但是，设定适当的雄心勃勃的可持续性目标，可以在当今不确定的商业格局中稳定地取得进步是一项非常困难的任务。经济波动，不断发展的利益相关者的需求，科学和技术发展以及可变的社会政治压力意味着地面在领导者的脚下不断变化。</p><p>激进的利益相关者尤其是在密切关注公司的绩效，要求围绕目标和进步的公司透明度，并使未能遵循其承诺的公司有缺点。非营利组织<a href="https://newclimate.org/news/press-release-corporate-climate-responsibility-monitor-2022">New Climate Institute和Carbon Market Watch</a>发表的一项2022年的研究确定了25家具有净零承诺的大型公司，其中21家具有“低诚信”或更糟糕的情况，因为他们的计划只会将排放量减少40％，而不是平均水平。净净隐含的100％。</p><p>公司还引起了批评，因为它毫不犹豫地向前tip脚，过得太快了。员工和其他利益相关者认为雄心勃勃的可持续性目标可以引起内部和公众的批评和激进主义者的愤怒。雄心勃勃的目标可能会引起利益相关者的抵制，他们优先考虑短期财务收益，将诸如脱碳化等复杂问题的技术挑战视为无法克服的，或者只是没有准备好或不愿意改变。对于试图在中间进行调解的公司领导者，可以感觉到正确的目标是不可能的。</p><p>气候目标还必须考虑到当前的业务现实。首席可持续性官员（CSO）专注于环境和社会问题，但必须在这些领域的目标与公司的依赖，例如塑料，化石燃料和廉价的劳动力以及公司的物质问题，其物质问题，其依赖其目标。目的和战略重点及其领导者的心态。</p><p>我们的研究包括与公司可持续发展计划的领导人进行焦点小组讨论，发现在这种不确定性和审查的这种氛围中，许多领导人都在努力努力在设定环境可持续性目标方面要走多远，以及他们应实现的披露水平。目标越雄心勃勃，在未来的未来与当前现实之间的创造力越强。 <a id="reflink3" class="reflink" href="#ref3">3</a>领导者的作用是仔细管理这种紧张局势，以激发他们的人民，让他们行动并发展利益相关者的信任。</p><p>我们研究的核心问题是如何有意和有效地管理这种张力，以推动切实的进步并增加利益相关者的信任。为此，领导者必须参加他们公司现在的位置以及他们可以使用哪些资源，同时还要介绍利益相关者对他们所参与的社会和生态系统的意见。他们必须在此过程中的每一步都达到诚信：实现自己为自己设定的目标，在他们不这样做时积极沟通，并帮助领导系统性变化，以取代任何公司在独自工作时的能力。</p><h3>没有明确的零目标途径</h3><p>到2050年，我们焦点小组中的所有公司都致力于达到碳中立性或净零。但是，在我们的讨论中，领导者对他们是否能够实现目标，尤其是那些在消耗大量销量的行业中表达了严重的怀疑工业过程的热量，例如石化，钢和水泥。</p><p>我们的参与者表达了他们可以实现范围1目标的信心 - 也就是说，从其组织直接拥有或控制的来源实现零排放。大多数人都认为他们是实现2个目标的现实计划，这些计划涵盖了他们购买的电力产生的排放（例如，为电动汽车的机队供电）。可以通过改善节能并转移到竞争能源市场中的清洁，可再生能源的来源，或通过与可再生能源项目开发商达成的电力购买协议来实现这些目标。</p><p>在整个行业中实现范围3的目标更具挑战性，我们的参与者都没有可预测的路线图。范围3个目标包括与组织供应链相关的所有其他间接排放；其客户对商品或服务的使用，包括处理包装和产品；和员工通勤。实现范围3减少的范围将需要按大规模进行系统性变化，以向低碳燃料和运输和物流中的电气化。 <a id="reflink4" class="reflink" href="#ref4">4</a>这样的变化将需要新的政策，新技术和跨部门内的新合作。要找到超出自己可以实现的目标并创建系统性解决方案的目标的前进道路，公司必须在自己的墙壁之外与许多利益相关者合作。</p><p>根据我们研究中公司的经验和见解，接下来是想要设定并实现越来越雄心勃勃的目标并以有意的方式管理旅程的创造性紧张的组织的发展途径。</p><h3>步骤1：<span class="normal">让利益相关者确定可持续性目标的最高优先级领域。</span></h3><p>领导者必须首先回答两个问题：“设定目标最重要的最有意义，最有意义的可持续性问题是什么？”和“我们应该处理的不是我们不是吗？”实现一个大，毛茸茸的大胆目标是足够困难的。尝试实现20。为了取得进展，公司必须专注于少量问题。</p><p>公司经常将此过程集中在外部扫描和感官上，这对于保持社会对公司行动和影响的迅速变化的期望至关重要。公众对气候变化，种族正义和公共卫生等问题的认识可能会对危机和其他事件进行响应，在此期间，利益相关者将公司视为采取行动并创造变革的重点。这个过程将始终是动态和嘈杂的，如果感官制作不够主动，公司可能会错过这一目标。</p><p>因此，公司可以并且应该试图了解外部利益相关者（潜在员工，客户，投资者，供应商和社区）以及影响业务状况的<em>造型者</em>（例如标准机构，监管机构，科学专家）的造型者的脑海中存在哪些问题。 ，非营利性倡导团体和政策制定者。积极的感官通过各种机制进行，包括直接会议以及与利益相关者，永久客户和利益相关者咨询委员会的定期访谈，定期参加关键行业以及发行会议和论坛以及与竞争对手的基准比较。我们的一些焦点小组参与者已经使用AI工具来提炼有关公司和行业的公众对话，这是一个越来越多的实践领域。</p><p>问题在于，这种外部视图与内部视角不容易融合。它可能导致广泛的愿望清单，这些行动很难衡量和报告，更不用说设定有意义的目标并推动进步的目标。缩小优先事项也需要一个内而外的观点：关于目的，使命和价值观的领域的清晰度；商业模式和对其未来的愿景的看法；以及使公司更接近想象的未来的战略优先事项。这意味着领导者还倾听<em>内部</em>利益相关者的关注和优先事项，特别是拥有业务成功关键的员工并将这些信息作为目标设定的投入至关重要。</p><p>波音公司的价值观和使命陈述 - “通过航空创新联系，保护，保护，探索和启发世界”，是确定可持续性的六个重点领域的基础，其设定了目标：员工安全和福祉；全球航空航天安全；多样性、公平性和包容性；创新和清洁技术；可持续经营；和社区参与。</p><p>为了实现这些目标，公司可持续发展办公室的领导人采访了波音员工，并调查并与外部利益相关者进行了访谈。这些努力发现了许多可持续性主题，这些主题与公司的整体战略和未来方向联系起来。波音领导人审查了利益相关者的反馈，寻找共同的主题，并最终将清单修剪为可管理的优先级。</p><p> “试图成为每个人的一切都不会成功。我们故意在六个领域进行了归零，以推动一致性，并集中精力，使员工和外部利益相关者可以集会支持。”</p><p>最后，公司的可持续发展领导者需要让企业其他领域的领导者获得这些优先事项的所有权，因此他们与适当的内部职能领导者聘请了适当的内部职能领导者，以确定每个优先级的一个或两个目标以及指标以衡量进度。这需要与外部利益相关者，行业同行和标准设定的机构进行额外的咨询和基准测试。</p><p> Graftenreed说：“对我们来说，重要的是，我们提供了有意义的指标，并且与行业中其他人也使用的指标一致。” “利益相关者希望跨越公司比较他们的表现。”</p><p></p><h3>步骤2：<span class="normal">建立成功的理想愿景，这是由可持续性和利益相关者期望的科学所启示的。</span></h3><p>一旦确定了高优先级问题，可持续性领导者就必须对他们渴望创造的未来产生愿景，这可以作为公司努力的北极星。例如，公司的气候愿景可能与科学驱动的愿景联系起来，将全球变暖限制<a href="https://www.ipcc.ch/sr15/">在1.5摄氏度中</a>，以避免最大的灾难性影响并允许适应。</p><p>尽管许多公司通过从现有的排放足迹开始并计算出来，然后计算出来，以达到他们认为可以合理实现的碳减少目标，但理想的公司围绕着这一过程：他们建立了与科学建议和利益相关者的期望和相关者期望和相关的愿景然后找出他们公司对实现这一愿景的贡献。</p><p></p><p> Salesforce将其在外部的气候目标固定在一个共同的行星愿景上，即公正地过渡到1.5度摄氏摄氏度，然后向后努力，以相应的范围1、2和3排放目标。这转化为全公司范围的目标，该目标是将整个价值链年度排放量减少到2030年，到2040年将2019年的数据作为基准降低到几乎零。此外，Salesforce设定了基于位置的排放目标，这些目标超出了IT行业的标准实践，即使用碳纤维偏移和绿色站点的可再生能源信用量，以弥补更多排放密集型的位置。</p><p>将公司的贡献与大共同愿景联系起来涉及通过与员工，经理和公司领导者以及外部利益相关者和塑形者进行广泛的对话来建立共同的承诺。鉴于利益相关者对什么是合法愿望的观点可能是动态和嘈杂的，这项工作从未完成。例如，一家公司在两年前设定了雄心勃勃的排放目标，但随后意识到SBTI（基于科学的目标计划）突然变得非常有影响力。在遵循SBTI议程时，该公司决定围绕其范围3的3排放设定更雄心勃勃的目标。正如该组织的领导人告诉我们的那样：“我们设定了碳中性的目标，但现在每个人都想要的是净净值。”</p><p>公司在此阶段设定的有理想的愿景也可能需要根据新的科学发展，新的技术能力或关键利益相关者关注的变化进行更新。拥有七个品牌的Inditex，包括时尚零售商Zara，在2000年代初期，其第一个多年可持续性计划开始了其可持续发展之旅。 2013年，该公司发布了一项生物多样性战略，该战略定义了一些基本原则，并“将生物多样性议程嵌入我们的日常业务决策”。后来，公司领导者创建了一个路线图，不仅包括气候行动，还包括关键的可持续性问题，例如对土壤健康，水质和可用性以及生态系统保护和恢复的影响。这项承诺在2023年7月进一步加强，当时Inditex宣布推出新的，特定的目标，以解决外部利益相关者的期望，包括与促进首选原材料和生物多样性有关的目标。</p><p> Inditex使用诸如纺织品交换之类的组织设定的标准来指导其2030目标，仅将“首选纤维”用作纺织原材料，以减少对环境的负面影响。该公司还与环境专家，三部门组织，工会和非营利组织合作，分析对服装制造或零售商店运营等当地活动社区的影响。这一过程的结果之一是保护，恢复，再生或以其他方式改善全球500万公顷的生物多样性的雄心勃勃的目标。</p><h3>步骤3：<span class="normal">设定中级目标，以在高级愿景上获得早期的吸引力。</span></h3><p>接下来，领导者必须设定可实现的目标，以使公司从目前的状态（诚实和准确评估）转移到步骤2中发展的未来愿景。短期 - 有些人称之为“进球变得疯狂”。 <a id="reflink5" class="reflink" href="#ref5">5</a> Leaders must understand the business intimately enough to set goals that intentionally create productive tension between vision and current reality and move the company forward, beginning with a series of small, achievable steps and building up to larger goals over time.他们必须仔细考虑其目标的特异性，野心，时机和道德含义，以及其目标目标可能产生的结果范围。</p><p>在武田制药公司，首席执行官设定了一个高级气候目标，将排放量减少到2030年（从2015年起）。业务转型和环境可持续性负责人里奇·威尔纳（Rich Wilner）注意到，尽管这一目标，但工厂中的碳减少项目仍未得到资金。他着手在一家工厂设定一个目标，仅启动一个旨在减少温室气体（GHG）排放的一项资本投资项目来连接“顶部到商店”。从这个小目标开始，该工厂克服了开始旅程的惯性，并且在整个植物网络中很快采用了方法。</p><p>后来，威尔纳（Wilner）成功地提倡重要的组织变革，以使行为与减少碳排放的意图保持一致。这包括对公司资本分配流程的更改，该过程将对降低温室气体的项目进行有利的加权，以及实施工厂经理可以轻松使用的监视和预测工具的实施。该公司通过将碳减少项目成功纳入员工的年度奖金中，进一步激励了进度。这些举动有助于建立了接下来的10个项目，并使Wilner的部门达到了企业目标。</p><h3>步骤4：<span class="normal">与愿意的利益相关者建立动力，并将目标范围扩展到愿景。</span></h3><p>一旦组织对早期目标获得关注，可持续性领导者的工作应转向加速组织内部的吸收，并逐步将目标扩展到志向愿景上。</p><p> Vontier的可持续发展和ESG高级总监Nate Streed在克罗格杂货连锁店担任可持续发展经理的一职，Nate STREED试图围绕零制造废物公司的高级愿景建立动力全国各地的零售商店。像威尔纳（Wilner）一样，斯特雷德（Streed）开始了小规模，探访了七个植物（他们的开创性领导者是早期且愿意采用的人）来了解其废物生产过程。尽管植物领导人最初使他保持了远距离的距离，但他们开始了解到他真正想学习，而不仅仅是从公司总部决定解决方案。</p><p> Streed鼓励植物领导者通过将废物重塑为保留价值并提示刺激创新思维的问题来实验新的废物减少策略。例如，一种植物为可回收的聚丙烯带创建了专用箱，然后让供应商颜色编码皮带，以易于排序。另一个人能够向南卡罗来纳州的当地景观承包商提供咖啡馆和粗麻布。</p><p>斯特里德（Streed）和他的团队利用植物管理者之间的合作竞争的自然动态，鼓励他们在植物水平指标竞争的同时共享成功的策略和解决方案。公司领导人通过进行个人访问来庆祝这些创意，量身定制的废物解决方案的进步，从而加强了他的努力。他们还向当地领导人保证，即使最初的结果对绩效指标产生了负面影响，他们也不会因尝试新事物而受到惩罚。</p><p></p><p>从这七个早期的辅助工厂中，斯特里德和他的团队能够继续对零废物建立动力，从而使更多的工厂加入并确定了更多的废物减少创新。如今，几乎所有克罗格的制造工厂都以零废物的设施（转移90％）运行，而2022年，克罗格（Kroger）在公司范围内实现了79％的废物转移（包括商店，仓库，办公室和其他设施）。 <a id="reflink6" class="reflink" href="#ref6">6</a>这说明了高级企业愿景如何与地面测量以及持续的改进和创新工作相结合，从而将进步扩大到最终视野。</p><p>一个既包含对可持续性愿景的愿景，又具有以可持续性为导向的创新精神的组织，使其人民逐渐发现。 DOW的研究人员正在努力设计微小的空心球，以在油漆中创建散落的色素。当研究人员发现少量热量导致球体崩溃时，该计划崩溃了。但是，由于创新者在可持续性方面思考，他们认识到可以以不同的方式使用这些球体。如果将深色纸涂有球体涂层，则热式打印机可以燃烧涂层以生产印刷页面 - 一种环保的替代涂层的涂层热打印机纸，带有有毒化学物质（例如Bisphenol A）。意外价值。</p><h3>步骤5：<span class="normal">规模启动系统变化的努力。</span></h3><p>当公司确定使范围3和其他价值链目标难以实现的系统性挑战时，在更大阶段的领导机会就有机会。这一转变涉及与行业中的其他人互动，跨部门联盟，并在政策辩论中定义集体目标并为共同成功设定条件。</p><p> Salesforce意识到，如果没有云计算行业的更广泛参与，就无法实现3个目标。它开始通过沿着三个维度采取行动来扩大其努力到系统水平：</p><ul><li>它确定了其核心能力为将转型软件工具提供给所有行业，规模和地理位置的企业，并阐明了其客户价值，以帮助他们成功地导航到未来。阐明公司的目的及其创造的价值，导致Salesforce开发其净零云工具，这使客户能够跟踪，报告和减少排放。</li><li>它确定了公司在范围1、2和3上影响影响的杠杆点和价值链的位置。要与Salesforce开展业务，供应商必须制定减少排放计划，以披露其范围1、2和3排放，并以碳中性或支付碳费用付费交付其所有产品和服务。</li><li>该公司对超出其控制的系统性问题以及在何处的贡献方面更广泛地看待。 Salesforce领导并加入了Consortia，以促进更多可持续的办公室和数据中心，更多地采用高质量可再生能源，碳信用额，可持续航空燃料和基于自然的解决方案。</li></ul><p>前Salesforce CSO帕特里克·弗林（Patrick Flynn）建议：“需要做的是哪些非常重要的事情是我们非常适合做的事情，或者在最极端的情况下，除非我们这样做，否则不会发生？” This provides a starting point for a focus area for action, along with a defensible story and strategy that can be explained to company employees and external stakeholders.</p><p> Maritime shipping is another sector in which sustainability solutions will depend on many organizations and stakeholders working in concert. It is both a hard-to-decarbonize sector (heavily reliant on petroleum-based fuel) and a significant contributor to many companies&#39; Scope 3 supply chain emissions. Maersk, one of the largest players in the industry, began setting goals in 2008 to reduce carbon emissions through fleet efficiency and the pursuit of alternative fuels, and it eventually set an ambitious 2040 net-zero target. Company leaders quickly realized, however, that they could not achieve these objectives alone. Alternative fuels require systems change — the creation of new supply chains and regulatory frameworks for lower-carbon fuels like methanol, green hydrogen, and ammonia.</p><p> As a result, Maersk has engaged the United Nations&#39; International Maritime Organization on carbon policy and joined alternative-fuels consortia with a wide range of partners, including green power provider Ørsted, ammonia fertilizer leader Yara, shipbuilders like Hyundai, Sumitomo for fuel supply chain provision, and a variety of financial institutions. <a id="reflink7" class="reflink" href="#ref7">7</a> Ultimately, creating supply corridors for ammonia or methanol will require engagement with ports and communities around the world along major shipping routes.</p><p> At Inditex, leaders saw that achieving the goal of having 25% of its textile materials produced by regenerative or organic farming practices was at odds with the industry reality that a mere 2% of all cotton grown worldwide is organic and the percentage grown using regenerative farming practices is even lower. Meeting its target will require its ongoing support of external projects and advocacy groups that work to meaningfully grow these practices. It has since joined Conservation International&#39;s Regenerative Fund and donated 15 million euros ($15.9 million) to help scale up regenerative farming practices. It is also working with Action for Social Advancement, together with Laudes Foundation, IDH, and WWF India, to foster regenerative agriculture, restore ecosystems, and improve community well-being in a 300,000-hectare area in the Indian states of Madhya Pradesh and Odisha 。</p><p> A number of strategies for action are available to companies that seek to promote systemic change. <a id="reflink8" class="reflink" href="#ref8">8</a> Business leaders have convening power to bring diverse stakeholders to the table, provided that they have demonstrated a sincere commitment to sustainability goals and have a track record of making progress on goals. They have economic power to put direct pressure on suppliers and to make demands of policy makers, given their critical role in providing jobs and creating a functioning economy and society. Leaders can use their power wisely to convene and fund new initiatives if they have earned credibility by implementing steps 1 through 4, and if stakeholders perceive that their motivation is to create societal as well as business benefit.</p><p></p><p></p><p> Ultimately, sustainability is a team sport. The challenge that company leaders face is to set provisional/achievable corporate goals that grow organizational capabilities to reach toward the needs of the planet and its people. Those needs are incredibly high right now. But company leaders don&#39;t have to face them alone; an insular approach to managing sustainability goals will not create the future we want for business or life on planet Earth. Engage with the board, executives, and employees to manage the tension. Engage with the value chain and even competitors for joint problem-solving. Engage in the wider public policy debate to change the system and make goal setting and achievement more feasible for everyone. And help everyone understand that transformation is a journey — one that sometimes starts with a single capital expenditure project in a single factory and ultimately creates a better future for all.</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/set-ambitious-but-realistic-environmental-goals/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item></channel></rss>