<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"><channel><title>麻省理工学院斯隆管理评论</title><atom:link href="http://sloanreview.mit.edu/feed/" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><link/> https://sloanreview.mit.edu<description>可持续创新</description><lastbuilddate>2023 年 11 月 29 日星期三 15:46:56 +0000</lastbuilddate><language> en-US</language><sy:updateperiod>每小时</sy:updateperiod><sy:updatefrequency>1</sy:updatefrequency><generator> https://wordpress.org/?v=6.4.1</generator><item><title>引领透明爆炸时代</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/article/leading-in-the-age-of-exploding-transparency/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/leading-in-the-age-of-exploding-transparency/#respond</comments><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 12:00:19 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Melissa Swift. <p>Melissa Swift ( <a href="https://twitter.com/meswift">@meswift</a> ) 领导 Capgemini Invent 北美地区的劳动力和组织实践。她是<cite>《现在在这里工作：像人类一样思考并建立强大的工作场所》</cite> （Wiley，2023 年）的作者。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Communication]]></category><category><![CDATA[Leadership Advice]]></category><category><![CDATA[Leadership Skills]]></category><category><![CDATA[Leadership]]></category><description><![CDATA[Carolyn Geason-Beissel/MIT SMR &#124; Getty Images Frank is having a terrible morning. The seasoned CIO wakes up groggy to a flurry of texts from his team, who found out about the CEO’s retirement from LinkedIn because the internal announcement got stuck in everyone’s spam filters. As Frank huffs and puffs around the park during his [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/11/Swift-1290x860-1.jpg" alt="" /><figcaption><p class="attribution">卡洛琳·吉森-贝塞尔/麻省理工学院 SMR |盖蒂图片社</p></figcaption></figure><p>弗兰克度过了一个糟糕的早晨。</p><p>这位经验丰富的首席信息官在他的团队发来的一连串短信中昏昏沉沉地醒来，他们发现首席执行官从 LinkedIn 退休，因为内部公告被困在每个人的垃圾邮件过滤器中。弗兰克在晨跑时在公园里气喘吁吁，他的老板通过电话询问他全新仪表板上的一些令人不安的数字。到达办公室时，他已经感到四面楚歌，当一封电子邮件提醒他公司的另一位领导在“ <a href="https://www.tiktok.com/tag/quittok?lang=en">QuitTok</a> ”上戏剧性地记录了她的离开时，他把冰咖啡吐到了键盘上——已经获得了 50 万的浏览量。</p><p>他早上的大部分时间都在回答一群软件工程师提出的问题，这些工程师发现工作网站上列出的与他们类似的职位的工资比他们目前的工资高出 20%，而他的营销领导团队则反复讨论新仪表板中的数字是否正确。或者旧的电子表格是正确的。午餐前，他的女儿给他发短信：“爸爸。你最近见过你的 Glassdoor 吗？”她截屏了他公司的糟糕评级，并发表了诸如“我无法确定管理层是否愚蠢、罪犯，或者只是愚蠢到犯罪的程度”之类的评论。</p><p></p><p>当弗兰克摇摇晃晃地走向公司食堂时，他已经经历了一周的痛苦。而且现在才中午。</p><p>欢迎在超透明的世界中发挥领导作用。弗兰克是虚构的，但他面临的挑战是真实的。这句古老的陈词滥调是真实的：当今的信息以光速流动……而且它的传播速度太快了，许多领导人都无法应对。无论是社交媒体渠道将公司的脏衣服公开（或者甚至展示“干净内衣”信息——不是诽谤性的，但并不打算被广泛看到），还是内部技术系统将一系列脱离语境的数据扔到那些不准备解释的人们的屏幕上，技术正在严重侵蚀领导者自职场诞生以来就享有的信息优势。</p><h3>再见饮水机的抱怨；你好退出托克</h3><p>知识就是力量——今天，似乎每个人都拥有知识。</p><p>不幸的是， <a href="https://sloanreview.mit.edu/article/why-pay-transparency-regulations-are-a-strategic-management-opportunity/">有关工资、裁员或多元化等劳动力问题</a>以及微观和宏观层面的业务绩效指标的信息越来越多，这意味着普通工人会受到更多坏消息或至少是不舒服的消息的打击。对于领导者和员工来说，这会引发艰难的对话，从而产生有意义的压力源：我一遍又一遍地从客户那里听到，即使是经验最丰富的领导者也常常难以参与这些具有挑战性的对话，导致双方在离开时更加不安。当他们开始的时候。</p><p>如今，领导者的行动立即在内部和外部平台上以书面形式进行大规模讨论。仅内部消息应用 Slack 就拥有<em>每秒</em>发送 300,000 条消息，每天有 1.45 亿人登录 Microsoft Teams 进行类似讨论。 <a id="reflink1" class="reflink" href="#ref1">1</a>每月有 5500 万人使用公司反馈平台 Glassdoor，7.74 亿人在 LinkedIn 上谈论工作。 <a id="reflink2" class="reflink" href="#ref2">2</a>截至 2023 年 4 月，带有 #QuitTok 标签的社交媒体内容浏览量已达到惊人的 4100 万次。 <a id="reflink3" class="reflink" href="#ref3">3</a>对战略领导决策的反应仅限于饮水机里的抱怨的日子早已一去不复返了。</p><p></p><p>那么，在一个人人都知道一切并无时无刻不在谈论的世界里，领导者如何才能保持理智和高效呢？组织可以采取哪些措施来确保在嘈杂的噪音中发出适当的信号，并且噪音不会挑战他们自上而下雇用的每个人的福祉？</p><p></p><h3>领导者的四项实用策略</h3><p>以下是在超透明世界中实现理智和清晰的四种途径。</p><p> <strong>1. 通过提高组织诚实度来减轻领导者的负担。</strong>阻止困难对话的进行似乎是不可能的，但一位客户最近向我阐明了一个简单的策略：“当我们更加诚实时，对我们的领导者来说会更容易。这样，他们就不必进行那么多艰难的对话。”这句话确实有道理。如果人们无论如何都会看到特定情况的现实，那么从跳跃中就这一现实进行沟通意味着个人领导者在面对团队时不必手忙脚乱和后退。</p><p>现在，这是否需要向每位观众传达每种情况的每一个细节？绝对不。它的真正含义是改变每次沟通的框架，从“我们希望人们相信什么？”到“人们在这种情况下做出明智决策需要哪些基本事实和背景？”这改变了信息级联的性质。</p><p>在旧模型中，领导者将配备一组静态消息，组织认为这些消息将不受干扰地传递到团队手中，并毫无疑问地（或至少礼貌地）采取行动。在新模型中，组织更专注于为一系列新出现的事实建立背景——隐含的理解是，具有挑战性甚至矛盾的信息可能会不请自来。目标从强加一组想法转变为发起讨论，以最大限度地减少人际摩擦并最大限度地提高富有成效的行动，即使存在分歧或信息不断变化。</p><p> <strong>2. 在“同一个世界”的基础上重新构建沟通——结束内部/外部的区别。</strong>人们常说，我们生活在一个上下文崩溃的世界，信息在看似完全不同的通信圈中即时传播，而这些通信圈在过去是断开的或至少是按时间顺序排列的。 <a id="reflink4" class="reflink" href="#ref4">4</a></p><p>过去，领导者通常会先进行内部沟通，然后再根据信息深思熟虑地选择外部人物。如今，一旦发生某件事，他们可以合理地假设，它将很快在内部和外部、广泛的受众中广为人知。为了解决这一现实，许多组织合并了内部和外部沟通职能，或者迄今已责成以外部为重点的沟通部门确保向内部利益相关者传递消息的一致性。以统一的方式塑造沟通不仅可以在容易泄露的世界中创建稳定的消息传递，而且通常还可以提高内部沟通工作的标准——因为内部消息与向外界发布的声明一样严格地进行压力测试。</p><p>即使组织没有相应地重组其沟通职能，个别领导者也可以努力确保他们的信息在内部和外部受众之间保持一致。虽然这是一项值得尝试的做法，但它可能是一种微妙的平衡行为：领导者面临着模仿社交媒体帖子等语言的挑战，同时敦促他们的同事和主管确保发布足够的信息来满足好奇的内部利益相关者的需求。</p><p> <strong>3.“回到未来”学习基本沟通技巧——但要增加 21 世纪的情商。</strong>尽管超透明的世界是一系列快速发展的技术的产物，但在这种情况下，最终的超级领导力显然是低技术含量的：能够说或写出简单、清晰的句子。就像钟声在拥挤的城镇广场上划破喧嚣一样，具有出色基本沟通技巧的领导者更擅长在喧嚣中让别人听到自己的声音。在刺激快速而疯狂地传递（例如通过社交媒体或内部聊天渠道）并且信息可能从某种程度上到完全不准确的情况下，特别需要简洁的口头交流。我们需要有能力喊“别动！”让每个人都停下来思考。</p><p></p><p>历来被允许支支吾吾或大言不惭的领导者会发现自己很快就会被当代沟通流的冲击力所淹没——无论这些流是否真实或对业务进展是否有帮助。综上所述，仅靠事实和逻辑是不够的。一句伟大的句子一如既往（经典写作指南<cite>《风格的要素》</cite>在 100 多年后仍然保持良好状态），但科学已经教会了我们很多关于人们如何吸收信息的知识。例如，引发情绪反应的信息更有可能在社交媒体上转发，从而使其传播得更快、更广泛。 <a id="reflink5" class="reflink" href="#ref5">5</a>被教导要冷静、不带感情色彩地沟通的领导者可能会发现，他们的信息在组织中传播的速度不如同事的情绪化言论那么快。</p><p>在一个超透明的世界中，我们甚至可能想要看看神经科学的发现，这些发现警告我们，区分理性思维和情感思维完全是一种错误的二分法，因此，我们应该停止尝试制作完全无情感的领导信息。 <a id="reflink6" class="reflink" href="#ref6">6</a></p><p> <strong>4. 增强你和你的团队的判断力。</strong>让我们假设世界和工作场所的透明度从现在开始只会增加。在这样的环境中，你快速而明智地决定如何处理一条信息的能力（你的判断）成为生存和成功的关键工具。领导者希望自己有意识地提高这项技能，但鉴于他们不可能一直参与大量对话中的每一次，他们也希望自己的团队能够更好地做出判断。几年前，我曾工作过的一家银行开始为一线员工提供一些以前为高层管理人员保留的领导力发展机会，其基本原理是，随着信息的可用性增加，这些员工也会获得同样的机会。过去，这些呼叫需要在链条上的许多步骤中进行。</p><p>即使当您不在场时，即使面对奇怪且相互矛盾的信息，能够相信您的团队会做正确的事情也具有巨大的价值。在这方面，练习情景规划是一个有用的工具，即使对于那些可能天生没有很强判断力的团队成员也是如此。对于团队练习评估信息的准确性以做出更好的决策也很有帮助。在生成式人工智能正在兴起的世界中，这是一项关键技能。</p><p></p><p></p><p>当领导者掌握了一些实用策略时，领导一个超透明的世界就不必像驾驶一艘摇摇晃晃的航天器穿过充满冲突、不完整且常常充满情绪信息的小行星带一样。有时我们可能都会经历弗兰克的早晨，但我们也可以经历弗兰克的下午——他清理了日历，开始专注于与公司内外合适的人进行正确的讨论。</p><p>六个月后，有人在社交媒体频道上发布了有关弗兰克公司的帖子：“管理并不完美，但他们试图保持诚实，我非常欣赏。他们确实在努力做正确的事情，这一点你每天都能看到。”</p><p>弗兰克喜欢并分享了这条信息。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/leading-in-the-age-of-exploding-transparency/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>为未来的工作构建神经多样性人才管道</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/article/building-the-neurodiversity-talent-pipeline-for-the-future-of-work/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/building-the-neurodiversity-talent-pipeline-for-the-future-of-work/#respond</comments><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 12:00:27 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Maureen Dunne. <p><a href="https://www.linkedin.com/in/maureen-n-dunne-ph-d-a2609a45/details/experience/">Maureen Dunne</a>博士是全球公认的神经多样性专家，也是美国第三大社区学院联盟伊利诺伊州社区学院受托人协会的前主席。她是即将<cite>出版的《神经多样性优势：拥抱自闭症、多动症、诵读困难和任何组织的其他神经学差异的基本指南》一书</cite>的作者（Wiley，2024 年）。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Neurodiversity]]></category><category><![CDATA[Talent Acquisition & Management]]></category><category><![CDATA[Diversity & Inclusion]]></category><category><![CDATA[Talent Management]]></category><category><![CDATA[Workplace, Teams, & Culture]]></category><description><![CDATA[Carolyn Geason-Beissel/MIT SMR &#124; Getty Images During recent economic policy updates, Jerome Powell, chair of the U.S. Federal Reserve, announced that the American labor market is suffering from a structural labor shortage. Its origins are varied — demographic variables such as an aging population and early retirements, the tragic loss or persistent absence of many [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/11/Dunne-1290x860-1.jpg" alt="" /><figcaption><p class="attribution">卡洛琳·吉森-贝塞尔/麻省理工学院 SMR |盖蒂图片社</p></figcaption></figure><p>在最近的经济政策更新中，美联储主席杰罗姆·鲍威尔宣布，美国劳动力市场正面临<a href="https://www.nytimes.com/2023/01/11/briefing/labor-shortage.html">结构性劳动力短缺</a>。其根源各不相同——人口老龄化和提前退休、COVID-19大流行导致许多工人的悲惨损失或持续缺勤以及移民历史性下降等人口变量——但现在的数字太大了忽略。截至去年底，每个可用工人大约有两个职位空缺，劳动力缺口扩大到约1000万工人。政治经济学家<a href="https://www.washingtonpost.com/opinions/2022/09/20/american-post-pandemic-labor-shortage-explained/">尼古拉斯·埃伯施塔特这样表述</a>：“是的，美国面临着大萧条规模的工作问题。”</p><p>与此同时，估计有 30% 到 40% 的神经分歧成年人<a href="https://www.cnbc.com/2022/04/20/-neurodivergent-workers-help-companies-meet-the-demand-for-talent.html">目前失业</a>。受过大学教育的自闭症患者的失业率可能<a href="https://www.benefitnews.com/news/how-to-create-equitable-workplace-experiences-for-autistic-talent">高达 85%</a> 。目前，美国约有 5000 万人以及 <a href="https://dceg.cancer.gov/about/diversity-inclusion/inclusivity-minute/2022/neurodiversity">全球 15% 至 20% 的人口</a>处于神经分歧的范围内。</p><p></p><p>神经多样性范式主张采用基于优势的方法来理解，包括和评价具有认知类型的神经分歧个体，例如自闭症、注意力缺陷/多动障碍、阅读障碍、计算障碍、联觉和运用障碍等。太多神经分歧的人被遗漏了。这种失败不仅仅是道德问题。在高等教育、我们的工作场所和我们的社区中，缺乏成功且真正的包容神经多样性的途径，这会产生切实的影响，并阻碍世界各地组织的成功。由于有如此多的职位空缺和大量可能的候选人没有得到满足，解决这些不平衡的理论上的双赢解决方案当然值得探索。</p><h3>认知多样性和未来的工作场所</h3><p>利用神经分化个体的潜力可以帮助雇主建立一支更适合未来的劳动力队伍。创造力、横向（或非线性）思维、解决问题的逆向工程、复杂的视觉空间技能、系统思维、直觉洞察力、高度专注和多感官模式识别——神经分歧候选人可能擅长的独特领域——所有这些都将变得越来越重要，因为人工智能已融入我们的日常生活。</p><p>神经分歧型领导人已经在包括军队在内的各个行业占据了高层职位，尽管许多人不愿透露自己的地位。有充分的证据表明，当这些人处于有效且合适的工作环境中时，他们在一系列职位上的表现与神经质同龄人一样好，甚至更好。摩根大通工作自闭症项目负责人詹姆斯·马奥尼 (James Mahoney) 表示，一项内部研究发现，在正确入职的情况下，自闭症员工<a href="https://www.shrm.org/resourcesandtools/hr-topics/behavioral-competencies/global-and-cultural-effectiveness/pages/viewpoint-how-to-become-a-champion-for-employees-with-autism.aspx">的工作效率比同等职位的神经正常同事高出 140%</a> 。</p><p></p><p>没有两个神经分歧的人是相同的，考虑到不同的人表现出自己独特的优势和挑战，重视各种思想的丰富性和多样性非常重要。也就是说，越来越多的证据表明，不同的神经类型和不常见的技能之间存在相关性，例如原创性或创新思维能力的提高。大量研究的结果表明，神经发散认知与创造力和创新思维的增强呈正相关，并且自闭症患者比一般人群更不容易出现认知偏差，并且<a href="https://psyche.co/ideas/autistic-people-challenge-preconceived-ideas-about-rationality">在做出理性决策时更加一致</a>。 <a id="reflink1" class="reflink" href="#ref1">1</a>这些独特的观点和技能对于个人层面的雇主来说具有内在的价值，同时提供额外的团体层面的价值，作为对抗群体思维的关键对冲。</p><p></p><h3>社区学院人才管道</h3><p>很大一部分神经分歧者从社区大学开始他们的高等教育之旅； 2015 年的一项研究发现，在上大学的自闭症患者中，多达 80% 就读于社区大学。 <a id="reflink2" class="reflink" href="#ref2">2</a>将神经多样性带入商业经济的努力应该从此类机构开始，或者至少与此类机构合作，并且可能会改变游戏规则，打造有利于神经多样性的就业机会途径。</p><p>考虑到美国最高法院最近对<a href="https://sloanreview.mit.edu/article/how-outlawing-collegiate-affirmative-action-will-impact-corporate-america/">大学招生决策多样性的</a>裁决所定下的基调，这一点可能尤其正确，该裁决将不成比例地剥夺精英大学学生群体的多样性。那些坚信各种多样性都是无价资产的公司可能需要更有创意地思考在哪里可以找到这种多样性。</p><p>然后，负担就落在了扩大社区大学学生的机会途径上。在我担任伊利诺伊州社区学院受托人协会主席期间，我们希望激励社区学院、地方和区域经济发展组织以及雇主之间的合作。第一个全州范围内的“工作未来”委员会旨在促进与雇主的直接行业合作伙伴关系，为学生、社区和企业创造新的机会途径，并促进有关新兴行业和职业的对话。</p><h3>与工业界搭建桥梁</h3><p>同样，社区学院系统是我们培养合格候选人的最有效手段，可以满足教育系统最大的最终用户：企业经济的需求。然而，只有从一开始就培养和维持有利于神经多样性的机会途径，雇主才能够充分利用这个人才库的深度和广度。</p><p>社区学院已经成为满足当地雇主需求的强大合作伙伴。如果他们提供全面的支持，如心理健康支持、专业辅导、时间管理工具、执行功能辅导和同伴导航，神经分歧的学生将更有可能找到完成学位和随后就业的道路。</p><p>学徒制、带薪实习和社区雇主的工作见习机会在弥合获得的技能和成功就业之间的差距方面也发挥着关键作用。许多社区学院提供“边学边学”的学徒模式，例如杜佩奇学院的 Project Hire-Ed 学徒计划，雇主支付学生的学费，帮助引导他们在发展的同时学习新技能。从事相关职位的工作经验。</p><p></p><p>考虑到在该领域工作的神经分歧人士的普遍存在，网络安全为此类计划的目标行业提供了一个很好的例子。根据美国劳工统计局的数据， <a href="https://www.bls.gov/ooh/computer-and-information-technology/information-security-analysts.htm">从 2022 年到 2030 年，信息安全分析师的职位预计将增长 32%</a> 。全国各地的社区学院，包括芝加哥城市学院和拿骚社区学院，提供更实惠的网络安全证书课程，帮助候选人走上满足当地直接需求的职业道路。基于能力的教育，例如刘易斯和克拉克社区学院的焊接技术课程，代表了一个同样有吸引力的框架，为具有不同需求的学习者提供灵活的选择，为通过掌握技能获得学分铺平了道路。</p><p>神经多样性运动提高了人们对神经差异求职者才能的认识，并在高等教育和行业之间制定了更强有力的合作举措。例如，彭博社报道称，美国情报部门已开始寻求<a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2022-10-18/people-on-the-autism-spectrum-may-be-ideal-for-some-ai-work#xj4y7vzkg">神经分化社区</a>来增强他们的机器学习和网络安全实践。在目睹<a href="https://businesschief.com/human-capital/top-7-companies-hiring-and-nurturing-neurodiverse-talent">安永、摩根大通、微软</a>和其他知名公司利用优先考虑思想多样性的优势后，完全不同行业的公司纷纷效仿。</p><p>这些努力提供了路线图。行业合作伙伴、经济发展协会和社区大学之间的合作，利用有利于神经多样性的全方位支持计划、学徒制、带薪实习和工作见习计划，代表了劳动力市场生态系统的一个新特征。通过顺应这一趋势，我们有机会培养一个做好工作准备的神经分化人才管道，能够挑战关于合格候选人的过时的、低效的假设。</p><h3>在办公的地方</h3><p>为了真正利用神经分化人才库，就业安置协调员和雇主必须实施正确的流程。在雇主方面，人力资源部门应审查招聘和雇用做法，并重点强调包容性。他们还应该努力进一步将同事和管理层的入职策略制度化，以促进更深入地了解如何支持神经多元化团队。</p><p>在实践层面上，这可能需要在入职期间对神经分歧的人员进行指导——提供明确的成功指标，避免歧义，并允许普遍使用降噪耳机和其他适应性工具和实践。此外，一些神经分歧的人在熟悉的环境中工作效率更高，因此表现出对混合或远程工作场所协议的开放态度可能表明他们对他们的需求采取更容易接受的态度。</p><p></p><p>但当组织文化无法拥抱心理安全、信任、反欺凌政策和明确的沟通标准时，这些步骤就收效甚微。换句话说，无论提供多少阳光和水，花园都不会在有毒的土壤中生长。对于愿意接受真正的神经多样性包容性和归属感的前瞻性组织来说，风险很高，回报也可能是巨大的。但表面上的努力收效甚微。</p><p>通过消除刻板印象；允许灵活的、以结果为导向的工作安排；并培育欢迎的组织文化，让人们不再觉得有必要掩盖他们的认知差异，我们就可以开始集体利用神经多元化员工队伍的全部潜力。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/building-the-neurodiversity-talent-pipeline-for-the-future-of-work/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>数据科学中连接器角色的兴起</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/article/the-rise-of-connector-roles-in-data-science/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/the-rise-of-connector-roles-in-data-science/#respond</comments><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 12:00:38 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Thomas C. Redman and Thomas H. Davenport . <p>Thomas C. Redman 是 Data Quality Solutions 总裁，也是<a href="https://www.koganpage.com/hr-learning-development/people-and-data-9781398610828"><em>《People and Data: Uniteding to Transform Your Organization》</em></a> （Kogan Page，2023 年）一书的作者。 Thomas H. Davenport ( <a href="https://twitter.com/tdav">@tdav</a> ) 是巴布森学院信息技术与管理学校长杰出教授、牛津大学赛德商学院客座教授以及麻省理工学院数字经济项目研究员。他是<a href="https://mitpress.mit.edu/9780262047241/working-with-ai/"><em>《Working With AI: Real Stories of Human-Machine Collaboration》</em></a> （麻省理工学院出版社，2022 年）一书的合著者。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Data Science]]></category><category><![CDATA[Data Strategy]]></category><category><![CDATA[Project Management]]></category><category><![CDATA[Team Dynamics]]></category><category><![CDATA[Collaboration]]></category><category><![CDATA[Data & Data Culture]]></category><category><![CDATA[Data, AI, & Machine Learning]]></category><category><![CDATA[Leadership]]></category><category><![CDATA[Organizational Structure]]></category><category><![CDATA[Workplace, Teams, & Culture]]></category><description><![CDATA[Carolyn Geason-Beissel/MIT SMR &#124; Getty Images For all of the current focus on using data, analytics, and AI to improve organizational decisions and operations, too many data science projects fail. Even for those that succeed, progress is often slow and expensive. Why? Organizational gaps between teams are wreaking havoc with the ability to develop, apply, [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/11/Redman-1290x860-1.jpg" alt="" /><figcaption><p class="attribution">卡洛琳·吉森-贝塞尔/麻省理工学院 SMR |盖蒂图片社</p></figcaption></figure><p>尽管当前所有重点都集中在使用数据、分析和人工智能来改进组织决策和运营，但仍有太多数据科学项目失败了。即使对于那些成功的人来说，进展往往也是缓慢且昂贵的。为什么？团队之间的组织差距正在严重影响开发、应用和扩展数据科学项目的能力。需要一种新型角色来弥合这些差距。</p><p>我们不要忽视数据科学的许多方面，这些方面可能会让公司陷入困境——从定义正确的业务问题到开发解决方案，然后提供适当的支持。然而，我们与同事罗杰·霍尔 (Roger Hoerl) 和迭戈·库宁 (Diego Kuonen) 合作进行的部分研究对这种情况的诊断表明，许多公司更多地是在解决组织问题，而非解决方案。</p><p></p><p>我们已经确定了造成这种情况的三个根本原因。首先，数据科学已被<a href="https://hbr.org/2023/06/your-data-strategy-needs-to-include-everyone">“固定”到组织结构图上</a>。这在一代人之前可能是可以接受的，当时数据科学只用于解决相对较少的问题，但现在需要建立它，因为数据科学对每个团队都很重要。</p><p>其次，数据科学旨在改善日常运营和决策，这意味着颠覆。但大多数直线经理都力求控制力、可预测性，并且不出现意外。鉴于破坏和控制是截然相反的，生产线管理和数据科学之间存在着比正常情况更大的紧张关系。</p><p>第三，许多公司似乎期望数据科学家能够完成这一切：神奇地了解业务及其所有细微差别，处理数据质量问题，并说服顽固的经理和员工改变他们长期以来所珍视的流程。许多数据科学家更喜欢简单地创建更好的算法，这意味着其他任务常常受到冷遇。</p><p>这些问题无法最小化——它们是深刻的、结构性的，而且往往是政治性的，很可能需要额外的管理策略。在这里，我们将解决组织问题的一个关键方面，即阻碍数据科学模型开发和部署的各个部门之间的差距。</p><h3>使用连接器缩小差距</h3><p>缩小组织差距的明显方法是用人员来填补这些差距。我们通常将担任这些角色的人称为<em>“连接者”</em> 。一段时间以来，公司指派具有系统分析师、业务分析师、覆盖官员和系统工程师等职称的人员来缩小业务和技术部门之间的差距。他们还试图缩小数据科学项目中出现的差距，将负责这样做的人员标记为数据管理员、数据工程师、紫色人员和翻译人员。</p><p>虽然许多此类努力帮助推动了数据科学项目的发展，但它通常感觉像是一场精心设计的打地鼠游戏：缩小一个差距，另一个差距就会出现。此外，仅这些努力并不能解决一些相关问题：</p><ul><li>直线经理和数据科学家通常无法相互理解。这使得双方特别难以就要解决的问题达成一致，数据科学家也很难获取和理解所需数据的细微差别。</li><li>实施模型需要在业务范围内进行广泛的改变：重新设计流程、对模型如何工作进行培训以及提高运行模型的技能。</li><li>双方可能在 IT 基础设施决策上意见不一致，例如与技术债务相关的决策。</li></ul><p>出于这些原因，我们建议公司按照以下三个步骤，以更加规范的方式处理该问题。</p><p> <strong>1. 定义数据科学项目流程并确定相关人员。</strong>虽然具体细节可能有所不同，但该过程应从界定问题并了解业务环境开始，并以监控/更新生产中的新模型结束。关键工作：确定数据科学团队之外的人员必须参与每个步骤。</p><p>例如，在制定问题和选择项目时，公司希望让团队将受到影响的高级领导者和中层管理人员都参与进来。当需要获取和准备数据时，了解数据细微差别的业务领域专家和准备数据的 IT 专业人员应该在场。开发模型时，应咨询外部软件提供商。当需要将模型插入流程时，业务和流程分析师、受影响流程的经理、培训师和变革专业人员都应该参与其中。最后，当组织将模型部署到 IT 基础设施中，然后对其进行监控和更新时，IT 专业人员、构建数据管道的人员和供应链经理应该做出贡献。</p><p> <strong>2. 评估连接器可以在哪些方面提供帮助。</strong>本质上，此步骤旨在澄清差距。问：“所有相关人员是否完全相互联系——也就是说，他们是否了解自己的角色，是否有足够的沟通，以便以合理有效的方式完成工作？”</p><p>我们发现大多数情况下答案都是“不”。事实上，我们发现连接器在以下方面通常是必不可少的：</p><ul><li>制定要通过数据科学解决的问题：例如，高管可能听说过一些有关人工智能的炒作，但对它可以帮助解决哪些问题或该技术在整个组织中的潜力缺乏足够深入的了解。</li><li>业务人员和技术人员之间的翻译——这是一个古老的鸿沟，至今尚未弥合。</li><li>处理数据质量问题。</li><li>在团队内沟通需求、进度和问题——换句话说，将数据科学项目的多个部分联系在一起，并成为不同团队之间的连接器。</li><li>当其他人看不到全局时，跟踪部署和组织变革的总体目标的进展情况。</li></ul><p> <strong>3.明确连接器的具体作用并将其落实到位。</strong>对于单个项目来说，此步骤通常很简单。我们建议公司还考虑在整个数据科学项目和其他业务之间建立连接器。直线经理和数据科学专业人员之间存在 <a href="https://sloanreview.mit.edu/article/to-succeed-with-data-science-first-build-the-bridge/">天然的紧张关系</a>，直线经理努力在日常工作中建立控制措施，而数据科学专业人员则致力于颠覆事物。</p><p></p><p>如果不加以控制，这种紧张关系会使数据科学团队很难在公司内立足。项目层面的连接器旨在缓解这种紧张关系：他们帮助高级业务领导者了解数据科学的潜力和挑战，帮助数据科学领导者了解业务面临的首要问题，并建立与业务相一致的数据科学项目组合需要。</p><p></p><h3>公司现在正在尝试什么</h3><p>鉴于建立组织能力以利用数据取得成功非常重要，我们很高兴看到公司尝试各种连接器角色并取得成功。例如，Regions Bank 和许多其他组织都聘用数据产品经理，他们采取端到端的视角。根据最近<a href="https://aws.amazon.com/data/cdo-report/">对首席数据官的一项调查</a>，百分之四十的组织现在采用数据产品管理方法。</p><p>科威特海湾银行创建了一个数据大使网络，以领导部门级别的质量和数据科学项目。瑞士联邦统计局采用“数据科学桥梁”来协调其众多统计职能。克罗格的数据科学子公司 84.51° 拥有一组所谓的解决方案设计顾问，这些人具有商业背景，在数据科学家和业务利益相关者之间进行调解。 （84.51°指的是子公司辛辛那提办事处的纵向位置，就像早期的经度地图供应商一样，该公司能够理解复杂的数据问题。）克罗格的84.51°还使用机器学习操作工具形式的技术来监控状态数据科学项目从开始到持续管理的整个过程，并让所有各方了解情况。许多其他组织也采用了此类连接器角色和工具。</p><p>让我们更详细地研究一下地区银行和瑞士联邦统计局的工作。</p><h4> Regions Bank 的数据产品合作伙伴</h4><p>Regions Bank首席数据和分析官Manav Misra观察到，许多数据科学项目并未成功实施，因此他建立了<em>数据产品</em>的概念以及<em>数据产品合作伙伴</em>的新连接器角色来管理它们。</p><p> Misra 将数据产品定义为针对业务问题的端到端软件解决方案。 “数据产品大量利用数据和高级分析来提供该解决方案，”他说。数据产品合作伙伴既充当数据产品经理，又充当业务合作伙伴，负责实现产品并随着时间的推移对其进行管理。</p><p>每个数据产品合作伙伴都被分配到银行的特定业务或支持部门，并与业务合作伙伴一起参加员工会议，以便更好地了解他们的优先事项。大多数合作伙伴来自银行的业务部门，尽管有些合作伙伴也具有分析背景。</p><p>数据产品合作伙伴的工作包括了解业务部门和最终用户的需求，并以最小可行产品开始开发周期。在此过程的早期阶段，数据产品合作伙伴充当双向翻译者，将分析和人工智能的机会与业务需求联系起来。在后期阶段，他们负责评估整个解决方案的采用和使用情况，监控用户界面的运行情况，跟踪有多少人使用它，并确保产品交付或超过承诺中承诺的价值。原始商业案例。</p><h4>瑞士的数据科学桥梁</h4><p>瑞士联邦统计局认识到，如果要满足瑞士政府不断增长的需求，就需要改进其核心数据科学流程，因此它创建了一个数据科学能力中心，这是一种卓越中心。为了确保能力中心与瑞士政府的其他部门完全连接，领导者配备了一座“数据科学桥梁”——一组专门负责<a href="https://sloanreview.mit.edu/article/the-data-science-management-process/">管理六个高级流程的</a>连接器：</p><ul><li>推动协作。</li><li>发展人力资本。</li><li>确保数据质量。</li><li>管理项目组合。</li><li>确保产生积极的业务影响。</li><li>确保数据科学以人为本且值得信赖的应用。</li></ul><p>这座桥正在带来真正的红利。它促进了客户群中的实践社区，帮助人们成为数据工具和报告的更有效用户，并鼓励他们基于共同的语言和理解交流数据科学和人工智能的经验。这座桥正在减少上面列出的六个过程中的混乱。</p><p>此外，担任瑞士政府数据科学顾问的库南指出，“最重要的决定都是在桥上做出的”。 （Kuonen 也是瑞士咨询公司 Statoo Consulting 的负责人，也是日内瓦大学日内瓦经济与管理学院数据科学教授。）Kuonen 相信，随着这座桥的成熟，它将带来更多价值。</p><h3>连接器管理挑战：要问的五个问题</h3><p>尽管连接器具有明显的优势，但管理它们却带来了一些棘手的问题。在某些方面，连接器在组织结构图中的“空白区域”中运作，管理起来总是很困难。例如，公司在管理数据管理员方面运气不佳，因为他们试图协调整个公司各种数据元素的定义。</p><p>公司在定义其连接器角色时应考虑以下问题。答案会因组织环境而异，但一些模式已经开始出现。</p><p></p><p> <strong>1. 连接器在组织中应该位于何处？</strong>最常见的是，连接器位于首席数据和分析官或数据科学组织的领导下，但有时也出现在业务部门的团队中。如果公司在其他角色的矩阵管理方面取得了成功，连接器就可以向这两个领域报告。</p><p> <strong>2. 企业应该如何吸引、评估和留住连接者？</strong>正如数据专家<a href="https://tdan.com/how-to-find-the-right-tweener-for-your-organization/31029">特蕾莎·库什纳（Theresa Kushner）指出的</a>那样，连接器角色具有挑战性，因为它们需要业务和数据知识，以及相当多的软技能。商学院目前有数百个分析和数据科学学位课程，是招聘连接器的好地方。组建连接器团队的组织经常要求业务领导者评估此类角色的候选人；例如，宝洁公司要求领导者找出每位候选人帮助实现的一项“突破性业务成果”。留住员工在很大程度上取决于为这些员工提供可行的职业道路。</p><p> <strong>3. 连接器的职业道路是什么？</strong>经验丰富的技术人员可能非常清楚对连接器的需求，但担心如果他们担任这样的角色，他们将失去技术优势。经验丰富的商务人士可能不想放弃其业务部门或职能部门当前的职业道路。从短期来看，公司应该在数据科学组织中建立责任不断增加的角色，例如薪酬丰厚的高级数据产品经理。我们相信，从长远来看，许多组织都会希望每位高级管理人员都拥有数据科学经验。</p><p> <strong>4. 是否需要不止一种类型的连接器？</strong>由于有些连接是在非常高的级别上进行的，而另一些连接则侧重于详细的技术级别，因此逻辑答案是“是”。但一家公司可能无法承担为一个项目雇用多名员工的费用，因此一些公司要求数据产品经理也扮演较低级别的连接器角色。其他组织要求连接器同时在两个或多个项目中发挥作用。</p><p> <strong>5. 连接器的具体职责是什么？</strong>由于连接器可能拥有项目的最佳整体视图，因此通常会要求他们负责端到端管理（如数据产品经理的角色）。如果连接器经验丰富并且了解并重视数据科学项目中的技术角色，那么这是合适的。如果他们不这样做，他们的连接器职责应该受到更多限制，例如不涉及项目成功的端到端责任的翻译角色。</p><p>随着时间的推移，您的组织将会出现这些问题的更详细答案。</p><p></p><p>在我们与成功使用连接器角色的公司的合作中，相关软件供应商和数据科学领导者告诉我们，随着连接器的激增，数据科学项目的部署百分比也有所增加。我们认为，这是一组重要且持续的角色，几乎每个大公司都需要进一步制度化。否则，数据科学可能会成为一门令人沮丧的科学，部署比例较低，并且在改善业务绩效方面记录不佳。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/the-rise-of-connector-roles-in-data-science/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>问三阴：我怎样才能说服自己我属于领导者？</title><link/> https://sloanreview.mit.edu/article/ask-sanyin-how-can-i-convince-myself-i-belong-in-leadership/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/ask-sanyin-how-can-i-convince-myself-i-belong-in-leadership/#respond</comments><pubDate> Wed, 22 Nov 2023 12:00:10 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Sanyin Siang. <p>Sanyin Siang 是一位 CEO 教练，领导杜克大学 Fuqua/Coach K 领导力与道德中心 (COLE)。需要建议吗？发送<a href="mailto:asksanyin@mit.edu">电子邮件至三阴</a>。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Leadership Advice]]></category><category><![CDATA[Leadership Development]]></category><category><![CDATA[Managerial Psychology]]></category><category><![CDATA[Team Dynamics]]></category><category><![CDATA[Leadership]]></category><category><![CDATA[Leadership Skills]]></category><category><![CDATA[Managing Your Career]]></category><description><![CDATA[Dan Pinnolis/MIT SMR &#124; Getty Images I have just moved up to an executive job, and while I know I’m ready, I don’t feel very confident in front of my team. I was the first in my family to go to college and still carry the feeling of having to prove I belong, even though [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/11/AskSanyin_Col05_1290x860.jpg" alt="" /><figcaption><p class="attribution"> Dan Pinnolis/麻省理工学院 SMR |盖蒂图片社</p></figcaption></figure><p class="article-body-question">我刚刚升任高管职位，虽然我知道自己已经准备好了，但在团队面前我感觉不太自信。我是家里第一个上大学的人，尽管我在这家公司取得了很多成就，但我仍然怀着必须证明自己属于自己的感觉。我如何抑制冒名顶替综合症并感觉自己像一个领导者？</p><p>不要因为经历冒名顶替综合症而责备自己。当担任更高职位时，一些自我怀疑是正常的。当您与团队成员建立新的关系时，您可以将其转变为强大的东西，而不是试图消除它。</p><p>冒充者综合症被视为对我们能力的担忧，但我认为这种担忧源于我们是否觉得自己属于某个特定空间。对于被看到、被包容和被接受的不安全感是一个关系问题，团队中的其他人有时也可能会感受到。</p><p></p><p>冒充者综合症的最佳解药之一，尤其是对于处于领导地位的人来说，就是建立一种归属感和社区感。通过为他人建立联系和促进包容，我们还可以为自己创造更大的归属感和信心。管理者可以使用三种做法来增加团队成员的包容性并激发他们的信心。</p><p><strong>承认贡献。</strong>人们在会议上发言需要勇气。但是，当我们未能充分认识发言者，或者在没有给予认可的情况下采纳他们的想法时，他们可能会在会议结束时感到被忽视或不被重视。养成立即向他人致谢的习惯：例如“这是一个新想法——谢谢”或“以汤姆的想法为基础……”。管理者可以而且必须营造一种氛围，让团队成员感到他们的贡献受到欢迎。</p><p><strong>做好介绍。</strong>通过向人们介绍一些关于他们的优势、专业知识和历史的评论来建立归属感。良好的介绍可以帮助其他人了解此人所扮演的角色及其带来的价值，同时也可以增强此人的自我意识并确认他们对自己的责任的归属感。作为领导者，以这种方式向公司外部的人介绍团队成员尤其有意义。它表达了对他们的尊重并确认他们的重要性。</p><p></p><p><strong>强调超能力。</strong>我相信每个人都有一种无与伦比的内在天赋——他们的超能力——当你在实践中看到一个人的超能力时，承认它是很重要的。这些能力通常是看不见的、未被发现的或被个人最小化的。我们中的许多人都没有意识到自己身上有这些问题，直到有洞察力的领导或同事指出它们。帮助员工看到他们的天赋可以平息他们内心的声音，告诉他们他们不属于这里。</p><p>最严重地经历冒名顶替综合症的领导者往往是那些出身较差、走的是非传统道路或来自代表性不足的人口群体的人。这些经历可以让我们意识到自己的脆弱性，并了解我们自己所能控制的极限——即谦逊。在这些品质中加上对团队成​​员的真诚同理心，你猜怎么着：你拥有在这个充满挑战的时期最有效的领导者的特质。您的团队也会因您的领导能力而受到拥护。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/ask-sanyin-how-can-i-convince-myself-i-belong-in-leadership/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>多元化推动</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/article/diversity-nudges/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/diversity-nudges/#respond</comments><pubDate> Tue, 21 Nov 2023 18:00:29 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Paola Cecchi-Dimeglio. <p>Paola Cecchi-Dimeglio ( <a href="https://twitter.com/hlspaola">@hlspaola</a> ) 是女性和少数族裔律师行政领导力研究计划的教席主席，也是哈佛法学院法律职业中心的高级研究员。她是<cite>《多样性红利：小变革的变革力量，以消除公司偏见、吸引多元化人才、更好地管理每个人——以及赚更多钱》</cite> （麻省理工学院出版社，2023 年）一书的作者，本改编即取自该书。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Diversity]]></category><category><![CDATA[Employee Behavior]]></category><category><![CDATA[Employee Psychology]]></category><category><![CDATA[Talent Acquisition and Management]]></category><category><![CDATA[Diversity & Inclusion]]></category><category><![CDATA[Organizational Behavior]]></category><category><![CDATA[Talent Management]]></category><category><![CDATA[Workplace, Teams, & Culture]]></category><description><![CDATA[Roy Scott/Ikon Images Despite their commitments to diversifying their workforces, many companies continue to struggle with attracting, hiring, and retaining employees from underrepresented groups. Achieving workplace diversity is not easy, but leaders can target, address, and nudge specific data points and thoughtfully incentivize behaviors that support it. These interventions are often small, easy to implement, [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/11/Cecchi-Dimeglio_1290x860.jpg" alt="" /><figcaption><p class="attribution">罗伊·斯科特/Ikon Images</p></figcaption></figure><p>尽管许多公司致力于实现员工队伍多元化，但他们仍然在吸引、雇用和留住代表性不足群体的员工方面遇到困难。</p><p>实现工作场所多元化并不容易，但领导者可以瞄准、解决和推动特定的数据点，并深思熟虑地激励支持它的行为。这些干预措施通常规模较小、易于实施且成本低廉，但当它们应用于吸引、招聘、入职以及员工路径周期中的选择、流程和组织杠杆时，它们可以帮助使工作场所更加多元化和包容性。</p><p></p><h3>吸引多元化人才的推动</h3><p>一家电子商务巨头的某些购物者群体的转化率 (CR) 低于目标，包括低收入有色人种和中等收入 LGBTQIA+ 人群。与此同时，该公司的主要竞争对手已成功聘用了更多女性、黑人和拉丁裔、太平洋岛民和 LGBTQIA+ 人士担任营销、行为分析和其他职位，他们的多元化观点正在转化为更高的 CR。</p><p>该公司发起了一项吸引多元化人才的重大活动。它聘请了一家猎头公司，该公司在全国范围内投放网络并投放印刷品和数字广告，突显该公司对多元化和包容性的承诺。然后领导层坐下来等待这些不同的候选人出现。广告热潮过后，在线招聘信息的浏览量在三周半左右达到顶峰，但到了第七周就趋于平稳。不到 11% 的网站访问者申请了该职位。只有三名申请人接受了面试；两人收到了报价，其中一人被拒绝。换句话说，如果你用大量的资源和巨大的花费来建造它，他们仍然可能不会来。</p><p>正如该公司发现的那样，仅仅吸引您想要吸引的潜在候选人的注意力是不够的。将合适的人才转化为申请人和候选人需要额外的宣传和培养。来自代表性不足的人口群体的个人——包括有色人种、LGBTQIA+ 群体和残疾人——通常与竞争性雇主的联系较少，并且认识的能够帮助他们顺利完成申请流程的人也较少。想要增加多样性的组织可以通过推动（修改人才招聘过程中呈现的语言和内容）吸引更多来自代表性不足群体的候选人，从而帮助产生多样化的候选人库，在整个过程中维持候选人库，鼓励顶尖候选人接受工作机会并帮助他们留住。</p><p></p><p>推动可以帮助尽早建立信任并减少信息不对称。在一次此类干预中，一家公司在在线招聘信息旁边展示了其领导层中女性和代表性不足的个人的数量，以及其多样性和包容性目标以及时间表。屏幕右下角的一段视频中，首席执行官谈到了他对包容性和多元化的承诺。这项干预措施使女性和代表性不足群体的申请比例在短期内增加了 22%，在长期内增加了 18%。来自不同社会经济背景的候选人总体上升了 17%。而且重要的是，从申请工作到接受职位的转化率上升了 8 个百分点。</p><p>增强对潜在雇主的熟悉程度的推动有助于在整个过程中维持申请人池。例如，即使求职者个人不认识公司的某个人，促进联系也可以使公司更具吸引力。一项在线实验将 1,276 名申请人在提交申请后、收到公司消息之前随机分配到以下四种条件之一：</p><ul><li>在申请处理过程中，申请人有机会向公司雇用的女性提问。</li><li>在申请处理过程中，申请人有机会向公司雇员提问。</li><li>申请人有机会向由一名男性员工和一名女性员工组成的小组提问。</li><li>申请人没有机会向任何员工提问。</li></ul><p>当女性可以向公司雇用的女性提问时，这些候选人在面试中的表现比任何其他条件下都要好。面试官评估的他们的分数提高了 34%。这些候选人也对申请流程和公司形象更加满意。那些没有收到工作邀请的人更有可能在接下来的 24 个月内重新申请。</p><p>类似地，在一家科技公司的在线实验中，我在 1,478 名申请人提交申请后、收到公司消息之前，将他们随机分配到几个条件之一。一些申请人被指派了一位求职者作为好友，如果他们被选中参加面试，他们可以与他一起练习所需的任务；有些则不然。在那些分配给好友的申请者中，一些女性与女性配对，一些女性与男性配对，一些男性与男性配对。</p><p>申请后与好友合作的求职者的面试选择率提高了 40%；这种影响在代表性不足的群体和初级职位中尤其显着。与男性配对的女性面试分数比其他条件下高出 9%。参与好友系统的候选人对整个过程更加满意，即使他们没有被选中参加面试，或者他们接受了面试但没有获得职位。女性满意度提高了 28%，男性满意度提高了 29%。</p><p>对于那些在传统上将他们排除在外的领域寻找工作的人来说，拥有业内的朋友或熟人可以减少他们的恐惧感。这些候选人正在寻求信息：“它是什么样的？我应该穿什么？我应该如何准备？我该说什么或不该说什么？如果什么 …？”了解可以消除大部分恐惧，潜在的雇主可以通过认识到这种情况并进行干预以重新设计动态来填补信息空白。平衡交流与候选人寻求的信息可以弥合分歧并建立信任。潜在雇主提供的信息可以让候选人决定该公司是否适合，他们是否可以在那里工作，以及他们是否会受到该组织的欢迎。</p><p>以运输和物流行业为例，该行业绝大多数由男性主导。缩小如此巨大的性别差距需要创造力。一家寻求雇用更多女性的公司为该公司雇用的每位女性拍摄了照片。然后，它将女性照片放置在空白区域附近，以图形方式说明性别差距，该空白区域代表缩小性别平等差距所需的额外女性。插图中还包含了该组织希望雇用足够女性来填补空缺的日期。</p><p>该公司不仅在其网站上展示了图像和文字，还与所有相关的搜索和招聘公司进行了交谈，并发起了一项旨在吸引女性申请的大型活动。在六个月的时间里，这些努力使女性申请人数增加了 30%，其中包括更多来自代表性不足群体的女性。</p><p>职位申请的设计也会影响申请的候选人数量。在之前的实验和干预中，诸如在申请中请求与性别和种族相关的信息之类的小事情已被证明很重要，但这些请求的放置可能会排斥或吸引候选人。 <a id="reflink1" class="reflink" href="#ref1">1</a></p><p>一项涉及 320 名申请人的公司研究试图确定在申请开始时、结束时以及完全不收集性别信息的影响。在最后要求性别认同的情况下，完成申请的女性比其他两种情况多 7%。</p><p></p><h3>鼓励招聘多元化人才</h3><p>从简历中删除人口统计指标可以对候选人进行公正的评估。在一家跨国公司，求职者被要求在在线门户中输入简历，这使得每个人的外观、感觉和格式都相同。所有的评论者都看到了同样的事情，所有种族和性别的指标都被删除了。被剥离的数据包括姓名、隶属关系、与宗教或文化团体相关的志愿者活动、爱好、语言技能或与特殊倡导或社区组织的联系。</p><p>删除此类数据减少了偏见的可能性，并使工作经验成为招聘团队的主要关注点。候选人还被要求描述他们在工作场所的成果和贡献。这种中立的形式集中了评估过程，并在 18 个月内将欧洲和美国代表性不足的群体数量增加了约 40%。 <a id="reflink2" class="reflink" href="#ref2">2</a></p><p>在与一家科技公司进行咨询时，我们应用了类似的原则，使用人工智能语音改变来掩盖性别。候选人使用一种名为“Gap Jumper”的工具来解决基于技能的挑战，而无需透露自己的性别，还使用了一种语音调制设备来匿名化性别和民族或种族背景。由此，女性的工作机会增加了近 16%，少数族裔群体的工作机会增加了 18%。</p><p>在设计了公平和中立的流程后，仍然需要做出聘用决定。练习招聘艺术时，有用的策略是从“我们应该包括谁？”中改变问题。要“我们应该排除谁？”在这种情况下，决策者并没有为应选择谁的标准而苦苦挣扎，而是确定应排除谁应该被排除在外，并且能够确定一个较小的候选人中的较小群体。尽管这种方法在寻求更具包容性的背景下似乎是违反直觉的，但它迫使决策者将重点放在核心资格上，并排除不符合他们的候选人。</p><h3>推销多样化的人才</h3><p>在一家在纽约市地区拥有多个办事处的全球金融服务公司，几个合作伙伴正在庆祝雇用八名新员工。该小组的性别，种族和年龄多样，千禧一代，Xers将军和婴儿潮一代的混合。</p><p>千禧一代似乎毫无疑问地找到自己的立足点，Xers对组织很熟悉，并且有许多同事已经成为他们网络的一部分。但入职过程并没有欢迎和同化卡尔顿，这位 50 多岁的黑人被聘为高管层，就像其他七个人一样。尽管卡尔顿才华横溢、技术精湛，但他获取信息的机会却减少了，这影响了他分配的几个项目。在不到 18 个月的时间里，在第一次绩效评估后不久，他就离开了公司，跳槽到了竞争对手。他的离开对公司造成了严重损害。短期内，替换他的成本将在 150 万美元到 175 万美元之间。从长远来看，他对公司作为就业场所的评价将会在他的整个网络中产生负面共鸣。</p><p>数据发现，在 12 至 24 个月后离开组织的个人与其入职经历之间存在联系，这种相关性比公司员工生活中的任何其他因素都更为突出。 <a id="reflink3" class="reflink" href="#ref3">3</a>简而言之，要么正确入职，要么付出代价。</p><p>有效的入职流程可确保新员工充分、包容地融入组织。小的修改使新员工能够更好地驾驭此流程并获取信息和服务，从而帮助他们轻松融入并提高工作效率。</p><p>与新移民一样，新员工寻求有关规范、政策、政治和行为的信息，以帮助他们在新环境中成功运作。新员工需要明确角色和期望。他们想要有关公司的背景信息。他们想知道如何茁壮成长，如何才能脱颖而出并获得晋升，以及如何才能掌握自己的工作。他们还想知道什么是高标准以及他们的目标是什么。</p><p>一家大型专业服务公司在候选人收到工作机会后立即向候选人发送一系列由首席执行官、部分董事会成员和部分执行团队成员组成的短视频，以推动其入职流程。这些三分钟的视频与公司战略保持一致，每天发送一次，持续 15 天。它们还传达了有关公司对多元化的承诺、成为公司一员的感觉、作为团队的一员如果犯错误会发生什么以及人们应该如何处理这种情况的信息。这些视频还讨论了拥有平等的成功机会意味着什么。</p><p>在另一种变化中，新员工立即被分配到一个大客户的工作项目。数据显示，这 15 个视频加上预先分配给一个大型项目，导致女性和来自代表性不足群体的个人的绩效提高，因为干预措施提高了工作清晰度。 <a id="reflink4" class="reflink" href="#ref4">4</a></p><p>在银行业，有效的入职推动包括每两周、三个月、六个月、九个月和 12 个月召开利益相关者会议。在会议中，员工们听取了在该组织工作了至少五年的人员的意见，他们讨论了新员工在入职期间遇到的问题、他们如何克服这些挑战以及他们在整个过程中对公司的看法。 12个月的过程。</p><p>该方法的一个变体使用了六个月、12 个月、18 个月和 24 个月的时间间隔，在此期间，利益相关者会议每六周举行一次。结果是，在聘用后 48 个月内，女性和代表性不足的群体的保留率更高。</p><p>入职的重要要素之一是创建和构建人际网络的机会。 <a id="reflink5" class="reflink" href="#ref5">5</a>网络带来了获取信息和指导的机会。它设定了一种社会情感基调，并影响新员工在工作中的轻松感。</p><p>一家金融机构的一项干预措施是与新员工分享一份 10 个人的名单，鼓励他们在 12 个月内联系这些人，但不要求他们联系。每份名单都包括不同的员工，其中一些是高管级别。一些新来者收到了为什么他们应该联系名单上的人的解释，而其他人则没有。实验中的一些参与者收到了电子邮件提醒，要求在三个月、六个月和九个月时联系名单上的人。</p><p></p><p>根据招聘过程中捕获的信息，选择将个人纳入特定的新员工名单。如果一名员工表达了对某个特定业务部门的兴趣，该名单中就会包括来自该领域的合作伙伴。该名单还可能包括来自新员工的近亲家庭成员居住的城市或地区的领导或人力资源联系人。如果员工需要搬迁以照顾父母或其他家庭成员，则已经提供了该重要信息。</p><p>来自代表性不足群体的个人收到了联系人列表、为什么应该联系的解释以及电子邮件提醒，他们的工作表现更好。他们的网络传播加速了，这是从他们在公司的整个生命周期中衡量的。即使 72 个月后，接受了所有三个干预措施的人仍然比那些没有接受所有三个干预措施的人更快地扩展他们的网络。 <a id="reflink6" class="reflink" href="#ref6">6</a></p><p>一家拥有许多办公室的大型公司发现，其较小工作场所的入职过程似乎更有效。人们感觉更加一体化，他们的网络建立得比在大型办公室更快。相比之下，在较大的工厂，新的横向员工并没有跨代混合，也没有建立他们的网络。</p><p>作为回应，该公司采取了涉及自助餐厅的推动措施。员工根据他们在公司的工作年限分配车牌颜色。新员工分配到蓝色牌，入职六个月的员工分配到黄色牌，其他员工分配到绿色牌。每周一次，当人们一起吃饭时，颜色相同的人不能坐在一起。颜色混合创造了员工之间的互动，否则他们彼此之间是看不见的。</p><p>该策略使入职变得容易，因为人们正在创建新的网络。干预导致个人在网络中的联系的直接程度发生了 34% 的转变。它还使“介数中心性”增加了 18%，这是一个量化个人在网络内传递信息的角色的指标。</p><p></p><p>在我的研究、咨询、写作和实验中，职业轨迹上的 10 个点脱颖而出，通过特定类型的推动和干预可以支持建立和维持多元化劳动力的目标。除了吸引、招聘和入职候选人之外，多样性推动还可以应用于技能建设、避免办公室苦差事、灵活性和福祉、薪酬平等、起源和信用、反馈和晋升、网络和赞助。</p><p>为了使组织受益并成为公司战略优势的一部分，必须有意欢迎女性、有色人种和其他代表性不足群体的个人，将其充分融入组织并予以维持。这个过程应该是数据驱动的，利用大数据和人工智能的潜力来实现可持续的包容性。必须有目的地向他们提供与组织内其他人相同或平等的信息、联系、技能、项目和支持。必须认识到不平等现象，并且必须制定干预行动，以创造平等和包容性的方式推动这些状况。在多元化中获胜的公司是那些设计有利于每个人并为每个人提供公平竞争环境的流程的公司。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/diversity-nudges/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>具有 Gen AI 的微型实用程序：Shopify 的 Miqdad Jaffer</title><link/> https://sloanreview.mit.edu/audio/micro-utility-with-gen-ai-shopifys-miqdad-jaffer/<comments> https://sloanreview.mit.edu/audio/micro-utility-with-gen-ai-shopifys-miqdad-jaffer/#respond</comments><pubDate> Tue, 21 Nov 2023 12:00:41 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Sam Ransbotham and Shervin Khodabandeh. <p>Sam Ransbotham ( <a href="https://twitter.com/ransbotham">@ransbotham</a> ) 是波士顿学院卡罗尔管理学院信息系统系教授，也是<cite>《麻省理工学院斯隆管理评论</cite>》人工智能和商业战略大创意计划的客座编辑。 Shervin Khodabandeh 是 BCG 的高级合伙人兼董事总经理，也是北美 BCG GAMMA（BCG 人工智能业务）的联合领导者。您可以通过<a href="mailto:shervin@bcg.com">shervin@bcg.com</a>联系他。</p><p class="mt20"> <cite>《我、我自己和人工智能》</cite>是<cite>麻省理工学院斯隆管理评论</cite>和波士顿咨询集团合作推出的播客，由 Sam Ransbotham 和 Shervin Khodabandeh 主持。我们的工程师是 David Lishansky，协调制作人是 Allison Ryder 和 Sophie Rüdinger。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[AI Augmentation]]></category><category><![CDATA[Artificial Intelligence]]></category><category><![CDATA[Digital Innovation]]></category><category><![CDATA[Experimentation]]></category><category><![CDATA[High-Tech Entrepreneurs]]></category><category><![CDATA[Marketing Innovation]]></category><category><![CDATA[Online Retail]]></category><category><![CDATA[AI & Machine Learning]]></category><category><![CDATA[Customers]]></category><category><![CDATA[Data, AI, & Machine Learning]]></category><category><![CDATA[Digital Marketing]]></category><category><![CDATA[Marketing]]></category><category><![CDATA[New Product Development]]></category><category><![CDATA[Artificial Intelligence and Business Strategy]]></category><description><![CDATA[Miqdad Jaffer brings a background in engineering to his role as director of product for digital marketplace platform Shopify. Users might recognize the commerce platform as one that enables a fast and secure online checkout experience. On the merchant side, Shopify enables business owners to set up e-commerce sites where they can list and sell [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><p> Miqdad Jaffer 拥有工程学背景，担任数字市场平台 Shopify 的产品总监。用户可能会认为该商务平台能够提供快速、安全的在线结账体验。在商家方面，Shopify 使企业主能够建立电子商务网站，在那里他们可以列出和销售他们的产品。</p><p>利用生成式人工智能，该平台现在还使商家能够更快地完成管理任务，包括编写产品描述和定制网站。正如Miqdad在<cite>ME，我本人和AI</cite>播客的这一集中所解释的那样，增强Shopify产品使用生成AI技术的关键是确保用户始终保持控制。他分享了 Shopify 的做法，同时结合尖端工具来帮助企业家更有效地启动、运营和发展业务。 </p><aside class="callout-info"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/11/MMAI-S8-E4-Jaffer-Shopify-headshot-3000-scaled.jpg" alt="米克达德·贾弗"></p><h4> Miqdad Jaffer，Shopify</h4><p> Miqdad Jaffer 是 Shopify 的产品总监，负责公司人工智能产品的监督和开发。他于 2018 年加入公司，负责推出人工智能驱动的工具套件 Shopify Magic 和人工智能购物助手 Shop.AI。在加入 Shopify 之前，Jaffer 是移动消费市场应用 Flipp 的产品管理总监。他拥有超过 15 年的产品开发和监督经验。</p></aside><aside class="callout-info fl mobile-fn mt40"><h5> LinkedIn 上的人工智能领导者<br /></h5><p style="font-size:1.4rem;">如果您喜欢<cite>“我、我自己和人工智能”</cite>播客，请在 LinkedIn 上继续与我们对话。立即加入<a href="https://www.linkedin.com/groups/13977401/" class="marketing-click" id="AI_for_leaders_link[MMAI]">领导者人工智能</a>小组。</p><p class="is-button mt20"> <a href="https://www.linkedin.com/groups/13977401/" class="marketing-click" id="AI_for_leaders_link[MMAI]">立即加入 »</a></p></aside><p>在<a href="https://podcasts.apple.com/us/podcast/me-myself-and-ai/id1533115958">Apple 播客</a>、 <a href="https://open.spotify.com/show/7ysPBcYtOPVgI6W5an6lup">Spotify</a>或<a href="https://podcasts.google.com/feed/aHR0cHM6Ly9tZW15c2VsZmFuZGFpLmxpYnN5bi5jb20vcnNz">Google 播客</a>上订阅<cite>“我、我自己和 AI”</cite> 。</p><h4>成绩单</h4><p><strong>Shervin Khodabandeh：</strong>生成式人工智能工具如何帮助业务发展，同时让用户保持控制？看看今天的节目就知道了。</p><p> <strong>Miqdad Jaffer：</strong>我是 Shopify 的 Miqdad Jaffer，您正在听的是<cite>“我、我自己和 AI”</cite> 。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>欢迎来到<cite>《我、我自己和人工智能》</cite> ，这是一个关于商业人工智能的播客。每集我们都会向您介绍人工智能创新人士。我是 Sam Ransbotham，波士顿学院分析学教授。我还是<cite>《麻省理工学院斯隆管理评论》</cite>的人工智能和商业战略客座编辑。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>我是 Shervin Khodabandeh，BCG 的高级合伙人，也是我们人工智能业务的领导者之一。自 2017 年以来， <cite>MIT SMR</cite>和 BCG 一直在人工智能方面进行研究和出版，采访了数百名从业者，并对数千家公司进行了调查，了解如何构建、部署和扩展人工智能能力，并真正改变组织的运营方式。</p><p><strong>萨姆·兰斯博瑟姆：</strong>大家好。今天，Shervin 和我很高兴邀请 Shopify 产品总监 Miqdad Jaffer 加入我们的行列。 Miqdad，感谢您抽出时间与我们交谈。让我们开始吧。</p><p> <strong>Miqdad Jaffer：</strong>谢谢你邀请我。我很高兴来到这里，并很高兴能谈论一下人工智能。</p><p><strong>萨姆·兰斯博瑟姆：</strong>太好了。我们都在使用 Shopify，但我们可能不知道。您能给我们简单介绍一下 Shopify 并告诉我们产品总监的实际职责吗？</p><p><strong>米格达德·贾弗：</strong>当然。因此，Shopify 是一个让企业家能够在线开设店面的平台。每当您要从零售商处购买商品时，您可能都会看到过 Shopify。您可能在结账时看到了紫色的 Shop Pay 按钮，对于我们中的许多人来说，这可能就是您接触 Shopify 的地方。对于企业家来说，这是一种在互联网上建立店面的方式，而对于...作为买家的您来说，能够以最快、最简单的方式进行交易，以确保物品到达您家门口。</p><p>在其他情况下，您可能在 Shop.ai 等平台上看到过 Shopify，您可能在其中搜索了您正在组织的特定活动、您正在寻找的特定产品，并尝试将其全部过滤掉Shopify 上的众多商家。</p><p>商家可以进入 Shopify 并登录。例如，左侧有一个产品部分。他们将进入产品部分，单击“添加新产品”，然后在“添加新产品”中，有一个用于标题、描述和其他一些字段的空间。</p><p>就我的角色而言，我的职责是，我们如何看待人工智能以及它如何融入创业领域，以及我们可以做些什么来加速我们的商家在建立店面、销售产品时的成功和进步，并成长为企业家？</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>那么这如何涉及人工智能呢？我听到很多“电子商务”，我听到很多“连接”，但这如何涉及人工智能？</p><p> <strong>Miqdad Jaffer：</strong>是的，这是一个很好的问题。我认为，当人们想要开始创业时，需要考虑很多因素，因此会考虑“什么是合适的产品？合适的价格是多少？什么是正确的放置位置？什么是正确的促销？如何设置我的店面的所有内容？随着我的成长和进步，我如何保持‘良好’的样子？”我们看到的是，人工智能是一个让每个人都能创业的机会。</p><p>对于每个业务部门，我们都希望利用人工智能来提高效率，从管理管理任务到支持业务运营。管理任务可以像创建新产品描述一样简单，[或]确定电子邮件的正确主题行是什么。然后，业务运营方面几乎可以是一切，从了解业务、弄清楚业务分析、我应该问什么问题、我应该采用什么策略？我们将人工智能视为一个强大的助手，可以将自己融入到这个过程中。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>你的意思是，Shopify 让企业家专注于实际产品和他们的品牌以及所有类似的东西，然后让 Shopify 成为他们如何将产品推向市场、如何想要他们的品牌的平台就出现了，还有很多后端操作。显然，人工智能在所有这些方面都可能相当普遍。人工智能从推出的第一天起就嵌入了吗？</p><p> <strong>Miqdad Jaffer：</strong>我们从早期就已经嵌入了最传统意义上的人工智能。我们按照欺诈检测的思路进行操作，即交易发生的地方，但要判断这是欺诈性的还是非欺诈性的并不那么容易。我们已经完成了基本的分类模型，以便能够确定某些东西是否<em>具有</em>欺诈性，然后以合理的方式向商家提供分数。那从一开始就在那里。</p><p>然后生成式人工智能出现了，我们有机会做更多的事情，我们已经看到，我们创建了一套名为 Shopify Magic 的产品。这背后的想法是，我们如何将其直接嵌入到我们的商家必须经历的工作流程中，以及我们如何使您的业务更容易启动、运营和发展？</p><p>我们做了像自动写入这样的事情，我们可以在其中为产品创建描述，创建博客，创建新页面，帮助处理电子邮件的主题行，创建电子邮件正文，并在客户服务上寻找方法一方面，能够在商家与客户互动时为商家提供响应。这些只是一些早期阶段，但这些天我们正在努力加快速度。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>很多公司都在考虑生成式人工智能，而且你们似乎已经这样<em>做了</em>很长一段时间了。您能否评论一下您何时开始考虑它，为它做准备，并且我认为在某种程度上，重新调整或升级或重新培训您的一些技术人员，以便能够真正将这些东西推向市场。</p><p> <strong>Miqdad Jaffer：</strong>我将向您介绍一下我们如何从第一件事开始并进一步加速它的起源。我们每年都会出现一些我们应该关注的一般主题，其中通常非常流行的主题之一是保持技术前沿至关重要。我们想要做的就是尝试将尽可能多的最新技术带到我们的商家手中，以便他们拥有一切可能的优势。</p><p>我们一直尝试用人工智能做事，最近的一项，甚至在生成人工智能之前，就是产品分类——因此能够使用文本和图像来确定产品类别的想法能够弄清楚它属于哪里。它有助于渠道。它基本上可以帮助您向更广泛的受众进行营销并获得合理的分类集。</p><p><strong>谢尔文·霍达班德：</strong>嗯嗯。</p><p> <strong>Miqdad Jaffer：</strong>当Chatgpt出来时，问题是，我们该如何处理这项技术将其放在商人面前？出于几个原因，这是我们想要依靠的地方。第一，重要的是要尽快将其交到商家手中，并保持技术方面的最前沿。另一方面，我们实际上第一次看到了实用性，这种实用性对于走出去并看看我们的商人是否会使用它以及我们可以从中学到什么很重要。</p><p>因此，我们从一条简单的路径开始：“商家遇到的困难是什么？”我们看到他们每天都在为产品描述而苦苦挣扎。 Shopify 中有数十亿个这样的产品，我们认为这是一个广阔的工作空间，并且我们拥有构成良好产品描述的所有条件。然后我们觉得“好吧，让我们把这个放进去，看看人们如何使用它，看看这是否是可口的东西。”</p><p>因此，我们很快组建了一个团队，并遵循几个不同的原则。 Shopify 通常建立在一系列原则的基础上，并允许团队快速前进。我们遵循的一些原则是，这必须很容易，必须集成到他们的工作流程中，并且商家需要能够对代表他们业务的内容拥有最终决定权。</p><p>这是一个简单的开始。我们说：“好吧，让我们弄清楚一个好的产品描述的规则是什么。应该多长？应该用什么语气？将使用哪些类型的词语，以及什么让它真正变得好？”我们做了基本的提示反对这一点的事情，然后说，“好吧，商家应该提供什么额外的背景信息，我们应该寻找什么来帮助他们？”</p><p>所以我们说，“好吧，好吧，他们可能会列出一些关于他们产品的关键词，这些关键词符合<em>他们</em>所知道的知识领域，其余的应该由我们来完成。就像，这应该像按下按钮一样简单。这应该感觉就像魔法一样。”因此，我们将其命名为 Shopify Magic，并且我们希望坚持这一点。商家所要做的就是输入几个关键字，选择语气，然后按“生成”。就是这样。那是第一个版本。我们试图快速发货，看看会发生什么，我们得到的反馈是，“这太棒了。到处都可以这样做吗？”</p><p>所以这就像是，“好吧，所以这里有一些积极的一面。那么，接下来我们可以做什么呢？”因此，我们添加了一个“特殊说明”字段，最初在我们的试验中，我们正在做类似“添加与我的产品相关的著名名人的引言”之类的事情，就像一个关于如何尝试它的模因。然后我们看到商家以不同的方式使用它。</p><p>我们看到他们用它来表达语言，这很有趣。我们引入了支持八种语言的功能，我们看到人们用它编写翻译，这是预料之中的，但看到它很有趣。我认为我们看到的最有趣的事情之一是，有些商人不会说英语，想要向英国受众销售产品，并将产品描述视为弥合这一差距的一种方式——出乎意料，但同时，这是你将产品交到用户手中，然后用户决定他们将使用它的用途之一。值得注意的是，我们为比以前更多的人打开了创业之窗，哪怕只是一小部分。</p><p>这就是AI的努力使球滚动的原因。在那之后，每个团队都想要一块，每个团队都想做一些事情，我们尽一切努力加速它。我们尝试从 UX [用户体验] 角度将事物系统化；每当商人看到某件事时，他们就知道这就是要做的事情。我们还尝试构建 Sidekick，这是一款首创的人工智能助手，专为商业而设计。这就是我们所经历的旅程。我们有专门的团队致力于特定功能，然后我们整个公司都在寻找人工智能加速商业发展的机会。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>所以，当 Shervin 和我第一次听说你在做什么时，我认为让我们兴奋的是这种做法的普遍性。像 Shopify 这样的工具将人工智能集成到其工具中的效果是巨大的。我想我们之前讨论过，您曾讨论过在 2023 年 2 月推出该产品。这是生成式 [AI] 时代的早期阶段。</p><p>很多人正在研究生成式，但这是一个令人兴奋的故事，您可以非常快速地在生产中使用这些工具。我确信那有点痛苦——也许你可以谈谈你所经历的任何痛苦或困难；也许其他人已经从中吸取了教训，但也了解了它的普遍性。这两种方式都很有趣，人们可以从你所做的事情中学习。</p><p><strong>米克达德·贾弗：</strong>是的。早期充满了挑战，但我认为这就是其中的乐趣。这很有趣，因为这是最新的技术。它有很多实用性，我们只是想将其交到用户手中。一路上我们必须弄清楚诸如如何进行评估之类的问题？这是什么提示性的东西？您如何将其系统化并使其有意义？ RAG 到底是怎么回事——RAG 是<em>检索增强生成</em>？如何将更多数据带入提示上下文中，以及如何使其有意义？</p><p>最疯狂的是，每周，一个月或一年的其他技术时间都过去了，突然之间就有一个新的事物需要尝试，一个新的事物需要探索，我们不想错过它， 任何一个。每当有新事物出现时，我们都会尝试、探索。我认为 Shopify 的文化是一种探索文化，也是一种工匠和建设者文化。我们试图做的就是将其交给可以构建并尝试的人手中。我们还在内部做了一些事情来鼓励使用人工智能，并且我们构建了自己的内部 ChatGPT 实例等效项。我们将其用于内部 wiki 的搜索和发现。我们试图做的就是将其融入公司的结构中。这是正常的。这是预期的。然后，随之而来的所有风险和挑战——包括幻觉——都是人们所熟悉的。一旦我们让他们熟悉了它，我们就会找到解决它的方法，并在某些情况下也接受它。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>我认为您提出的这一点非常重要，因为当我回顾自己的经历以及 BCG 在这一领域的经验时，我们正在与许多公司合作，其中许多公司与您有着相同的心态和雄心已经描述了解决方案并将其投入生产并正在接受它。我想说，有些人对此持保留态度。我想说，其中一些是基于一些毫无根据的恐惧。</p><p>我的意思是，现实情况是，这是一项新技术，它伴随着很大的风险，而且可能比传统人工智能的风险更大一点，因为它的普及程度很高。但我认为，等待其他人解决所有风险的心态会让你处于某种巨大的劣势，因为正如你所描述的，唯一的方法——我的意思是，我喜欢你所说的——唯一的方法真正领先于这些事情的方法是开始尝试并适应它。</p><p>我确信在董事会层面存在一些风险和一些担忧。也许只是评论许多人当时的想法与现实是什么，并为我们的一些听众提供正确的视角，以便他们明白这些风险可以减轻，而不是永远远离。</p><p><strong>米克达德·贾弗：</strong>是的。我要说的第一件事是，我想描述谁是企业家，甚至将其置于上下文中。我遇到的每一位企业家都具有我见过的最高的风险承受能力。他们愿意放下生活中的一切去创业，有时他们除了想创业之外什么都不知道。而且这些人本质上具有风险承受能力，所以我们的用户群与其他人有很大不同。显然，你会在整个用户群中获得一系列的容忍度，但本质上，这是一个愿意投入、承担风险和尝试的群体。然后我们观察到的一件事是他们已经在使用它了。因此，我们已经有了使用Chatgpt或其他任何东西的商人，以便能够提示，找出替代方案并将其直接使用到他们的软件中。</p><p>我们做了一轮简短的研究，询问了一些商家：您知道吗？你是怎么用的？你用它做什么？他们中的许多人都说：“是的。嗯，我的意思是，我只是问它一切，所以我只是想弄清楚。”我们已经看到了这种情况的发生。所以对我们来说，“好吧。好吧，我们已经拥有了这个能够承受风险的商业基础，而我们最大的担忧通常集中在两个方面。”</p><p>第一个向量是害怕失去控制。因此，可以提出这样的问题：“它会说什么？如果出现幻觉怎么办？这适合我吗？它会和我的买家说话吗？”因此，所有这些最初的问题以及对失去控制的恐惧都很容易得到缓解。所以我们说：“好吧。好吧，这是一个快速的恐惧。我们如何减轻这种恐惧？”我们通过将控制权重新交到用户手中来减轻失去控制的恐惧。</p><p>因此，全权委托原则是“如果没有用户干预，人工智能永远不会书写”，因此商家始终能够看到将要发出的消息是什么。所以所有的幻觉风险，所有的“它会做什么？”风险消失了，因为现在它将控制权立即放回了用户手中。</p><p>第二个风险是它是否真实准确，这通常是很多人遇到的问题。我们试图管理的方式是，最了解的人是销售产品的人。他们最了解的是他们的产品，这就是他们想要谈论的东西，他们想要谈论<em>他们的</em>品牌。因此，我们也不觉得有什么风险，因为将由商家决定如何以事实的方式代表他们。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>您以一种就事论事的方式谈论这个问题，但是当您考虑这里的实际关键字时，它是<em>用户</em>，实际上，当您考虑时，Sam，我们的很多工作都围绕着它人类和人工智能与仅人类或仅人工智能的比较。谢谢你谈论这个。这是非常关键的。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>我真正喜欢的一件事是你一直使用<em>“实用程序”</em>这个词。 Shervin 和我谈论的很多例子，我们都会要求人们提供一个例子，他们会提出一些他们已经实现的人工智能应用程序，这些应用程序跨越了他们组织的许多部分，这是一件大事，这些都很棒。但你所说的实用程序似乎是微型实用程序。因此，我的意思是，正如您所提到的，人们可能已经使用了一些大型语言模型并生成一些文本，然后将其粘贴到 Shopify 中。</p><p>您的增量实用程序在这里节省了他们在这两个工具之间来回的时间，而且还逐步使其在您的工具和您的上下文中更好地工作。当你想到所有这些微小的碎片如何乘以数十亿时，我认为这是令人兴奋的。这与舍文和我有时看到的情况不同，即“我们有一个具有很大实用性的大型系统，但它的用户可能没有那么多。”</p><p>我想回到你之前提到的一些事情——也许我只是听懂了你的语气——但你谈论的是欺诈检测和人工智能的这些传统用途。现在感觉这有点矛盾，但你说，“哦，是的。我们用它来进行欺诈。我们将它用于后端业务优化等。耶耶耶。我们做了所有这些事情，但这是非常酷的事情。”您能够继续前进似乎真的很令人兴奋。下一步是什么？</p><p> <strong>Miqdad Jaffer：</strong>这是一个很好的问题。我认为我们的希望是希望人工智能能够降低创业的准入门槛。我认为我们的想法是，让我们看看这个空间中的一切。所以我们最近做了一些关于图像生成的事情。我们认为这是“好吧，好吧，我们也可以靠在这里。我们可以采用不同的操作模式。”因此，我们释放了拥抱的脸管，这背后的想法是“让我们将其投放到市场上，让我们看看人们将如何使用它，让我们以一种无害的方式进行。”</p><p>其背后的想法是上传产品图片，然后选择需要切换的背景。其中一些，在提升图像的幕后有一些有趣的东西，放大图像，找出合适的遮罩，确保反射和阴影良好，然后生成各种有意义的背景在商业的脉络中。我们从中看到的是以不同方式探索的能力。我们尝试用人工智能做的事情，以及您关于我们用户群的风险承受能力的观点，这并不意味着只是破坏他们现有的工作流程。他们中的许多人（尤其是成熟的公司）都有现有的工作流程，他们以自己特定的方式做所有事情，这对他们来说是有效的。</p><p>我们所做的就是，对于任何需要额外推动或需要额外部分的人来说，有一个可以点击的按钮，一种调用它的方法，这是他们的选择。而且，Shervin，我喜欢你所谈论的一些关于让用户就位的内容，我们的格言一直是，这意味着增强而不是替代。因此，这始终会帮助用户成为最好的自己。</p><p>通过图像生成，我们看到了他们如果愿意的话可以全面改变店面的机会。如果他们即将举办感恩节促销活动，并且希望能够将所有背景更改为秋季主题，那么这对他们来说是一个快速、轻松的举动。他们的产品始终处于领先地位，他们的品牌始终处于领先地位，但他们可以针对特定活动进行商品销售 - 如果是感恩节，如果是圣诞节，如果是新年，无论是什么。需要额外拍摄照片的事情现在可能比以前更容易实现。</p><p><strong>谢尔文·科达班德：</strong>确实如此。让我们记住，几年前，这样的事情是多么复杂和不必要的流程导向，你们刚刚就背景、照片拍摄、外观、感觉以及对品牌的影响等等达成一致，现在你把一切都交给了商人。</p><p> <strong>Miqdad Jaffer：</strong>对我们来说，Shopify 中的许多人都在使用它、提出正确的问题、突破界限并理解一些相关术语，这非常重要。当我说“幻觉”时，我几乎可以保证 99% 的 Shopify 都知道这意味着什么、它是如何发生的以及[如何]发挥作用。这使得每次进行产品开发时的对话都大不相同，因为它并不是每次都提出并重新争论它。人们尝试用这项技术解决常见问题。</p><p><strong>谢尔文·霍达班德：</strong>是的。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>如果我仔细观察，我会看到人工智能市场正在发展。您提到了迁移学习的简易性。你可以采用这些现有的模型并稍微增强它们，我认为这是过去十年从“哦，是的。当然。你可以下载这些工具并自己构建它们”到“嘿，不，你可以采用我们所做的以及我们训练 GPU 的内容，并自行消耗掉我们的 GPU，然后自己逐步消耗一点 GPU，然后继续前进。”我认为这就是这个市场正在发生的动态。</p><p>但让我在这里谈谈另一个动态。比方说，是否存在一场走向平庸的竞赛？而且我认为这是一种有些充电的方式，但是如果您在Shopify中的所有用户都使用相同的工具来生成相同的产品描述，那并不会导致所有产品的一种香草感觉描述？我们如何反击并超越这一点？我们让每个人都表现平平，这真是太好了；我们如何让人们与众不同？我们在哪里以此为基础？我们怎样才能超越平庸呢？</p><p><strong>米克达德·贾弗：</strong>是的。您所说的问题实际上是局部最大值，对吧？因此，每个人都朝着这一标准，简单，同质，无聊的事情迈进。我们所关注的是，我们提供的所有工具都可以帮助您入门。这个想法并不是“这就是终点线”。终点线是商人。终点线是他们的产品。终点线是他们的品牌并能够相应地代表。在很多情况下，这是为了给你一些东西，这比什么都没有好，并让你开始思考。</p><p>我们有一位商人向我描述了这一点。他想为他们的一些积压库存建立一家直销店，他们想要将 3,000 个 SKU 放在一起，即他们想在这家最初的直销店中放置 3,000 种不同的产品。他对我说的是，“通常情况下，我会雇佣一个团队，我们会花三个月的时间来启动这件事，然后我们会尝试将其组合在一起。”他说：“我一个人度过了周末，我刚刚使用了你们的生成功能。这让我开始了。我做了一些改变。三天之内，我就开设了一家专卖店，准备出售我的所有产品。我做了必要的改变。我不喜欢你的风格，所以我给了它一些具体的说明，它达到了我想要的效果。”</p><p>我认为这个想法是框架内的灵活性。因此，提供一个框架，让他们开始，但要给他们所有的灵活性，让他们做适合他们业务的事情，并让他们能够在受众中脱颖而出。我认为关键是，每个听众都不一样，没有人比商人自己更好地理解这一点。这个想法是能力和增强，而不是替代。你是对的；人们可能存在一个局部最大值点。但是我们想离开所有逃生舱口，以便他们可以摆脱困境。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>我想坚持的一件事，您暗示的是确定性与随机性的确定性与随机性。从生产的角度来看，这似乎确实很难——您使用具有随机输出的工具，但您希望有一个“定义、测试、完善”的流程。在我看来，这两件事在很多方面都是对立的。你怎么处理那件事呢？</p><p> <strong>Miqdad Jaffer：</strong>部分原因是，需要内置风险承受能力。因此，几乎需要预期系统会发生故障，并且用户需要有一种方法能够解决该故障。所以产品描述是一个很好的描述。我们实际上看到，用户需要经过几代人的时间才能对他们面前的内容感到满意。因此，考虑到这一点，你必须毫不费力地允许第二代、第三代、第四代、第五代的发生。</p><p>因此，我们知道这种错误情况将会发生，因此我们会为此做好计划。所以那里有一个“重新生成”按钮；它提供了多种选择。在其他情况下，我们将尝试提供尽可能多的选项以使其更容易。所以主题行：您有三个选项可供选择。你可以改变它。做任何你想做的事。然后，另一部分是我们了解技术将会改变，人们使用技术的方式将会改变，他们的专业水平将会改变。</p><p>所以有人会尝试打破这个系统，也有人会尝试绕过这个系统。我们也为这种情况做好计划很重要。因此，必须预先考虑每一个风险和每一个失败案例。然后你几乎以一种有趣的方式做到这一点，典型的是提示黑客，人们试图找出用于此目的的提示是什么。在大多数情况下，您会尽力而为，但您希望提示会出现。因此，您以这样的方式编写提示，当提示出现时，就像是：“嘿，你找到了我。那太棒了！你想申请工作还是什么？”有很多不同的方法可以考虑到这一点。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>您的循环人也解决了很多问题。</p><p><strong>米克达德·贾弗：</strong>正确。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>我认为，您的整个设计理念确实解决了很多背景，也是许多随机性质。你能给我们一点背景吗？您是如何扮演自己的角色的？</p><p> <strong>Miqdad Jaffer：</strong>我最初是一名工程师。我认为，由于我已经12岁，所以我正在编程，并试图弄清楚如何使计算机做我想做的事情。我担任工程师的最初角色，并在当时的仪表数据管理中被介绍给产品管理。因此，就像公用事业刚刚出现的大数据一样。我必须在那个领域工作，然后进入文档分类，然后进行广告技术，然后进行零售数据平台管理。</p><p>我一直与数据相邻，在Shopify，我的旅程一直在建立我们的基础架构和数据平台，在我们的机器学习平台上工作，并找出需要在那里建造的东西。而且我总是在机器学习/AI池中有一个脚趾。然后，我有专注于分析方面的团队，以及商人将经历的内容以及他们将如何了解他们的业务。任务始终像“如何通过数据优化我的业务？”我们研究了ML的机会，我们研究了AI的机会。然后，当生成AI出来时，这只是沿途的下一步。</p><p>因此，是出于运气，偶然的设计 - 谁知道？但是我一直在过去的15，20年中一直在数据中，这是下一步。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>好的。是时候提出五个问题了。 miqdad，你知道那是什么吗？</p><p> <strong>Miqdad Jaffer：</strong>我没有。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>好的。</p><p> <strong>Miqdad Jaffer：</strong>我的意思是，我知道五个问题是什么，但是…</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>很好！因此，我们将问您五个问题快速风格的问题。只需告诉我们您想到的第一件事即可。</p><p><strong>米格达德·贾弗：</strong>当然。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>您现在认为AI最大的机会是什么？</p><p> <strong>Miqdad Jaffer：</strong>我认为最大的机会是解决许多人的冷门。当我说“冷启动”时，我的意思是看着空白屏幕，不知道该怎么做，是如何导航系统，写东西还是其他可能的事情 - 只是那个未知的时刻。我认为这是AI介入并获得最大的[好处]的地方。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>我喜欢那个。关于AI的最大误解是什么？</p><p> <strong>Miqdad Jaffer：</strong>它将接管。我认为还有很长的路要走。这是一种增强，不是替代品，我认为它与Photoshop出来时相同。设计师变得更好，更具创造力，我认为这将在每个人的能力方面为每个人提高标准。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>是否有太多的AI？什么时候有太多？</p><p> <strong>Miqdad Jaffer：</strong>我认为当用户不在循环中时，这太多了。我认为用户需要在使用AI以及如何与之互动方面具有据点。我认为这不是要替换，我认为这是增强和帮助用户更好的问题。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>您想要的第一个职业是什么？</p><p> <strong>Miqdad Jaffer：</strong>我想成为一名医生，但我在鲜血时昏昏欲睡，所以效果很好。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>您希望AI可以做什么，现在无法做什么？</p><p> <strong>MIQDAD JAFFER：</strong>我希望我们可以结合想要交互的用户的所有模式，无论是语音的组合，面部表情的组合 - 只是能够在幕后获得语义含义，而在幕后含义单词无法自行做到。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>很棒。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>我们非常感谢您正在做的是现在使用Generative AI，只是在启动后才使用。我认为很多人都在扭动自己的手，想知道如何使用这些技术，而您所展示的是一个很好的例子，说明人们现在如何从该工具中获取真正的实用程序。感谢您抽出宝贵的时间加入我们。</p><p> <strong>Miqdad Jaffer：</strong>非常感谢您拥有我。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>感谢您的收听。在下一集中，我和山姆与雪佛龙首席数据官艾伦·尼尔森（Ellen Nielsen）交谈。请加入我们。</p><p><strong>艾莉森·莱德：</strong>感谢您聆听<cite>我、我自己和人工智能的演讲</cite>。和您一样，我们相信关于人工智能实施的对话不会从这个播客开始和结束。这就是为什么我们专门为像您这样的听众创建了一个专门为LinkedIn创建组的原因。它被称为 AI for Leaders，如果您加入我们，您可以与节目创作者和主持人聊天，提出您自己的问题，分享您的见解，并获得来自<cite>MIT SMR</cite>和 BCG 的有关 AI 实施的宝贵资源。您可以通过访问<a href="https://mitsmr.com/AIforLeaders">mitsmr.com/AIforLeaders</a>来访问它。我们会将该链接放在演出笔记中，希望在那里见到您。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/audio/micro-utility-with-gen-ai-shopifys-miqdad-jaffer/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>使用开源进行更安全的生成人工智能实验</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/article/use-use-open-source-for-safer-generative-ai-experiments/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/use-use-open-source-for-safer-generative-afer-generative-ai-experiments/#respond</comments><pubDate> Mon, 20 Nov 2023 18:00:18 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Aron Culotta and Nicholas Mattei. <p>Aron Culotta是计算机科学的副教授，也是杜兰大学社区参与人工智能中心主任。尼古拉斯·马蒂（Nicholas Mattei）是杜兰大学计算机科学助理教授。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Data Security]]></category><category><![CDATA[Generative AI]]></category><category><![CDATA[Open Source]]></category><category><![CDATA[AI & Machine Learning]]></category><category><![CDATA[Data, AI, & Machine Learning]]></category><category><![CDATA[Security & Privacy]]></category><category><![CDATA[Frontiers]]></category><description><![CDATA[Patrick George/Ikon Images Integrating artificial intelligence into the daily workflow of employees across organizations, from upper management to front-line workers, holds the promise of increasing productivity in tasks such as writing memos, developing software, and creating marketing campaigns. However, companies are rightly worried about the risks of sharing data with third-party AI services, as in [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/11/2024WINTER_Culotta-1290x860-1.jpg" alt="" /><figcaption><p class="attribution">帕特里克·乔治/伊肯图像</p></figcaption></figure><p>将人工智能整合到整个组织的员工的日常工作流程中，从高层管理人员到一线工人，都有希望提高诸如编写备忘录，开发软件和创建营销活动等任务的生产力。但是，公司正确地担心与第三方AI服务共享数据的风险，就像三星雇员通过将其上传到chatgpt的备受关注的情况一样。</p><p>这些涉及的问题与云计算初期听到的那些人相呼应，当用户担心发送给远程服务器的数据的安全性和所有权。管理人员现在自信地使用成熟的云计算服务，符合有关其数据的安全性，隐私和所有权的一系列监管和业务要求。 AI服务，尤其是生成性AI，在这方面的成熟程度要少得多，部分原因是它仍然是早期的，但这也是因为这些系统几乎无法取之不尽的培训数据。</p><p></p><p>像OpenAI的Chatgpt这样的大型语言模型（LLM）已经接受了通过Internet访问的大量书面内容的培训，而无需考虑该数据的所有权。该公司现在面临着包括乔治·RR Martin在内的畅销书作家的诉讼，因为他在未经许可的情况下使用了受版权保护的作品，使LLM能够生成模仿者。传统媒体主动寻求保护其数据，与AI开发人员进行了许可讨论；然而，在夏季，Openai与<cite>《纽约时报》</cite>之间的谈判破裂了。</p><p>然而，试验生成AI的公司更加直接关注的是，如何安全地探索利用内部数据的LLM的新用例，鉴于可以将任何上传到商业LLM服务上传的东西都可以作为培训数据捕获。管理人员如何更好地保护自己的专有数据资产，并在其公司AI开发实践中改善数据管理，以赢得和维护客户信任？</p><h3>开源解决方案</h3><p>对于数据所有权问题的一个明显解决方案是在本地构建自己的生成AI解决方案，而不是将数据运送到第三方。但是，鉴于微软花费了数亿美元建立硬件基础设施来培训Chatgpt，这对实际开发费用一无所知？当然，我们都不能负担得起从头开始构建这些基础模型。</p><p>由于新兴的开源AI运动使人联想起1990年代Linux的兴奋，因此对生成AI进行更安全的实验变得越来越可能。当时，开发了一个免费操作系统的开发，其源代码可以由任何人孕育了一个国际开发人员社区的人来读取和编辑，这些开发人员建立了彼此的工作，以开发成熟的软件工具，这些软件工具今天运行了许多互联网。</p><p></p><p> <a href="https://hazyresearch.stanford.edu/blog/2023-01-30-ai-linux">AI的这样的“ Linux时刻”</a>现已到来。开源模型，例如<a href="https://bigscience.huggingface.co/blog/bloom">Bloom</a> ， <a href="https://lmsys.org/blog/2023-03-30-vicuna/">Vicuna</a>和稳定的扩散等等，提供了可以对特定任务进行微调的基础模型。对高度优化的培训程序（例如<a href="https://arxiv.org/abs/2106.09685">Lora</a>和<a href="https://arxiv.org/pdf/2106.10199.pdf">BitFit</a> ）的研究发现，它们可以使用商品硬件进行微调，从而导致<a href="https://dl.acm.org/doi/pdf/10.1145/3545111">模型的新兴生态系统</a>接近Chatgpt的性能（尽管仍然存在许多<a href="https://arxiv.org/pdf/2305.15717.pdf">技术挑战</a>）。泄漏的备忘录在其中，Google研究人员对“我们没有护城河”的哀叹表明，有些人认为开源创新的爆炸式爆炸威胁着技术巨头对LLM的控制。尽管如此，安全，负责任地利用这些新兴的开源工具的快速发展将需要对人和流程的新投资。</p><p></p><h3>管理开源AI的风险</h3><p>尽管本地控制的AI解决方案掌握了专有数据，但管理人员仍必须采取许多措施，以确保其安全，有效和负责任的使用。</p><p><strong>导航模型和数据许可。</strong>在许多情况下，<em>开源</em>一词是误导性的。尽管某些模型允许商业用途，但其他模型仅限于学术或非营利性使用。有时，源代码与模型一起释放；其他时候，只有一个或另一个被释放。最近创建的许可类型限制了被认为是有害或不负责任的特定用例。例如，在<a href="https://www.licenses.ai/">负责的AI许可</a>下发布了Bloom和稳定的扩散，这可能在法律上阻止其在某些刑事司法和健康申请中的使用。还必须考虑对模型进行培训的数据类型。在培训AI模型的数据集中，将受版权保护的材料包括在美国的某些情况下可能被认为是公平使用的，但判例法远未解决。对馈入每个模型的数据进行彻底的核算将有助于组织更好地解决这些问题。诸如数据营养项目之类的新兴工作正在为数据集增加了更多的结构和报告要求，以帮助用户更好地了解其内容和风险。</p><p><strong>防止数据泄漏。</strong>即使没有将数据提交给第三方AI服务，组织也有可能通过聊天机器人等开放式用户界面泄露自己的数据。新兴的用例允许LLMs充当数据库的对话界面，这可以使客户快速找到对自己数据自定义的常见问题的答案。但是，防止LLM揭示有关其他客户或公司专有数据的私人信息可能具有挑战性。皮尤（Pew）的研究表明，这些对话剂<a href="https://www.pewresearch.org/science/2023/02/22/60-of-americans-would-be-uncomfortable-with-provider-relying-on-ai-in-their-own-health-care/">对许多用户来说是一个关注</a>，尤其是围绕诸如卫生保健等敏感主题。通过<em>及时注射攻击</em>，使数据更加困难，在这种攻击中，恶意用户试图欺骗代理商明确指示不透露的信息。在对抗性环境中，AI系统的相同方面使它们具有创造力和灵活性也成为安全威胁。</p><p><strong>适应不断变化的数据。</strong>托管本地模型的另一个并发症是确保它们正在使用最新数据。虽然Chatgpt（GPT-3）的初步发布无法回答有关2021年过去事件的问题，但最新的模型可以将当前数据与在历史数据预处理的模型相结合。公司必须平衡更新系统与新信息的平衡，同时还保持用户体验的稳定性和一致性。</p><p><strong>减轻系统性偏见。</strong> AI系统可以轻松地永久化和扩大培训数据中编码的社会和经济不平等。众所周知，LLMS很容易根据性别，种族和种族刻板印象，例如假设护士是女性而医生是男性。尽管对如何减少这种行为进行了大量研究，但最终，仅通过技术解决方案将无法解决这个问题。组织应不断审核AI系统，衡量其性能和结果，以确保对不同的亚群进行公平处理。</p><p></p><p><strong>与客户建立信任。</strong>公司应预期对个人数据的使用方式提高敏感性，并与客户对使用其数据进行AI培训的任何意图透明 - 理想情况下，允许个人选择。这在被认为是被认为是的数据时尤其重要非常个人化，例如音频，视频和健康数据。像某些公司所做的那样，简单地更新服务条款并发出有关更改的通知，就会使客户感到被剥削并损害信任。例如，在Zoom最近提出此类权利来使用客户数据的权利之后训练AI模型。</p><h3> AI时代的负责数据使用</h3><p>如果开源AI模型在整个行业之间继续采用，那么对数据所有权的担忧不仅仅是大型技术。每个想要将这些模型部署到像内部帮助工具和面向公共聊天机器人一样广泛的任务的公司都必须面对与AI系统收集和使用数据相关的问题。</p><p></p><p>尽管有<a href="https://mozilla.ai/">初创企业</a>， <a href="https://data.humdata.org/dataset/2048a947-5714-4220-905b-e662cbcd14c8/resource/60050608-0095-4c11-86cd-0a1fc5c29fd9/download/ocha-data-responsibility-guidelines_2021.pdf ">政府工作组</a>和<a href="https://responsibledata.io/">学术社区</a>都在研究这些主题，但最佳实践和推荐政策仍在出现。斯坦福法学院的<a href="https://law.stanford.edu/2023/03/09/a-data-stewardship-framework-for-generative-ai/">AI数据管理框架</a>专门解决了生成的AI技术。全球最大的计算专业组织的计算机协会最近还发布了一系列有关<a href="https://www.acm.org/binaries/content/assets/public-policy/ustpc-approved-generative-ai-principles">生成AI系统（包括LLMS）的设计和部署</a>的准则。这些资源涵盖了此处讨论的一些问题，包括有关部署，数据和输出所有权以及个人数据控制的限制。我们建议，各种规模的组织都希望利用开源AI，密切关注相关的指南和框架，以负责培训模型的负责任和道德收集和使用数据。他们可以通过任何潜在项目的潜在技术和社会风险思考，以及开发严格的审计和监视过程以确保安全有效的部署。</p><p>在杜兰（Tulane），我们最近建立了<a href="https://tulanecs.github.io/tuceai/">社区参与中心的人工智能中心</a>，以调查此类问题。通过技术人员，社会科学家和民权活动家组成的跨学科团队，我们正在与新奥尔良的非营利组织和社区团体合作，了解AI如何影响他们的工作。我们正在集思广益地建立AI系统的新方法，以将AI背后的数据和技术控制给受其影响最大的人们。我们的工作是围绕参与性或以人为本的AI和数据努力的一部分，这些AI和数据认识到所有利益相关者都需要将所有利益相关者都包括在这些系统创造的价值中。随着公司更深入地进入AI开发，遵守类似的价值可能会帮助他们成为他们收集和使用的数据的更好的管理者。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/use-use-open-source-for-safer-generative-afer-generative-ai-experiments/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>如何从人才市场开始聪明</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/article/how-to-to-to-start-smart-with-a-talent-marketplace/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/how-to-to-start-smart-with-a-talent-marketplace/#respond</comments><pubDate> Mon, 20 Nov 2023 12:00:47 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Jeff Williamson and Donncha Carroll. <p>杰夫·威廉姆森（Jeff Williamson）是布兹·艾伦（Booz Allen）的人力资源领导者。在2019年加入公司之前，他曾担任美国邮政局首席人力资源官兼执行副总裁。 Donncha Carroll是Lotis Blue Consulting和该公司数据科学领导者的合伙人。他拥有将近30年的咨询经验。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Employee Development]]></category><category><![CDATA[Employee Networks]]></category><category><![CDATA[Talent]]></category><category><![CDATA[Talent Development]]></category><category><![CDATA[Culture]]></category><category><![CDATA[Leadership]]></category><category><![CDATA[Skills & Learning]]></category><category><![CDATA[Talent Management]]></category><category><![CDATA[Workplace, Teams, & Culture]]></category><description><![CDATA[Carolyn Geason-Beissel/MIT SMR Many leaders can now make a strong case for establishing an internal talent marketplace, but getting one off the ground remains difficult. At Booz Allen, we experienced that truth during the first year after launching our pilot project. Here, we’ll examine some of the challenges we faced, how we overcame them, and [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/11/Williamson-1290x860-1.jpg" alt="" /><figcaption><p class="attribution"> Carolyn Geason-Beissel/MIT SMR</p></figcaption></figure><p>现在，许多领导人可以为建立内部人才市场做出有力的理由，但要脱离地面仍然很困难。在Booz Allen，我们在启动试点项目后的第一年经历了这一真相。在这里，我们将研究我们面临的一些挑战，如何克服它们以及我们对变更管理和人才市场的了解的知识。</p><p>拥有人才市场代表了Booz Allen的重要变化。多年来，我们一直通过基于您认识的人和信任的人进行操作的非正式内部网络部署专业工作人员。但是，这条道路限制了我们利用可用资源的灵活性，并将正确的人才与正确的工作相匹配。更重要的是，它限制了我们人民对自己职业道路的控制，这损害了参与和保留。</p><p></p><p>为了测试更好的方法，Booz Allen于2022年1月与Lotis Blue Consulting合作启动了人才市场飞行员项目 - 即，招聘，部署，人才发展，技术及其采用和文化变化方面的问题。我们希望从系统和整体上解决这些问题，而不是引入点解决方案，而点解决方案通常无法复杂化值。</p><p>但是，激活和运营人才市场所需的文化转型水平是显着的。要努力解决以人类行为和感知为导向的问题，克服这些问题是成功的关键。</p><h3>通往人才市场的道路</h3><p>Booz Allen希望结束对以客户或团队为中心的传统招聘网络的依赖。这些高度局部的网络使得在组织的其他部分可以满足企业，区域或当地需求的方式很难找到资源。相比之下，市场建立了一种集中的方法来评估需求和资源人才企业范围（通过外部招聘，内部部署或高技能），并创建了整个组织部署人员的能力。</p><p></p><p>市场飞行员专注于技能而不是网络。这为员工提供了新的知名度，可以在整个企业中开放机会，经理对可以完成这项工作的人才进行新的见解。这种关于工作和发展机会的高分辨率观点极大地扩大了人们可以探索的范围，改善员工的敬业度并提供更高水平的个人和业务绩效。飞行员在开放式职位上为飞行员人口增加了一倍，并获得了积极的员工反馈透明度和易于寻求新机会的反馈。此外，这种基于技能的方法为代表性不足的候选人与公共部门客户提供了更多的技术领域机会。</p><p>在飞行员的早期，我们需要克服一些重要的挑战，以建立兴趣和兴奋。最重要的是，我们需要为市场种植足够数量的高质量机会和可用人才，以吸引员工和经理。这样一来，我们学到了几个重要的课程，尤其是在变更管理方面。</p><h4>第1课：进行游戏化。</h4><p>随着客户的环境和需求正在发生变化，我们工作的本质正在发展，我们看到了需求的技能迅速转移。我们的技术人才能够反对客户使命的能力取决于他们能够学习和适应的速度。</p><p>为了解决这个问题，布兹·艾伦（Booz Allen）的战略人才发展领导者吉姆·亨根（Jim Hemgen）以及他的学习与发展（L＆D）团队设计并与市场飞行员一起启动了徽章计划。该计划旨在通过阐明不同的职业道路和获得不同机会所需的技能来发展战略企业能力。为了获得徽章的资格，员工既需要获得证书，又要让经理验证他们已将技能应用于工作。这种游戏化学习，并向投资于自己发展的员工提供认可和奖励。</p><p> L＆D团队通过内部徽章和外部认证的结合，参与了公司技术劳动力的大部分技术劳动力。在过去的一年中，员工获得了4,000多个对业务未来至关重要的徽章或认证。</p><p></p><h4>第2课：数据目标必须与个人职业目标有关。</h4><p>我们遇到了与飞行员相关的几个技术挑战，包括数据结构（建立正确的工作架构），数据质量（例如，确保技能数据完成）和算法设计（如何最好地执行人才的推荐过程和开放的建议。位置）。</p><p>为了获取完整的技能数据，我们需要广泛采用。实际上，采用与用户期望从平台中提取的价值密切相关。当员工和经理探索功能和收益时，我们的起点很慢。</p><p>一旦市场运营负责人约翰·格鲁宾（John Grumbine）于2023年1月帮助启动了内部网络应用程序的职业枢纽。人才市场基于他们的技能和偏好。现在，员工对保持自己的技能和偏好为最新有既得利益，因为这些信息为机会，培训以及他们可以访问的导师提供了建议；此外，它推动了如何被寻求扮演角色的项目经理发现或确定的。</p><p>启动职业枢纽应用程序导致人才市场采用大幅增加。截至2023年9月，超过50％的Booz Allen员工已经进入了职业枢纽，并正在获得工作，学习和指导机会。</p><h4>第3课：甚至更改管理都需要改变。</h4><p>在文化转型领域，我们在发射飞行员后很快遇到了四个主要挑战。 （请参阅“征服四个文化挑战”。）</p><div class="callout-highlight"><aside class="l-content-wrap"><article><h4>征服四个文化挑战</h4><p class="caption">当您通过与人才市场相关的文化变化领导时，您可能会遇到这些问题：</p><table id="Chart#" class="no-mobile"><thead><tr><th>挑战</th><th>业务影响</th></tr></thead><tbody><tr><td><p><strong>经理希望保持最佳资源，或者担心成为公开市场中人才的净出口国。</strong><p></td><td><p>高表现的人才没有离开团队，而是离开了组织。</p></td></tr><tr><td><p><strong>员工不愿意公开寻求重新分配，因为担心他们对当前的主管似乎不忠。</strong><p></td><td><p>随着时间的流逝，被捕员工的参与和表现会下降。</p></td></tr><tr><td><p><strong>项目经理不愿接受他们不认识的资源，并信任其个人网络以外的经理的建议。</strong></p></td><td><p>为每个项目组装合适的团队更具挑战性。招聘过程需要更长的时间，并且更容易招聘经理偏见。</p></td></tr><tr><td><p><strong>招聘经理正在拒绝比完美的申请人不那么完美的申请人，这些申请人通常只需要一笔少量的投资来弥合技能差距。</strong></p></td><td><p>工作人员的参与度降低了，表现因其个人利益而错过的工作降低。 </p></td></tr></tbody></table><p><!--IMAGE FALLBACK FOR MOBILE BELOW --><br /><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/11/Williamson_Talent_Essay_Table.png" alt="征服四个文化挑战" class="no-desktop" /><br /></article></aside></div><p>这些挑战引起了很多问题。作为回应，我们的团队优先考虑一些重要的行动来推动我们需要的文化变革：</p><ul><li>构建，完善和绘制基于技能的人才资料，以更明确人们可以做或完成的工作。</li><li> （最初）将重点放在大量的需求工作概况上，以在系统中创造足够的流动性，以使参与者有机会搬家。</li><li>在出现不同的挑战时，组成一个小型，敏捷和以行动为导向的运营团队，与主题专家（例如，来自商业领导力和人才获取）合作。</li><li>以市场导航员的形式提供以人为中心的支持 - 专门为帮助所有参与者（员工和经理）遵循市场规则和准则的人，并从平台中获得最大的价值。</li></ul><p>所有这些步骤都可以纳入人才市场的启动计划中。</p><h4>第4课：动力，动力和测量很重要。</h4><p>在很高的水平上，同时启动综合人才管理系统的多个服务非常重要，以超越期望并建立采用势头。</p><p>为了实现行为改变，领导者必须深入了解什么激励了不同的人，以及他们所做的变化将如何满足人们的需求。该飞行员在市场公用事业公司提供了宝贵的反馈，帮助优先考虑增强功能，并确定了支持不断发展和扩展设计所需的变更管理水平。</p><p></p><p>监视和衡量市场绩效帮助我们的团队尝试新事物，快速失败，并不断提高市场对参与者的价值。更具体地说，我们的指标包括发布的机会数量，这些机会内的趋势，员工兴趣的水平和广度，按张贴类型，衰老机会的百分比（那些很长一段时间没有填写的机会）以及职位的百分比填充。这些数据帮助我们评估了平台的健康和力量，并使我们深入了解系统调整如何影响性能。</p><h3>致力于持续改进</h3><p></p><p>通过人才市场和我们的其他人才系统投资，我们正在提供更好的员工价值主张。飞行员后，我们的员工保留率提高了4％以上。但是，这一旅程永无止境。对发展人才以及解决方案的持续投资对于企业成功至关重要。</p><p>解决途中出现的障碍是旅程的一部分，最终导致了更好的设计和更好的结果。人才市场在当今不断发展的劳动力市场中提供了重要的好处：通过优先考虑员工流动性和发展，公司可以更好地适应不断变化的技能要求，并实现更高水平的创新，协作和劳动力中的灵活性。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/how-to-to-toart-smart-with-a-talent-marketplace/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>在转型过程中平衡变化和连续性</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/video/ballancing-change-ange-ange-continuity-during-a-transformation/<comments> https://sloanreview.mit.edu/video/ballancing-change-ange-ange-during-during-a-transformation/#respond</comments><pubDate> Thu, 16 Nov 2023 15:03:53 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Carsten Lund Pedersen and Laurianne McLaughlin. <p>Carsten Lund Pedersen是丹麦哥本哈根IT大学的副教授。 Laurianne McLaughlin是<cite>MIT Sloan Management Review</cite>的数字高级编辑。她主持了会议。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Change Management]]></category><category><![CDATA[Organizational Culture]]></category><category><![CDATA[Organizational Learning]]></category><category><![CDATA[Culture]]></category><category><![CDATA[Skills & Learning]]></category><category><![CDATA[Workplace, Teams, & Culture]]></category><description><![CDATA[Related Reading C.L. Pedersen, &#8220;Cracking the Culture Code for Successful Digital Transformation,&#8221; MIT Sloan Management Review, April 6, 2022. As digital transformation work unfolds, many companies find cultural barriers insurmountable. Why? Because leaders often fail to strike the right balance between continuity and change, creating cultural chaos that stalls progress. Carsten Lund Pedersen, associate professor [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><aside class="callout-info"><h5 style="margin-top:0">相关阅读</h5><p>CL Pedersen，“ <a href="https://sloanreview.mit.edu/article/cracking-the-culture-code-for-successful-digital-transformation/" class="marketing-click" id="Sidebar_callout[WebinarArchive]">破解成功的数字化转型文化法规”</a> ， <em>MIT Sloan Management Review</em> ，2022年4月6日。</p></aside><p>随着数字化转型工作的展开，许多公司发现文化障碍无法克服。为什么？因为领导者常常无法在连续性和变化之间取得适当的平衡，从而造成了陷入前进的文化混乱。</p><p> Carsten Lund Pedersen是丹麦IT哥本哈根数字化转型副教授，可帮助组织找到这种平衡。</p><p>在本网络研讨会中，您将学习：</p><ul><li>为什么许多组织在数字化转型期间遭受身份危机的苦难。</li><li>为什么领导者需要表现<em>出</em>改变和尊重现有文化的开放性。</li><li>如何使用矩阵工具以及支持真正转型的文化转变的公司的示例来平衡变化和连续性。</li></ul><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/video/ballancing-change-ange-ange-ange-during-during-a-transformation/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>营销预算的平均值</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/article/the-end-of-averages-for-marketing-budgets/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/the-end-of-averages-for-marketing-budgets/#respond</comments><pubDate> Thu, 16 Nov 2023 12:00:31 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Nader Tavassoli and Christine Moorman. <p>纳德·塔瓦索利（Nader Tavassoli）是伦敦商学院的市场营销教授和领导学院共同学院主任。他还是CMO调查的英国总监。克里斯汀·摩尔曼（Christine Moorman）是杜克大学富夸（Fuqua）商学院的T. Austin Finch高级工商管理教授。她是CMO调查的创始人兼总监，也是<cite>《市场营销杂志》</cite>首席编辑。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Financial Strategy]]></category><category><![CDATA[Resource Allocation]]></category><category><![CDATA[Digital Marketing]]></category><category><![CDATA[Marketing]]></category><category><![CDATA[Marketing Strategy]]></category><description><![CDATA[Carolyn Geason-Beissel/MIT SMR In his 2015 book The End of Average, Todd Rose warns against “averagarians” designing systems based on the mean or judging success in terms of the deviation from the mean. He highlights Gilbert Daniels, an anti-averager hero, whose research in the 1950s led the U.S. Air Force to design planes with personalized [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/11/Moorman-1290x860-1.jpg" alt="" /><figcaption><p class="attribution"> Carolyn Geason-Beissel/MIT SMR</p></figcaption></figure><p>托德·罗斯（Todd Rose）在他的2015年著作<cite>《平均终结》（The Plases of Plaasis）</cite>中，警告“阿维拉加尔人”（Averagarians）根据均值偏离平均值的平均值或判断成功设计系统。他凸显了反verager的英雄吉尔伯特·丹尼尔斯（Gilbert Daniels），他在1950年代的研究带领美国空军设计了具有个性化驾驶舱功能的飞机，以适合各种形状和大小的飞行员，而不仅仅是普通的男性飞行员，这是一种急剧提高安全性的创新记录。</p><p>营销策略还取决于差异的原则。思考细分：营销人员倾向于不为普通消费者设计产品或服务。的确，像红牛之类的品牌以两极分化为基础，因为许多人都讨厌自己的产品，因为他们喜欢它。</p><p>然而，在营销预算方面，一种常见但有缺陷的做法是使用善意的研究人员吹捧的平均数字。检查营销预算的两项最具成熟的CMO调查是CMO调查，该调查由杜克大学（Duke University）进行双人（并自2008年以来本文的第二作者经营）和Gartner的年度CMO支出和战略调查。 CMO调查发现，2023年的营销预算平均占美国收入的11％，而Gartner发现，2023年的预算占北美和欧洲部分公司总收入的9.1％。 <a id="reflink1" class="reflink" href="#ref1">1</a></p><p>我们从经验中知道，这些平均值通常是以表面上的为价值。当预算低于平均水平时，CMO不可避免地会获得更多的支出能力。当它们高于平均水平时，首席财务官可以找到收紧金融拇指螺旋体的理由。</p><p>但是，我们认为，出于计划目的，平均营销预算可能会引起高度误导。 CMOS应该照顾<cite>Brian的Monty Python电影生活</cite>- “你们都是个人。 …你们都必须自己解决！” - 选择适当的同行基准。为了帮助领导者这样做，我们通过新的镜头分析了营销预算数据。</p><p></p><h3>关键区别：CMO的控制领域</h3><p>因此，如果平均营销预算不正确，哪个尺寸合适？这得看情况。首先，全身部门差异的平均光泽。如CMO调查所示，例如，平均收入的13.9％，B2C营销预算往往高于B2B预算，平均9.3％。从不同的角度来看，产品品牌的营销预算往往比服务品牌占收入的11.4％，占10.3％。拥有1000万美元或更少销售额的公司的预算最大（占收入的16.8％），但销售额或更多销售额的公司跌至9.5％。同样，拥有50名或更少员工的公司的预算超过17％，但对于10,000或更多的公司，预算降至9.8％。</p><p>但是，为什么公司规模很重要，为什么B2C和产品品牌预算高于B2B和服务品牌预算？为了研究这个问题，CMO调查询问了314个营销负责人的战略责任的广度。我们发现，影响营销预算的重要因素是CMO在不同类型的公司中控制的领域。结果突出了基于这些责任的营销预算的重大偏差，并完全根据公司规模解释了变化。实际上，我们参考下面的营销职责占部门之间差异的71％以上。换句话说，尽管同行基准预算方法可能很有吸引力，但它也具有误导性。</p><p></p><p>我们的研究表明，在接受调查的28​​％的公司中，营销人员的职位描述并没有超越沟通，例如销售或电子商务等运营职责。对于那些“仅通讯”公司，营销预算大约是平均水平的一半，为5.6％。 （几乎普遍地，沟通活动包括定位，品牌广告，数字品牌促销，公关，社交媒体和/或潜在客户的生成。）在B2B Comms的公司中，营销预算为5.9％，或不到三分之二部门的平均水平和B2C公司的平均水平，他们的平均值为4％，不到该行业平均水平的三分之一。服务的比较（6.1％）和产品品牌（5.1％）讲述了类似的故事。出乎意料的是，对于这些仅通信品牌而言，对于B2B和服务公司而言，预算实际上比B2C和产品品牌要大，而B2C和产品品牌的预算与我们在平均分析中看到的相反。</p><h3>战略营销人员的预算最大</h3><p>在市场营销不仅负责沟通，而且对至少一项关键<em>运营</em>活动（例如销售，分销，客户服务和经验，电子商务或客户关系管理）负责的公司中，平均预算较高，约为7.6％收入。</p><p>与仅通信组织一样，B2B预算（8.1％）高于B2C预算（5.7％）。但是，在这些营销加业务公司中，产品品牌（8.6％）的预算比服务品牌（6.8％）更高，这是有意义的，鉴于前者的渠道成本可能更高。话虽如此，即使对于这个更广泛的控制领域，预算仍然低于平均水平，即使在行业层面上也是如此。</p><p>真正的差异制造商是至少增加一项<em>战略</em>活动，例如新产品和创新，市场选择和进入，定价或增长，以担任公司的营销职责。其中包括商学院传统上以营销功能教授的领域，但在许多公司中不受营销的主持。负责沟通，运营和战略的营销功能的平均预算在公司之间为13.4％。其中，B2C品牌（15％）现在高于B2B品牌（11.8％），因​​为B2C营销人员往往比B2B营销人员拥有更广泛的控制领域。有趣的是，这些公司的预算也高于产品品牌（12.8％）的服务（14.5％），这可能是由于客户体验支出所致。</p><p>可以考虑更多的控制领域。当营销负责上述更传统的营销功能外，总体预算超过了收入的17.7％。当将人才管理添加到组合中时，营销预算占收入的23％。但是，这里的比较变得不可靠，尤其是在行业层面上，因为市场营销造成人才（11.5％）或隐私（9％）等领域的公司相对较少。</p><p></p><p></p><p>故事的寓意是什么？如果您的预算设定过程取决于平均值作为基准或人群的智慧，请确保您将正确的人群作为同伴比较。这需要确定与您公司的责任资料相匹配的基准。我们的CMO调查分析现在提供了一种方法。尽管以上数字没有提供个性化的基准，但它们比通常在研究报告和大众媒体中启动的广泛平均值要有意义。</p><p> CMO的最终想法是，这并不全是关于钱。高于平均水平的预算具有高于平均水平的责任。这是组织设计的主题：选择适合公司战略和营销能力的责任分配。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/the-end-of-averages-for-marketing-budgets/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>联合利华的AI伦理：从政策到流程</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/article/ai-e-----------------------------------------from-policy-policy-to-process/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/ai-e--------------------------from-policy-policy-to-process/#respond</comments><pubDate> Wed, 15 Nov 2023 18:00:20 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Thomas H. Davenport and Randy Bean. <p>Thomas H. Davenport（ <a href="https://twitter.com/tdav">@TDAV</a> ）是Babson College的总统信息技术与管理教授，牛津Saïd商学院的客座教授，也是MIT数字经济的MIT倡议。他是<cite>与AI：人类机器合作的真实故事</cite>合作（麻省理工学院出版社，2022年）。 Randy Bean（ <a href="https://twitter.com/randybeannvp">@randybeannvp</a> ）是行业思想领袖，作者，创始人和首席执行官，目前是全球咨询公司Wavestone的创新研究员。他是<cite>Faf Fast，更快地学习的作者：在破坏时代，大数据和AI的时代，数据驱动的领导才能</cite>（Wiley，2021年）。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[AI Strategy]]></category><category><![CDATA[Analytics & Organizational Culture]]></category><category><![CDATA[Artificial Intelligence]]></category><category><![CDATA[Ethics]]></category><category><![CDATA[AI & Machine Learning]]></category><category><![CDATA[Data, AI, & Machine Learning]]></category><category><![CDATA[IT Governance & Leadership]]></category><category><![CDATA[Managing Technology]]></category><description><![CDATA[Carolyn Geason-Beissel/MIT SMR &#124; Getty Images Many large companies today — most surveys suggest over 70% globally — have determined that artificial intelligence is important to their future and are building AI applications in various parts of their businesses. Most also realize that AI has an ethical dimension and that they need to ensure that [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/11/Davenport-1290x860-1.jpg" alt="" /><figcaption><p class="attribution"> Carolyn Geason-Beissel/MIT SMR |盖蒂图片社</p></figcaption></figure><p>如今，许多大型公司（大多数调查都表明全球70％以上）已经确定人工智能对他们的未来很重要，并且正在其业务的各个部分构建AI应用程序。大多数人还意识到AI具有道德维度，并且需要确保其构建或实施的AI系统是透明，公正和公平的。</p><p>到目前为止，许多追求道德AI的公司仍处于解决问题的早期阶段。他们可能敦促员工采取道德方法来进行AI开发，并使用或起草了初步的AI治理政策。大多数人甚至没有这样做；在<a href="https://www.conversica.com/conversation-automation-resources/report/ai-ethics-survey/">最近的一项调查</a>中，美国73％的高级领导人说​​，他们认为道德AI指南很重要，但只有6％的人已经开发了6％。</p><p></p><p>我们在AI伦理过程中看到了五个阶段：<em>传福音</em>，当时公司的代表谈到了人工智能伦理的重要性；<em>制定政策</em>，公司仔细考虑围绕AI道德方法的公司政策；<em>记录</em>，公司在每个AI用例或应用程序上收集数据（使用型号诸如<a href="https://www.forbes.com/sites/tomdavenport/2021/05/27/the-future-of-work-now-ethical-ai-at-salesforce/?sh=312432713eb6">型号</a>）；<em>审查</em>，该公司对每种用例（或将其外包给合作伙伴公司外包）进行系统分析以确定该案件是否符合公司的AI伦理标准；在公司接受用例原状的<em>情况</em>下，将其发送回提议的所有者进行修订，或者拒绝。</p><p>只有在高级阶段（审查和行动）中，公司才能真正确定其AI应用程序是否符合其已建立的透明度，偏见和公平标准。为了将这些阶段放置在适当的位置，它必须拥有大量的AI项目，流程和系统来收集信息，以及用于制定特定应用程序的治理结构。许多公司尚未拥有这些先决条件，但是随着公司表现出更高的AI成熟和重点，它们将是必要的。</p><h3>联合利华的早期政策</h3><p>英国消费包装公司联合利华（Unilever）的品牌包括Dove，第七代和Ben＆Jerry&#39;s，长期以来一直关注企业社会责任和环境可持续性。最近，该公司已将AI作为一种在全球足迹上大大改善运营和决策的一种手段。联合利华的企业数据主管是一家治理委员会，他认识到，该公司可以通过将AI的负责任和道德使用嵌入公司的数据策略中，以强大的隐私，安全和治理控制为基础。目的是利用AI驱动的数字创新，既可以最大化公司的能力，又促进更公平，更公平的社会。创建了一个多功能团队，并负责探索这在实践中的含义，并构建一个行动计划以实现目标。</p><p>联合利华现在已经实施了上述五个阶段的所有阶段，但是回顾过去，其第一步是制定一组政策。例如，一项政策指定，任何将对个人产生重大生活影响的决定都不应完全自动化，而应最终由人类做出。采用的其他特定于AI的原则包括“法令”“我们永远不会责怪该系统；必须有一个联合利华的所有者负责”，“我们将尽最大努力系统地监控模型和AI的性能，以确保其保持其疗效。”</p><p>委员会成员很快意识到，仅制定广泛的政策就不足以确保对AI的负责任发展。为了建立对AI的信心并真正释放其全部潜力，他们需要开发强大的工具，服务和人员资源的生态系统，以确保AI系统能够按预期运行。</p><p></p><p>委员会成员还知道，联合利华的许多AI和分析系统都是与外部软件和服务供应商合作开发的。例如，该公司的广告代理商经常采用程序化购买软件，该软件使用AI来决定要在网络和移动网站上放置哪些数字广告。该团队得出结论，其对AI伦理的方法需要关注外部采购的能力。</p><p></p><h3>开发强大的AI保证过程</h3><p>在联合利华使用AI的早期，该公司的数据和AI领导者注意到，该技术的某些问题根本不涉及道德规范 - 它们涉及对他们打算完成的任务无效的系统。联合利华公司全球数据科学总监吉尔斯·帕维（Giles Pavey）对AI伦理负有主要责任，他知道这是AI用例的重要组成部分。他说：“例如，预测现金流的系统可能没有任何公平或偏见的风险，但可能没有有效的风险。” “我们认为应将疗效风险与我们评估的道德风险一起包括在内。”该公司开始使用<em>AI保证</em>一词来广泛概述其对工具的有效性和道德规范的概述。</p><p>联合利华AI保证合规过程背后的基本思想是检查每个新的AI应用程序，以确定在有效性和道德方面的内在风险。该公司已经采用了明确定义的信息安全和数据隐私方法，其目标是采用类似的方法，该方法将确保未经首先审查和批准就不会将AI应用于生产中。将合规流程整合到联合利华已经建立的合规性领域，例如隐私风险评估，信息安全和采购政策，将是成功的最终迹象。</p><p>黛比·卡特利（Debbie Cartledge）担任了公司的数据和AI道德战略的负责人，他解释了团队采用的过程：</p><blockquote><p>计划新的AI解决方案时，联合利华的员工或供应商在开发概述的用例和方法之前就提出了概述。内部对此进行了审查，外部专家手动评估了更复杂的案例。然后，将提议者告知要考虑的潜在道德和功效风险和缓解措施。在开发了AI应用程序后，联合利华或外部方进行了统计测试，以确定是否存在偏见或公平问题，并可以检查系统在实现其目标方面是否有效。随着时间的流逝，我们希望大多数案例可以根据项目建议者提供的项目的信息自动进行全面评估。</p></blockquote><p>根据公司内部将采用系统的位置，可能还会有供系统遵守的本地法规。例如，所有简历检查现在都是由人类审稿人完成的。如果简历检查是完全自动化的，则审查可能会得出结论，该系统需要循环中的人来最终决定是否将候选人搬到面试。如果有严重的风险无法减轻，AI保证过程将拒绝该申请，理由是联合利华的价值禁止。关于AI用例的最终决定是由高级执行委员会做出的，包括法律，人力资源以及数据和技术部门的代表。</p><p>这是一个例子：该公司在百货商店中有销售其化妆品品牌的地区。开发了一个项目，以使用计算机视觉AI自动通过日常自拍照注册销售代理的出勤率，并具有一个伸展的目标，以查看代理商外观的适当性。由于AI保证过程，项目团队扩大了他们的思维，超越了法规，合法性和功效，以考虑完全自动化系统的潜在影响。他们确定了对人类监督的必要性，以检查标记为不合规的照片，并对任何随后的行动负责。</p><h3>与外部合作伙伴合作，整体AI</h3><p>联合利华在AI保证过程中的外部合作伙伴是总部位于伦敦的公司Alistic AI。自2020年以来，创始人Emre Kazim和Adriano Koshiyama都与联合利华AI团队合作，整体AI成为2021年AI风险评估的正式合作伙伴。</p><p>整体AI创建了一个平台来管理审查AI保证的过程。在这种情况下，“ AI”是一个涵盖任何类型的预测或自动化的广泛类别。即使是用于评分人力资源候选者的Excel电子表格也将包括在此过程中。联合利华的数据道德团队使用该平台来审查AI项目的状态，并可以看到已提交了哪些新用例；信息是否完成；他们收到的风险水平评估，编码红色，黄色（在英国被称为“琥珀”）或绿色。</p><p>交通灯的状态将在三个方面进行评估：在进行进一步的分析之后，并在最终缓解和保证之后进行评估。在此最后一点上，评分具有以下解释：红色评级意味着AI系统不符合联合利华标准，不应部署；黄色意味着AI系统具有一些可接受的风险，企业主负责意识到并拥有它的所有权；绿色意味着AI系统没有增加该过程的风险。到目前为止，只有数百个联合利华用例中只有少数获得了红色评级，包括上述化妆品。所有提交者都能够解决其用例中的问题，并将其提高到黄色评级。</p><p>对于AI项目的领导者，该平台是开始审核过程的地方。他们提交了拟议的用例，其中包括其目的，业务案例，联合利华公司内的项目所有权，团队组成，所使用的数据，所采用的AI技术类型，无论是在内部开发还是由外部供应商，自治程度，等等。该平台使用该信息根据其潜在风险来评分应用程序。风险领域包括解释性，鲁棒性，功效，偏见和隐私。机器学习算法会自动分析，以确定它们是否偏向任何特定组。</p><p></p><p>整体AI平台中评估的比例越来越多，是基于欧盟提议的AI法案，该法案还将AI用例列为三类风险（不可接受，高且不足以受到监管）。该法案正在欧盟国家进行谈判，希望在2023年底之前达成协议。Kazim和Koshiyama表示，即使该法案仅适用于欧洲企业，联合利华和其他公司可能会像全球那样采用它，就像与他们一起采用。欧盟的一般数据保护法规。</p><p></p><p> Kazim和Koshiyama希望整体AI能够在将来跨公司汇总数据，并在未来进行基准测试。该软件可以评估福利与成本，同一用例的不同外部提供商的功效以及最有效的AI采购方法。 Kazim和Koshiyama还考虑在某些情况下公开将风险评级公开，并与保险公司合作，以确保AI用例使用某些类型的风险。</p><p>我们仍处于<a href="https://sloanreview.mit.edu/big-ideas/responsible-ai/">确保公司对AI采取道德方法</a>的早期阶段，但这并不意味着足以发出没有牙齿的声明和政策。 AI是否是道德的，将通过用例确定用例。联合利华的AI保证过程及其与整体AI的合作伙伴关系，以评估每个用例有关其道德风险水平，是确保AI系统与人类利益和福祉保持一致的唯一方法。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/AI-ETHICS-ETHICS-AT--NILEVER-FROM-POLICY-POLICET-TO-PROCESS/FEED/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item></channel></rss>