<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"><channel><title>麻省理工学院斯隆管理评论</title><atom:link href="http://sloanreview.mit.edu/feed/" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><link/> https://sloanreview.mit.edu<description>可持续创新</description><lastbuilddate>2023 年 10 月 18 日星期三 16:15:14 +0000</lastbuilddate><language> en-US</language><sy:updateperiod>每小时</sy:updateperiod><sy:updatefrequency>1</sy:updatefrequency><generator> https://wordpress.org/?v=6.3.1</generator><item><title>推动护理危机的真正问题</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/article/how-solve-nursing-crisis/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/how-solve-nursing-crisis/#respond</comments><pubDate> Wed, 18 Oct 2023 11:02:56 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Donald Sull and Charles Sull. <p>Donald Sull ( <a href="https://twitter.com/culturexinsight">@culturexinsight</a> ) 是麻省理工学院斯隆管理学院的高级讲师，也是 CultureX 的联合创始人。查尔斯·索尔 (Charles Sull) 是 CultureX 的联合创始人。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Analytics & Organizational Culture]]></category><category><![CDATA[Employee Recruitment and Retention]]></category><category><![CDATA[Employee Turnover]]></category><category><![CDATA[Health Care]]></category><category><![CDATA[Organizational Culture]]></category><category><![CDATA[The Truth Behind the Nursing Crisis]]></category><category><![CDATA[Culture]]></category><category><![CDATA[Leadership]]></category><category><![CDATA[Organizational Behavior]]></category><category><![CDATA[Talent Management]]></category><category><![CDATA[Workplace, Teams, & Culture]]></category><description><![CDATA[Jack Daly The Research We analyzed the free text of 150,000 reviews written by U.S. nurses from the beginning of the pandemic through June 2023. For each review, we analyzed whether it mentioned one of 200 topics and assessed whether the nurse spoke about that topic positively or negatively. The topics were derived from research [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/09/Sull_Nursing_Main_1290x860.jpg" alt="" /><figcaption><p class="attribution">杰克戴利</p></figcaption></figure><aside class="callout-info"><h4>这个调查</h4><p>我们分析了从大流行开始到 2023 年 6 月美国护士撰写的 150,000 条评论的自由文本。对于每条评论，我们分析了它是否提到了 200 个主题之一，并评估了护士对该主题的评价是积极还是消极。这些主题源自对员工体验的各个要素的研究，包括文化、薪酬和福利、工作时间表以及感知的组织支持。我们将相关主题聚集成两打更广泛的主题。</p><p>我们将这些主题用作 XGBoost 模型中的特征，该模型以 5 分制预测每位护士对其现任或前任雇主的总体评分。然后，我们计算 SHAP 值（为模型中的每个特征分配一个重要性值），以直接比较不同主题在预测工作满意度方面的相对重要性（通过每个护士给雇主的总体评分来衡量）。我们还使用文本分析来比较旅行护士与医疗保健系统工作人员的护士谈论话题的积极程度。</p><p>使用护士提到的主题以及他们对每个主题的情绪作为预测变量，我们的模型解释了护士之间 29% 到 39% 的评分差异——几乎比我们使用所有权、组织类型和位置所能解释的要高一个数量级作为预测因子。<a id="reflinki" class="reflink" href="#refi">我</a></p></aside><p>医疗保健领导者面临着一系列艰巨的挑战——成本上升、向数字医疗的过渡以及支付模式的转变等等。但根据美国医疗保健高管学院最近的一项调查，医院首席执行官面临的第一大问题是员工短缺和倦怠。 <a id="reflink1" class="reflink" href="#ref1">1</a> 90% 的受访首席执行官将护士短缺视为一个特别严重的痛点。</p><p> 2021年，在美国工作的注册护士总数出现40年来最大降幅，其中年轻护士的流失率最高。 <a id="reflink2" class="reflink" href="#ref2">2</a>到 2025 年，美国医疗保健系统可能会短缺多达 45 万名护士，比患者护理所需的护理人员数量少 20%。 <a id="reflink3" class="reflink" href="#ref3">3</a></p><p></p><p>高度的工作不满和倦怠正在驱使护士离开这个行业。 COVID-19大流行给所有医护人员带来了巨大压力，但自大流行结束以来，护士的不满和倦怠并没有改善。从某些角度来看，情况可能会变得更糟：2021年，近三分之二的注册护士会鼓励其他人成为一名护士，但只有一半的人表示他们会在两年后推荐护理作为职业。 <a id="reflink4" class="reflink" href="#ref4">4</a></p><p>了解护士不满情绪的最丰富来源之一是他们在 Indeed 和 Glassdoor 等招聘网站上如何用自己的话描述自己的工作。这些信息数量庞大，但难以综合，因为其中大部分采用非结构化自由文本的形式。为了了解护士面临的挑战，我们分析了自疫情爆发以来，其中 15 万名护士在 Glassdoor 评论中如何描述其雇主。 （参见“研究”。）在本文中，我们分享了该分析的重要见解，并就如何解决护士最紧迫的问题向医疗保健领导者提供建议。</p><h3>医疗保健领导者脱节</h3><p>护士认为他们的经理与患者护理的日常现实脱节。我们将他们对管理者的评价分为近 50 种领导特质。第二个最常被提及的特征是，管理者没有意识到护士在工作场所面临的挑战。当护士们讨论管理者如何理解床边生活时，十分之九的评论都是负面的。</p><p></p><p>护士们尤其批评高级管理团队成员的脱节。高层团队因脱节而受到批评的可能性是一线主管和中层管理人员的 10 倍。我们的结果证实了另一项调查，其中近一半的医院护士表示，他们认为管理层没有倾听他们的担忧。 <a id="reflink5" class="reflink" href="#ref5">5</a></p><p>为了解决不满和倦怠问题，医疗保健领导者必须首先了解床边发生的情况。这可能具有挑战性，特别是在拥有数千名护士跨多个地点和专业工作的大型医疗保健系统中。</p><p>从历史上看，领导者一直在努力系统地分析护士挫败感的金矿，这些见解可以从员工调查或外部审查中的评论中收集到。阅读、理解和分析大量非结构化文本数据根本不切实际。然而，人工智能的最新进展使得识别大量文本中的深层模式并大规模理解反馈成为可能。领导者现在可以挖掘自由文本，以深入了解导致护士不满和倦怠的问题，并利用这种洞察力改善护理人员的工作生活。 （请参阅“文本分析入门”。）</p><div class="callout-highlight"><aside class="l-content-wrap"><article><h4>文本分析入门</h4><p>我们的研究分析了来自数百个组织和数十万名护士的数据，但您也可以更深入地研究自己员工的反馈。无论您是在内部、通过劳动力分析功能还是与外部合作伙伴一起开发人工智能文本分析功能，您都应该牢记这些原则，以最大限度地提高文化衡量的有效性。</p><p><strong>精确度很重要，但记忆力也很重要。</strong>精确度（被正确分类为讨论某个主题的文本实例的百分比）是自由文本分析的关键要素。召回率也是如此——文本分析平台捕获的文本正文中主题提及总数的百分比。如果您仅通过精度来衡量成功，那么您最终会得到一个高度准确的分析平台，但会忽略员工实际所说的大部分内容。复杂的人工智能工具将识别俚语、习语、首字母缩略词、文化参考和组织特定的语言，以捕获很少提及但信息丰富的术语的长尾。</p><div class="callout-toggle"><p><strong>让主题专家了解情况。</strong>文本分析的核心是将自然语言分类为有意义的主题。理想情况下，衡量文化的人在开发分析主题时应聘请主题专家。主题专家可以确保所选择的文化和工作场所主题得到明确定义、与现有研究相关联并得到适当衡量。</p><p><strong>李克特问题有严重的缺点，但适度使用会非常有帮助。</strong>太多的李克特量表问题可能会导致调查者进入自动驾驶模式。但李克特的问题不应该被完全抛弃。有效的文化衡量将广泛主题（例如参与度、流失意图和其他重要衡量标准）的李克特规模结果与自由文本数据相结合，以确定在数百个自由文本主题中哪些对结果具有最强大的影响。</p><p><strong>透明度很重要，而且未来可能会更加重要。</strong>虽然人工智能将如何受到监管还有待观察，但立法者或法院可能不会善待黑盒模型做出的重要决策，而不解释这些模型如何得出结论。领导者经常依靠文化衡量来做出重要决策，例如薪酬政策、人事变动以及如何优先考虑资源。他们应该警惕完全依赖做出人类无法理解的决策的模型。</p><p><strong>员工们讨厌你监视他们——而且你不会学到太多关于文化的知识。</strong>领导者应该抵制诱惑，将文本分析工作扩展到电子邮件、Slack 渠道、电话消息和其他并非旨在提供员工反馈的沟通形式的内容。许多员工认为监听他们的工作谈话是窃听或更糟的行为。此外，工作电子邮件和 Slack 消息所包含的文化信息往往比明确邀请员工讨论组织中有效和无效的问题提示少得多。让员工倾听双方同意的意见，并让老大哥远离工作场所。</p></div></article></aside></div><h3>通过基准测试确定相对优势和机会</h3><p>不同雇主的护理满意度差异很大。我们确定了美国 200 家最大的医疗保健雇主，包括医院和医疗保健系统、家庭医疗保健提供者、老年生活设施运营商以及人才中介机构。对于每位雇主，我们计算了从 COVID-19 大流行开始到 2023 年 6 月，护士在 Glassdoor 上对组织和高级领导层的评价<a id="reflink6" class="reflink" href="#ref6">。6</a></p><p>在大型雇主中，护士的 Glassdoor 评分范围从很差（2.6）到近乎完美（4.9）（满分 5 分）。护士对大流行期间和之后高级领导表现的评估更加多样化，在相同的 5 分制中，从 2.1 到 4.9 不等。 Glassdoor 评级的巨大差异与另一项调查一致，该调查显示美国 60 家医院中护士不满意的比例从 2% 到 48% 不等。 <a id="reflink7" class="reflink" href="#ref7">7</a></p><p> 200 家大型医疗保健组织的员工可以使用我们的<a href="https://sloanreview.mit.edu/article/nursing-satisfaction-index/">交互式工具</a>来查看他们的组织相对于其他组织的排名。该指数根据护士的总体评分、对最高领导层的评估以及护士满意度的四个最有力的预测因素进行排序：薪酬、工作量、组织支持和有毒文化。 </p><div class="callout-highlight"><aside class="l-content-wrap"><article><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/10/Sull_Nursing_Interactive_512.jpg" class="launchscreen no-mobile"></p><h4>护士如何评价他们的雇主？</h4><p class="caption">使用护理满意度指数来比较护士如何评估 200 家大型医疗保健组织的员工体验。</p><p></p></article></aside></div><p>平均而言，在人事代理机构工作的护士（有时被称为旅行护士）比其他护士更满意。我们样本中排名最高的五家雇主（前十名中的六家）是人才中介机构。</p><p>当然，较高的薪酬是造成这种差异的部分原因，但不是全部。我们比较了在人才中介机构工作的护士与医院和医疗保健系统雇用的护士谈论 200 个话题的积极程度。 （参见“人事机构在许多关键因素上的评分更高”。）虽然机构护士对薪酬的看法更有利，但围绕解决护士问题和开放、诚实的沟通问题，两组之间的情绪差距更大。通过将护士视为客户，人才中介机构擅长提高满意度，而不仅仅是支付更高的工资。其他医疗保健领导者可以从他们的例子中学习，我们将在下面提出一些具体建议。</p><div class="callout-highlight"><aside class="l-content-wrap"><article><h4>人才中介机构在许多关键因素上的评分更高</h4><p class="caption">我们分析了从大流行开始到 2023 年 6 月期间美国 Glassdoor 护士评论的自由文本，以了解他们对各种话题的积极评价。然后，我们将在人才中介机构工作的护士的积极情绪与在医院和医疗保健系统工作的护士的积极情绪进行了比较。虽然人事代理机构在许多关键主题上的评分较高，包括诚实沟通、有效解决问题和建立信任，但医院和医疗保健系统在学习和发展、福利、同事和晋升机会方面表现更强。 </p><p><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/10/Sull_Nursing_Fig1.png" alt="人才中介机构在许多关键因素上的评分更高" /><br /></article></aside></div><h3>优先考虑工作满意度的驱动因素</h3><p>为了了解护士工作满意度的驱动因素，我们分析了样本中护士自 COVID-19 大流行开始以来撰写的所有评论的自由文本，并将文本分为近 200 个主题。 <a id="reflink8" class="reflink" href="#ref8">8</a>然后，我们将主题分为两打更广泛的主题，并使用这些主题来预测护士对其雇主的总体评分。然后我们比较了每个主题在预测收视率方面的相对重要性。 （参见“护士工作满意度的最高和最低预测因素。”）</p><p></p><p>薪酬是护士对当前雇主满意度的首要预测因素，这并不奇怪，因为在我们分析的期间，通货膨胀侵蚀了实得工资的购买力。工作量的重要性是第二重要的驱动因素，这与另一项大规模调查的结果相吻合，该调查发现人员配备不足是护士工作不满、倦怠和辞职意愿的最强预测因素。 <a id="reflink9" class="reflink" href="#ref9">9</a></p><p>工作量和薪酬是护理危机必须解决的根本原因，但它们并不是影响护士工作满意度的唯一因素。我们的分析揭示了工作环境的其他方面，包括有毒文化、组织支持、工作时间表、沟通、学习和发展机会，领导者可以关注这些方面来改善护士的工作生活。</p><p>该分析还强调了不太可能改善护士工作场所体验的领域。福利固然不错，但无法弥补繁重的工作量或跟不上通货膨胀的工资。强调促进患者健康的企业使命也无济于事。护士们已经知道他们的工作有更高的目标；这就是为什么他们中的大多数人首先成为护士。</p><h3>挖掘自由文本以获得可行的见解</h3><p>许多医疗保健组织依赖年度员工调查，其中有数十个项目按 5 分制评分，并事后添加了一些开放式问题。面对一长串的多项选择题，员工很容易转向自动驾驶仪，并为非常不同的项目分配相似的分数。问题的选择限制了员工可以讨论的内容，而且很少有空间来扩展他们为什么选择特定的数字答案。</p><p>开放式的自由文本反馈提供了丰富的细致入微且可操作的见解来源。当护士可以决定要写哪些主题时，他们会利用自己的自由来讨论对他们来说最重要的事情。开放式问题为护士提供了用自己的语言阐述他们的担忧、提供关键背景并针对他们面临的问题提出具体和可行的解决方案的空间。个人自由文本回复可以汇总为更广泛的主题，以确定领导者可以集中注意力和有限资源的优先顺序，以最大程度地提高护士满意度。</p><p>虽然组织平均值很有用，但重要的是要记住，不同的亚文化可以在同一组织内共存。对于通过并购发展起来的大型医疗保健系统来说尤其如此。例如，一家全国性连锁医院在近 50 个地点的评级范围为 1.9 到 3.9。医疗保健领导者不能仅仅依赖组织平均水平，而必须衡量和分析地点、部门、职能、团队和个人领导者之间的差异。</p><p>女性、代表性不足的少数族裔和年长员工也会体验到与其他员工截然不同的组织文化。 <a id="reflink10" class="reflink" href="#ref10">10</a>了解不同员工群体工作满意度和倦怠的驱动因素至关重要。</p><p></p><p>领导者可以挖掘免费文本，详细了解特定群体最关键的痛点，并相应地调整干预措施。例如，日程安排对护士的工作满意度有重大影响，但日程安排的哪些方面最重要将取决于具体职位。轮班安排的灵活性和不间断工作休息的能力对于医院和初级保健机构的护士来说非常重要，而家庭保健护士则非常看重可预测的时间表。 <a id="reflink11" class="reflink" href="#ref11">11</a></p><p>护士的意见为改善工作场所和患者护理提供了宝贵的实用建议。例如，我们研究的 Glassdoor 评论包括数十条关于雇主如何改进日程安排的可行建议。有些是易于实施的行动，例如使用应用程序更容易接班或调换班次，或者向最后一刻接班的护士支付 20 至 50 美元的奖金。其他则是更为系统性的改变，比如让护士加入一个制定时间表的委员会，或者确保接受学费援助的员工能够安排他们的课程的工作。</p><h3>倾听离开您组织的护士的心声</h3><p>大多数组织将调查范围限制在现任员工。离职面谈如果有的话，也是随意进行的，而前员工的反馈往往被视为不满者的咆哮。但忽视前员工的反馈是一个很大的错误。 </p><div class="post_video_player fit-video"><iframe width="640" height="360" src="https://www.youtube.com/embed/KJE4DW0Lbuk?rel=0&showinfo=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></div><p>对前员工进行访谈或调查可以揭示他们离职的原因，并找出留住人才的最有效行动。由于没有报复的威胁，即将离开（或已经离开）组织的护士更有可能提供坦诚的反馈，甚至是当前员工不愿讨论的禁忌问题。通过收集离职者的反馈，组织可以发现潜在的盲点。</p><p>在我们的样本中，超过三分之一的 Glassdoor 评论是由前员工撰写的，这些评论提供了对用脚投票的护士最重要的见解。 <a id="reflink12" class="reflink" href="#ref12">12</a>图左侧的条形图“护士工作满意度的最高和最低预测因素”对预测离职护士如何评价其前雇主的因素进行了排名，它揭示了护士可能离职的一个关键原因。</p><p>在 <a href="https://sloanreview.mit.edu/article/why-every-leader-needs-to-worry-about-toxic-culture/">之前的一篇文章</a>中，我们认为五种行为属性——不尊重、不包容、不道德、残酷和虐待——将组织文化标记为有毒。 <a id="reflink13" class="reflink" href="#ref13">13</a>在辞职的护士中，有毒文化对他们总体满意度的预测作用是薪酬或工作量的两倍多。有毒工作场所对辞职护士的重要性与早期的研究一致，该研究发现毒性是大辞职的前六个月内行业调整后人员流失的最强预测因素。 <a id="reflink14" class="reflink" href="#ref14">14</a></p><p>在大流行后时代，有毒文化对于护士来说变得更加重要。当我们比较哪些因素最能预测护士在大流行前后对雇主的评价时，发现在 COVID-19 之后，有毒文化的相对重要性获得了最大的提升（其次是工作量、幸福感和薪酬）。如果您的组织遭受文化毒性，我们的另一篇文章“<a href="https://sloanreview.mit.edu/article/how-to-fix-a-toxic-culture/">如何修复有毒文化</a>”提出了几种基于证据的干预措施，医疗保健领导者可以用来为自己的组织排毒。</p><div class="callout-highlight"><aside class="l-content-wrap"><article><h4>护士工作满意度的最高和最低预测因素</h4><p class="caption">我们将超过 150,000 条护士的 Glassdoor 评论文本分为两打影响员工体验的主题，然后分析哪些主题最能预测护士如何评价其雇主。该图表通过显示每个主题对整体预测的贡献程度，对每个主题在预测这些评级中的重要性进行排名。 </p><p><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/10/Sull_Nursing_Fig2.png" alt="护士工作满意度的最高和最低预测因素" /></p><p class="attribution"></article></aside></div><h3>学习人才中介机构的做法</h3><p>正如“人事机构在许多关键因素上评分较高”这一数字所示，护士对人事机构为快速有效地解决问题而制定的流程非常积极。在提及人事代理机构流程效率的护士中，75% 的护士持积极态度，而只有 23% 的护士对医疗保健系统表示积极看法。对于旅行护士来说，常见的流程问题包括入职、获得所需的证书和执照、合同谈判和报销。最好的人才中介机构会听取反馈，深入了解旅行护士面临的典型问题，并优化工作流程来解决这些问题。</p><p>专职护士遇到的许多痛点与机构护士所遇到的痛点有所不同。然而，医疗保健系统、家庭保健机构和长期护理提供者可以采用类似的方法来捕获和分析护士的反馈，优先考虑他们面临的最常见和令人沮丧的挑战，并与工作人员合作解决这些问题。</p><p>持续倾听反馈并采取行动也可以与护理人员建立信任。与在医院和医疗保健系统工作的护士相比，人事机构的护士更积极地认为拥有心理安全感，可以说出困难的问题并让别人听到。</p><p>然而，如果管理层对护士提出的问题反应缓慢，心理安全的好处就会减弱。护士们高度评价人才中介机构对她们的问题和疑虑的快速反应。相比之下，护士经常抱怨其他类型的雇主即使得到回复，也对提出问题的电子邮件回复缓慢。护士还非常重视与主管的多种沟通渠道，包括短信、电子邮件、Facebook、Jabber 和 24/7 热线。</p><p>我们研究的另一个见解是护士重视诚实和透明度。他们和任何人一样了解医疗保健面临的挑战，并且希望就组织中正在发生的事情、它如何影响他们以及做出决定的原因进行诚实的沟通。 Triage 是一家人才中介机构，也是我们研究的第四大评价最高的大型雇主，它将诚实的沟通置于其价值主张的核心：“我们按事实说话，这样你就不会对其进展感到惊讶。” <a id="reflink15" class="reflink" href="#ref15">15</a></p><p>医疗保健系统可以向人才中介机构学习，但也可以利用自己的独特优势来吸引和留住护士。全职护士在组织生活的三个重要方面对医院和医疗保健系统的评价高于人才中介机构：学习和发展（包括晋升机会和培训报销）、福利和同事。这三个因素是护士评价雇主的十大预测因素之一。医疗保健系统应投资于其比较优势，并在向潜在和现有员工传达其价值主张时强调这些优势。</p><p></p><h3>将反馈转化为行动以建立信任</h3><p>收集员工反馈是一回事，但持续根据这些见解采取行动则是另一回事。如果员工认为管理者不会采取行动，他们就不太可能提出问题或提出潜在的解决方案。 <a id="reflink16" class="reflink" href="#ref16">16</a>更糟糕的是，如果员工认为管理层缺乏权力、资源或兴趣根据他们的建议进行变革，他们更有可能辞职。 <a id="reflink17" class="reflink" href="#ref17">17</a>近一半的护士认为管理层不会解决临床工作人员提请他们注意的问题。 <a id="reflink18" class="reflink" href="#ref18">18</a></p><p>组织需要建立适当的结构，以一致地根据员工的反馈采取行动。一个著名的例子是 Kaiser Permanente 的单位团队 (UBT)，该团队由经常在特定单位或部门一起工作的临床工作人员和管理人员组成。 <a id="reflink19" class="reflink" href="#ref19">19</a>这些团队每月至少召开一次会议，对其部门的绩效负责，并由一名经理、一名劳工代表以及通常还有一名临床工作人员共同领导。</p><p> UBT 确定了四个方面的改进机会：质量（包括患者治疗结果）、患者服务、负担能力和员工体验。团队利用员工反馈来识别改进机会并确定其优先顺序。接下来，团队使用最佳实践和基于证据的方法开发和测试解决方案。一旦解决方案被认为有效，就会在整个单位、部门，或者在某些情况下整个组织中实施。然后，UBT 监控这些变化对患者治疗结果、员工满意度和成本降低的影响。</p><p></p><p>自 COVID-19 爆发以来，我们对美国护士撰写的 150,000 条评论进行了研究，结果显示，护士对雇主的整体评价存在很大差异，特别是在薪酬、工作量、有毒文化和组织支持方面——这四个因素对雇主的影响最大。塑造护士的工作满意度。我们认为，这种变化传递了希望的信息。尽管所有医疗保健组织都面临结构性挑战，但<em>仍有</em>可能提供一个让护士每天都期待上班的环境。</p><p>许多组织，包括一些最大的护士雇主，都有很大的改进空间。这些排名的目的不是为了“点名羞辱”，而是为了让医疗保健领导者意识到他们的组织绩效与为护士提供健康工作场所的可能性之间的差距有多大。我们还希望有关医疗保健组织如何在对护士最重要的因素上排名的客观数据可以为其领导者提供改进的动力，并提供证据来说服所有利益相关者迫切需要进行变革。</p><p></p><p>领导者不应该做的是要求护士更加努力地工作，承受更多的挫折和压力，却不能理解和解决使许多人的生活变得悲惨的组织因素。当工作人员辞职、工人成立工会以及州和联邦立法者制定保护护士利益的法规时，继续照常营业的领导者不应感到惊讶。</p><p>为了改善护士乃至所有卫生保健工作者的工作生活，领导者必须收集他们的反馈并根据他们的反馈采取行动，认识到组织的不同部门和不同人群将面临独特的挑战和问题。倾听护士的心声表明，医疗保健领导者可以采取一些有意义的措施来解决护理危机。最重要的一步是首先倾听他们的意见。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/how-solve-nursing-crisis/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>探索护士如何评价他们的雇主</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/article/nursing-satisfaction-index/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/nursing-satisfaction-index/#respond</comments><pubDate> Wed, 18 Oct 2023 11:01:03 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Donald Sull and Charles Sull. <p>Donald Sull ( <a href="https://twitter.com/culturexinsight">@culturexinsight</a> ) 是麻省理工学院斯隆管理学院的高级讲师，也是 CultureX 的联合创始人。查尔斯·索尔 (Charles Sull) 是 CultureX 的联合创始人。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Analytics & Organizational Culture]]></category><category><![CDATA[Employee Recruitment and Retention]]></category><category><![CDATA[Employee Turnover]]></category><category><![CDATA[Health Care]]></category><category><![CDATA[Interactive]]></category><category><![CDATA[Organizational Culture]]></category><category><![CDATA[The Truth Behind the Nursing Crisis]]></category><category><![CDATA[Culture]]></category><category><![CDATA[Leadership]]></category><category><![CDATA[Organizational Behavior]]></category><category><![CDATA[Talent Management]]></category><category><![CDATA[Workplace, Teams, & Culture]]></category><description><![CDATA[To understand the job challenges nurses face, health care leaders need to listen to nurses’ own words about burnout. We analyzed the free text of 150,000 Glassdoor reviews written by U.S. nurses since the beginning of the COVID-19 pandemic and classified the text into two dozen themes that we used to predict nurses’ overall ratings [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><p>为了了解护士面临的工作挑战，医疗保健领导者需要倾听护士自己关于职业倦怠的说法。我们分析了自 COVID-19 大流行开始以来美国护士撰写的 150,000 条 Glassdoor 评论的自由文本，并将这些文本分为两打主题，我们用这些主题来预测护士对其雇主的总体评分。</p><p>我们计算了每个主题在预测护士总体满意度方面的相对重要性。有毒文化、组织支持、薪酬和工作量这四个因素成为护士对其雇主满意度的最强预测因素。</p><p></p><p>对于医疗保健领导者来说，一项重要发现是：在辞职的护士中，与薪酬或工作量相比，有毒文化对他们总体满意度的预测能力是其两倍多。</p><p>雇主之间护士的工作满意度差异很大。我们的交互式护理满意度指数显示了护士如何评估美国 200 家最大的医疗保健雇主的员工体验，其中包括医院和医疗保健系统、家庭医疗保健提供者、老年生活设施运营商和人才中介机构。</p><p>对于每位雇主，我们计算了从大流行开始到 2023 年 6 月，护士在 Glassdoor 上对组织和高级领导层的评价。我们还报告了护士对薪酬、工作量、有毒文化和组织支持的评价如何。每个雇主在所有维度上的得分均以高于/（低于）所有 200 名雇主的平均值的标准差表示。</p><p><a href="#interactive-launcher">探索上面的索引</a>。</p><p class="attribution">图片来源：杰克·戴利</p>]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/nursing-satisfaction-index/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>医疗保健领导者需要了解哪些内容来应对护理短缺：护士的发言</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/video/how-solve-nursing-shortage/<comments> https://sloanreview.mit.edu/video/how-solve-nursing-shortage/#respond</comments><pubDate> Wed, 18 Oct 2023 11:00:10 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[M. Shawn Read. <p>M. Shawn Read 是<cite>《麻省理工学院斯隆管理评论》</cite>的多媒体编辑。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Analytics & Organizational Culture]]></category><category><![CDATA[Employee Recruitment and Retention]]></category><category><![CDATA[Employee Turnover]]></category><category><![CDATA[Health Care]]></category><category><![CDATA[Organizational Culture]]></category><category><![CDATA[The Truth Behind the Nursing Crisis]]></category><category><![CDATA[Video]]></category><category><![CDATA[Webinars & Videos]]></category><category><![CDATA[Culture]]></category><category><![CDATA[Leadership]]></category><category><![CDATA[Organizational Behavior]]></category><category><![CDATA[Talent Management]]></category><category><![CDATA[Workplace, Teams, & Culture]]></category><description><![CDATA[Nurses are burning out and leaving the profession, generating fears that a looming nursing shortage will impact many aspects of patient care. What’s driving that burnout? What’s most important to a nurse’s job satisfaction? How common are toxic cultures in health care settings? What can health care leaders do to improve the problems? In this [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p>护士们精疲力尽并离开这个行业，人们担心迫在眉睫的护理短缺将影响患者护理的许多方面。是什么导致了这种倦怠？对于护士的工作满意度来说，最重要的是什么？医疗机构中有毒培养物有多常见？医疗保健领导者可以采取哪些措施来改善这些问题？在这段视频中，我们与五位现任和前任护士交谈，了解医疗保健工作的现实，包括他们经历过的有毒文化和压力源，并从他们和医疗保健专家那里获得有关需要改变的建议。</p><p>文章作者兼研究员 Donald Sull 还讨论了护士在工作网站 Glassdoor 上对 150,000 条雇主评论的分析所揭示的工作满意度真相，以及医疗保健领导者可以从中学到什么。</p><p></p><p> “我们的研究中关键的、可操作的发现是，护士通常会非常详细地告诉你什么对他们不起作用，并且他们会提供具体的建议来解决这些问题。他们想提供帮助。他们希望自己的声音被听到，并且希望产生积极的影响，”萨尔说。</p><p> “作为一名护士，最困难或最令人沮丧的事情之一就是没有足够的时间陪伴病人，”曾担任儿科肿瘤科和 ICU 注册护士 18 年的 Jennie Evans 说。 “在那些时刻，你可以坐下来，与患者交谈，握住他们的手，与家人交谈，真正了解他们，不仅了解疾病，还了解患者可能存在的其他潜在焦虑或恐惧。”</p><p>观看视频，更多地了解护士们希望医疗保健领导者了解有毒文化、心理健康、成长机会以及对护理人员至关重要的其他问题。</p><p class="attribution">图片来源：杰克·戴利</p>]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/video/how-solve-nursing-shortage/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>升级文化以促进增长和转型</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/video/upgrading-culture-for-growth-and-transformation/<comments> https://sloanreview.mit.edu/video/upgrading-culture-for-growth-and-transformation/#respond</comments><pubDate> Tue, 17 Oct 2023 13:34:36 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Per Hugander and Laurianne McLaughlin . <p>Per Hugander 是霍特国际商学院的战略顾问和实践教授。他在决策、解决问题和文化方面的研究成果发表在<em>《哈佛商业评论</em>》、 <em>《麻省理工斯隆管理评论</em>》和<em>《沃顿知识》上</em>。 Per 在他的博客<a href="https://leadershipbackbone.com/">Leadershipbackbone.com</a>上分享了他的想法和创意。 Laurianne McLaughlin 是<cite>《麻省理工斯隆管理评论》</cite>的数字高级编辑。她主持了会议。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Change Management]]></category><category><![CDATA[Organizational Culture]]></category><category><![CDATA[Organizational Learning]]></category><category><![CDATA[Video]]></category><category><![CDATA[Webinar]]></category><category><![CDATA[Webinars & Videos]]></category><category><![CDATA[Culture]]></category><category><![CDATA[Skills & Learning]]></category><category><![CDATA[Workplace, Teams, & Culture]]></category><description><![CDATA[Related Reading P. Hugander, &#8220;Take a Skills-Based Approach to Culture Change,&#8221; MIT Sloan Management Review, May 22, 2023. Many leaders know that their organization’s culture is blocking opportunities from disruptive technologies — but they don’t know what to do about it. Soft skills and psychological safety can enable the collaboration needed to drive transformation and [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><aside class="callout-info"><h5 style="margin-top:0">相关阅读</h5><p>P. Hugander，“ <a href="https://sloanreview.mit.edu/article/take-a-skills-based-approach-to-culture-change/" class="marketing-click" id="Sidebar_callout[WebinarArchive]">采取基于技能的方法进行文化变革”</a> ，《<cite>麻省理工学院斯隆管理评论》</cite> ，2023 年 5 月 22 日。</p></aside><p>许多领导者知道他们组织的文化正在阻碍颠覆性技术带来的机会，但他们不知道该怎么办。软技能和心理安全可以实现推动转型和成长所需的协作。但是，尽管许多组织雄心勃勃地努力将这些技能融入到他们的文化中，但还是失败了。成功的秘诀：当人们体验帮助团队克服长期挑战的新技能时，缩短获得奖励的时间。</p><p> Per Hugander 帮助瑞典金融服务集团 SEB 等组织的领导者在应对复杂的战略挑战方面取得了进展。他的实用方法帮助人们将心理安全与有形的业务成果联系起来。</p><p>在本次网络研讨会中，您将了解到：</p><ul><li>为什么许多组织在文化变革上失败：仅仅试水可能是危险的。</li><li>如何深入而不是广泛地进行文化变革并赢得怀疑论者的支持。</li><li>如何快速运用新技能解决组织最棘手的问题并创造持久的文化效益。</li></ul><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/video/upgrading-culture-for-growth-and-transformation/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>在组织中建立和维持多样性的五个步骤</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/article/ Five-steps-to-build-and-sustain-diversity-in-your-organization/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/ Five-steps-to-build-and-sustain-diversity-in-your-organization/#respond</comments><pubDate> Tue, 17 Oct 2023 11:00:41 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Keith D. Dorsey. <p><a href="https://www.linkedin.com/in/dr-keith-d-dorsey-798a2681/">Keith D. Dorsey</a> ，教育学博士，是全球猎头公司 Boyden 的执行合伙人兼首席执行官和董事会服务美国业务负责人。他的职业生涯是作为美国企业界的扭亏为盈（玻璃悬崖）专家，并撰写有关私营和上市公司和董事会的多样性、治理和战略增长问题的文章。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Diversity]]></category><category><![CDATA[Equity]]></category><category><![CDATA[Hiring]]></category><category><![CDATA[Organizational Change]]></category><category><![CDATA[Strategic Planning]]></category><category><![CDATA[Talent Development]]></category><category><![CDATA[Diversity & Inclusion]]></category><category><![CDATA[Leadership]]></category><category><![CDATA[Leading Change]]></category><category><![CDATA[Workplace, Teams, & Culture]]></category><description><![CDATA[Carolyn Geason-Beissel/MIT SMR &#124; Getty Images No matter how diverse the pipeline of job candidates is, if we have not properly prepared our organizational landscape, the odds are stacked against the talented professionals we work so hard to find, recruit, and welcome aboard. Many organizations have instituted measures to monitor and increase their diversity hires; [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/10/Dorsey-1290x860-2.jpg" alt="" /><figcaption><p class="attribution">卡洛琳·吉森-贝塞尔/麻省理工学院 SMR |盖蒂图片社</p></figcaption></figure><p>无论求职者的渠道有多么多样化，如果我们没有适当地准备我们的组织环境，那么我们努力寻找、招募和欢迎有才华的专业人士的可能性就会很大。许多组织已制定措施来监控和增加其多元化招聘；然而，很少有人关注雇佣后发生的事情。只有当我们有效地创造一个更加公平的环境并支持女性和有色人种驾驭它时，我们才能从全体员工的充分参与和贡献中受益，并避免他们因人员流动或脱离而流失。</p><p>职业少数群体——那些因性别或性身份、种族、年龄或其他因素而在其职业中<a href="https://sloanreview.mit.edu/article/unleash-the-superpowers-of-your-one-and-only-employees/">相对稀有的</a>人——已经实现了无数人梦寐以求的事情：他们突破了玻璃天花板，驾驭了通常不友善的环境 <a href="https://www.fastcompany.com/90920778/navigating-the-jungle-beyond-the-glass-cliff-part-i">企业丛林里</a>，往往能成功渡过<a href=" https://www.businessinsider.com/women-and-people-of-color-face-glass-cliff-us-2020-7?op=1">玻璃悬崖</a>。尽管代表组织中不同群体的高管已经成功克服了这些挑战，但仍然有一项重要任务：为其他人开辟一条可以遵循的道路。这是一项艰巨、艰苦的工作，需要许多不同的工具和能力，但如果其他人想要安全地航行，这是必要的。</p><p></p><h3>维持多样性的步骤</h3><p>尽管各种资源为来自代表性不足人群的专业人士如何驾驭和克服组织挑战提供了建议，但组织识别<a href="https://hbr.org/2021/02/stop-telling-women-they-have-imposter-syndrome">持续存在的系统性偏见和种族主义的</a>根源并采取具体行动解决这些问题同样重要。组织可以采取以下五个步骤来开始创建更具包容性的环境，让所有员工都有平等的机会在职业生涯中茁壮成长和进步。</p><h4>步骤 1：通过赞助建立领导层对多元化的承诺。</h4><p>整个组织的领导层必须表现出对多样性和包容性的坚定承诺。当领导者树立这些行为榜样时，整个组织的员工自然会效仿他们的榜样。然而，这一承诺不能仅限于一次性的努力或企业价值观的声明。</p><p>领导者必须通过帮助培养和装备这些候选人以获得晋升，有意识地表现出他们对聘用代表性不足的人群的承诺。具体来说，每位领导者，无论组织级别如何，都应该至少确定一名这样的候选人来有意赞助。在了解候选人的背景、职业目标和支持需求后，领导者应该 (1) 在组织中为他们提供咨询，(2) 支持他们发展职业发展所需的能力，并且最重要的是，(3 ）帮助他们获得进步的领导地位。</p><p></p><p>尽管正式的指导、赞助和伙伴计划可能对这一努力有所帮助，但非正式发展的关系往往同样（如果不是更多的话）有回报和有益，并且在一个人或两个人晋升或离开组织后往往会持续很长时间。</p><h4>第二步：通过解决系统性因素来消除玻璃天花板。</h4><p>玻璃天花板的比喻描述了阻碍某些群体（通常是女性和有色人种）获得职业发展和晋升的高水平机会的歧视制度。表明您的组织内存在玻璃天花板的线索包括，与整体员工队伍相比，高层管理人员和高管人员缺乏多样性；具有相似角色和资格的个人之间的薪酬差异；对某些人群的指导、赞助、发展或晋升有限；对于哪些群体比其他群体更适合领导角色存在明显或隐含的偏见；代表性不足的群体中的人员流失率超过了其他群体。</p><p>要识别并消除组织中的玻璃天花板，请仔细审查员工体验的各个方面。例如，使用盲目招聘技术解决有偏见的招聘和晋升做法；审查薪资范围和晋升标准，确保同工同酬；为所有员工提供清晰的职业道路和发展机会。多元化目标、包容性举措以及关于识别和避免无意识偏见的员工教育也可以支持有利于多元化的氛围。支持灵活的工作安排和工作与生活的平衡可以鼓励员工的充分参与，否则他们可能会因为平衡个人和职业责任的需要而被忽视。</p><p></p><h4>第三步：通过尽职调查减少玻璃悬崖。</h4><p> <em>“玻璃悬崖”</em>一词描述了一种现象，即在危机时期优先选择女性和其他少数群体担任领导职务，从而使她们面临更大的失败风险。 <a id="reflink1" class="reflink" href="#ref1">1</a>这种现象跨行业、跨地区、女性和少数民族都有发生。 <a id="reflink2" class="reflink" href="#ref2">2</a>仅在危机时期为代表性不足的人群提供领导机会的问题在于，那些在动荡时期担任领导的人往往被视为问题的一部分，这使陈规定型观念长期存在，并减少了此类候选人未来的机会。 <a id="reflink3" class="reflink" href="#ref3">3</a></p><p>为了避免这种结果，在指派领导者解决问题之前，必须注意认识并充分检查情况。虽然一头扎进去并采取措施“止血”的诱惑是巨大的，但花适当的时间首先充分理解问题只是为了大大提高成功机会而付出的很小的代价。诊断过程应包括从所有利益相关者的角度确定项目参数（例如绩效目标、截止日期和预算）、项目利益相关者、过去采取的行动、当前情况和期望的结果。我关于<a href="https://sloanreview.mit.edu/article/from-glass-ceilings-to-glass-cliffs-a-guide-to-jumping-not-falling/">玻璃悬崖现象的</a>文章提供了有关尽职调查过程以及可用于诊断这些情况的问题的更多详细信息。只有诊断出问题后，才有可能选择最合适的候选人来领导这项工作。</p><h4>第四步：通过改变对话来拓宽途径。</h4><p>对于女性和有色人种来说，企业环境可能充满挑战。许多挑战都是系统性的，例如使<a href="https://hbr.org/2022/03/women-face-a-double-disadvantage-in-the-hybrid-workplace">某些群体相对于其他群体处于不利地位的</a>组织文化，或者需要长时间在办公室工作和全天候响应的工作量和行为期望。这些系统性挑战可能会使企业环境显得陌生和敌对。反过来，职业少数群体可能会通过护理认知偏差来弥补，这些偏差会导致信心过高或过低。将他们的社交网络限制在类似的同伴身上，而不是培养与赞助商、导师和职业指南的<a href="https://www.fastcompany.com/90932520/navigating-the-jungle-beyond-the-glass-cliff-part-ii">重要联系</a>；未能实现适当的工作与生活平衡。</p><p>尽管领导者必须刻意支持职业少数群体（步骤 1），但整个组织中的导师、支持者和盟友在引导候选人走向成功方面也发挥着重要作用，因为他们也已经成功地领导了组织。支持新兴领导者意味着改变典型的指导对话。典型的对话包括确定受训者的短期和长期目标，并寻求导师的情境建议、技能发展指导和绩效反馈。支持多样性、公平性、包容性和归属感的指导应包括一个清晰的职业发展框架、对各种机会和职位如何有助于候选人职业目标的解释，以及如何驾驭组织文化的讨论——所有这些鉴于他们作为职业少数群体所面临的玻璃天花板、玻璃悬崖和系统性挑战。</p><p>认知偏见也应该成为谈话的一部分，这样候选人就可以避免陷入过度自信和过度补偿所察觉到的缺点的陷阱。认知偏差的评估和调整最好通过收集有关受训者在关键任务上的表现的 360 度反馈并让受训者描述他们与执行这些任务相关的感受、想法和一般经验来完成。当受训者的任务绩效处于或低于平均水平，而他们自己对该任务的体验反映了强烈的热情、满足感和成就感时，可能会出现过度自信。相反，当受训者的任务绩效评估为或高于平均水平时，可能会发生过度补偿，但他们所描述的经历表明他们在任务上花费了太多时间，或者他们对自己的绩效心怀担忧。</p><h4>第 5 步：衡量并跟踪进度。</h4><p>流行的商业格言是，我们必须检查我们的期望。这一不言而喻的道理同样适用于任何多元化努力。该过程首先根据关键的多样性指标（例如不同员工群体的招聘、保留和晋升）来定义成功是什么样子。也许你会忍不住想就此打住。然而，确定目标仅仅是开始。此外，有必要衡量组织当前在这些 KPI 上的绩效，然后检查为什么会出现这种当前状态。了解组织当前的绩效需要进行以下评估：</p><p> <strong>1. 衡量买入。</strong>组织领导者和成员在多大程度上理解并同意定义的 KPI 是正确的指标和绩效目标？</p><p> <strong>2. 衡量可行性。</strong>哪些组织结构、流程和其他功能有助于实现 KPI？哪些特征威胁或阻碍成就？</p><p> <strong>3. 衡量支持需求。</strong>领导者被教导要根据每个下属的技能水平来适应每个下属的需求。同样，整个组织的领导者需要调整他们提供的监督、鼓励和指导的程度，因为不同技能水平的部门和员工都致力于实现多元化目标。例如，招聘部门在从代表性不足的群体中招聘专业人员方面相对缺乏经验，需要强有力的、循序渐进的指导和频繁的反馈，直到他们的能力得到提高，而在培养和吸纳此类专业人员方面技能娴熟的经理通常应该允许他们自主地充分发挥自己的才能。</p><p></p><p>随着计划的实施，继续定期评估这些指标，以衡量您的进展并调整您的努力。俗话说：“凡事经过衡量，才能完成”。只有经过精心定义并定期评估，您的多元化目标才会实现。</p><p></p><p></p><p>我经常是我工作过的组织中为数不多的黑人领导人之一。在我职业生涯的某个时刻，我曾在两次按级别分开的会议上担任市政厅发言人——一次由普通员工参加，另一次由管理层参加。尽管黑人客户服务代表很惊喜地看到一个看起来像他们的人担任行政职务，但我感到震惊和沮丧地意识到我们几乎整个客户服务代表队伍都是黑人，而我们所有的主管和经理都是白人。这令人费解，因为从招聘的角度来看，领导团队似乎很关心多样性，但显而易见的是，系统性障碍正在阻碍来自代表性不足群体的专业人士的保留和晋升。</p><p>通常，只有当高管、董事会成员或人力资源团队注意到组织高层缺乏多样性时，人才管理系统中的问题才会被注意到——但通常人们对此知之甚少，也很少得到解决。这种晋升上的差异至少可以部分解释为不友善的组织环境以及需要拓宽这些专业人员从代表性不足的群体中获得成功的途径。</p><p>组织领导者、教练、导师、赞助商和其他潜在的职业推动者都可以在消除不平等根源和帮助职业少数群体在企业环境中生存和发展方面发挥作用。随着越来越多的多元化专业人士群体走上职业成功之路，这条道路将变得更加顺畅和广泛，从而导致持续和累积的组织转型。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/ Five-steps-to-build-and-sustain-diversity-in-your-organization/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>为什么薪酬透明度法规是一个战略管理机会</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/article/why-pay-transparency-regulations-are-a-strategic-management-opportunity/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/why-pay-transparency-regulations-are-a-strategic-management-opportunity/#respond</comments><pubDate> Mon, 16 Oct 2023 11:00:46 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Tamara Montag-Smit, Karoline Evans, Brandon Smit, and Cassondra Batz-Barbarich. <p>塔玛拉·蒙塔格-斯密特 (Tamara Montag-Smit) 是马萨诸塞大学 (UMass) 洛厄尔分校管理学助理教授。卡罗琳·埃文斯 (Karoline Evans) 是麻省大学洛厄尔分校管理学副教授。布兰登·斯密特是本特利大学管理学助理教授。卡森德拉·巴茨-巴巴里奇 (Cassondra Batz-Barbarich) 是森林湖学院 (Lake Forest College) 的商学助理教授。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Compensation]]></category><category><![CDATA[Employee Communication]]></category><category><![CDATA[Equity]]></category><category><![CDATA[Gender]]></category><category><![CDATA[Hiring]]></category><category><![CDATA[Negotiations]]></category><category><![CDATA[Transparency]]></category><category><![CDATA[Financial Management & Risk]]></category><category><![CDATA[Strategy]]></category><category><![CDATA[Talent Management]]></category><description><![CDATA[Annalisa Grassano Touted as one remedy to the gender wage gap, pay transparency laws are increasingly being rolled out across the United States at the state and local levels. Nine states — including New York, as of September — are currently regulating some aspect of pay disclosure. The National Women’s Law Center reports that altogether, [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/10/Montag-Smit-1290x860-1.jpg" alt="" /><figcaption><p class="attribution">安娜丽莎·格拉萨诺</p></figcaption></figure><p>薪酬透明度法被誉为解决性别工资差距的一种补救措施，美国各地州和地方各级越来越多地推出<a href="https://www.adp.com/spark/articles/2023/03/pay-transparency-what-it-is-and-laws-by-state.aspx">薪酬透明度法</a>。截至 9 月份，包括纽约在内的九个州目前正在规范薪酬披露的某些方面。国家妇女法律中心报告称，总共有超过四分之一的美国雇员居住在<a href="https://nwlc.org/resource/pay-range-transparency-laws-benefit/">薪酬信息受到监管的</a>地区。</p><p>总的来说，薪酬透明度法规强调披露广告职位的薪酬范围和内部晋升机会。这些法律旨在确保同工同酬，有效缩小性别工资差距。逻辑很简单：如果工资过低的员工，包括女性和少数族裔，不知道他们的同事的工资是多少，那么他们在通过诉讼和谈判创造公平竞争环境时就会处于明显的劣势。当不平等现象仍然蒙在鼓里时，如何解决不平等问题呢？如果没有薪酬透明度，现有法律（例如<a href="https://www.eeoc.gov/statutes/equal-pay-act-1963">1963 年《同工同酬法案》）</a>的执行就会变得困难。根据<a href="https://www.eeoc.gov/fact-sheet-notable-eeoc-litigation-involving-pay-discrimination">最近的案例</a>和已暴露的显着差异（有些跨越多年的少付），更大的透明度似乎可以发挥重要作用。</p><p></p><h3>对不断变化的监管环境的组织反应</h3><p>尽管薪酬透明度法规得到越来越广泛的采用，但许多组织的反应却是抵制、抵制和最低限度的合规性。科罗拉多州于 2021 年成为第一个要求组织披露广告职位薪资范围的州后，在全国范围内招募求职者的组织开始<a href="https://www.shrm.org/resourcesandtools/legal-and-compliance/state-and-local-updates/pages/some-employers-are-excluding-colorado-applicants-for-remote-work.aspx">明确将科罗拉多州居民排除</a>在考虑范围之外，以规避新法律，促使该州劳工部发出 <a href="https://www.cbsnews.com/colorado/news/coloradans-excluded-job-listings-department-labor/">警告和罚款</a>。另一种组织策略是遵守薪资信息要求，薪资范围过大，以至于申请人无法有意义地预测他们可能会得到的薪资。在一个著名的例子中，Netflix 发布了一份薪资范围<a href="https://news.yahoo.com/90000-to-900000-pay-transparency-laws-usher-in-baffling-pay-ranges-in-job-postings-200857290.html">为 90,000 美元到 900,000 美元的</a>职位。</p><p>虽然组织层面遵守透明度法律的方法有多种形式，但领导者对薪酬透明度对其业务运营和文化的潜在负面影响表达了一些共同的担忧：</p><ul><li><strong>每个人都会要求更多的钱吗？</strong>更多的薪酬信息可能会引发更多关于薪酬的讨论（以及为什么有人会得到他们的工资）。经理们担心，他们会陷入困境，试图兼顾预算和员工满意度方面的相互竞争的目标。</li><li><strong>如果一些员工发现他们的工资低于其他人，会发生什么？</strong>向老员工解释为什么他们的薪酬与新员工相同可能会让人感到不舒服，并会引发对雇主的严厉批评。</li><li><strong>薪酬透明度会影响我们的合作能力吗？</strong>当个人认为自己得到不公平的回报时，薪酬透明度可能会引起嫉妒和适得其反的竞争。经理们担心，当差异暴露出来时，员工可能会互相争斗并破坏彼此的利益。</li></ul><p></p><h3>管理薪酬透明度的新见解</h3><p>我们的工作为解决组织在透明度方面的一些主要问题提供了新的见解。大多数新法律只专注于通过要求组织披露空缺职位的薪酬范围来创造薪酬透明度。在学术研究中，这种形式的透明度被称为<em>分配透明度</em>，因为它仅披露有关员工工资<em>金额</em>的信息。</p><p>然而，在我们的研究中，我们描述了几种使薪酬信息透明的方法。 <a id="reflink1" class="reflink" href="#ref1">1</a><em>程序透明</em>，重点是共享有关如何制定薪酬<em>决策的</em>信息；在最透明的层面上，这将包括计算薪酬的公式（例如基本工资或基于绩效的加薪）。</p><p>区分分配透明度和程序透明度至关重要，因为正如我们的研究表明，程序透明度可以减轻与分配透明度相关的许多风险和缺点。</p><p>薪酬透明度法规隐含的理念是，工资过低的员工将自行协商<a href="https://qz.com/how-women-can-use-pay-transparency-to-negotiate-1850228867">争取更公平的工资</a>。事实上，过去二十年对超过 100,000 名学者进行的一项大规模研究发现，薪酬透明度的变化与男女之间的工资平等程度显着提高有关。 <a id="reflink2" class="reflink" href="#ref2">2</a>然而，研究还表明，透明度并不等于<em>每个人都</em>要求更多。</p><p>为了进一步探索这一点，我们进行了一系列四项实验，以更好地了解薪酬透明度<em>如何</em>以及<em>何时</em>可以鼓励员工（尤其是女性）更有效地谈判公平工资。在我们的第一项研究中，实验室参与者在四轮流行的单词搜索游戏后根据他们的表现获得报酬，并有机会谈判以获得更好的报酬。在研究 2、3 和 4 中，在线参与者准备好进行绩效评估，并掌握有关绩效和薪酬的不同程度的信息，以便可能就更好的年度加薪进行谈判。他们被告知预计加薪 3%，但加薪幅度可能在 3% 到 10% 之间。在这些研究中，我们改变了参与者可以获得的信息量，包括其他人的报酬金额以及参与者相对于同龄人的表现。</p><p>这些研究得出了关于分配和程序薪酬透明度的四项重要发现：</p><p> <strong>1.人们进行了更清晰的比较。</strong>我们发现，判断某人是否试图通过谈判争取更高薪酬的最佳预测因素是他们相对于同事的表现。与平均绩效者相比，当高绩效者知道自己相对于其他人的排名时，他们要求更高薪酬的可能性大约高出 50%。值得注意的是，在我们的研究中，参与者看到了其团队成员上一年的绩效和薪酬数据，很明显，绩效的提高与薪酬的提高直接相关。尽管没有一个明确的公式表明基于绩效的薪酬，但这一信息向参与者提供了一个明确的信号：加薪很大程度上取决于绩效。</p><p> <strong>2. 人们公平地进行谈判。</strong>表现一般的员工更有可能接受向他们提供的最低加薪，通常认为根据他们的表现加薪是公平的。正如一位人士所说，“考虑到我这一年只达到了预期，而不是超出预期，要求更高的加薪似乎是徒劳的，也是不劳而获的。”一般来说，表现一般的员工很少要求最高加薪，部分原因是他们考虑到自己的表现低于某些同事。不过，只有当他们掌握了所有信息时，这才是真的。当他们不知道自己的表现时，85％的人要求最高工资金额。由于缺乏绩效信息，表现一般的员工要求薪资范围内的最高加薪。</p><p> <strong>3.女性<em>确实</em>要求更高的工资。</strong>与普遍的假设相反，女性似乎不需要太多鼓励来进行谈判。事实上，当考虑参加谈判的参与者的百分比时，女性往往比男性更有可能进行谈判（尽管这在统计上并不存在显着差异）。这些发现对以下观点提出了一些质疑：性别工资差距的原因之一是女性谈判的频率低于男性。最近的研究结合了数十项谈判研究的信息得出了相同的结论：近年来，男性和女性之间的许多谈判差距已基本消失。 <a id="reflink3" class="reflink" href="#ref3">3</a>虽然这是个好消息，但它对于缩小目前的性别工资差距几乎没有作用。</p><p> <strong>4.人们有动力去表现得更好。</strong>表现一般的员工表达了更加努力工作、表现更好的动机，以便在下一个审核周期中获得更高的加薪。当被问及为什么不通过谈判争取更多的钱时，一位参与者表示：“我的数据并没有表明我应该得到更高的加薪。如果第二年的数字更好，就有理由提高加薪。”另一位则表示，“我知道自己的工作表现一般，所以我希望未来能做得更好，并希望明年能得到更好的加薪。”</p><p>我们的研究结果复制并扩展了管理研究中一个古老但强大的概念：<em>公平过程效应</em>。 <a id="reflink4" class="reflink" href="#ref4">4</a>如果员工相信不利的结果是由公平的系统产生的，他们就会接受这些结果。换句话说，如果人们知道<em>为什么</em>他们的工资较低（换句话说，程序透明），他们就不会做出消极反应，甚至可能会更加努力地工作。</p><h3>让薪酬透明度为您的组织带来双赢</h3><p>薪酬透明度可以是双赢的机会，而不是合规障碍。但仅仅在招聘启事中列出薪资数据而没有任何符合法规的背景可能是一个很大的错误。这些做法不仅无视法律的精神，而且付出了沉重的代价并丧失了重要的机会。领导者的思考应该超越合规性，并考虑如何战略性地利用组织的薪酬透明度，以提高申请人的吸引力和员工的保留率。我们的研究为如何做到这一点提供了一些见解。</p><p><strong>让薪酬只是透明度等式的<em>一部分</em>。</strong>人们普遍担心透明度会增加劳动力成本、引起嫉妒并引发冲突，但事实是，薪酬保密本身也会带来问题。 Payscale 的研究人员发现，大多数员工<a href="https://www.payscale.com/content/whitepaper/Fair-pay-perception-and-pay-transparency-combat-turnover.pdf">不确定自己的薪酬是否公平</a>，许多人认为自己的薪酬过低，而事实并非如此，这导致更大的人员流动和不满。我们的研究表明，如果没有绩效参考点，员工几乎没有基础来判断薪酬是否公平，因此更有可能提出不合理的要求。绩效<em>和</em>薪酬的透明度可以让员工更好地评估其薪酬的公平性并提出更合理的要求。</p><p></p><p><strong>关注薪酬决策过程。</strong>程序透明度有助于管理人员更清楚地与员工沟通薪酬问题，因为工资/奖金是基于绩效而不是基于看似无形的因素，或者更糟糕的是充满偏见的因素。提供有关如何确定薪酬的信息可以帮助现任员工了解为什么他们的薪酬高于或低于同事，更重要的是，了解如何晋升。当薪酬直接由绩效决定时，管理者就不能被指责有偏袒和偏见，这使得他们在薪酬谈判中处于协作角色。这些对话以绩效为重点，可以关注发展并研究员工如何才能表现得更好并获得更高的加薪。</p><p><strong>认识到（分配）薪酬透明度本身并不能解决不平等问题。</strong>有一种假设认为，薪酬分配透明度将缩小薪酬差距；然而，有证据表明，仅靠这一点不足以创造一个公平的工作场所。研究表明，女性和男性<em>要求</em>加薪的<a href="https://hbr.org/2018/06/research-women-ask-for-raises-as-often-as-men-but-are-less-likely-to-get-them">比例相对相等</a>，但女性在实现自己的要求方面仍然不太成功。分配薪酬透明度有助于减少一些模糊性，但绩效和薪酬透明度（程序透明度）共同为员工提供了要求他们应得的东西所需的工具。当人们知道谈判会带来什么（即谈判范围是什么以及合理的要求）时，性别差异就会最小化。 <a id="reflink5" class="reflink" href="#ref5">5</a>例如，<a href="https://hbr.org/2022/01/negotiating-as-a-woman-of-color">有色人种女性</a>通常不会利用机会协商角色、责任或灵活的工作安排，从而造成长期不平等，从而解释了起薪以外的薪酬差距。更广泛的透明度有助于减少模糊性，这种模糊性常常使妇女和其他少数群体成员在谈判时犹豫不决，即使她们知道自己可以。</p><p><strong>考虑对现有员工<em>和</em>申请人的好处。</strong>简单地公布薪资范围只是问题的一小部分。申请人对过大的薪酬范围有负面反应，因为他们没有提供有用的信息。在这种情况下，薪酬本质上仍然是秘密的。正如我们在研究中发现的那样，如果没有有意义的信息，人们倾向于要求最大金额，看看有什么可能。这给招聘经理带来了另一个头痛的问题。更好的方法是利用程序透明度来清楚地概述确定薪资报价时使用的因素，甚至可能包括这些因素的权重。例如，营销公司 Buffer 在创建一个<a href="https://buffer.com/salaries?ref=buffer.com">薪酬系统方面</a>做得非常出色，该系统通过使用制定薪酬决策的标准公式来平衡简单性（为了更好地理解）和复杂性（为了捕捉细微差别）：薪水 = 工作类型 x 资历x 经验 + 地点 + 10,000 美元或股权。</p><p></p><p></p><p>尽管组织对实施有关薪酬透明度的政府法规存在担忧和犹豫，但此类政策继续受到关注，并且只是对薪酬披露的期望不断提高的推动力之一。在人力资源技术公司 Visier 2022 年的一份报告中，79% 的受访员工表示他们希望<a href="https://www.visier.com/company/news/visier-report-pay-transparency/">薪酬透明</a>； Z 世代员工是最强烈的支持者。</p><p>我们的研究强调了程序透明度的潜力，可以战略性地减轻感知的组织风险，同时满足法律要求和社会期望。虽然变化显然正在发生，但我们希望企业领导者能够更深入、更具创造性地思考<em>如何</em>以既支持组织目标又满足员工需求的方式实现薪酬透明。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/why-pay-transparency-regulations-are-a-strategic-management-opportunity/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>挑战上级的微妙动态</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/article/the-delicate-dynamics-of-challenging-a-superior/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/the-delicate-dynamics-of-challenging-a-superior/#respond</comments><pubDate> Thu, 12 Oct 2023 11:00:45 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Benjamin Laker. <p>本杰明·莱克 ( <a href="https://twitter.com/drbenlaker">@drbenlaker</a> ) 是雷丁大学亨利商学院的领导力教授。</p> ]]>;</dc:creator><category><![CDATA[Communication]]></category><category><![CDATA[Conflict Resolution]]></category><category><![CDATA[Leadership]]></category><category><![CDATA[Leadership Skills]]></category><category><![CDATA[Skills & Learning]]></category><description><![CDATA[Carolyn Geason-Beissel/MIT SMR &#124; Getty Images The act of challenging a superior necessitates more than just raising one’s voice; it involves understanding, navigating, and engaging in the subtle yet complex dance of power dynamics, diplomacy, and mutual respect. Approaching someone above you in the professional hierarchy requires a delicate balance and a deep understanding of [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/10/Laker-color-yellowpink-1290x860-1.jpg" alt="" /><figcaption><p class="attribution">卡洛琳·吉森-贝塞尔/麻省理工学院 SMR |盖蒂图片社</p></figcaption></figure><p>挑战上级的行为不仅仅需要提高声音，还需要更多的努力。它涉及理解、驾驭和参与权力动态、外交和相互尊重的微妙而复杂的舞蹈。接近职业等级中比你高的人需要微妙的平衡以及对这个人和情况的深刻理解。</p><p>对于那些热衷于保持职业礼仪并不断成长的人来说，本指南可以帮助确保您的富有挑战性的对话既具有建设性又充满尊重。</p><p></p><p><strong>明智地选择你的战斗。</strong>工作场所是充满活力的观点、流程和方法的生态系统。解决一个人遇到的每一个观点差异或分歧可能很诱人，但智慧在于辨别哪些战斗值得打。每次出现潜在分歧时，请考虑：这个问题是否如此重要以至于需要对抗？意见上的微小分歧可以通过被动渠道更有效地解决，甚至应该被忽视。但更大的问题，尤其是那些影响团队动力、公司文化或更广泛业务目标的问题，需要采取更直接的方法。</p><p><strong>了解时机的重要性。</strong>在专业沟通的世界中，时机就是一切。选择正确的时机可以决定是否真正考虑某个问题或仓促地驳回某个问题。在考虑挑战上级之前，暂停并从整体角度评估情况至关重要。您的担忧是否如此紧迫以至于需要立即解决？或者，是否最好将其指定为稍后进行详细的私人讨论？明智的做法是避免在高压情况下或公共论坛上与上级对抗，因为这可能会被误解为试图破坏或炫耀。通过选择最佳时间，您可以为建设性对话创造更顺畅的路径。</p><p></p><p><strong>优先考虑私人讨论。</strong>您选择表达担忧的环境对于如何接受这些担忧起着关键作用。参与公开分歧或冲突可能会导致多种不可预见的并发症，包括被视为具有攻击性或对抗性。通过选择私人环境进行这些讨论，您可以为自己和上级提供有利于公开和真诚对话的氛围。这种方法不仅可以最大限度地减少干扰和潜在的偏见，而且还强化了这样一种观念：其意图是建设性反馈，而不是公众批评。</p><p><strong>掌握“我”陈述的艺术。</strong>有效的沟通不仅关乎内容，也关乎交付。我们选择的措辞和表达担忧的方式会极大地影响我们信息的接收。不要采用潜在的对抗性语气，而是使用“我”的陈述来表达观察、感受和建议。例如，与其直言不讳地说“你忽略了这个关键方面”，更具协作性的方法是“我认为这个特定方面可以从进一步的关注中受益”。这种方法确保焦点仍然集中在当前的问题上，而不是个人偏见或对抗上。</p><p></p><p><strong>拥抱反馈过程。</strong>挑战上级或表达担忧的过程本质上是双边的。这不仅是您表达想法的途径，也是了解他人观点的机会。即使反馈与您的观点相矛盾，也要表现出真正的开放态度，这一点至关重要。这种方法不仅为相互尊重铺平了道路，而且在组织内培育了持续学习和协作的文化。</p><p><strong>与志同道合的同事结盟，但要巧妙。</strong>虽然个人的担忧有其道理，但不可否认的是，数量的力量。寻找与您观点相同的盟友或同事可以进一步减轻您的担忧。然而，这种联盟必须不被视为拉帮结派或分裂。主要关注点应始终放在组织的集体利益上，而不是在团队内形成派系。</p><p><strong>将组织的目标放在首位。</strong>您提出的任何疑虑或挑战都应该与组织更广泛的目标和目标产生内在的共鸣。通过始终将您的反馈和建议与公司的使命和价值观保持一致，您可以向上级保证您对组织集体成功的承诺而不是个人愿望。</p><p><strong>为一系列结果做好准备。</strong>虽然我们都希望我们的分歧能取得积极和建设性的成果，但有必要为各种反应做好准备。你的上级可能会乐于接受、漠不关心，甚至是防御性的。通过预测这些潜在的反应并相应地规划您的策略，您可以确保无论即时反馈如何，您都保持平衡、建设性和专业。</p><h3>后果：反思、适应和发展</h3><p></p><p>每一次职业互动，尤其是那些涉及挑战或对抗的互动，都为个人和职业成长提供了丰富的机会。讨论结束后，花时间评估对话的有效性、所采用的策略以及取得的成果。这些反思将为您带来宝贵的经验教训，并帮助您不断完善和增强您的沟通技巧，以应对未来的挑战。</p><p>最终，虽然挑战上级的任务似乎充满了潜在的陷阱，但只要采取正确的策略并注重相互成长和尊重，就可以通过机智和专业精神来完成它。鼓励公开对话和反馈文化是创新和前瞻性组织的基石。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/the-delicate-dynamics-of-challenging-a-superior/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>幽灵情景如何困扰战略执行</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/article/how-ghost-scenarios-haunt-strategy-execution/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/how-ghost-scenarios-haunt-strategy-execution/#respond</comments><pubDate> Wed, 11 Oct 2023 11:00:13 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Trudi Lang and Rafael Ramírez. <p>Trudi Lang 是牛津大学赛德商学院管理实践高级研究员，也是牛津协作战略实验室主任。拉斐尔·拉米雷斯 (Rafael Ramírez) 是赛德商学院的实践教授，也是牛津情景项目的主任。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Scenario Planning]]></category><category><![CDATA[Strategic Planning]]></category><category><![CDATA[Strategic Thinking]]></category><category><![CDATA[Developing Strategy]]></category><category><![CDATA[Executing Strategy]]></category><category><![CDATA[Strategy]]></category><description><![CDATA[Patrick George/Ikon Images Executives engaged in strategic planning typically have a blind spot. They focus almost exclusively on possible courses of action and pay little attention to the future socioeconomic and environmental context in which those actions will play out. During our combined 70 years of research, practice, and teaching, we, as well as others, [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/09/2024WINTER-Lang_1290x860.png" alt="" /><figcaption><p class="attribution">帕特里克·乔治/Ikon Images</p></figcaption></figure><p>从事战略规划的高管通常存在盲点。他们几乎只关注可能的行动方针，很少关注这些行动将在未来的社会经济和环境背景下发挥作用。在我们 70 年的研究、实践和教学过程中，我们以及其他人观察到，企业领导者及其组织的配置倾向于仅以一种对未来的隐含观点开展工作。 <a id="reflink1" class="reflink" href="#ref1">1</a>这种观点通常深深植根于他们的战略中，作为对未来环境的一组毫无疑问的假设。我们将这些未经检验的假设称为<em>“幽灵情景”</em> ，因为它们是无形的，而且可能会以意想不到和不受欢迎的方式再次困扰高管和公司。</p><p></p><p>每一个幽灵情景的基础都是一小部分隐含的趋势，领导者在不怀疑这些趋势是否会改变的情况下预测了未来。想想气候的剧烈变化是如何影响英国铁路服务的。 2022 年 7 月，该国首次记录到超过 40 摄氏度（104 华氏度）的气温。这些高温将铁轨加热到略高于 62 摄氏度（143 华氏度），导致它们弯曲。结果，许多火车行程被取消，其他路线的服务速度减慢至 60 英里/小时。铁轨专为未来气温不超过 27 摄氏度（80 华氏度）而设计。简而言之，英国铁路网的设计和建造并不是为了 2022 年的情景，而是为了隐含地假设历史气候趋势将继续保持不变。</p><h3>假设隐藏在众目睽睽之下</h3><p>对人类感知的研究表明，人们通过将视觉焦点的物体置于他们注意力的最前面，而其他一切都后退，从而将其视觉焦点的物体与其背景区分开来。 <a id="reflink2" class="reflink" href="#ref2">2</a>人类可以将注意力集中在人物或背景上，但不能同时关注两者。</p><p><a href="https://www.newworldencyclopedia.org/entry/Rubin_vase">鲁宾花瓶错觉</a>是这种图形-背景（或背景）感知挑战的一个众所周知的例子。根据您观察图片的方式，您会看到一个花瓶或两张脸的侧面。然而，重要的是，你不能同时看到两者：其中一个在感知上会后退，成为你所看到的人物的背景。要看到这两个数字，您必须在它们之间交替显示。</p><p>重要的是，高管们必须认识到人们的专注能力也会让他们忽视重要的背景信息，因为领导者常常看不到他们的战略将发挥的背景以及他们的战略所依赖的背景。他们可能认为硬基础设施（例如铁路轨道）是一个相对静态的背景问题，并将注意力集中在对业务规划似乎更重要的趋势上，例如客户偏好和习惯的变化。但这可能会导致高管们实施一项战略，而该战略可能会因与背景问题交织在一起的未经审查的假设而出乎意料地受到干扰。</p><p></p><p>特别是在今天，鉴于变化速度快、不确定性飙升和动荡程度高，未能将战略规划中内置的假设浮出水面是有风险的，就像未能通过<a href="https://sloanreview.mit.edu/article/using-scenario-planning-to-reshape-strategy/">情景规划</a>考虑多种可能的替代未来一样。 <a id="reflink3" class="reflink" href="#ref3">3</a>情景规划练习可以帮助管理人员探索他们的策略在不同的业务环境和条件下如何发挥作用，并着眼于磨练这些策略以使其更加有效。</p><p>为了了解情景规划如何防止高管受到幽灵情景的困扰，让我们看看我们最近在牛津情景计划中合作的两个全球组织。 <a id="reflink4" class="reflink" href="#ref4">4</a></p><h3> AXA 审查其 ESG 假设</h3><p>保险公司<a href="https://www.axa.com/en">AXA</a>为 50 多个国家的 9500 万客户提供财产伤亡保险、人寿保险和储蓄以及资产管理领域的产品和服务。该公司的关键战略目标之一是维持其气候领导地位。 AXA 的高管明智地决定在有限的时间内将该目标的未来背景作为他们关注的焦点，以便他们可以探索它可能会如何变化，以及如果发生变化，他们可能需要如何适应。</p><p>该公司特别有兴趣了解未来的环境、社会和治理 (ESG) 趋势可能如何影响其既定目标。例如，美国一些州拟议的立法将惩罚奉行 ESG 投资策略的金融机构，这可能会产生什么影响？或者，如果公司被视为洗绿或歪曲其 ESG 资质，公众会如何反应？因此，该公司并没有像目前所理解的那样，让 ESG 要求成为幻影，而是提出了有关 ESG 未来的问题，更广泛地说，提出了有关企业新兴可持续发展环境的问题。</p><p>情景规划练习的参与者和协调者以团队形式合作，着眼于未来的环境。一种设想是，独立保险公司被占主导地位的科技平台吞并，而这些平台的 ESG 优先事项取代了保险公司的优先事项。在另一种情况下，政府制定了有关 ESG 问题的严格法规，这对公司的战略选择具有合规性影响。在另一个想象中的未来，气候变化的加速速度超出预期，导致企业将优先事项转向紧急解决气候相关危机，或者只专注于减少二氧化碳排放，放弃社会和治理议程。</p><p>通过明确参与幽灵情景及其同样合理的替代方案，AXA 开始认识到，继续努力提供目前所理解的卓越 ESG 绩效可能并不是它应该为的唯一未来做好准备。在 AXA 内部，这些见解已被用来为有关未来 ESG 挑战及其对可能发布的公告和承诺的影响（包括何时发布和与谁发布）的对话提供信息。他们促使 AXA 开始准备替代策略，以防根据当前 ESG 预期提供出色的业绩变得无关紧要。</p><p></p><h3> Swift 期待数字货币</h3><p>Swift（全球银行间金融电信协会）是一家会员制合作社，为全球跨境支付提供金融消息传递和相关服务。目前，它每天为 200 多个国家和地区的 11,000 多家机构发送超过 3000 万条消息。它由 15 个国家的 239 家银行于 20 世纪 70 年代初创建，旨在通过新技术平台解决跨境支付通信笨重、缓慢且成本高昂的日益严重的问题。颠覆是 Swift 起源故事的一部分，因此它积极主动地应对其环境中的潜在变化。</p><p> 2021 年，Swift 高管有兴趣了解数字货币（包括央行发行的货币）在未来几年可能会如何发展。 2021 年，该类别的加密货币数量增加了一倍多，达到 9,000 多种。</p><p> Swift 的高管并没有假设数字货币的这种展开和快速增长是唯一可能的情况，而是停下来更好地了解可能发生的其他发展、它们将如何塑造未来的数字货币生态系统以及 Swift 可能会受到怎样的影响。例如，经济学家和其他专家指出许多数字货币缺乏内在价值，以及<a href="https://concerned.tech/">对其底层技术的安全性和可靠性的</a>担忧。</p><div class="callout-highlight"><aside class="l-content-wrap"><article><h4>通用战略规划流程中的幽灵隐藏在哪里</h4><p><strong>在 SWOT 分析中，</strong>领导者仅根据当前情况以及已知的竞争对手、供应商、客户、监管规则等来考虑其组织的优势、劣势、机会和威胁。在识别和分析风险时，高管们隐含地假设只有一种情况。然而，在另一种情况下（不同的场景），风险可能会消失，新的机会可能会出现。</p><p><strong>在利益相关者绘图中，</strong>领导者对利益相关者现在和预期未来的注意力和权力进行评估。隐含的场景是本次评估的背景。但如果环境发生意外变化，利益相关者的重要性可能会发生重大变化。</p><p><strong>在博弈论和兵棋推演中，</strong>竞争对手的举动是在幽灵场景的背景下考虑的，而兵棋推演通常不会考虑与正在进行的未来不同的未来。然而，不断变化的场景可能需要新的战术并暴露出不可预见的未来战斗人员。<br /></article></aside></div><p>斯威夫特本人对数字货币的立场是开放和中立的。如果它们得到适当的监管并为其服务的经济、企业和社区增加价值，它将有可能为它们提供支持。</p><p>为 Swift 高管开发的场景探索了对技术的信任可能演变的不同方式。在其中一些国家中，随着数字货币所基于的不透明技术和算法变得可疑，与数字货币相关的信任将会消失。在其他情况下，数字货币可能被操纵，因此无法再保证所交换内容的真实性。在另一种情况下，对营利性金融机构更普遍的缺乏信任将蔓延到数字货币的提供商，导致社会的某些群体犹豫是否参与其中任何一个，从而产生相关后果。</p><p>对于设想这些场景的牛津参与者来说，尚不清楚那些推广该技术的人所持有的价值观，或者该技术据称实现的价值观，是否会被政府监管机构或整个社会在所有可以想象的未来背景下所接受。此后，斯威夫特的高管们探索了这些场景，为数字货币的发展方式提供了丰富而不同的见解。这些见解帮助他们避免依赖对未来过于简单化的看法，并避免被炒作所左右。</p><h3>如何在鬼魂困扰你之前看到它</h3><p>根据我们为 AXA、Swift 和许多其他组织领导情景规划练习的经验，我们为那些想要将幽灵情景纳入视野并使图地反转成为其战略实践的关键部分的高管制定了以下建议。</p><p><strong>使用情景规划来确认隐含的假设。</strong>认识到每个组织的战略都假定了一个通常不容置疑的未来场景。也就是说，每位高管都会参与某种形式的隐性情景规划，无论他们是否意识到这一点。将情景规划作为战略制定过程的常规部分可以实现两个重要目标：它提醒领导者，动荡的环境可能会如何改变他们的工作和竞争环境，并承认当前条件本身呈现出假设的未来情景，不是一个固定的现实。</p><p></p><p><strong>认识图形与背景的困境。</strong>承认被关注的人物（最常见的是组织的战略）和经常被忽视的背景（未经审查的幽灵场景）不能同时成功地成为关注的焦点。相反，高管们需要灵活地、按顺序在两者之间切换，以充分调查每一方，避免陷入对另一方做出隐含假设的陷阱。 AXA 花时间刻意探索 ESG 的未来，而不是假设目前的使用和理解方式不会发生变化。斯威夫特有目的地专注于了解数字货币的潜在未来环境，而不是仅仅隐含地从现有趋势中假设后续选择。</p><p></p><p><strong>投入执行时间和资源来解决问题。</strong>组织必须有意识地为领导者创造时间和空间，以探索相关的经济、政治、技术、社会和环境因素可能发生的变化。将一小组未来情景与幽灵情景进行对比，以查明当前策略可能需要在哪些方面进行调整，以适应环境可能发展的各种方式。有些组织甚至设有专门的部门，例如壳牌国际公司的<a href="https://www.shell.com/energy-and-innovation/the-energy-future/scenarios/what-are-scenarios/meet-the-shell-scenarios-team.html#vanity-aHR0cHM6Ly93d3cuc2hlbGwuY29tL2VuZXJneS1hbmQtaW5ub3ZhdGlvbi90aGUtZW5lcmd5LWZ1dHVyZS9zY2VuYXJpb3MvbWVldC10aGUtc2hlbGwtc2NlbmFyaW9zLXRlYW0uaHRtbA">全球商业环境情景团队</a>。加拿大<a href="https://horizons.gc.ca/en/home/">政策视野 (Policy Horizo​​ns Canada)</a>为加拿大政府扮演这一角色。</p><p></p><p>为了使所有这些努力真正有用，情景规划的输出必须反馈到战略决策中，而不是写在报告中并束之高阁。它们还应该在组织中更广泛地传播，以便各个级别和职能的人员都可以从自己的角度考虑可能的影响——领导层可能不会想到的影响。为了使策略在环境发生变化时取得成功，高管需要采取平衡的方法——将数字和背景视为重要的洞察领域。也就是说，即使在他们计划下一步行动时，他们也必须认识到他们的行动将发生的背景或基础的重要性。精明的高管知道他们必须预见并拥抱变革。诀窍是学会熟练地在人物和地面之间转移注意力，以了解上下文如何展开，这样你的策略就不会毫无根据。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/how-ghost-scenarios-haunt-strategy-execution/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>用人工智能推动跨学科创新：沃尔沃的 Anders Sjögren</title><link/> https://sloanreview.mit.edu/audio/fueling-interciplin-innovation-with-ai-volvos-anders-sjogren/<comments> https://sloanreview.mit.edu/audio/fueling-intersubject-innovation-with-ai-volvos-anders-sjogren/#respond</comments><pubDate> Tue, 10 Oct 2023 11:00:37 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Sam Ransbotham and Shervin Khodabandeh. <p>Sam Ransbotham ( <a href="https://twitter.com/ransbotham">@ransbotham</a> ) 是波士顿学院卡罗尔管理学院信息系统系教授，也是<cite>《麻省理工学院斯隆管理评论</cite>》人工智能和商业战略大创意计划的客座编辑。 Shervin Khodabandeh 是 BCG 的高级合伙人兼董事总经理，也是北美 BCG GAMMA（BCG 人工智能业务）的联合领导者。您可以通过<a href="mailto:shervin@bcg.com">shervin@bcg.com</a>联系他。</p><p class="mt20"> <cite>《我、我自己和人工智能》</cite>是<cite>麻省理工学院斯隆管理评论</cite>和波士顿咨询集团合作推出的播客，由 Sam Ransbotham 和 Shervin Khodabandeh 主持。我们的工程师是 David Lishansky，协调制作人是 Allison Ryder 和 Sophie Rüdinger。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Artificial Intelligence]]></category><category><![CDATA[Automotive Industry]]></category><category><![CDATA[Innovation]]></category><category><![CDATA[Manufacturing]]></category><category><![CDATA[New Product Development]]></category><category><![CDATA[AI & Machine Learning]]></category><category><![CDATA[Data, AI, & Machine Learning]]></category><category><![CDATA[Artificial Intelligence and Business Strategy]]></category><description><![CDATA[Starting a career with the ambition of becoming a medical doctor and ending up a technical leader for a major automaker might seem an unlikely path, but for Anders Sjögren, who leads data and AI innovation projects for Volvo Cars, it was a perfect trajectory. On this episode of the Me, Myself, and AI podcast, [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><p>怀着成为一名医生的雄心开始职业生涯，最终成为一家大型汽车制造商的技术领导者，这似乎是一条不太可能的道路，但对于领导沃尔沃汽车数据和人工智能创新项目的 Anders Sjögren 来说，这是一条完美的轨迹。</p><p>在<cite>“我、我自己和人工智能</cite>”播客的这一集中，安德斯与主持人 Sam Ransbotham 和 Shervin Khodabandeh 一起解释了汽车制造商如何使用数据和人工智能为制造提供信息，确保零件的制造一致且尽可能高效。作为驾驶员体验和安全。他还概述了智能技术让驾驶员保持警惕并了解周围状况的一些具体方法，并描述了沃尔沃的技术驱动创新方法。 </p><aside class="callout-info"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/09/MMAI-S8-E1-Sjogren-Volvo-headshot-3000-scaled.jpg" alt="安德斯·舍格伦"></p><h4>安德斯·舍格伦，沃尔沃汽车</h4><p>Anders Sjögren 是沃尔沃汽车公司的高级技术主管。他专注于战略、研究、创新和转型，主要目标是确保汽车制造商理解并执行不断涌现的数据、分析和人工智能领域。应用领域包括创建人工智能支持的智能客户功能以及使用人工智能改革沃尔沃的运营和开发活动。 Sjögren 拥有数理统计（大规模和计算方面）的学术背景以及以数据为中心的方法开发和软件产品开发的工业背景。</p></aside><aside class="callout-info fl mobile-fn mt40"><h5> LinkedIn 上的人工智能领导者<br /></h5><p style="font-size:1.4rem;">如果您喜欢<cite>“我、我自己和人工智能”</cite>播客，请在 LinkedIn 上继续与我们对话。立即加入<a href="https://www.linkedin.com/groups/13977401/" class="marketing-click" id="AI_for_leaders_link[MMAI]">领导者人工智能</a>小组。</p><p class="is-button mt20"> <a href="https://www.linkedin.com/groups/13977401/" class="marketing-click" id="AI_for_leaders_link[MMAI]">立即加入 »</a></p></aside><p>在<a href="https://podcasts.apple.com/us/podcast/me-myself-and-ai/id1533115958">Apple 播客</a>、 <a href="https://open.spotify.com/show/7ysPBcYtOPVgI6W5an6lup">Spotify</a>或<a href="https://podcasts.google.com/feed/aHR0cHM6Ly9tZW15c2VsZmFuZGFpLmxpYnN5bi5jb20vcnNz">Google 播客</a>上订阅<cite>“我、我自己和 AI”</cite> 。</p><h4>成绩单</h4><p><strong>Shervin Khodabandeh：</strong>汽车制造商如何使用人工智能将设计安全、高性能车辆所需的所有复杂系统整合在一起？看看今天的节目就知道了。</p><p><strong>安德斯·舍格伦：</strong>我是沃尔沃汽车公司的安德斯·舍格伦，你们正在听<cite>我、我自己和人工智能</cite>。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>欢迎来到<cite>《我、我自己和人工智能》</cite> ，这是一个关于商业人工智能的播客。每集我们都会向您介绍人工智能创新人士。我是 Sam Ransbotham，波士顿学院分析学教授。我还是<cite>《麻省理工学院斯隆管理评论》</cite>的人工智能和商业战略客座编辑。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>我是 Shervin Khodabandeh，BCG 的高级合伙人，也是我们人工智能业务的领导者之一。自 2017 年以来， <cite>MIT SMR</cite>和 BCG 一直在人工智能方面进行研究和出版，采访了数百名从业者，并对数千家公司进行了调查，了解如何构建、部署和扩展人工智能能力，并真正改变组织的运营方式。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>今天，Sam 和我很高兴能够与沃尔沃汽车公司数据、分析和人工智能工程高级技术主管 Anders Sjögren 一起加入。让我们开始吧。安德斯，欢迎来到这个节目。</p><p><strong>安德斯·舍格伦：</strong>谢谢。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>请告诉我们一些您在沃尔沃汽车的角色。</p><p> <strong>Anders Sjögren：</strong>我是[组织]工程部分的数据、分析和人工智能方面的技术领导者，这就是研发。所以，本质上，进来的是对汽车的愿望，出来的是图纸和代码。当然，在这个领域，数据分析和人工智能有很多可能性，无论是在开发过程中还是作为汽车实际功能的一部分——智能功能和个性化功能等等。</p><p>因此，我的目的实际上是确保我们通过数据、分析和人工智能获得尽可能多的价值。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong> [您关注的焦点]是汽车中的人工智能和数据分析——比如汽车中的传感器和各种智能设备，它们使驾驶更安全、更具互动性，诸如此类？还是也需要客户获取、经销商网络以及各种数据分析来运营汽车制造和销售业务？</p><p><strong>安德斯·舍格伦：</strong>是的。所以，我的意思是，所有这些都适用于沃尔沃汽车，但我真正积极参与的部分更多是汽车的制造部分。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>我认为这是一个很好的观点，因为当大多数人想到汽车和人工智能时，我认为他们会立即跳到完全自动驾驶汽车的想法。你所指出的是，还有多少其他事情可以从人工智能中受益，即使是在汽车生产中。你知道，我想也许每个人都对我们现在没有全自动汽车感到沮丧，但幕后发生的事情太多了，人们没有机会看到。您在生产过程中使用人工智能的方式有哪些示例？</p><p> <strong>Anders Sjögren：</strong>如果我们退一步说，沃尔沃汽车的目标实际上是让人们以个性化、可持续且安全的方式自由出行。</p><p>如果我们从“个人”开始，那么了解您并让您作为客户或车内人员感到特别就非常重要。当然，这与从传感器开始然后真正解释这些值有关。这可以是摄像头、不同类型的转向输入……</p><p>另一个领域肯定是可持续性。那里使用人工智能来确保我们拥有尽可能多的轻质部件。因此，例如，使用人工智能，人们可以获得具有相同强度和此类特性的机械零件，但重量要轻得多，所使用的材料也更少。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>在设计过程中，你说的是吧？当工程师考虑零件的所有不同排列时，是吗？</p><p> <strong>Anders Sjögren：</strong>在设计过程中——是的，没错。我认为，在许多工程活动中，这确实是人工智能的本质，那就是我们首先手动决定我们想要做什么，然后实际执行所有不同的步骤。这是目前的做法，而在人工智能时代，更多的是决定和描述我想要达到的方面是什么？我想要优化哪些内容？边界条件可能是什么？然后人工智能会帮助你实现这一目标。</p><p>因此，在机械零件方面，您可能会说，“这些是连接点。这些是我想要的强度和刚度特性。给我具有这些特性的零件，但[使其]尽可能轻，当然也可以生产。”</p><p>那可能是一个区域。此外，对于可持续发展来说，我们使用尽可能少的材料并尽可能降低使用率，这一点非常重要。</p><p>当然，第三点是关于[安全]。当然，我们有自动驾驶汽车，但甚至在此之前，还有其他类型的功能正在使用。例如，了解驾驶员：驾驶员是否意识到？如果他看起来很累，我们是否应该劝他喝杯咖啡或其他什么？</p><p>在我们汽车的后续版本中，我们了解车内是否有宠物或儿童（也许是在炎热的天气），然后防止他们在这种情况下受伤等等。</p><p>我想说，在这些领域，人工智能确实可以成为引领我们实现目标的核心技术。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>这真的很有趣，因为很多时候组织告诉我们他们从试图解决的问题开始，然后找到一种技术来解决它，这是有道理的，因为否则你就是在试图找到一个适合的问题一个看似落后的解决方案。您提到您的汽车可以感知……如果有人或宠物不小心留在车内。沃尔沃是如何决定专注于解决这个特定问题的？</p><p> <strong>Anders Sjögren：</strong>我们所做的很多事情实际上都是基于现实世界的安全，因为我们实际上看到了人们受伤的真正原因。我的意思是，如果我们用碰撞和此类安全进行类比，我们的团队会在发生碰撞时前往现场，以真正了解现实中实际发生的情况，而不仅仅是根据此类碰撞的认证测试等。</p><p>而且，回到这个例子，如果我们看这里，宠物和孩子确实会受伤 - 希望不是在沃尔沃汽车中，但这是现实，对吧？</p><p>但你提到的确实非常有趣，因为它也反过来了：就像，现在我们有了这些传感器，我们可以通过这个为客户提供哪些其他真正有价值的功能，当然，保护隐私考虑到等等？</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>这非常有趣，因为沃尔沃……我记得小时候我叔叔常说，“你想要一辆安全的汽车，你就买一辆沃尔沃。”它一直是安全的代名词，对于一家将安全体验作为主要目标之一的公司来说，退后一步想想，现在有了如此大量的数据和所有这些，真是太神奇了大量的处理，我可以想象有如此多的用例，对于 Sam 来说，正在被考虑。所以这真的非常令人鼓舞。</p><p>这里的路线图是什么样的？我的意思是，这是一种持续不断的创新构思方法，它会说：“在个人、安全和可持续这三大支柱上，我们还能做些什么？”提出这些想法并挑选好的想法并实施或不实施的过程是怎样的？</p><p> <strong>Anders Sjögren：</strong>我认为这些想法要么来自技术方面并从中真正受到启发，要么来自分析方面。通常，当新技术和真正以客户为中心的需求……它们相遇时，当然，我们的组织也具有执行这些需求的敏捷性。这确实是我们取得丰硕成果的地方。它通常是不同来源的混合：我想说的是创新和新方向。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>公司中有一种机制可以创造这种跨学科的灵感吗？</p><p> <strong>Anders Sjögren：</strong>是的，我会这么说。我想说，既有正式的机制，也有非正式的机制。作为一家汽车公司，沃尔沃汽车并不是超级大。当然也有较小的，但我认为这也是一个优势，我的意思是，几乎所有不同的步骤，从产品战略、设计、研发、工程，然后是后期阶段……</p><p>总部位于[瑞典]哥德堡，步行即可到达。美国部门距离我现在坐的地方实际上是50米，而另一个方向50米是碰撞测试设施和安全中心。</p><p>所以，我想说的是，建立联系和创建这种联系更容易——我该怎么说呢？ ——非正式创新活动。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>这就是相对较小的尺寸和托管确实非常有帮助的地方。拥有彼此接近的团队。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>谈论它很小很有趣，因为它肯定不是一家小公司。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>一切都是相对的，是的。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>我想一切都是相对的。当我们聊天时，我想到了我们之前交谈过的一些人，人们提到的反复出现的主题之一是，哦，从业务问题开始的想法：“你不没有人工智能并找到使用它的地方。你从一个业务问题开始，然后解决它。”但这是一个很好的组合——听起来有很多事情都是从业务问题开始的，但有趣的是，一旦这些流程到位，一旦这些技术到位，就会出现一个草根问题创新说：“好吧；我们如何使用它？我认为这是一个有趣的观点，但它并没有得到强烈的体现——或者也许我忘记了一些事情——但似乎并没有那么强烈地得到体现。这是一个很好的组合，也许适用于这种规模的组织……这个位于同一地点的组织。</p><p> <strong>Anders Sjögren：</strong>是的，尤其是在原型设计和构思阶段。但是，当然，在实际进入产品之前，需要经过更彻底的审查等等。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>沃尔沃对小型人工智能初创公司和公司进行了相当多的投资和收购。请告诉我们一些关于内部、供应商和合作伙伴公司的整体生态系统的信息，这些公司共同将您正在谈论的一些人工智能创意变为现实。是内部的吗？是外在的吗？是混合的吗？您如何看待生态系统？</p><p> <strong>Anders Sjögren：</strong>我肯定会说这是一个混合体。有些事情……我们需要自己做才能获得充分的理解，或者我们真正想在哪些领域处于领先地位，而在其他一些领域，我们肯定希望与在这些领域实力雄厚的其他公司合作。传统上来说，汽车是一种超级复杂的产品。它有数百或数千个不同的部分，所有这些部分都需要组装在一起。当然，这个领域传统上有很多供应商提供不同的零件。</p><p>最近，我们更多地致力于将软件实施引入内部，以提高开发过程的速度和敏捷性。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>这在汽车制造中似乎特别复杂，因为如果我思考汽车是如何开始的，它们是独立的系统。有制动系统、动力传动系统、空调和信息娱乐系统，所有这些都是独立的。这很好，因为这样我们就拥有了与信息娱乐系统和制动系统不同的特定标准——或者至少我希望会有这样的标准。但你要指出的是，其中每一个都可能使用来自不同区域的传感器，整个汽车如何独立变得更加复杂，但它也变得更加复杂，试图连接所有这些部件和让他们一起工作。</p><p>一方面，这似乎是人工智能的机遇，但同时也是挑战。</p><p><strong>安德斯·舍格伦：</strong>是的。这是100%真实的。这既是一个非常大的机会，但这也意味着这确实是核心挑战之一——我的意思是，如何建立对汽车内部和外部的统一理解。</p><p>我们谈论客户数字孪生和车辆数字孪生等等，从某种意义上说，这些方面可能意味着很多不同的事情。但是，当然，您所说的这些不同的系统传统上位于公司的不同部门，因此这也意味着需要大量的跨职能协作。但我们确实需要弥合这些组织边界。</p><p>我认为这确实是关键点之一，也就是说，为了成功采用分析和人工智能，这确实意味着公司的不同部门需要共同努力才能实现这一目标。因为否则，它就会变成一个筒仓。有些人并不会真正从中受益。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>你知道，这是真的。这是一个常见的主题，在 BCG 的工作中，我们有这样的经验法则 - 10:20:70 - 我们说 10% 是数据和算法，20% 是技术和数字平台，但 70% 是其中 % 是业务集成和实施，以及将组织的不同部分整合在一起。也许，这在一家汽车公司最为真实，正如您所说，山姆，在那里，看似不同的系统正在组合在一起创建一个更大的系统，但这些单元中的每一个都已单独完善，现在你也想要集体的完美。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>安德斯，我们谈论了很多关于沃尔沃的事情。您个人是如何对人工智能、数据、技术和分析产生兴趣的？你的起源故事是什么？</p><p> <strong>Anders Sjögren：</strong>我想我一直对计算机感兴趣。我的父亲确实是个瘾君子，所以我就是伴随着这个瘾君子长大的。</p><p>我最初是一名工程专业的学生，​​并获得了计算机科学硕士学位。然后我开始在哥德堡大学医院担任医学领域的研究工程师，然后很快发现为了真正利用数据——结论等来自数据……所以我然后进入了数理统计领域。</p><p>所以我读了博士学位。然后回到软件产品开发。一段时间后，我回到学术界工作了几年，做了博士后，然后在沃尔沃汽车公司获得了一个很好的机会。所以我基本上已经在这里呆了七年了。这就是我的一点历史。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>非常鼓舞人心。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong> Anders，我们还想问您一些快速问题，我们的想法是尽快回答。这些并不是沃尔沃特有的问题。</p><p>您对人工智能所做的最自豪的事情是什么？</p><p> <strong>Anders Sjögren：</strong>问题是大多数事情我都无法谈论。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>这也是一个很好的答案。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>你必须拭目以待。好吧，那么你对人工智能担心什么？</p><p> <strong>Anders Sjögren：</strong>担心吗？</p><p><strong>萨姆·兰斯博瑟姆：</strong>嗯嗯。</p><p> <strong>Anders Sjögren：</strong>哦，我想，当然，一个是长期的——那种奇点的东西。但我认为，距离现在更近了，可以这么说，我们确实看到了大型语言[模型]的超快速发展及其可以做的事情，以及那种不仅仅解决一个问题并给出解决方案的系统一个答案，但实际上可以按顺序产生一系列步骤。这是一种超级强大的技术，但超级强大的技术既可以用来做好事，也可以用来做坏事。</p><p>这既让我超级兴奋，又有点担心。 20年后的世界会是什么样子？</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>您最喜欢的不涉及技术的活动是什么？</p><p> <strong>Anders Sjögren：</strong>骑摩托车，但显然使用了技术。但它更像是……是的。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>涉及技术。一切事物都以某种方式涉及技术。</p><p> <strong>Anders Sjögren：</strong>是的，差不多。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>您小时候想要的第一个职业是什么？你长大后想做什么？</p><p><strong>安德斯·舍格伦：</strong>医生。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>嗯，这与您在医疗公司工作的第一份职业有关。</p><p> <strong>Anders Sjögren：</strong>是的，我这么认为，但后来我发现数学和那些东西非常令人兴奋，所以我进入了那个领域。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>未来您对人工智能最大的愿望是什么？您希望我们能从这些技术的出现中获得什么？</p><p> <strong>Anders Sjögren：</strong>如果说我们最大的愿望，我想那就是我们找到一种方法来利用它来实现我们的共同利益。我们需要找到一种方式让它融入社会，我想这确实是我最大的愿望。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>在相对较短的时间内，我们了解了数据、人工智能和技术的各种用途，了解了如何以新的方式制造汽车，以及人工智能和技术提供帮助和服务的所有不同方式驾驶它们的人。这真的很有启发，安德斯。感谢您的加入。</p><p> <strong>Anders Sjögren：</strong>谢谢你邀请我。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>感谢您的聆听。在我们的下一集中，Sam 和我采访了 LG Nova 的常驻企业家 Shilpa Prasad。请加入我们。</p><p><strong>艾莉森·莱德：</strong>感谢您聆听<cite>我、我自己和人工智能的演讲</cite>。和您一样，我们相信关于人工智能实施的对话不会从这个播客开始和结束。这就是为什么我们在 LinkedIn 上专门为像您这样的听众创建了一个群组。它被称为 AI for Leaders，如果您加入我们，您可以与节目创作者和主持人聊天，提出您自己的问题，分享您的见解，并获得来自<cite>MIT SMR</cite>和 BCG 的有关 AI 实施的宝贵资源。您可以通过访问<a href="https://mitsmr.com/AIforLeaders">mitsmr.com/AIforLeaders</a>来访问它。我们会将该链接放在演出笔记中，希望在那里见到您。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/audio/fueling-interciplin-innovation-with-ai-volvos-anders-sjogren/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>领导者将阻力转化为进步的五种方法</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/article/ Five-ways-leaders-can-turn-pushback-into-progress/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/ Five-ways-leaders-can-turn-pushback-into-progress/#respond</comments><pubDate> Mon, 09 Oct 2023 11:00:56 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Phillip G. Clampitt and Bob DeKoch. <p>菲利普·G·克兰皮特 (Phillip G. Clampitt) 是威斯康星大学绿湾分校布莱尔传播学教授。 Bob DeKoch 是领导力咨询公司 Limitless 的创始人，也是 Boldt Co 的前总裁。他们是<cite>《Leading with Care in a Tough World</cite> 》（罗丹图书，2022 年）的合著者。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Conflict Resolution]]></category><category><![CDATA[Employee Communication]]></category><category><![CDATA[Employee Psychology]]></category><category><![CDATA[Team Dynamics]]></category><category><![CDATA[Trust]]></category><category><![CDATA[Leadership]]></category><category><![CDATA[Leadership Skills]]></category><category><![CDATA[Talent Management]]></category><description><![CDATA[Carolyn Geason-Beissel/MIT SMR &#124; Getty Images Effectively responding to pushback may well rank as one of the most important competencies that leaders can possess, and it’s especially critical during times of transition, like returning to the office post-pandemic. Such resistance to an organizational policy, directive, or decision can take many forms, ranging from voicing concerns [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/10/Clampitt-1290x860-1.jpg" alt="" /><figcaption><p class="attribution">卡洛琳·吉森-贝塞尔/麻省理工学院 SMR |盖蒂图片社</p></figcaption></figure><p>有效应对阻力很可能是领导者可以拥有的最重要的能力之一，在过渡时期尤其重要，比如在大流行后重返办公室。这种对组织政策、指令或决定的抵制可以采取多种形式，从表达担忧和提出问题到积极反对和破坏。 <a id="reflink1" class="reflink" href="#ref1">1</a></p><p>高效的领导者将阻力视为促进团队学习、同时推动组织向前发展的机会。目标应该是通过调和倡导热情和逆向悲观情绪来增加人们的理解和支持。这种更深层次的理解虽然不一定能让所有人满意，但会营造一种坦诚、谦逊、适应和信任的氛围，从而巧妙地引导人们远离潜在的破坏性倾向。</p><p></p><p>根据数十年的研究、高管观察和访谈，我们确定了领导者在遇到阻力时所犯的主要错误，并提供了五项指导方针来帮助他们更好地应对。</p><h3>什么不起作用</h3><p>领导者在面对矛盾、分歧或阻力时会犯三个主要错误：</p><p><strong>抑制不确定性。</strong>当提出的问题可能无法立即得到答案或引入最近可能出现或被搁置或忽视的观点时，阻力会增加不确定性。一些领导人通过边缘化担忧、提供安抚保证或援引独裁声音来应对不确定性引发的阻力。这种做法提供了虚假的确定性，从长远来看会损害信任。</p><p>根据我们的研究，即使是那些在工作生活中寻求更多确定性的员工也希望他们的组织能够拥抱不确定性。 <a id="reflink2" class="reflink" href="#ref2">2</a>高效的领导者会避免掩盖不确定性，即使他们面临着根本不存在的确定性要求。即使他们现在不知道答案，他们也可以通过讨论如何找到这些答案来提供操作层面的确定性。</p><p><strong>忽略权力动态。</strong>拥有职位或后天地位的领导者会直接或微妙地影响阻力的性质。高度专制的权力结构往往会将阻力推向地下。同样，更微妙的权力信号可能会压制对合理关切的公开讨论。领导人可能会错误地将沉默等同于同意。有些人会假装接受，而另一些人会在“一次又一次的会议”中散播异议，从而暴露并往往放大人们的恐惧。</p><p></p><p>当一个经验丰富的高管团队的首席执行官提出一项新举措时，我们有机会观察他们的反应——包括不温不火和象征性的反馈。首席执行官意识到缺乏坦诚，因此寻求更多意见。一位沮丧的高管最终脱口而出：“我们不会在这个问题上分享我们的想法，因为无论我们说什么，你都会做你要做的事情。”这一极其坦诚的评论提出了一个更深层次的挑战：对特定问题持有强烈观点的有权势的人如何鼓励坦诚？有效的领导者会采取积极措施来减少破坏性对话（如下所述），因为他们认识到固有的权力动态极大地影响任何讨论的质量。</p><p><strong>假设声音最大代表共识。</strong>抵制有多种形式：其中一些是显而易见的，例如投诉或员工请愿，而另一些则更为微妙，例如会议中的询问或缺乏参与。领导者常常倾向于更多地关注最敢于发声的员工，认为拥有最大扩音器的人代表了大多数人的意见。他们可能会也可能不会。</p><p>当最响亮或最具政治影响力的声音主导讨论时，这种动态往往会造成对支持或分歧程度的不准确印象。有效的领导者认识到两种极端的危险：狂热者掩盖相关问题，或者逆向者破坏潜在的支持。</p><p></p><h3>参与抵制的建议</h3><p>有效的领导者不仅避免压制不确定性，忽视权力动态，并假设最直言不讳的人代表共识，他们还采取反映以下指导方针的积极对策。</p><p> <strong>1. 设定对话的基本规则。</strong>以下基本规则可以提高期望，缓和不尊重的宣传，并增加每个人抵制机会的价值：</p><ul><li><strong>寻求理解您不同意的观点。</strong>在讨论有争议的问题时，许多人的第一本能是立即反驳或反驳。通过表现出接受不同观点的意愿来抵制这种诱惑。提出问题或重新表述别人的论点（尤其是那些你不同意的论点）等简单的策略可以缓和反驳，并且几乎神奇地增强对话语气。同样，诸如“告诉我我的想法可能是错误的”或“我可能错过了一些东西；我可能错过了一些东西”之类的陈述。请说更多”表明对新想法持开放态度。</li><li><strong>尊重地不同意别人的观点。</strong>用诸如“让我提供另一个观点”之类的语言尊重地表达分歧，可以设定正确的讨论基调，同时也鼓励那些比较犹豫的人大声说出来。不愿分享不同观点通常表明存在潜在的信任缺陷。有时，尽管房间里存在固有的权力差异，领导者仍需要鼓励其他人分享他们的担忧。</li><li><strong>避免两极分化、扎根的断言。</strong>过于确定地倡导很可能会引发权力动态问题。表明概率水平，例如“我对这个事实有 95% 的把握”，通常会引发更激烈的辩论。</li><li><strong>消除阻力的个性化。</strong>如果一项决定被贴上“首席执行官计划”的标签，许多人会进行自我审查，并因为害怕冒犯当权者而避免提出担忧。通过在白板上记录问题而不进行归因来消除个性化的阻力，可以减轻这种权力动态，同时缓和强烈的情绪。</li><li><strong>随着讨论的进展改变你的观点和反应。</strong>经常需要提醒员工，在考虑新证据或获得新观点后改变观点并不是软弱的表现。没有人应该担心因为改变观点而丢脸。事实上，有效的领导者会在他们的观点发生转变时通过发表诸如“我看到一个不在我的雷达屏幕上的问题”之类的声明来强调。随着对话的出现，重新构建关键问题以强调新的观点。</li></ul><p> <strong>2. 引导团队了解阻力机会。</strong>许多会议或倡议的推出都以问答期结束，而没有首先向与会者提供有关阻力的期望的方向。由于缺乏清晰度，人们常常会做出各种未经检验和未言明的假设，这些假设可能并不准确。</p><p>一些员工因抵制机会而被剥夺了权利，因为他们认为自己的所有想法都应该被完全接受。他们不期望发生合理的辩论或对<em>他们的</em>抵制进行反击。这就是为什么明智的领导者会仔细地引导员工了解可能的结果，而不是接受/拒绝极端的情况。他们提出了其他替代方案，例如调整计划、引入测试期、推迟实施、修改决定或重新考虑提案。</p><p></p><p> <strong>3. 选择正确的论坛和设置。</strong>有些场合，比如市政厅聚会或在线论坛，往往会鼓励更情绪化的观点表达、姿态和发泄。 <a id="reflink3" class="reflink" href="#ref3">3</a>这种情况可能会阻碍那些不太愿意进行情绪化争论的人进行有用的询问和提问。合适的场所和论坛可以最大限度地增加富有洞察力的提问、深思熟虑的讨论和相互尊重的辩论的机会。通常，配备适当讨论参数的小团体效果最好。同样，对较小群体的在线论坛进行适当监控可以鼓励更好的抵制动力。</p><p>领导者还需要注意，有些人不愿意在别人面前分享担忧，因为他们担心被视为团队合作能力差，或者他们对如何表达担忧或捍卫自己的观点缺乏信心。为了鼓励那些不太愿意发言的人，提前向他们提供会议的讨论要点并鼓励他们写下他们的担忧和疑问通常会有所帮助。</p><p> <strong>4.先教育后倡导。</strong>熟练的教育工作者很快就会放弃这样的想法：一个好的解释就足以建立理解。通常，他们会讨论得出结论的方法，包括相反的观点和现有的问题。这种方法将不确定性融入结论，为进一步讨论和相反观点腾出空间。</p><p>相比之下，倡导者很少讨论可能与他们坚定的观点相矛盾的证据或方法。当他们确实接受相反的观点时，他们常常会轻视或嘲笑这些观点。支持者可能会回避任何批评，淡化不确定性，并认为简短的解释会启发其他人。即使是聪明的高管也常常陷入这个陷阱，高估了他们教育工作的程度和深度。</p><p>在教育之后的某个时候，倡导可能会发挥作用，但最终，有效的领导者认为允许人们表达担忧会带来好处。短期来看，阻力可能会导致调整，从而提高长期接受度和顺利实施。</p><p> <strong>5.路标拐点。</strong>随着决策、举措和政策的发展，领导者对阻力的确定性和开放程度也会发生变化。在领导层对这些拐点缺乏明确说明的情况下，员工会采用有关抵制的潜规则，例如以下内容：</p><ul><li>规则A：如果领导还没有做出最终决定，那么我可以大声说出我的观点。</li><li>规则B：如果领导者有很强的立场或者已经做出了最终决定，那么我支持它或者闭嘴。</li><li>规则 C：如果我在一个问题上争论足够长的时间，领导者就会屈服。</li></ul><p>如果潜规则 A 和 B 强化了阻力动态，那么领导者可能会高估某项举措或决策的支持程度。为什么？因为按照规则 B 运作的员工认为反馈请求是为了剧院或旨在制造支持；他们进行自我审查或仅提出象征性的反对。结果，不同意见和潜在有价值的声音都消失了。</p><p></p><p>规则 C 恰恰相反，引发了无穷无尽的争论。这会在决策被调整、修改或最终确定后滋生抱怨文化。高效的领导者知道，开放并不意味着可以进行无休止的讨论。毕竟，反推反推可以永远持续下去。</p><p>阻止这些无声规则扎根的最佳方法是在抵制期间明确指出拐点。以开放之名掩饰自己情绪的领导人破坏了整个对话的坦诚。相反，有效的领导者会分享他们对调整拟议计划的开放程度，宣布他们的情绪何时发生变化，并明确表明抵制的时间何时结束。</p><h3>一个成功的反击故事</h3><p>Capital Credit Union 首席执行官劳里·布茨 (Laurie Butz) 经常使用这些指导方针来进行抵制，以充分了解员工认为随着新举措的推出，他们正在失去什么。例如，随着 COVID-19 威胁的消退，她试图重新启动面对面的全体员工会议，以增强包容性，并就悬而未决的举措进行更强有力、深思熟虑的讨论。她认为教育过程是双向的，这需要更多的面对面论坛，鼓励遵守比屏幕发泄更富有成效的讨论基本规则。</p><p>然而，这一消息遭到了员工的强烈抵制，因为他们需要长途跋涉才能参加一年两次的聚会。一些人通过在线调查表达了对费用和时间的担忧，而另一些人则直接向直接主管表达了不满，认为“Zoom 会议在新冠疫情期间效果很好”。</p><p>巴茨承认了这些担忧，同时恭敬地为现场聚会辩护，因为毕竟，“你可以举办一场 Zoom 婚礼，但会缺少一些重要的东西。”类似的信息在她的“大使”（意见领袖）的更个人渠道中得到了回应。</p><p></p><p>随着时间的推移，面对面的会议 (1) 提高了员工参与度，(2) 重新激发了员工参与流程的兴趣，(3) 引发了对关键问题更深入的讨论。定量证据支持了这些观察结果。例如，在恢复面对面会议后，全员调查的参与率从 60% 增加到 91%，83% 的调查受访者表示他们“高度投入工作”。轶事证据也出现了：员工在离开现场会议时经常询问，“我们什么时候还有机会像这样见面？”</p><p></p><p>通过抑制不确定性、引发权力动态以及过多关注最敢于表达的员工来抑制阻力，很可能会导致短期的顺从和服从，但代价是<a href="https://sloanreview.mit.edu/article/decision-downloading/">破坏长期信任</a>。巧妙而尊重地管理阻力需要预先投入时间，让员工参与进来，同时提供前进的动力。好处是：领导者学会更巧妙地影响员工如何解释趋势、事件和决策，并对新出现的问题有更深入的洞察。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/ Five-ways-leaders-can-turn-pushback-into-progress/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title> ChatGPT 如何帮助经理设计更好的工作角色？</title><link/> https://sloanreview.mit.edu/article/how-chatgpt-can-and-cant-help-managers-design-better-job-roles/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/how-chatgpt-can-and-cant-help-managers-design-better-job-roles/#respond</comments><pubDate> Thu, 05 Oct 2023 11:00:54 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Fangfang Zhang and Sharon K. Parker. <p>张芳芳博士是科廷大学变革性工作设计中心的研究员。她还是 CEPAR（人口老龄化研究卓越中心）研究员。她的研究兴趣包括工作设计、工作重塑、工作未来、资历过高和老龄化。莎伦·K·帕克 (Sharon K. Parker) 是科廷大学约翰·科廷杰出教授、澳大利亚研究委员会获奖者、变革性工作设计中心主任。她是澳大利亚社会科学院和工业与组织心理学会的院士。她是 SMART 模型的创建者和 Thrive at Work 计划的联合创始人。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Artificial Intelligence]]></category><category><![CDATA[Employee Engagement]]></category><category><![CDATA[Generative AI]]></category><category><![CDATA[AI & Machine Learning]]></category><category><![CDATA[Data, AI, & Machine Learning]]></category><category><![CDATA[Talent Management]]></category><description><![CDATA[Carolyn Geason-Beissel/MIT SMR &#124; Getty Images Today’s leaders are pushing to increase employee engagement and decrease turnover but face a harsh reality: widespread employee burnout. To fight it, managers need to offer employees more healthy and meaningful work. In surveys conducted in the United States by Gallup in 2022, 40% of employees reported that their [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/09/Parker-1290x860-1.jpg" alt="" /><figcaption><p class="attribution">卡洛琳·吉森-贝塞尔/麻省理工学院 SMR |盖蒂图片社</p></figcaption></figure><p>当今的领导者正在努力提高员工敬业度并减少人员流动，但面临着严峻的现实：员工普遍倦怠。为了应对这一问题，管理者需要为员工提供更健康、更有意义的工作。盖洛普 2022 年在美国进行的调查显示，40% 的员工表示，他们的工作对他们的心理健康产生了负面影响，约 30% 的员工表示，他们经常感到倦怠。此外，到 2022 年，美国员工敬业度创下七年来的最低点，盖洛普调查显示，只有 32% 的员工表示自己敬业度很高，17% 的员工表示自己在 2022 年积极脱离敬业度<a id="reflink1" class="reflink" href="#ref1">。1</a>在全球范围内，员工缺乏敬业度估计会给雇主带来损失7.8 万亿美元——相当于全球国内生产总值的 11%。 <a id="reflink2" class="reflink" href="#ref2">2</a></p><p>脱离和工作压力的根本原因往往在于组织如何设计人们的工作。数十年的广泛研究一致认为，糟糕的工作设计与员工的负面结果有关，包括精神紧张、高流动率、工作不满、生产力下降和学习障碍。 <a id="reflink3" class="reflink" href="#ref3">3</a>现在许多公司都在努力做得更好。</p><p></p><p>不幸的是，我们的研究表明，许多管理者缺乏设计高质量工作的必要理解。这就是 ChatGPT 等人工智能技术可以发挥关键作用的地方，它可以弥合管理者的知识差距并帮助设计对员工和组织都有利的高质量工作。然而，对于管理者来说，首先了解使用 ChatGPT 进行工作设计的利弊非常重要。让我们来探讨一下我们的研究为管理者带来的一些启示。</p><h3>管理挑战：平凡且没有成就感的工作</h3><p>哪些因素决定了一份工作是否高质量？ <a href="https://www.futureofworkinstitute.com.au/smart-workdesign">SMART 工作设计模型</a>是 Sharon K. Parker 创建的一个框架，它将高质量工作定义为具有<em>刺激性的</em>工作（具有任务多样性和发展新技能的机会的工作），并融合了<em>掌握</em>（例如角色清晰度和工作反馈） ，是<em>代理性的</em>（例如工作自主性和变革参与），是<em>关系性的</em>（可以获得社会支持和积极的团队合作），并且是<em>可容忍的</em>（具有可管理的工作时间和合理的时间压力水平）。 <a id="reflink4" class="reflink" href="#ref4">4</a></p><p>尽管设计良好的工作有很多好处，但设计​​不当的工作仍然普遍存在。根据盖洛普 2019 年优秀就业调查，只有 40% 的美国人从事具有 SMART 特征的工作。 <a id="reflink5" class="reflink" href="#ref5">5</a>另一方面，16% 的人发现自己的工作缺乏基本的 SMART 特征，44% 的人的工作只具备一些令人满意的 SMART 特征。 <a id="reflink6" class="reflink" href="#ref6">6</a></p><p>当今的管理者缺乏对工作设计的了解可能可以解释这一发现。我们最近进行的一项研究探讨了人们如何为他人设计工作。 <a id="reflink7" class="reflink" href="#ref7">7</a>在线模拟（模拟 1）的参与者被要求设计一个行政工作角色。半职工作全部由四项复印和归档任务组成。参与者被要求从 11 项任务列表中选择 4 项额外任务来全职完成这项工作，其中包括 5 项重复性复印和归档任务以及 6 项更有意义和有趣的任务，例如问候访客或帮助同事安排会议。</p><p></p><p>参与者的评分范围为 0 到 4，分数越高表明创造了更具刺激性的工作设计。近一半（45%）的大学管理专业学生和从事公共服务行业的专业人士/经理倾向于从事重复性和单调的工作，这表明在高质量工作设计方面存在知识差距。</p><p>在第二次模拟（模拟 2）中，参与者被要求扮演经理的角色并解决四种场景中的劳动力问题。在每种情况下，工作角色设计显然都很糟糕。为了解决这些问题，参与者评估了他们采取策略的可能性，其中包括“修复工人”方法（将问题归咎于员工）和“修复糟糕的工作设计”方法（承认质量差）。工作设计。</p><p>例如，在一种情况下，一名仓库工作人员尽管经常跑去取货，但在收集产品并将其运送到调度方面始终未能满足 50% 的规定期限。虽然大多数参与者关注的是改进工作设计的选择（例如，“让员工及其同事参与审查，以确定可以更好地组织他们的工作的方式”或“重新组织工作，以便任务不需要”），令人惊讶的是，数量惊人的参与者（40%）仍然选择了旨在固定工人的策略（例如“谨慎观察该人的行为，看看他们移动的速度有多快”）。这些发现证实了我们的发现，即管理者和员工缺乏工作设计知识。</p><h3>生成式人工智能可以提出强有力的工作设计</h3><p>在研究的下一阶段，我们研究了 ChatGPT 等人工智能驱动的工具是否可以帮助管理者做得更好。简短的回答是：ChatGPT 有潜力增强工作设计中的决策。然而，对于管理者来说，了解 ChatGPT 能做什么、不能做什么很重要。</p><p>我们使用 ChatGPT 为行政工作设计模拟（模拟 1）做出假设的工作设计决策。我们运行模拟任务 20 次，每次都在 ChatGPT 中使用新的独立聊天会话并提供相同的提示。生成式人工智能模型始终从提供的列表中选择丰富任务，在创造有趣且有意义的工作方面优于学生和专业人士/经理。 ChatGPT 的表现与工作设计专家的表现相似。 </p><div class="callout-highlight callout--expand-column"><aside class="l-content-wrap"><article><h4>不同组的工作设计决策得分</h4><p class="caption">当模拟 1 的参与者被要求设计行政工作角色时，45% 的人大多选择为工人分配重复且单调的任务（评分从 0 到 4 表示参与者选择的丰富任务的数量）。当模拟 2 的参与者被要求解决四个设计不良的工作角色中的问题时，40% 的人选择了旨在修复工人而不是不良设计的策略（得分从 1 到 5 表示参与者将采用这些策略的程度，1=极不可能，5=极有可能）。 </p><p><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/09/2023_1005_Parker_Fig1-1.png" alt="不同组的工作设计决策得分"></p><p class="attribution"></article></aside></div><p>然后，我们要求 ChatGPT 处理模拟 2，解决四种管理人员场景（包括上面提到的理论仓库工人），从列表中选择策略。在每种情况下，ChatGPT 始终选择旨在修复工作设计的策略（有利于员工福祉、积极性和绩效的良好策略），而不是专注于修复员工的策略。与模拟 1 一样，ChatGPT 在专注于解决劳动力问题的工作设计方面优于学生、经理和专业人士。</p><p>然而，ChatGPT 在模拟 2 中的得分不如工作设计专家，这表明需要谨慎对待。例如，在一次针对错过最后期限的仓库工人的会议中，ChatGPT 总体得分为 4，但选择了“当员工和她的同事按时完成任务时，我会给他们奖金”的策略，这忽略了该角色的不合理时间分配。</p><p></p><h3>一大教训：具体提示是关键</h3><p>为了进一步评估 ChatGPT 独立生成建议的能力，我们运行了模拟 2 工作设计任务，但没有提供多项选择解决方案列表。我们在关闭聊天记录功能的新帐户和独立的新聊天中运行每个测试，以便 ChatGPT 的输出不会受到之前输入的影响。</p><p>首先，结果令人担忧。当我们简单地指示人工智能模型在错过最后期限的情况下“提供有效的策略来解决问题”时，ChatGPT 倾向于通过尝试修复工人并创建老式的<a href="https://sloanreview.mit.edu/article/the-progressive-roots-of-management-science/">泰勒主义工作系统方法来</a>解决问题，例如进行计时和运动研究。例如，ChatGPT 提出了时间管理技能和额外培训等解决方案，以帮助我们命名为 Karen 的仓库员工提高绩效（例如，“重点提高 Karen 在仓库中查找和收集物品的速度和准确性”） 。它还建议提供绩效反馈和激励措施，以激励凯伦更快地行动（例如，“通过将绩效与奖励联系起来，将鼓励凯伦专注于提高速度和效率”）。这些解决方案中的每一个都隐含地假设问题是工人的动机或能力而不是工作设计。</p><p>在得知这种开放式方法并非最佳选择后，我们接下来指示 ChatGPT 使用特定提示来解决相同的场景：“考虑为 Karen 设计一份高质量的工作”； “考虑凯伦的健康、幸福、动力、满意度和工作意义”；和“考虑凯伦的工作设计。”然后，AI 模型提供了与改进 Karen 的工作设计相关的解决方案，包括以下内容：</p><ul><li>审查时间分配和工作量以设定切合实际的时间目标。</li><li>让凯伦参与决策过程，并寻求她对改善工作的意见。</li><li>提供支持性反馈和认可，以提高员工满意度和积极性。</li><li>提供充足的培训和技能发展机会，以增强信心和参与度。</li></ul><p>这些策略将提升凯伦的 SMART 工作设计特征，提高需求的容忍度，增强能动性，提高掌握程度，并使工作更具刺激性。</p><p> ChatGPT 还提出了一些解决方案，例如营造支持性的工作环境、鼓励团队支持和协作、提供职业发展机会以及促进工作与生活的平衡。这些解决方案都与工作设计和幸福感的广泛研究相吻合，将使工作变得“更智能”，从而培养出更健康、更有生产力的员工。</p><p>我们从 ChatGPT 的这个特殊实验中了解到，生成式人工智能可以做出有价值的工作设计决策，但管理者需要提供明确的指示，优先考虑员工的结果。例如，要求ChatGPT“设计高质量的工作”而不是简单地要求“良好的工作设计”可以产生更相关和有效的策略。因此，为了提高ChatGPT生成的策略建议的质量，管理者需要在问题提示中提及具体的、理想的目标，例如高质量的工作；员工的健康、福祉和积极性；和工作的意义。</p><p></p><p>好消息是：不经常使用 ChatGPT 的经理可以学习如何通过 ChatGPT 工具本身编写有效的提示。例如，当被问及“如何制作结构良好且清晰的提示来有效应对工作设计挑战时？” ChatGPT 提供了有关如何编写有效提示的分步指南。 ChatGPT 建议我们确定核心问题并具体化——可以通过使用提示将建议应用于工作设计，例如“设计高质量的工作，增强销售团队的积极团队互动和协作”或“设计有意义的工作”促进员工接受工作中的技术变革。”</p><p>实验还表明，有效的提示需要进行审查和测试。难以编写有效的 ChatGPT 提示的经理可以通过使用诸如“以下提示旨在从工作设计专家的角度向 ChatGPT 寻求建议的提示”来提高自己的技能。请分析并提出改进建议，以便从 ChatGPT 获得可行且实用的建议。”在这种情况下，ChatGPT 将提供更具体的建议，以推动更高质量的输出。</p><h3>给管理者的五个教训</h3><p>为了解决工作角色设计不佳及其有害影响这一普遍问题，采用创新解决方案至关重要。根据我们的研究，ChatGPT 已成为一种很有前途的人工智能工具，可以帮助管理者设计更健康、更高效的工作。但它不是万能药，需要明智地使用。我们对管理者的建议：</p><p> <strong>ChatGPT 无法替代培训。</strong>管理者需要<em>意识到</em>，糟糕的工作设计可能会产生员工问题，而工作设计反过来又会影响员工的福祉、积极性和工作意义。这意味着，在使用ChatGPT设计更好的工作之前，管理者仍然需要进行工作设计理念的基础培训。要开始了解此主题，请参阅相关文章“<a href="https://sloanreview.mit.edu/article/how-well-designed-work-makes-us-smarter/">精心设计的工作如何让我们变得更聪明</a>”和<a href="https://www.smartworkdesign.com.au/">SMART 工作设计网站</a>。</p><p><strong>管理者需要获得支持，以实现创建精心设计的工作的目标。</strong>管理者需要有<em>动力</em>为员工创造更好的就业机会。这意味着管理者本身需要将创建健康的员工工作角色视为合法且重要的责任，而不是只关注底线。例如，如果管理者纯粹根据生产力成就获得晋升，他们就没有太多动力为团队设计 SMART 工作。</p><p><strong>管理者本身也需要健康的工作。</strong>管理者需要足够的时间来关注员工的工作设计得如何。这意味着管理者自己的工作必须是<em>可以忍受的</em>，并且没有过多的时间压力。</p><p></p><p><strong>管理者需要学习ChatGPT提示技巧。</strong>应鼓励管理者使用生成式人工智能来帮助应对工作设计挑战，但他们需要关于如何有效使用它的清晰而全面的指导。例如，管理者在向 ChatGPT 寻求工作设计建议时需要具体并提及员工福祉和动机等目标。</p><p> <strong>ChatGPT 将增强而不是取代人们设计更好的工作。</strong>与模拟不同，现实生活中的工作设计情况通常具有模糊性和复杂性，并且存在许多可能影响结果的变量。真实情况需要对背景、人类情感、社会动态以及政治和道德考虑因素有深入的了解，所有这些对于像 ChatGPT 这样的人工智能工具来说要完全掌握都是具有挑战性的。我们建议使用 ChatGPT 作为人类管理者的<em>补充</em>，而不是<em>替代</em>它们。</p><p>通过将 ChatGPT 的建议与人类专业知识相结合，组织可以提高员工敬业度、工作满意度和整体绩效。在管理者和人工智能之间实现这种协同作用可以为工作设计和员工体验的更美好未来铺平道路。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/how-chatgpt-can-and-cant-help-managers-design-better-job-roles/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item></channel></rss>