<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"><channel><title>麻省理工学院斯隆管理评论</title><atom:link href="http://sloanreview.mit.edu/feed/" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><link/> https://sloanreview.mit.edu<description>可持续创新</description><lastbuilddate>2023 年 12 月 11 日星期一 21:31:57 +0000</lastbuilddate><language> en-US</language><sy:updateperiod>每小时</sy:updateperiod><sy:updatefrequency>1</sy:updatefrequency><generator> https://wordpress.org/?v=6.4.1</generator><item><title>认识明天的劳动力：今天的学生劳工活动家</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/article/meet-tomorrows-workforce-todays-student-labor-activists/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/meet-tomorrows-workforce-todays-student-labor-activists/#respond</comments><pubDate> Mon, 11 Dec 2023 12:00:36 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Ayanna Howard. <p>Ayanna Howard ( <a href="https://twitter.com/robotsmarts">@robotsmarts</a> ) 是俄亥俄州立大学工程学院院长。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Compensation]]></category><category><![CDATA[Employee Recruitment and Retention]]></category><category><![CDATA[Labor]]></category><category><![CDATA[Leadership]]></category><category><![CDATA[Organizational Behavior]]></category><category><![CDATA[Talent Management]]></category><description><![CDATA[Nick Lowndes/Ikon Images Student labor activism is on the rise in new and surprising ways. Not only do students in higher education regularly turn out to support striking staff members on college campuses, but they’re also organizing and joining unions themselves in growing numbers. This direct action sets the stage for their lives after they [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/12/Howard_Unionization-1290x860-1.jpg" alt="" /><figcaption><p class="attribution">尼克·朗兹/Ikon Images</p></figcaption></figure><p>学生劳工激进主义正在以令人惊讶的新方式兴起。高等教育的学生不仅定期支持大学校园罢工的工作人员，而且越来越多的人自己组织和加入工会。这种直接行动为他们离开高等教育后的生活奠定了基础，因为当学生在校园工作生活中参与组织活动时，你最好相信这些工人会在他们的职业生涯后期寻求工会。</p><p>根据国家高等教育和职业集体谈判研究中心的数据，美国学生工人谈判单位的数量从 2022 年初的 54 个增加到 2023 年 7 月的 84 个， <a href="https://www.insidehighered.com/news/faculty-issues/labor-unionization/2023/09/06/grad-worker-unionization-booming-even-down-south">增长了 56%</a> 。虽然研究生组织在过去几十年里稳步增长，其重点往往是教学要求和薪酬，但新的情况是，大量本科生工人转向围绕最低工资和工资等问题进行集体谈判。病假福利。</p><p></p><p>商业领袖应该明智地关注一些大学如何与学生合作应对这些挑战。学校的任务是确保学生成立工会的权利，以改善校园工作环境，同时为这些学生提供在校园生活和学习的教育福利。这与企业必须如何兼顾工作场所生产力和员工满意度的需求有相似之处。今天的学生组织者正在建立对伙伴关系的期望，他们将把这种伙伴关系带到未来的工作场所。</p><p></p><h3>本科生工会化的兴起</h3><p>2016年之前，几乎所有有组织的学生会都是由研究生员工组成。事实上，只有一个不是：2002年，在马萨诸塞大学阿默斯特分校担任住院助理的本科生成为美国<a href="https://ilr.law.uiowa.edu/sites/ilr.law.uiowa.edu/files/2023-02/Fitzpatrick.pdf">第一个学生住院助理工会</a>。然后，2016 年之后，格林内尔学院、乔治华盛顿大学和里德学院等其他本科生工会组织开始涌现。</p><p>学生——无论是攻读两年制副学士学位、四年制学士学位还是研究生——约占<a href="https://cew.georgetown.edu/wp-content/uploads/Working-Learners-Report.pdf">美国劳动力的 8%</a> 。许多人在俄亥俄州立大学这样的校园环境中工作，我是该大学工程学院的院长，要么是因为校园勤工俭学是其经济援助计划的一部分，要么是因为几乎没有灵活的兼职工作机会传统的18至23岁的学生。</p><p>他们组织的问题与零售和服务行业工会提出的问题密切相关。纽约市立大学劳动与城市研究学院<a href="https://slu.cuny.edu/wp-content/uploads/2023/08/Union-Density-2023.pdf">2023 年的一份报告</a>指出，新一波的学生工人工会“包括人文学科和之前沉寂的 STEM 领域的教学和研究助理，以及本科生住宿顾问、学生餐饮服务人员”大厅工作人员和图书馆工作人员。”自 2022 年初以来启动的 30 个新的学生工人集体谈判单位代表了 35,655 名工人——这个数字可能很快就会大幅增加：在加州州立大学，超过 19,300 名学生助理希望最早在 2024 年 1 月就他们的组织努力，这将使他们成为美国历史上 <a href="https://calmatters.org/education/higher-education/college-beat/2023/10/student-workers/">最大的学生工人工会之一</a>。</p><p></p><p> 2022 年标志着另一个变化：学生工人罢工的演变。纽约市立大学的报告列举了 2022 年和 2023 年高等教育工作者举行的 20 次罢工，其中包括教师、博士后和学生，并指出“高等教育界罢工活动的爆炸性增长在近期记忆中是前所未有的。”其中最引人注目的是加州大学研究生工人罢工，持续了五周多，目前被记录<a href="https://www.science.org/content/article/after-historic-strike-uc-grad-students-say-university-isn-t-honoring-pay-agreements">为美国高等教育机构有史以来最大规模的罢工</a>。最终达成了更高工资、费用减免和其他福利的协议。</p><p>一些专家推测，大学校园内工会的发展与校外备受瞩目的组织工作（最近在亚马逊、苹果和星巴克）的发展之间存在<a href="https://www.insidehighered.com/news/faculty-issues/labor-unionization/2023/04/26/were-not-slowing-down-student-workers-say">很强的相关性</a>。事实上，受过大学教育的年轻工人的工会组织一直呈上升趋势。盖洛普报告称，年轻人<a href="https://news.gallup.com/poll/354455/approval-labor-unions-highest-point-1965.aspx">对工会的支持率相对较高，为 77%</a> 。</p><h3>值得关注的动力动态</h3><p>在学院和大学校园里，加入工会的学生工人代表了一个独特的群体。一方面，他们与学校的关系是工人与雇主的关系。另一方面，他们还为服务和教育产品付费，从而建立了客户与提供者的关系。</p><p>具有这种双重身份的学校需要将这些学生工人积极分子视为一种新型的利益相关者——一种可以参与并最终保持快乐的利益相关者。加州公共教育总监、加州州立大学董事会当然成员托尼·瑟蒙德 (Tony Thurmond) 在 10 月份关于该校学生会组织工作的新闻发布会上这样说道：“加州州立大学更强大今天，因为学生们正在奋起维护大学系统的使命，为每个学生打开高等教育的大门，为他们创造美好的未来，无论他们的背景如何。”</p><p>面对新组织的员工的企业组织最初通常不会这样看待他们——他们同样必须与他们打交道并最终保持快乐。一些成功的谈判最终使双方达成了这一谅解，尽管只是不情愿。</p><p>值得注意的是，这场学生运动发生的同时，美国企业界的一些雇主<a href="https://time.com/6221176/worker-strikes-employers-unions/">监视并解雇了领导组织工作的工人</a>（根据《国家劳动关系法》，这些行为是非法的）。但企业必须明白，如果他们的价值观与经历过政治倡导经历的新一代学生工不一致，他们将难以招聘。 “我认为工会非常重要，”一名大学二年级学生在其所在学校巴纳德学院 (Barnard College) 的本科生于 10 月份投票支持成立工会后<a href="https://www.marketplace.org/2023/11/06/campus-labor-activism-spreads-to-undergrads/">告诉非营利新闻组织 Marketplace</a> 。 “大学毕业后，我很荣幸能成为其中的一员。”</p><p></p><p>霍特国际商学院的梅根·雷茨 (Megan Reitz) 和《 <a href="https://www.routledge.com/Leadership-Unravelled-The-Faulty-Thinking-Behind-Modern-Management/Cole-Higgins/p/book/9781032033686"><cite>领导力揭秘</cite></a>》一书的合著者约翰·希金斯 (John Higgins) 在他们的文章<a href="https://sloanreview.mit.edu/article/leading-in-an-age-of-employee-activism/">《员工激进主义时代的</a>领导》中指出，“我们正在进入一个员工激进主义的时代，这很可能会颠覆我们的假设关于组织内部的权力。”一些商界领袖可能认为这是一种短暂的趋势，但我们大学环境中的许多人都知道学生劳工激进主义正在成为新常态，并认为学习如何满足最新一代工人客户的需求势在必行。公司及其领导者有机会观察这些谈判在大学校园中的进展情况，并了解他们在某些时候也可能面临着协调现有员工和管理层、社区成员、社区成员的不同（也许是不同的）利益的任务。和年轻的员工积极分子。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/meet-tomorrows-workforce-todays-student-labor-activists/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>领导的情感景观</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/article/the-emotional-landscape-of-leadership/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/the-emotional-landscape-of-leadership/#respond</comments><pubDate> Thu, 07 Dec 2023 12:00:37 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Benjamin Laker, Natalia Weisz, Vijay Pereira, and Alfredo De Massis. <p>本杰明·莱克<a href="https://twitter.com/drbenlaker">(@drbenlaker</a> ) 是英国雷丁大学亨利商学院的领导力教授。娜塔莉亚·韦兹是阿根廷 IAE 商学院的领导力教授。 Vijay Pereira 是法国 NEOMA 商学院国际和战略人力资本管理领域的杰出教授。 Alfredo De Massis 是意大利博岑-博尔扎诺自由大学、瑞士国际管理发展学院 (IMD) 和英国兰卡斯特大学管理学院的创业和家族企业教授</p>]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Communication]]></category><category><![CDATA[Human Psychology]]></category><category><![CDATA[Managerial Psychology]]></category><category><![CDATA[Teams]]></category><category><![CDATA[Well-Being]]></category><category><![CDATA[Culture]]></category><category><![CDATA[Leadership]]></category><category><![CDATA[Leadership Skills]]></category><category><![CDATA[Work-Life Balance]]></category><category><![CDATA[Workplace, Teams, & Culture]]></category><description><![CDATA[Carolyn Geason-Beissel/MIT SMR Navigating a first-time leadership role often mirrors the balancing act of a tightrope walker. On one side, there’s a team seeking direction and inspiration; on the other, higher-ups are scrutinizing each decision. This journey isn’t just about taking on added responsibilities like managing teams and coordinating projects; it’s also about stepping into [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/11/Laker-Emotional-Landscape-1290x860-1.jpg" alt="" /><figcaption><p class="attribution">卡罗琳·吉森-贝塞尔/麻省理工学院 SMR</p></figcaption></figure><p>首次担任领导角色通常反映出走钢丝者的平衡行为。一方面，有一个团队在寻求方向和灵感；另一方面，有一个团队正在寻找方向和灵感。另一方面，高层正在仔细审查每一个决定。这段旅程不仅仅是承担管理团队和协调项目等额外责任；它还涉及到进入一个高度的情感舞台，包括喜悦、自豪、焦虑、恐惧和偶尔的自我怀疑。</p><p>当新领导者晋升组织层级时，他们既面临成功的喜悦，也面临失败的负担，他们的决策的重要性在他们更明显的角色中被放大。在我们即将发表在<cite>BMJ Leader</cite>杂志上的研究中，大约 67% 的新领导者表示，当他们的团队实现里程碑时，他们感到无比自豪。同样，72% 的人表示，当他们的指导对团队成员的成长产生积极影响时，他们感到很高兴。</p><p></p><p>另一方面，压力也显而易见。大约 58% 的受访者承认，在面临关键决策时会感到焦虑，而近一半 (49%) 的受访者表示，他们担心潜在的失误会受到上级的批评。有趣的是，53% 的首次担任领导者偶尔会表达自我怀疑，强调指导和同事支持在应对这一错综复杂的领导领域中的重要性。</p><p>这些挑战的背后是情绪调节这一重要但经常被忽视的领域，它是领导效能的关键决定因素。虽然个人贡献者可能仅凭借技术实力和领域知识而表现出色，但领导力则要求更高水平的情商——不仅是个人情绪调节的能力，还包括识别和管理他人情绪的能力。这种领导情感能力在塑造团队动力方面发挥着关键作用。具有高情商的领导者可以培养动力、士气和绩效。相比之下，那些在这个领域犹豫不决的人可能会创造适得其反和潜在有毒的环境，阻碍创造力并阻碍组织进步。</p><p>无可否认，其他技能和才能对于领导力来说至关重要。然而，正是对情绪的熟练处理和理解，才将一个蓬勃发展的领导者与一个勉强过日子甚至跌倒的领导者区分开来。认识到这一重大细微差别及其对领导力发展的影响，我们的研究团队试图弥合这一知识差距。我们采用了两步方法：首先进行广泛调查，然后进行定性访谈。在线调查问卷针对2000多名新领导者，特别是那些拥有两到五年领导经验的领导者。我们在三个月内收集了反馈，以深入了解他们在工作中的情绪体验。然后，为了更深入地了解，我们选择了100位新领导参加详细访谈。</p><p></p><h3>调节工作情绪：新手领导者指南</h3><p>我们的研究全面审视了领导者面临的实际挑战以及他们在情绪调节领域采用的策略。我们确定了共同趋势和见解，为随后的六种最佳实践提供了信息。</p><p> <strong>1.了解自我意识的作用。</strong>领导力中有效情绪调节的关键是自我意识。领导者应该经常进行内省，问自己“我现在感觉如何？”以及“这种情绪有利于还是阻碍我的领导力？”通过积极解决这些问题，领导者可以更好地理解和调节他们的情绪反应。在我们的研究中，采用这种内省方法的领导者团队士气提高了 45%，决策效率提高了 38%。此外，组织报告称，当领导者实行一致的自我意识时，其整体生产力提高了 32%。采用这种方法不仅可以增强领导能力，而且可以使整个团队和组织切实受益。</p><p></p><p> <strong>2. 通过多样化的反馈增强愿景。</strong>领导者的旅程不是一个人走的，而是一个人走的。来自值得信赖的个人的反馈可以提供宝贵的方向点。建立一个由导师、同事甚至乐于接受的下属组成的圈子，可以让领导者获得超越他们直接观点的见解。这种外部观点可以照亮情感盲点，促进成长和适应。我们的研究强调了这种协作方法的重要性：积极寻求和整合反馈的领导者的变革适应性提高了 60%，团队内的人际关系改善了 45%。在充满活力的领导力格局中，这种​​持续的对话被证明是持续成功的基石。</p><p> <strong>3. 建立可持续领导力的界限。</strong>承担领导角色伴随着更大的责任。然而，永远待命可能会导致倦怠和效率下降。为自己和团队设定明确的界限，可以确保领导者有专门的时间来减压、反思，并以新的活力回归。我们的研究结果强调了这种方法的务实优势：建立并传达明确界限的领导者表示，他们自己的生产力提高了 59%，团队满意度提高了 51%。此外，这些领导者还发现，与压力相关的问题减少了 42%。建立界限并不是为了创造距离，而是为了培养一个让领导者和团队能够最佳运作的环境。</p><p> <strong>4.拥抱真实——脆弱的力量。</strong>领导力的外衣常常伴随着错误的坚忍主义期望或情感化的外表，但真正的领导力可以在真实性和脆弱性中找到。通过承认个人感受并明智地分享这些感受，领导者可以弥合差距，培养更深层次的联系，并在团队内部建立信任。我们的研究发现，接受脆弱性的领导者的团队信任水平提高了 66%，团队凝聚力提高了 49%。此外，这些真诚的领导者报告称，他们自己的工作满意度提高了 38%。在领导力领域，脆弱并不是一种责任；而是一种责任。它是培养信任和真实关系的资产。</p><p></p><p> <strong>5. 制定课外应对策略——平衡的关键。</strong>随着领导力的加强，平衡的需求变得至关重要。在专业领域之外发展应对机制不是奢侈而是必要的。无论是通过体育活动、写日记、参与创意活动，还是珍惜与亲人在一起的时刻，这些追求都提供了重要的情感重置。根据我们的研究，积极采取此类课外应对策略的领导者的工作压力水平降低了 56%，整体幸福感提高了 47%。此外，这些领导者指出，他们在工作场所解决问题的能力提高了 43%。培养有效的应对机制对于领导者的整体成长和角色耐力至关重要。</p><p> <strong>6. 练习呼吸和正念——在混乱中锚定。</strong>在快节奏的决策世界中，解决方案有时很简单：花点时间喘口气。一次深呼吸就能让混乱中的事物立刻变得清晰。将正念和简短的冥想练习融入日常生活中，为平静奠定了基础。通过立足当下，领导者可以应对复杂的情况，而不会被压倒性的情绪所吞噬。我们的研究强调了切实的好处：将定期正念练习融入生活的领导者表示，在高压情况下，他们的情绪恢复能力提高了 50%，清晰度提高了 40%。这种对此时此地的关注是现代领导力成功的基石。</p><h3>持续的平衡努力</h3><p>我们敦促每一位新兴领导者投资于情商培训，并定期进行自我反思，以控制自己的情绪，从而以清晰和坚定的方式领导。从今天开始考虑采取这些行动：</p><p><strong>定期反思。</strong>每天进行 5 到 10 分钟的内省反思，积极剖析你的情绪如何影响你的决定。在日记中记录你的见解，并推动自己在感受和行动之间建立联系。随着日子变成几周，你会发现重复出现的模式会影响你的选择。利用这种新发现的自我意识，并主动引导它在日常生活中做出更好、更明智的决定。</p><p><strong>积极倾听不同声音。</strong>每个月开始时，都打算使您的反馈渠道多样化：选择一位同事、一位团队成员和一位导师来听取他们的见解。以开放的心态进行这些对话，刻意抑制证明或反驳对方观点的本能。通过吸收他们的话语并理解他们的观点，你就为自己提供了一面丰富的、多面的镜子，让你了解别人如何看待你。使用这些宝贵的反馈作为方向指南针，可以引导您走向个人和职业发展。并与您的团队分享您自己的经验：讨论您学到的个人教训或您如何应对挑战可以营造一个让其他人感到安全地分享和学习的环境。</p><p></p><p><strong>定义数字工作边界。</strong>通过在数字环境中建立明确无误的“办公时间”来优先考虑您的福祉，例如晚上 7 点后不要处理与工作相关的电子邮件或消息。 向您的同事明确传达这一界限：树立工作与生活平衡重要性的榜样激励团队成员突破自己的数字限制并保护他们的个人时间。这种积极主动的方法不仅维护个人福祉，而且加强了对工作场所边界的集体尊重。</p><p><strong>发现您的个人重置机制。</strong>每周至少指定一个小时让自己沉浸在与工作无关的爱好或激情中，无论是绘画、跑步还是阅读扣人心弦的小说。认识到这段时间是你神圣的重置时刻——你的思想和灵魂的避难所。公开你的经历和你获得的令人耳目一新的好处可以激励你的团队成员也找到并拥抱他们自己的“重置”激情。这种积极主动的奉献精神不仅丰富了个人的福祉，而且还培养了团队内部整体平衡的文化。</p><p></p><p><strong>从平静呼吸开始。</strong>通过在前两分钟进行深呼吸练习来开始你的一天或关键会议。带头并树立榜样，指导您的团队了解这种平静练习的节奏和好处。通过积极推广这种仪式，您不仅可以使个人思想焕发活力，还可以培养集体的平静感。抓住这个平静的基础，以高度关注和统一的方法来引导讨论、决策或任务。</p><p></p><p>虽然情绪调节似乎只是领导力宏伟计划中的一个小组成部分，但它对于决定领导者的有效性至关重要。如果不加以控制，情绪可能会影响判断、产生冲突或导致冲动的决定。相反，如果运用得当，它们可以激励、激励并推动团队走向伟大。在当今快节奏的工作环境中，个人和职业之间的界限常常变得模糊，对于领导者来说，尤其是那些第一次担任这个角色的领导者，掌握在工作中调节情绪的艺术比以往任何时候都更加重要。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/the-emotional-landscape-of-leadership/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>领导力发展让我们失望。这是修复方法</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/article/leadership-development-is-failing-us-heres-how-to-fix-it/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/leadership-development-is-failing-us-heres-how-to-fix-it/#respond</comments><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 12:00:36 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Hannes Leroy, Moran Anisman-Razin, and Jim Detert. <p>Hannes Leroy 是伊拉斯姆斯大学鹿特丹管理学院组织与人事管理系副教授。莫兰·阿尼斯曼-拉辛 (Moran Anisman-Razin) 是利默里克大学凯米商学院工作和就业研究系的工作和组织心理学副教授。 Jim Detert 是弗吉尼亚大学达顿商学院工商管理学 John L. Colley 教授，也是<cite>《选择勇气：工作中勇敢的日常指南》</cite> （哈佛商业评论出版社，2021 年）一书的作者。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Corporate Learning]]></category><category><![CDATA[Leadership Development]]></category><category><![CDATA[Leadership Skills]]></category><category><![CDATA[Leadership]]></category><category><![CDATA[Skills & Learning]]></category><description><![CDATA[Daniel Hertzberg/theispot.com Helping managers and high-potential contributors develop better leadership skills can be a critical part of building organizational capabilities — but for many companies, leadership development programs are falling far short. Those responsible for selecting such programs often struggle to show how their spending has produced significant, enduring changes in participants’ individual capacities or [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/11/2024WINTER_Leroy-1290x860-1.jpg" alt="" /><figcaption><p class="attribution">丹尼尔·赫茨伯格/theispot.com</p></figcaption></figure><p>帮助管理者和高潜力贡献者培养更好的领导技能可能是建设组织能力的关键部分，但对于许多公司来说，领导力发展计划还远远不够。那些负责选择此类计划的人往往很难证明他们的支出如何对参与者的个人能力或集体成果产生了重大、持久的变化，但运营高管却继续为这些努力提供资金，而无需承担此类责任。 <a id="reflink1" class="reflink" href="#ref1">1</a>结果是：一个巨大的领导力发展行业，其中很少有人区分蛇油和有效的治疗药水。</p><p>我们对世界各地几十所商学院的领导力发展项目（LDP）的审查揭示了这些项目的典型缺陷。 <a id="reflink2" class="reflink" href="#ref2">2</a>我们调查的项目主管很少能够确定他们的领导力发展产品的设计和评估如何始终符合预期影响的科学标准。例如，大多数人 (70%) 表示，他们满足于对项目的积极反应或所获得知识的证据，而不是记录参与者能力的提高，至少在短期内 (63%)。没有人将他们的计划与参与者的职业轨迹、追随者的态度或绩效、或团队或组织层面的成果的变化联系起来。</p><p></p><p>同样，我们最近对 46 名人力资源高管的采访显示，他们对自民党的选择很少受到有效性证据的强烈指导。相反，大多数人承认，他们在信息有限的情况下做出了这样的决定，通常根据项目的“外观”（例如设计良好的网站）或教师的魅力等因素投入大量资金。正如一位高管指出的那样，领导力发展决策似乎类似于在线约会行业，向左或向右滑动更多地基于外观而不是实质。</p><p>这个问题并非不可避免。通过多年研究领导力发展、开发和交付项目以及与爱立信、微软、飞利浦、红十字会和西门子等组织的首席人力资源官和首席学习官的合作，我们得出了一个简单的前提：领导力发展需要关注三个核心要素——项目的愿景、方法和影响——以及它们之间的整合。</p><p>只需提出几个关于程序的好问题，并仔细解析答案，就可以阐明每个元素的设计以及与其他元素的协调程度，并导致显着更好的决策。本文将解释高质量计划的要素，并概述领导者和计划制定者在确定自民党有效性时应提出的问题。</p><h3>坚实的计划是三条腿站立的</h3><p>领导力发展计划从根本上应该关注参与者的成长。有效的方法将增加参与者的知识、技能或能力。对自民党的任何评估都应从其<em>愿景</em>开始：该计划旨在培养参与者的哪些能力或素质，为什么这很重要，以及它将如何满足特定的发展需求。</p><p>一个好的项目会有非常具体的目标——例如，参与者将发展他们的领导身份，或者提高他们的情商或在压力下批判性思考的能力。并且它将清楚地说明其所依据的基本思想或证据。如果程序开发人员无法告诉您他们的具体愿景是什么，为什么它适合您自己组织的需求和目标，以及它所基于的原则，那么就没有理由认为您会获得有意义的结果。</p><p>如果您没有有效的到达目的地计划，也没有理由认为您会到达理想的目的地。这就是为什么要评估的第二个关键维度是领导力发展计划的<em>方法</em>。这包括课程（例如，参与者将研究说明性案例并学习战略分析的有效技术）和教学/学习方法（例如，参与者将讨论和辩论、进行体验式练习以及建立自己的模型）。</p><p></p><p>自民党评估的第三个组成部分是其<em>影响</em>——参与者和其他利益相关者的预期结果。值得选择的项目可以阐明参与者将如何改变。这最终关系到项目是否能够清楚地解释其预期结果，包括如何评估这些结果。</p><p>我们的经验表明，大多数计划购买者至少会询问有关他们正在考虑的自民党的愿景、方法和影响的隐性问题。然而，我们断言，他们经常提出错误的问题，或者当他们提出更好的问题时，他们太容易满足于不满意的答复。 （请参阅“提出正确的问题”。）由于预算、时间或进行运营变革的权力的限制，他们会被那些承诺简单、新颖、舒适以及参与者高评价的项目所吸引，这是可以理解的。</p><div class="callout-highlight"><aside class="l-content-wrap"><article><h4>提出正确的问题</h4><p class="caption">负责选择有效的领导力发展计划的管理者通常不会收集最有用的信息。他们需要提出更好的问题才能产生更好的结果。 </p><table id="Chart#" class="chart-grouped-rows no-mobile" style="width: 100%"><thead><tr><th style="line-height:1.25;vertical-align:bottom;width:15%;text-align:center;">核心要素</th><th style="line-height:1.25;vertical-align:bottom;width:42.5%">你可能会问什么</th><th style="line-height:1.25;vertical-align:bottom;width:42.5%">你应该问什么</th></tr></thead><tbody><tr><td rowspan="2" style="vertical-align:middle;text-align:center;"><p><strong>想象</strong></p></td><td><p>参与者会经历个人成长吗？</p></td><td><p>参与者会提高领导他人的能力吗？</p></td></tr><tr><td style="background-color:white;"><p>参与者是否有动力参加该计划？</p></td><td style="background-color:white;"><p>他们是否有动力运用所学知识？ </p></td></tr><tr><td rowspan="2" style="background-color:#e0e0e0;vertical-align:middle;text-align:center;""><p><strong>方法</strong></p></td><td style="background-color:#e0e0e0;"><p>够容易吗？</p></td><td style="background-color:#e0e0e0;"><p>它是否适当复杂？</p></td></tr><tr><td style="background-color:#e0e0e0;"><p>参与者会感到舒服吗？</p></td><td style="background-color:#e0e0e0;"><p>即使参与者感到不舒服，他们会学习吗？ </p></td></tr><tr><td rowspan="2" style="border-bottom:hidden;vertical-align:middle;text-align:center;""><p><strong>影响</strong></p></td><td><p>我们会改变参与者的内心和想法吗？</p></td><td><p>我们会看到参与者的行为方式发生变化吗？</p></td></tr><tr><td style="background-color:white;"><p>我们如何证明成本的合理性？</p></td><td style="background-color:white;"><p>我们会只花我们认为合理的钱吗？ </p></td></tr></tbody></table><p><!--IMAGE FALLBACK FOR MOBILE BELOW --><br /><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/11/MAG_Leroy_RF_Winter_2024_Table-1-scaled.jpg" alt="提出正确的问题" class="no-desktop"></p></article></aside></div><p>同样的问题是程序组件之间经常出现错位。需要将愿景、方法和影响力结合成一个完整、一致的整体，才能产生有意义的结果。 （参见“一家公司改善领导力发展的方法”。）但是许多计划都缺少这种一致性。考虑一个承诺培养“具有卓越情商技能的领导者”的计划，该计划首先评估参与者当前的能力，然后提供如何改进的想法。这些组件是错位的，因为该方法不太适合行为技能发展的愿景。更强大的产品将让参与者反复尝试实时评估和管理自己和他人的情绪，并在此过程中提供指导性辅导和纠正。同样，询问参与者是否喜欢情商计划或认为自己有所提高，也无法以与提高技能的愿景相一致的方式评估影响。更有效的评估将使用多源评级来记录项目前后的情商行为能力。 </p><div class="callout-highlight callout--expand-column"><aside class="l-content-wrap"><article><h4>一家公司改善领导力发展的方法</h4><p class="caption">以下是欧洲一家行业领先的能源巨头如何重新设计领导力发展计划以更好地满足其需求。</p><table id="Chart#" class="chart-grouped-rows no-mobile"><thead><tr><th>想象</th><th>方法</th><th>影响</th></tr></thead><tbody><tr><td><p><strong><span class="blue">•</span></strong>面对市场动态、行业监管和公众舆论的变化，首席执行官着手加强整个公司的内部创业行为。作为这一期望变革的一部分，首席执行官认识到公司现有的领导力发展计划（重点是通过有趣的主题和鼓舞人心的演讲者来开发能力）需要从根本上进行修改。</p><p> <strong><span class="blue">•</span></strong>重新设计的自民党需要直接以积极实践成功的内部创业所需的行为为目标。因此，新的自民党关注的是项目后的适用性和价值，而不是项目内的福利，如项目的地点或住宿。</p></td><td><p> <strong><span class="blue">•</span></strong>新的计划以不同的方式促使管理者走出他们的舒适区。例如，他们参加具有挑战性的户外培训，并与非营利组织合作以拓展他们的内部创业思维。</p><p> <strong><span class="blue">•</span></strong>这些项目最初产生了阻力——他们的评价不如以前的自民党有趣和舒适——而且他们的评价也低于以前的项目。该公司将此类反馈视为具有挑战性的增长经历的预期路标，而不是软化其方法的理由。</p></td><td><p> <strong><span class="blue">•</span></strong>一年之内，该计划在首席执行官启动重新设计的核心原因上取得了进展：那些愿意接受更多内部创业精神的人正在大声疾呼，那些不愿意加入的人正在离开，以及期望的新行为（追求新的想法、技术、产品和市场）在公司内部扎根。</p><p> <strong><span class="blue">•</span></strong>重新设计了衡量、奖励和其他系统，以便可以跟踪和激励计划目标。学习和发展人员使用数据将资金请求与战略成果联系起来，并要求外部顾问将费用结构与结果联系起来。 </p></td></tr></tbody></table><p><!--IMAGE FALLBACK FOR MOBILE BELOW --><br /><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/11/MAG_Leroy_RF_Winter_2024_Table-2.png" alt="一家公司改善领导力发展的方法" class="no-desktop"></p></article></aside></div><p></p><h3>关于自民党要问的正确问题</h3><p>如果领导力发展计划有效性的问题源于提出错误的问题和接受糟糕的答案，那么解决方案就从提出更好的问题开始。下面，我们建议了常见查询的六种替代方案。更敏锐的询问应该有助于项目购买者更好地了解项目愿景、方法和影响的整体一致性。</p><p><strong><em>不要问</em>“参与者会经历个人成长吗？”<em>问</em>“参与者会提高领导他人的能力吗？”</strong>练习瑜伽或太极拳。写日记。锻炼身体并饮食良好。冥想。职业规划。减少混乱。成长的机会几乎是无限的。作为个人，我们中的许多人都投入了资源来了解上述活动，并声称从中获得了成长。但尚不清楚我们领导他人实现共同目标的能力是否因此而提高。</p><p>那么，为什么这些以及许多其他类似的活动经常被纳入领导力发展中呢？精明的供应商知道，让一个组织赞助一些据称与领导力相关的东西比直接称呼它要容易得多：有价值的人类发展，可能与成功领导他人所需的关键行为有任何关系，也可能没有关系。问题在于，将太多的事情与领导力发展联系起来往往会使其变得更少而不是更多地受到尊重。这种过于宽泛的标签有助于解释为什么组织可能会在时机好的时候资助此类学习体验——理解它们可能有助于实现更广泛的目标，如个人福祉和领导能力的长期增长——但很快就会削减那些看似有趣的内容预算紧张时的福利。我们中的一个人曾在一所大学任教，那里的领导技能课程包括学习高尔夫和餐饮礼仪等。毫不奇怪，大多数教师在争论领导力发展是一项不科学的努力，不值得严肃的教育机构进行时，都指出了此类课程。</p><p>这就是为什么保持该计划的愿景处于中心位置很重要。拟议的计划与有效领导他人的能力有何关系？需要多长时间？需要解释这种学习如何直接有助于领导的关键方面。这并不是说除了具体的技能培训（例如设定目标和激励他人）之外，没有任何事情可以与成功领导联系起来，但需要明确建立这些联系。</p><p>关于有效领导力发展的研究指出了将参与者将学到的内容与<em>需求分析</em>联系起来的重要性——需求分析是对组织目标或角色要求与学习者当前能力之间差距的评估。 <a id="reflink3" class="reflink" href="#ref3">3</a>一些 LDP 提供商（例如咨询公司 Mercuri Urval）拒绝与不从需求分析开始的组织合作，该分析确定与公司背景和战略相关的领导力挑战，因为这是展示 LDP 投资回报率和影响力的关键。</p><p><strong><em>而不是问</em>“他们是否有动力参加？”<em>问</em>“他们是否有动力运用所学知识？”</strong>我们中的大多数人并没有动力去看医生，因为我们觉得看医生很有趣。只有当我们认为它们有助于保持我们的健康或使我们恢复健康时，我们才会去。也就是说，我们的动力不是来自经历本身，而是来自我们收到的建议和治疗的效用。</p><p>我们相信，同样的逻辑应该适用于选择自民党，但我们已经看到，选择节目往往更多的是因为其娱乐价值而不是其实用性。应根据参与者参加该计划后能够做什么的预期来选择计划，而不是根据主要旨在吸引他们参加的功能来选择。</p><p></p><p>当然，参加的动机是相关的——但它与随后使用所学知识的动机（即<em>迁移的动机）</em>不同。 <a id="reflink4" class="reflink" href="#ref4">4</a>这来自于与参与者的目标或问题充分相关的编程，以便有目的地回忆并在随后的情况中应用。 <a id="reflink5" class="reflink" href="#ref5">5</a>这就是为什么将学习和发展直接与在职经历联系起来如此强大，尽管它比课堂学习更具挑战性。 <a id="reflink6" class="reflink" href="#ref6">6</a></p><p>简而言之，领导力发展计划的教训是：根据参与者在参加后能够做什么和有动力做什么的证据来选择计划，而不是根据他们参加活动的兴奋程度来选择计划。告诉参与者该计划将如何有助于解决他们关心的事情，并确保该计划明确地这样做。当参与者（如患者）相信他们接受的治疗会减轻他们的痛苦或促进他们的健康时，他们就会有动力继续参与。</p><p><strong><em>而不是问</em>“这足够容易吗？”<em>问</em>“它的复杂程度适当吗？”</strong>当您坐上飞机时，您是否希望飞行员的培训轻松便捷？当然不是。您希望它足够严格且适当复杂，以便飞行员知道在飞行中遇到意外天气或遇到设备故障时该怎么做。您希望监督飞机飞行路线的空中交通管制员也是如此。您希望他们的培训旨在让他们熟练地运用所学知识，而不是最大化其他目标。相比之下，领导力发展计划往往旨在最大限度地为参与者提供便利，或最大限度地减少对更重要工作的干扰。</p><p>有效学习的科学清楚地表明，努力学习会更深入、更持久。 <a id="reflink7" class="reflink" href="#ref7">7</a>这意味着，如果您希望参与者将他们所学到的内容可靠地编码到长期记忆中，并能够在各种相关环境中可靠地检索和使用他们所学到的内容，那么您需要做参与者和参与者都同意的事情。教育工作者发现实时的吸引力较小。这包括将学习间隔开，而不是将其集中到一个块中；将新主题贯穿始终，而不是坚持单一主题，直到参与者掌握为止；并改变练习条件。这些技术可能会使自民党的运行变得更具挑战性，但它们对于支持最终目标至关重要：持续的学习迁移和改进的结果。 <a id="reflink8" class="reflink" href="#ref8">8</a></p><p>事实是，如果某件事足够重要，值得大量投资，那么它也可能足够复杂，必须优先考虑效率而不是易用性。</p><p><strong><em>而不是问</em>“参与者会感到舒服吗？”<em>问</em>“即使参与者感到不舒服，他们会学习吗？”</strong>对参与者舒适度的关注似乎指导了太多项目的设计。原因很清楚；在项目结束后立即进行的满意度调查中得分不佳的项目可能不会再次获得资助。然而，荟萃分析研究证据表明，喜欢教育经历和从中学习之间，或者短期满意度和所学知识的迁移之间通常不存在显着关系。 <a id="reflink9" class="reflink" href="#ref9">9</a>我们从经验和文献中都知道，成长来自于严峻的考验和磨难的经历，而不是来自当下的舒适。</p><p></p><p>例如，人们已经确定，发展涉及走出一个人的舒适区——面对而不是回避具有挑战性的经历——而更高强度的练习（例如，对身体或情感的负担更大）会带来更大的进步（只要它在之前停止）。过载点）。我们还从心理学中得知，避免或尽量减少不适的持续时间或强度实际上会干扰学习新模式和替换旧模式。 <a id="reflink10" class="reflink" href="#ref10">10</a>简而言之，你无法通过躲避公众演讲或挑战人际交往来克服这些厌恶情绪；你可以通过在支持性的学习环境中面对他们来做到这一点。这与认知行为疗法的核心是一致的：为了可持续地改变你的行为，你必须浮现、挑战、重新解释和取代当前与困难情况相关的无益的想法和感受。这并不容易或不舒服，但它是有效的。</p><p>这就是为什么 BOLD（超越户外领导力发展）公司致力于通过让参与者在具有挑战性的荒野探险中超越他们的舒适区来推进传统的户外训练。在新奇、高压力的高压环境中，鼓励参与者尝试新的行为，以建立或磨练领导能力。 BOLD 设计体验的目的是创造更深刻、更持久的幸福感，这种幸福感来自自我成长，而不是与享受体验本身直接相关的即时但转瞬即逝的幸福感。 <a id="reflink11" class="reflink" href="#ref11">11</a>事实上，由于所经历的成长，长期满意度得分通常非常高。</p><p><strong><em>而不是问</em>“我们会改变参与者的内心和想法吗？”<em>问</em>“我们会看到参与者的行为方式发生变化吗？”</strong>这是我们警惕的另一个指导信念：如果你改变人们的想法，你就会改变他们的行为。这听起来不错，但至少存在两个问题：改变行为指导信念非常困难，而且态度和行为之间的联系一般来说并不那么牢固。如果这听起来有悖常理，请考虑一下，人们相信锻炼对他们有好处、他们对健康的渴望，甚至他们每天锻炼 30 分钟的意图，往往并不能可靠地实现预期的行为——真正的锻炼。</p><p>有充分证据表明，到了成年后，人们看待世界的方式差异很大——例如，他们如何优先考虑不同的价值观，以及他们对不同信仰的支持程度如何。成年人的态度是根深蒂固的，而且太难以改变，短期干预不可能改变它们。</p><p>即使改变态度很容易，数十年的研究表明，这转化为持续的行为改变的可能性很小。一般来说，态度不能很好地预测相关行为。只有当人们有意识地建立具体的行为承诺和问责流程并努力形成新习惯时，他们的联系才会变得更加可靠。其他研究表明，将价值变化视为行为变化的理想产物（而不是其原因）是有用的，因为我们对所做事情的理解会影响我们的信念。 <a id="reflink12" class="reflink" href="#ref12">12</a></p><p>研究组织多样性、公平性和包容性的学者们非常清楚，专注于 DEI 信念或态度的领导力项目可以使日常行为基本保持不变。即使项目对态度显示出明显的积极影响，对行为的影响也往往有限。无论这反映了将态度改变与行为改变联系起来的普遍挑战，还是另一种可能性——人们经常拥护不反映他们实际信仰的价值观，也许是因为他们知道社会接受的立场是什么——结果都是一样的。改变人们的说法很少是自民党的最终愿景，而且往往不能很好地反映他们随后的行为方式。那么，为什么不衡量更重要的事情呢：人们在制定发展计划后会采取哪些不同的做法。</p><p><strong><em>而不是问</em>“我们如何证明支出的合理性？”<em>问</em>“我们只会花我们认为合理的钱吗？”</strong>那些经营任何规模的运营单位的人与风险投资者和信贷员类似：他们对（再）投资不合理的机会不感兴趣，因为他们自己的结果取决于他们投入的回报。因此，自民党投资回报率的坚实案例。例如，传播顾问南希·杜阿尔特 (Nancy Duarte) 建议，如果您认为推销辅导对于销售人员来说是一个有价值的发展领域，那么您的计划应包括一项计划，用于跟踪参与者在计划期间开发和练习的推销内容随后如何使用以及它们是否会增加合同续签或新销售。 <a id="reflink13" class="reflink" href="#ref13">13</a>或者，如果您正在聘请合作伙伴来实现自民党，请坚持要求其对其成果进行投资。以印度咨询公司五大湖管理学院为例：它采用按绩效付费的收费结构，其中一定比例的薪酬与项目结束后参与者的明显变化直接挂钩。</p><p>对于那些从事领导力发展的人来说，这是一个更具挑战性的想法：如果你不能提出令人信服的投资理由，就不要花分配给你的钱。用预算金额产生平庸的结果并不意味着未来的投资；相反，它会强化怀疑者的信念，即回报不值得付出代价，从而破坏了这一点。因此，如果您知道只有两倍的分配才能获得有意义的结果，请考虑制定一个令人信服的解释，解释为何每隔一年运行一次该计划。拒绝花掉你拥有的钱可能会让人觉得有风险，但这样做的勇气可能会激发对领导力发展的长期支持。</p><p>这并不意味着唯一有用的投资是那些可以直接立即与财务结果挂钩的投资。这显然是对人类发展的一种有限的看法，它忽视了员工成长和福祉与个人和组织目标间接相关的无数方式。但这并不能排除对严谨思维和合理衡量的需要，而这对于良好的领导力发展至关重要。</p><h3>与程序开发人员合作以获得更好的结果</h3><p>打破资源浪费的循环和领导力发展计划令人失望的结果并不能仅仅依靠买家对计划进行更严格的评估。除非主要利益相关者在事后停止相互指责并开始预先进行建设性合作，否则这种情况不太可能发生。所需要的是发起领导力发展的高级管理人员与选择、管理和交付领导力发展的人力资源人员和/或项目开发人员之间建立更牢固的合作关系。如果没有对方的支持，任何一方都无法协调愿景、方法和影响力。</p><p></p><p>在健康的伙伴关系中，双方都有席位，同意承认自己对现状和应有的责任，并同意在事情不顺利时做出改变。例如，领导力发展人员可能会更加强烈地反对方便的交付时间表的要求，并拒绝关注项目满意度分数。他们可以致力于更好地将规划及其结果与关键组织目标联系起来。就运营高管而言，他们可以不再抱怨开发让参与者离开“真正的工作”太久，而在评估项目时开始超越短期结果。同样，高级领导人可能会停止将自民党的资金与短期运营结果挂钩——这是一种常见的做法，它可能会花费更多的时间根据可用资源调整计划，而不是花在如何以最佳方式、明显地满足参与者的需求上。当人们在工作中采用新行为时，领导者可以通过积极认可和经济奖励来支持所学知识的迁移。</p><p></p><p>人们早已不再对领导力发展计划抱有更多期望。我们知道要问的问题和期望的答案。最需要的是关键决策者采取行动的集体意愿。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/leadership-development-is-failing-us-heres-how-to-fix-it/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>问三阴：怎样才能让会议不那么痛苦？</title><link/> https://sloanreview.mit.edu/article/ask-sanyin-how-can-i-make-meetings-less-painful/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/ask-sanyin-how-can-i-make-meetings-less-painful/#respond</comments><pubDate> Tue, 05 Dec 2023 18:00:19 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Sanyin Siang. <p>Sanyin Siang 是一位 CEO 教练，领导杜克大学 Fuqua/Coach K 领导力与道德中心 (COLE)。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Employee Engagement]]></category><category><![CDATA[Leadership Advice]]></category><category><![CDATA[Leadership Development]]></category><category><![CDATA[Team Building]]></category><category><![CDATA[Trust]]></category><category><![CDATA[Video]]></category><category><![CDATA[Webinars & Videos]]></category><category><![CDATA[Leadership]]></category><category><![CDATA[Leadership Skills]]></category><category><![CDATA[Managing Your Career]]></category><description><![CDATA[We love to hate meetings, and it can often seem that the one thing we all agree on is that they’re the reason we aren’t getting any real work done. But does it have to be this way? Sanyin Siang, who writes MIT Sloan Management Review’s Coaching for the Future-Forward Leader advice column, doesn’t think [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><div class="post_video_player fit-video"><iframe width="640" height="360" src="https://www.youtube.com/embed/AmcDLkcHsFk?rel=0&showinfo=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></div><p>我们对会议又爱又恨，而且通常我们都同意的一件事是，会议是我们没有完成任何实际工作的原因。但事情一定要这样吗？ <cite>《麻省理工学院斯隆管理评论</cite>》 <a href="https://sloanreview.mit.edu/series/coaching-for-the-future-forward-leader/">“未来领导者辅导”</a>建议专栏的撰稿人桑因·祥 (Sanyin Siang) 并不这么认为。事实上，她认为在很多情况下，它们实际上可以成为帮助您的员工重新焕发活力和重新建立联系的机会。</p><p>在这段简短而富有洞察力的视频中，三音阐述了为什么我们需要将人际关系视为会议的重要组成部分，并解释了如何做到这一点。她讨论了会议提供的其他沟通渠道（例如 Slack 和电子邮件）无法提供的机会。她还分享了一些关于如何更有战略性地召开会议的想法，着眼于建立团队成员之间的相互理解并扩展自己的资源。</p><p></p><p>看完本视频后，您将更好地了解如何将会议转变为建立信任、促进理解和推动有意义的进展的强大工具。有关如何让会议变得令人期待的更多建议，请阅读三音关于此主题的专栏“<a href="https://sloanreview.mit.edu/article/ask-sanyin-why-cant-we-get-meetings-right/">问三音：为什么我们不能开好会议？”</a> ”</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/ask-sanyin-how-can-i-make-meetings-less-painful/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>人工智能的操作安全：雪佛龙的 Ellen Nielsen</title><link/> https://sloanreview.mit.edu/audio/digital-twins-and-simulations-for-safety-chevrons-ellen-nielsen/<comments> https://sloanreview.mit.edu/audio/digital-twins-and-simulations-for-safety-chevrons-ellen-nielsen/#respond</comments><pubDate> Tue, 05 Dec 2023 12:00:26 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Sam Ransbotham and Shervin Khodabandeh. <p>Sam Ransbotham ( <a href="https://twitter.com/ransbotham">@ransbotham</a> ) 是波士顿学院卡罗尔管理学院信息系统系教授，也是<cite>《麻省理工学院斯隆管理评论</cite>》人工智能和商业战略大创意计划的客座编辑。 Shervin Khodabandeh 是 BCG 的高级合伙人兼董事总经理，也是北美 BCG GAMMA（BCG 人工智能业务）的联合领导者。您可以通过<a href="mailto:shervin@bcg.com">shervin@bcg.com</a>联系他。</p><p class="mt20"> <cite>《我、我自己和人工智能》</cite>是<cite>麻省理工学院斯隆管理评论</cite>和波士顿咨询集团合作推出的播客，由 Sam Ransbotham 和 Shervin Khodabandeh 主持。我们的工程师是 David Lishansky，协调制作人是 Allison Ryder 和 Sophie Rüdinger。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Artificial Intelligence]]></category><category><![CDATA[Digital Solutions]]></category><category><![CDATA[Energy Industry]]></category><category><![CDATA[AI & Machine Learning]]></category><category><![CDATA[Data & Data Culture]]></category><category><![CDATA[Data, AI, & Machine Learning]]></category><category><![CDATA[Technology Implementation]]></category><category><![CDATA[Artificial Intelligence and Business Strategy]]></category><description><![CDATA[Ellen Nielsen, Chevron’s first chief data officer, sees data as the common thread throughout a career that has spanned systems, digital data, procurement, and supply chain. In her current role, she applies what she’s learned to Chevron’s wide-ranging AI and machine learning initiatives, including the use of robots and computer vision to inspect tanks, digital [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><p>雪佛龙第一位首席数据官埃伦·尼尔森 (Ellen Nielsen) 将数据视为贯穿系统、数字数据、采购和供应链的整个职业生涯的共同主线。在目前的职位上，她将所学到的知识应用到雪佛龙广泛的人工智能和机器学习计划中，包括使用机器人和计算机视觉来检查储罐，使用数字孪生来模拟操作，以及使用传感器来监控炼油厂的设备。</p><p>在本期《<cite>我、我自己和人工智能</cite>》播客中，艾伦分享了这家综合能源巨头在机器学习和生成人工智能方面的用例示例，她描述了该公司的公民发展计划，该计划将安全、有保障的人工智能和机器学习工具放入整个雪佛龙员工的手中。 </p><aside class="callout-info"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/11/MMAI-S8-E5-Nielsen-Chevron-headshot-3000-scaled.jpg" alt="艾伦·尼尔森"></p><h4>艾伦·尼尔森，雪佛龙</h4><p>艾伦·尼尔森 (Ellen Nielsen) 是雪佛龙公司的首席数据官，她专注于创建与价值链思维相结合的以数据为导向的文化。作为多学科领导者，尼尔森在 IT、数字、数据、采购和供应链领域拥有 30 多年的全球高管经验。她曾与石油和天然气、快速消费品、汽车、制造、零售、银行和保险领域的行业领导者合作。</p><p> Nielsen 经常在行业活动中发表演讲，并获得了众多奖项和认可，包括入选<cite>CDO 杂志</cite>2023 年全球数据力量女性名单。她还在 2023 年 DataIQ 100 美国数据领域最具影响力人物排行榜上排名第五。</p><p>她还担任多个董事会成员，包括 PIDX（石油工业数据交换）国际委员会和数据与人工智能女性领袖委员会。</p></aside><aside class="callout-info fl mobile-fn mt40"><h5> LinkedIn 上的人工智能领导者<br /></h5><p style="font-size:1.4rem;">如果您喜欢<cite>“我、我自己和人工智能”</cite>播客，请在 LinkedIn 上继续与我们对话。立即加入<a href="https://www.linkedin.com/groups/13977401/" class="marketing-click" id="AI_for_leaders_link[MMAI]">领导者人工智能</a>小组。</p><p class="is-button mt20"> <a href="https://www.linkedin.com/groups/13977401/" class="marketing-click" id="AI_for_leaders_link[MMAI]">立即加入 »</a></p></aside><p>在<a href="https://podcasts.apple.com/us/podcast/me-myself-and-ai/id1533115958">Apple 播客</a>、 <a href="https://open.spotify.com/show/7ysPBcYtOPVgI6W5an6lup">Spotify</a>或<a href="https://podcasts.google.com/feed/aHR0cHM6Ly9tZW15c2VsZmFuZGFpLmxpYnN5bi5jb20vcnNz">Google 播客</a>上订阅<cite>“我、我自己和 AI”</cite> 。</p><h4>成绩单</h4><p><strong>Sam Ransbotham：</strong>数字孪生？工程领域的生成式人工智能？在今天的节目中，了解一家石化公司如何系统地提高员工技能，以从生成式人工智能等新技术中受益。</p><p><strong>艾伦·尼尔森：</strong>我是来自雪佛龙的艾伦·尼尔森，你们正在听的是<cite>我、我自己和人工智能</cite>。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>欢迎来到<cite>《我、我自己和人工智能》</cite> ，这是一个关于商业人工智能的播客。每集我们都会向您介绍人工智能创新人士。我是 Sam Ransbotham，波士顿学院分析学教授。我还是<cite>《麻省理工学院斯隆管理评论》</cite>的人工智能和商业战略客座编辑。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>我是 Shervin Khodabandeh，BCG 的高级合伙人，也是我们人工智能业务的领导者之一。自 2017 年以来， <cite>MIT SMR</cite>和 BCG 一直在人工智能方面进行研究和出版，采访了数百名从业者，并对数千家公司进行了调查，了解如何构建、部署和扩展人工智能能力，并真正改变组织的运营方式。</p><p>大家好。今天，萨姆和我正在与雪佛龙首席数据官埃伦·尼尔森进行交谈。艾伦，感谢您抽出时间与我们交谈。欢迎来到节目。</p><p><strong>艾伦·尼尔森：</strong>谢谢你邀请我。我很高兴今天能进行一次非常有趣的谈话。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>让我们开始吧。我想我们的大多数听众——事实上，他们所有人——都听说过雪佛龙，但他们可能不知道人工智能在雪佛龙整个价值链中的流行程度。那么请告诉我们一些关于您的角色以及雪佛龙如何使用人工智能的信息。</p><p><strong>艾伦·尼尔森：</strong>也许是在谈论我的角色……它始于三年前。我是雪佛龙公司的第一位数据官。这并不意味着我们[已经]处理数据很长一段时间了，但是需要更多地关注数据的需求开始出现，因此，我的任务是传播数据——驱动决策，当然，包括一路上的任何类型的数据科学/分析。看到它随着时间的推移而增长是非常非常有趣的。</p><p>我们在很多地方都使用人工智能。我们使用机器人的某些领域——例如今天的储罐检查——你可以想象，如果有人参与，那是非常麻烦的。现在我们用机器人来做这件事。我们基本上将人类带出这些有限的空间，这是计算机视觉的结合——拍摄图像、比较图像——并[做出]预测该坦克和设备的状态。生锈了吗？是否需要维护？我们是否需要以一种非常有预测性的方式来解决这个问题，以便它在未来以更加可靠和安全的方式运行？</p><p>另一个例子是，当我们谈论压缩机或任何类型设备中的传感器时，过去我们当然会安装它们，但这些传感器和数据收集的价格大幅下降，我最近才看到……实际上，它是一个已经创建的公民开发应用程序，因为这些传感器必须安装，安装时基本上是拿一个二维码，一键点击就可以将地理空间位置添加到传感器中，然后您可以在地图上看到您的设施中安装的所有这些传感器，因此您实际上可以看到……正在发生的事情以及该设备是否实际工作以及已在那里盘点哪些传感器。因此，我们在这里结合了计算机视觉、利用公民发展，然后，当然，以机器学习、基于人工智能的方式使用传感器来进行预测及其工作方式。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>我知道你们做得很好的一件事就是数字孪生。也许你可以对这个例子发表一些评论。</p><p> <strong>Ellen Nielsen：</strong>数字孪生是我们使用它的众多例子之一。是什么触发[一个]进行数字孪生？一是，你可以想象我们有人在现场，所以我们想让他们的生活更轻松、更安全。这意味着我们收集的有关现场资产以及如何操作它们的数据和信息越多，将有助于实现更安全、更可靠的运营。这是一个触发因素。</p><p>第二个触发因素是，您收集了大量基于物联网、[工业]物联网设备、传感器等的信息，并将这些信息输入到另一个信息池中，您甚至可以在这些资产中做出预测性决策。因此，通过数字孪生，我们基本上希望同时服务于这两点：我们希望变得更安全、可靠，但也希望我们所做的事情更具预测性，从而提高效率并在正确的时间做正确的事情。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>您能给我们举一个使用数字孪生的具体例子吗？这对安全有何帮助？这对提高效率有何帮助？</p><p><strong>艾伦·尼尔森：</strong>如果你采用数字孪生，那么你基本上可以“数字孪生”一个设施，一个炼油厂……所以在炼油厂中，你可以想象有很多管道，有很多设备，有压缩机，还有发电机——有些东西非常机械地工作，人们必须维护它们才能生产出产品。</p><p>当你看到从产品进来或材料进来到产品出来的价值链时，这之间的一切都经过这个炼油厂。如果一切都实现了数字孪生，您就可以更好地规划、更好地运营。您知道事情何时发生。您可以更好地预测如何获得更好的输出。这基本上就是我们在我们运营的炼油厂或设施中所做的事情——真正关注信息流和数据驱动的决策。</p><p>我们总是用信息来推动决策，你知道吗？过去，信息更多地存在于经验丰富的人的头脑中，当然，有时会通过设备信息进行增强，但可能更多的是手动收集或将东西放在一起，而通过数字孪生，我们可以信息触手可及，推动这一目标的实现。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>这是一个很好的例子。我想长期听众都会知道我和谢尔文都是化学工程师。但你可能不知道——好吧，我不再是一名化学工程师，部分原因是我对模拟化学过程的想法如此着迷。我们发现我们不必构建一个小流程来测试某些东西；只需构建一个小流程即可。我们可以在计算机上构建它并进行测试。你知道，那是很久以前的事了，那时候的工具真的很丑陋。我猜你比这更老练——或者我希望你更老练。</p><p><strong>艾伦·尼尔森：</strong>我认为这是一个不断发展的领域，但我对这些机会感到非常兴奋。我可以想象，你知道，当你有催化剂或者你必须测试原材料时，你必须与生产负责人一起计划，你必须停止生产，你必须实时测试它。这带走了产出。</p><p>现在，您可以通过更有效的方式进行模拟，并且规格在您手边，而不再需要进行实际操作。我也在世界上，在我以前的公司里，我们必须一遍又一遍地测试东西，甚至是在实验室里进行物理测试。我认为[那些]时代[大部分]已经结束了。它以更好的方式变得更加模拟。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong> Ellen，您能给我们另一个例子吗？也许是关于勘探或开采，或者在没有数据和人工智能的情况下过去也非常需要经验、昂贵且危险的事情？</p><p><strong>艾伦·尼尔森：</strong>我认为我们还有一个很好的例子，实际上是公司在去年年底发布的。当您想到石油和天然气时，您会想到如何从储层中获取更多资源？您希望以非常高效、负责任的方式充分利用水库。在收集数据方面，你可以想象，如果你没有计算机能力，也没有以数字方式掌握手头的数据，这是相当麻烦的。我无法想象过去人们是如何做到的。他们可能正在打印一些东西并将其放在上面，并根据他们的经验提出假设 - 当然他们获得了很多经验。现在我们通过机器学习和算法来做到这一点。我们了解岩石的成分是怎样的。我们甚至创建了一个“岩石百科全书”来了解不同的岩石条件和成分，以便我们每天在需要时都可以利用这些数据。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>是的，我认为有一个更大的主题，随着这些技术的出现，天空是极限，所以问题是，你还能如何应用它，你还能用它做什么？我认为这让我想到了一个关于使命和目的的问题，因为显然有大量的数据。显然有很多工具。用例是由任务以及我们想要做的一些事情驱动的。</p><p><strong>艾伦·尼尔森：</strong>是的。实际上，我会将雪佛龙的这一点与我们的战略联系起来。我们安全地实现更高的回报和更低的碳排放。这是我们的指导原则：我们所做的一切当然应该有利于公司的成功、公司的影响，而且还要在低碳环境下进行。我们知道几十年后世界将有所不同。我们关注甲烷，我们关注温室气体排放，我们关注我们的整体碳足迹。所以这是我们一直在解决的问题。数据和人工智能发挥着各自的作用，同时也影响着我们的运营方式和安全运营方式。安全是雪佛龙价值体系的重要组成部分。当你思考未来并思考人工智能、机器人和数字孪生以及所有这些时，我们可以通过技术帮助我们的员工以更好的方式和新的方式更安全、更可靠地完成工作将来。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>对于雪佛龙或一家主要是工程和科学公司的公司来说，我感兴趣的是人工智能被投入生产以增强工人、工程师和科学家正在做出的一些决策和一些见解。但作为一名工程师，作为这些工厂的操作员，我可能不太同意这一点。我不知道这是否引起共鸣：如何让科学家和工程师轻松地使用这些工具？</p><p><strong>艾伦·尼尔森：</strong>嗯嗯。我认为这实际上很有帮助，因为工程师有非常逻辑的思维方式，他们了解科学，而且我们公司有很多科学人员。所以当你谈论数据科学及其背后的东西时，我们有很多人对学习数据科学非常感兴趣，我们也会说我们已经开始提供教育。所以我想，“我从哪里开始？”你从学习开始：“嘿，我不明白这个。”这是典型的工程思维：“我不明白；我不明白”。我想理解它。我正在寻找“它告诉我什么？”它如何影响我的解决方案？”</p><p>我们[拥有]数字奖学金计划已经有一段时间了。事实上，我们和麻省理工学院一起做这件事，我们有一批人在那里工作了一年，而且他们不是来自一个院系；而是来自麻省理工学院。他们真的是从整个公司走出来，在一年内完成设计工程硕士学位，这确实是一件很难做到的事情。但他们回来后了解了新技术，了解了……我们如何以不同的方式使用它。他们是第一个回到正常环境的人，并影响并基本上让其他人利用他们的知识参与进来，并冒险尝试他们以前从未尝试过的不同事物。所以影响文化是一回事。</p><p>第二件事：在数据科学领域，我们开始与莱斯大学合作。我们有一个为期六、七个月的计划，也在整个公司范围内进行，不仅让 IT 人员了解数据科学的含义，而且让他们将其带回到自己的环境中。所以他们并没有完全离开自己的角色。他们在六个月、七个月后离开，然后以尽可能最好的方式回来影响公司：“嘿，什么是可能的？”</p><p>最后一部分可能是最广泛的方法，因为我们称之为<em>公民发展</em>。我们相信，随着人工智能的发展，公司里很多很多人现在都掌握了事情。我们刚刚看到新一代人工智能现在掌握在……每个想要它的人手中。通过这种整体公民发展，我们希望将这项变得更加容易的技术带给许多人，以便他们能够使用它。当然，他们为此需要数据，这就是我们在这些系统中提供数据的原因——以提高自我效率。所以我想说，有一种三管齐下的方法来影响文化、领导力，而且我们在人工智能公民发展方面有非常好的[使用]案例。我们还公开讨论了我们所做的某些用例。我认为这就是文化。进入公司的每条动脉需要一段时间，但我觉得公司现在真的很兴奋沿着这条路走下去。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>我喜欢你所说的是，[你]实际上加倍了公司以工程和科学为主的文化，并使之成为科学、工程和人工智能之间的跨学科合作，而不是任何其他公司这些相互替换。这是一个<em>and</em> ，而不是一个<em>or</em> 。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>有没有一个具体的例子，有人参加了这些为期七个月的项目或数字学者项目，并带回了一些改变、产生了影响的东西？</p><p><strong>艾伦·尼尔森：</strong>是的，当然。所以我们有很多，因为我认为我们已经进入这个领域两三年了，当然，他们把它带回来并解决了几个问题。有时我们甚至在实习时也会遇到这种情况；两三周后，他们认识到他们可以解决他们正在思考的规划问题……而且它相当复杂，但有了新的观点、数据和人工智能，结果确实令人惊叹。</p><p>实际上，我们有人也影响了我们领域的规划——领域开发——并创建了一个低代码环境，这确实打破了我们的工作方式，并真正改变了我们的工作方式。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>在提高公司生产力、效率、确保安全、确保以各种不同形式造福于人类、社区、环境和物种方面，挑战是什么？有什么难的？</p><p><strong>艾伦·尼尔森：</strong>我想说肯定有一些具有挑战性的部分。这是一项早期技术，尤其是新一代人工智能。事情进展得非常快。所以，具有挑战性的是，无论你今天做什么，三个月后可能会有所不同。具有挑战性的部分是，您不能以过去的方式工作。也许你必须更快地转向。这并不是说你要构建一个解决方案。我想一家公司告诉我他们构建了一个解决方案，六个月后，如果他们现在再次构建它，他们会采取完全不同的方式。所以当你——我称之为可能把鸡蛋放在篮子里时，你必须注意。您必须考虑哪种用例的正确时机并弄清楚这一点，因为您不想在技术仍处于这种发展阶段时将自己锁定。这是我们所关注的。</p><p>第二件事是，在安全性或以正确方式处理数据方面，并非所有问题都在生成人工智能中得到解决。那只是……技术还没有准备好。目前还没有解决方案。你可以构建一种沙箱或某种围栏环境，但你必须自己围栏。我认为超大规模企业，比如微软等，我认为他们也在努力在正常环境中调整这些用例，在那里你可以有一个授权流程，在那里你有多余的流程，你如何管理和以正确的方式进行管理。所以我想说，这仍然是缺失的。</p><p>我非常希望这能很快关闭，但今天，你必须采用不同的技术。如果它是一个矢量数据库——我们将在这里谈论一点技术语言——它还没有准备好在非常广泛的范围内非常安全地使用。你必须想象，如果你有一家公司，就可以共享哪些信息、不应该共享哪些信息等等方面都有权利。我们认为这是一个挑战。</p><p>我想提到的第三个挑战是政策制定者，你知道。因此，我们通过负责任的人工智能密切关注这一点。我们是 Responsible AI Institute 的成员，并且非常仔细地关注那里发生的事情。什么样的政策即将出台？我们如何负责任地将其纳入我们的运营、人工智能模型的产品化中？当然，这就是进化。它不是你可以购买和运行的东西。是的，我们将看到公司如何填补这些空白。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong> Ellen，您能否评论一下生成式人工智能，以及它是否以及如何被使用或计划使用？</p><p><strong>艾伦·尼尔森：</strong>是的，绝对是。我们已经关注生成式人工智能两年左右了，也许更长一点。我们对事态的发展并不完全感到惊讶。也许你可以说，“好吧，ChatGTP 什么时候来？”这可能让每个人都感到惊讶——它来得如此之快。但我们正在关注这一点，并且已经在一种创新的沙箱环境中做了一些用例，看看会发生什么。当它问世时，我们说：“好吧，这是新技术。我们想了解它。我们将它交到人们手中并使用它，然后了解遥测‘我们用它做什么，它如何产生共鸣？’”</p><p>在五月/六月，我们决定组建一个更专注的团队来开展这些活动，现在我们有数百个用例正在酝酿中，我们会筛选出最突出的用例并进行处理。但在技术方面，我想说，我们确实非常了解正在发生的事情，并且有非常聪明的人在研究它。</p><p>我可以告诉你我自己的用例。我用它来写下来。您可以与您的主管或您的团队讨论是否撰写绩效协议。您检查必须做的演示文稿或文档，以真正优化写作。我知道我的团队正在使用它，因为我们正在思考产品开发、产品管理和产品组合管理。所以在过去，他们需要更长的时间来写下他们的想法，我和我的一位团队成员交谈，她说：“你知道，在过去，我可能花了一两周的时间。现在我只需要一个小时就能完成这件事。”因此，在该领域使用 ChatGTP 可以提高效率。</p><p>当我们查看其他示例时，您可以想象我们拥有知识数据库。我们拥有系统工程方面的知识以及公司内部广泛提供的其他信息。在过去，如果您想知道这个生成器是如何工作的，您基本上必须输入搜索条件，然后最终找到文档，并且必须阅读该文档。或者这个文件还不够；你需要另一份文件。好的，你找到第二个文档，然后你基本上完成你的答案，然后你返回[并]基本上执行它。</p><p>我们创建了一个聊天系统，您可以[更轻松地]与此类信息进行协作并更快地解决问题。所以这可能是两个——也许还有一个是关于日常事务的，还有一个可能与我们在系统方法中的工作方式有关。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>如果我结合您的一些想法，我会发现一些困难。早些时候，您谈到了公民开发人员以及将大量这些工具交到人们手中的想法。后来，您谈到了安全和策略问题，这些问题还不是基础设施的一部分。从历史上看，安全总是遵循功能。我们首先关心功能，然后关心安全性。因此，我们面临着公民开发者工具的广泛扩散和基础设施护栏或政策的薄弱，以及对无法快速跟进的担忧。这些似乎可能会撞在一起并造成很大的紧张。你如何导航？</p><p><strong>艾伦·尼尔森：</strong>是的，我想说也许我们必须谈谈一般的人工智能，然后是生成式人工智能。因此，当我谈论政策制定者时，这更多的是生成式人工智能的观点。</p><p>当你考虑公民发展时，我们有模型或算法。我们已经证明了[他们]；我们已经保护了[他们]。他们遵循了审查流程。我们从负责任的人工智能方面对它们进行了检查。因此，任何想要使用它的公民开发人员都可以使用它们。所以它们是安全的，而且它们实际上在我们安全的环境中。所以您已经可以从那里开始并确保安全。但是，新一代人工智能的新技术，以及这些大型语言模型和大型语言模型学习背后的数据，可能还没有准备好纳入公民发展的角度。因此，为了清楚地说明这一点，当我谈论公民发展时，一切——安全的东西、那里的遥测、那里的空间——我们都确保我们在做正确的事情。这可供公司中的每个人使用。</p><p>其他可能还不安全的东西，我们不会将其放入系统中。我们正在等待。因此，我们不能在我们的公民发展计划中只承担没有保障的事情。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>是的，这在公民数据传输和数据科学家无法构建的想法之间带来了很好的区别。 ......有一个持续的策划过程。听起来您在管理过程中非常积极地决定向公民开发人员提供哪些工具以及您仍在调查和保护哪些工具。这就说得通了。</p><p><strong>艾伦·尼尔森：</strong>是的，就是这样；确切地。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>雪佛龙显然是一家全球性的大型石化公司。每个人都知道。而你是首席数据官。你是怎么到达那里的？请告诉我们一些您的历史。你是如何担任这个角色的？</p><p><strong>艾伦·尼尔森：</strong>是的，我很高兴担任这个角色。这是一个我一直充满热情的超级令人兴奋的领域。当你关注我职业生涯的开始时，我来自德国。我获得了系统工程学位，然后涉足数字数据领域——后来又涉足采购和供应链。我认为贯穿我整个职业生涯的大红线是数据部分，但当然是以不同的方式。所以可以说，当我涉足供应链时，你要从第三方收购的公司那里处理很多钱。你是如何组织的？关于如何做到这一点，有大量的数据、思考和战略思考。我想说我是一个学习者。我是一个谦虚的学习者。我喜欢拥抱新事物和非常多样化的观点，以实现公司的最佳发展，也许我进入这个职位只是巧合，因为当我五年前加入雪佛龙时，我开始从事采购领域，因为我有一个采购部门我称之为数据数字腿。</p><p>我们立即处理数据，因为数据不足以推动这些决策，也许前两年证明我在“这是可能的”方面是正确的。我也坚信数据和人工智能将无处不在。因此，这是一个令人兴奋的空间，值得进入、学习并了解接下来会发生什么。</p><p>所以我很高兴能在那里。事实上，一位前高管说，当我对他说——不是在雪佛龙——“我对职业生涯中拥有的所有机会感到非常幸运”时，他说，“艾伦，你并不幸运。”于是他寄给我一本书；你基本上会调整你的道路，所以你对事情持开放态度，即使你认为它不在你的直接轨迹上，但它确实提高了你的技能以及你如何连接点。我喜欢把这些点串联起来，这就是我喜欢这个角色的原因。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>这是一个很棒的故事。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>好的，这是我们提出的一系列快速问题。请告诉我们您想到的第一件事。</p><p><strong>艾伦·尼尔森：</strong>这也许是一个快速约会的问题。好的。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>您认为目前人工智能最大的机会是什么？</p><p><strong>艾伦·尼尔森：</strong>医疗保健。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>对人工智能最大的误解是什么？</p><p><strong>艾伦·尼尔森：</strong>取代人类。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>您想要的第一个职业是什么？你长大后想做什么？</p><p><strong>艾伦·尼尔森：</strong>我不想坐在办公桌前。我失败了。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>人工智能在我们的日常生活中得到了广泛的应用。什么时候人工智能太多了？</p><p><strong>艾伦·尼尔森：</strong>我想说，如果人工智能引导我走向错误的方向，并以不基于真实事实的方式影响我，那么人工智能就太过分了。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>我的车里已经有太多的人工智能，因为我无法打开车库，因为它可以识别我在哪里以及必须打开哪个东西，如果它不起作用，我就无法进入。</p><p><strong>艾伦·尼尔森：</strong>我喜欢这个。我们这里有一个非常智能的家，配有各种语音识别电子设备、车库门开启器、洒水器、启动器等等。但是，我想说，这有助于提高效率，如果网络出现故障，现在真的很难，你知道吗？</p><p><strong>谢尔文·霍达班德：</strong>是的。最后一个问题：你希望人工智能现在能做但它不能做的一件事是什么？</p><p><strong>艾伦·尼尔森：</strong>嗯；治愈癌症。</p><p><strong>谢尔文·科达班德：</strong>非常好。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>似乎每周都会有一个头条新闻说这种新的人工智能将解决癌症，然后你回头看，这些似乎都没有成功。我并不是说我们应该停止尝试，但这始终是一个例子，而且似乎永远不会到达那里。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>但这也是一个随机过程，对吧？我的意思是，如果你有足够的尝试，对吗？由于人工智能和我们的实验能力，我们肯定会尝试更多的事情。</p><p><strong>艾伦·尼尔森：</strong>我的回答可能略有不同吗？所以我认为另一件事是人工智能可能无法做到的事情，这将是伟大的，它确实可以帮助我们解决气候转型，解决我们在这个星球上面临的气候问题。我认为它在这里和那里都有帮助，但如果它能提供更多帮助那就太棒了。</p><p><strong>谢尔文·科达班德：</strong>是的。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>但与此同时，我认为我们不能放弃，只是希望机器能够解决我们造成的问题。我认为这需要我们双方共同努力。没关系;这是希望的一部分。</p><p>人工智能有什么让您感到兴奋的吗？您现在最兴奋的下一件事情是什么？</p><p><strong>艾伦·尼尔森：</strong>嗯，好问题。我认为我们想要改善我们的生活，而且我认为我现在居住的地方，我们非常荣幸。我们在很多方面已经存在人工智能过剩，你知道吗？我们刚刚谈到了这一点——在我们的智能家居和汽车等领域——但这并不适用于世界上的每个人。如果这些进步和好处能够[更广泛地]获得，那就太好了。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>是的，你没有问我，Sam，但我完全同意。我的意思是，我认为当你考虑教育及其对贫困社区和国家的影响时，他们不再需要建立学校。你可以做很多事情，帮助很多人学习、发展和培养通常依赖于基础设施、人员和教师等的技能。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>你可能会认为我会受到威胁，但我一点也没有。我的意思是，我认为这是我们最大的机会。我们有这么多人……我的意思是，我们无法让他们全部通过教育计划，而且我们的教育计划并不是特别优化或快速。如果我们能够解决这个问题并从我们的大脑中获得更好的资源，那么这将是一个巨大的胜利。</p><p><strong>艾伦·尼尔森：</strong>嘿，山姆，我可以问你一个问题吗？我知道我现在扭转了这个局面，但如果你认为知识的保质期正在缩短，对吧，最近有一些关于它的文章，也许你今天学到的东西可能值得四五年，然后就有点过时了。那么您认为这将如何在教育系统中发展？</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>这很大，因为我想到了这一点。我的意思是，我教一门机器学习和人工智能课程，我敏锐地意识到，除非他们在我教的那个学期毕业，否则我的一切……你知道，我们教他们的具体内容很可能是相当短暂的。我们已经看到这种情况发展得有多快。我认为这促使我们退后一步，达到更高的水平。如果我们深入教授一个工具，教如何单击“文件”，如何单击“新建”，如何单击“打开”，如何单击“保存”，这些都是非常低级的技能。当我们思考我们应该教授什么类型的东西时，我的意思是，我的大学是一所文科大学，我认为这是一件大事，因为如果我们考虑在文科世界中教授技术技能，我认为这是一件大事。我们拥有 21 世纪最性感的工作——数据科学。 [关于]下一个，我不清楚是否涉及数据科学。这并不是说数据科学不重要；而是说数据科学不重要。它正在迅速商品化。</p><p>因此，我们有了诸如哲学之类的东西，它们变得更加重要，还有伦理学，随着数据科学成本的下降，这些东西变得更加重要。</p><p><strong>谢尔文·科达班德：</strong>语言学。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>语言学，是的。就这样吧。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>大型语言模型，对。精彩的。艾伦，非常感谢你。这非常有洞察力，我们感谢您抽出时间。</p><p><strong>艾伦·尼尔森：</strong>是的，谢谢。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>感谢您的收听。在我们的下一集中，Shervin 和我与 Vandi Verma 一起探索人工智能在外太空的应用，Vandi Verma 是[火星]毅力机器人操作的首席工程师兼 NASA 喷气推进实验室的副经理。请加入我们。</p><p><strong>艾莉森·莱德：</strong>感谢您聆听<cite>我、我自己和人工智能的演讲</cite>。和您一样，我们相信关于人工智能实施的对话不会从这个播客开始和结束。这就是为什么我们在 LinkedIn 上专门为像您这样的听众创建了一个群组。它被称为 AI for Leaders，如果您加入我们，您可以与节目创作者和主持人聊天，提出您自己的问题，分享您的见解，并获得来自<cite>MIT SMR</cite>和 BCG 的有关 AI 实施的宝贵资源。您可以通过访问<a href="https://mitsmr.com/AIforLeaders">mitsmr.com/AIforLeaders</a>来访问它。我们会将该链接放在演出笔记中，希望在那里见到您。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/audio/digital-twins-and-simulations-for-safety-chevrons-ellen-nielsen/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>为您的员工打造更好的盟友</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/article/make-better-allies-of-your-workforce/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/make-better-allies-of-your-workforce/#respond</comments><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 12:00:22 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Ayse Karaevli and Serden Özcan. <p>Ayse Karaevli 是 WHU-Otto Beisheim 管理学院企业管理和变革系主任，Serden Özcan 是创新和企业转型系主任。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Employee Communication]]></category><category><![CDATA[Employee Engagement]]></category><category><![CDATA[Labor]]></category><category><![CDATA[Boards & Corporate Governance]]></category><category><![CDATA[Leadership]]></category><category><![CDATA[Organizational Behavior]]></category><description><![CDATA[Neil Webb/theispot.com The Research The authors used ESG data from Refinitiv to analyze workforce controversies in Germany’s top 50 companies that were significant enough to gain media attention over the past 10 years. They calculated an average score for each company, taking workforce size into account, and identified the companies in the top and bottom [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/11/2024WINTER_Karaevli-1290x860-1.jpg" alt="" /><figcaption><p class="attribution">尼尔·韦伯/theispot.com</p></figcaption></figure><aside class="callout-info"><h4>这个调查</h4><ul><li>作者使用 Refinitiv 的 ESG 数据分析了德国 50 强公司中的劳动力争议，这些争议在过去 10 年中足以引起媒体关注。</li><li>他们考虑到劳动力规模，计算了每家公司的平均分，并确定了最高和最低四分位的公司，表明与劳动力相关的争议的最高和最低水平。</li><li>为了深入了解排名靠前和垫底的公司的决策和治理流程以及这些流程的结果，他们对外部董事、现任和前任高管以及员工代表进行了深入的半结构化访谈。</li></ul></aside><p>在经济不确定性、供应链重组和新一波自动化浪潮的背景下，曾经大量招聘的企业现在面临大幅裁员。许多公司正在取消由疫情引发的灵活工作安排。 <a id="reflink1" class="reflink" href="#ref1">1</a>与此同时，员工越来越希望看到自己的价值观和优先事项体现在公司的运营方式中。 <a id="reflink2" class="reflink" href="#ref2">2</a>自疫情爆发以来，许多人正在重新划定工作与个人生活之间的界限，以保护自己的福祉。</p><p>这些趋势加剧了美国工人和企业领导人之间的紧张关系，导致信任逐渐削弱，关系日益紧张。 <a id="reflink3" class="reflink" href="#ref3">3</a>我们可以直接从劳动力争议的兴起中看到这一点，例如罢工和其他有关工资、工作条件、多样性、平等机会、健康和安全的争议；以及间接地通过员工脱离。 <a id="reflink4" class="reflink" href="#ref4">4</a></p><p></p><p>除了造成代价高昂的运营中断和降低工作质量之外，劳工争议和离职还给企业吸引和留住人才带来了重大挑战。此外，此类争议阻碍了公司应对网络安全、数字化和可持续发展等业务挑战的能力，这些挑战需要员工保持警惕并与员工合作。</p><p>我们对德国 50 强上市公司的分析表明，尽管长期以来一直有让员工参与公司董事会的传统，但管理层管理劳动力纠纷和促进员工敬业度的能力却各不相同。我们发现董事会的结构和组成与其有效性关系不大；相反，对于减少冲突最重要的是最高管理层和董事会领导人在多大程度上积极让员工参与关键战略决策。 （参见“研究”。）我们采访了经历过较少劳动力争议的公司的主要利益相关者。通过与一系列行业的董事会董事、首席执行官、首席财务官和员工代表的对话，我们确定了领导者用来包容员工的三种策略：确定共同目标和利益，促进包容性决策流程，并赋予员工战略责任。</p><p>这些战略促进最高管理层领导者、外部董事和员工在关键问题上的积极合作，同时促进三个群体之间的信任。 （参见“避免劳动力争议的三种策略。”） </p><div class="callout-highlight callout-highlight--transparent"><aside class="l-content-wrap"><article><h4>避免劳动力争议的三项策略</h4><p class="caption">当公司关注员工和领导者的共同利益，让员工参与决策，并赋予员工与高级管理人员一起制定业务战略的责任时，他们可以提高参与度并减少劳动力争议。 </p><p style="text-align:center;"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/11/MAG_Karaevli_Figure-1.png" width="80%" alt="避免劳动力争议的三项策略"></p><p class="attribution"></article></aside></div><p>采用这些战略的领导者可以更有效地解决广泛的战略问题，包括商业模式转型、重组、并购、撤资、分拆、技术采用、环境可持续性和社会问题。同时，为解决问题奠定坚实的基础，可以为员工加入管理层创造价值奠定基础。</p><p>任何地区的公司都可以利用这些好处，即使它们缺乏让员工参与决策的正式结构（例如董事会代表）。虽然研究重点是在董事会中拥有员工代表的公司，但在文章末尾，我们将解释没有这种结构的公司如何将这些策略纳入其现有的决策流程。</p><h3> 1. 确定共同目标和利益</h3><p>企业领导者常常忽视这样一个事实，即员工对公司的长期成功至关重要——毕竟，他们的生计以及未来的安全往往都依赖于公司。但我们样本中劳动力争议最少的公司认识到并利用了员工利益与组织利益之间的内在联系。这些公司的领导者努力确定共同目标，并专注于如何以解决管理层和员工担忧的方式实现这些目标。他们没有将潜在冲突视为两个对立双方之间的谈判，而是将此类情况视为需要解决的共同问题。在此过程中，他们形成了寻找解决方案的共同主人翁意识和责任感。</p><p>而且，这些公司偏离了让人力资源主管主要负责与员工沟通的传统做法。在我们研究的公司中，首席执行官和首席财务官直接与员工董事会代表接触，解释可能有争议的决策背后的理由，然后再将这些决策提交给全体董事会。阿迪达斯前首席执行官、美国和欧洲多家公司董事会董事赫伯特·海纳表示，首席执行官公开透明的沟通可以为员工提供更广泛的决策背景，并帮助他们与公司目标保持一致。</p><p>风力涡轮机制造商 Nordex 董事会主席、半导体制造商英飞凌科技公司前首席执行官沃尔夫冈·齐巴特 (Wolfgang Ziebart) 建议强调，如果董事会成员、最高管理层领导人和员工代表只关注自己集团的权利和议程，可能会产生后果。 “从长远来看，每个人都会遭受损失，”他观察到。</p><p>工业工程和钢铁制造集团蒂森克虏伯的重组工作说明了缺乏连贯的沟通策略时所产生的影响。 2019年，为了应对蒂森克虏伯竞争行业的全球变化，首席执行官玛蒂娜·梅尔茨制定了一项雄心勃勃的计划，其中包括出售电梯制造、船舶系统和钢铁三大核心业务。经过充分讨论，董事会和员工代表同意了该方案。</p><p>蒂森克虏伯在2020年以204亿美元剥离了电梯业务。随后出售钢铁部门的努力失败了。尽管管理层在两年多的时间里为钢铁和船舶部门探索了一系列选择，包括出售、政府股权合作和首次公开募股（IPO），但他们从未向董事会提出具体计划。</p><p>这种模糊性阻碍了员工代表评估和解决员工的担忧，他们的挫败感引起了董事会的共鸣。在 2023 年 3 月发给蒂森克虏伯 10 万名员工的备忘录中，员工代表批评管理层缺乏远见且浪费时间。 <a id="reflink5" class="reflink" href="#ref5">5</a>一周后，默茨辞职。四个月后，首席财务官宣布合同到期打算离职。</p><p>蒂森克虏伯的员工并没有抵制重组。相反，他们希望看到公司成功适应行业变化。他们支持最初的计划，尽管数万名工人将受到影响——仅钢铁部门就有 26,000 名工人受到影响。他们并没有撤回对这一目标的支持。管理层未能与员工沟通和参与，引发了争议。</p><p>相比之下，当金融服务提供商安联改变其核心业务模式时，公司领导者确保员工理解并被改变​​背后的原因及其时机所说服。 <a id="reflink6" class="reflink" href="#ref6">6</a></p><p>该组织各个级别的领导者都参与了沟通工作，包括业务转型和战略劳动力规划的全球负责人、安联集团在 30 个国家的公司的首席执行官以及这些公司内运营实体的领导者。他们解释了这种转变对员工意味着什么，包括在新的业务模式下当前和未来的角色会是什么样子。他们还提供了变革过程的时间表，以及具体的里程碑以及如何评估它们。</p><p></p><p>这种方法使公司领导者获得了安联董事会员工代表的重要支持，这对于成功推出重新配置的组织、产品和服务至关重要。</p><p>当公司与员工沟通并让他们参与有关敏感问题的决策时，即使一项举措没有成功，他们也会赢得他们的信任。欧洲最大的工业制造公司西门子的长期员工董事哈拉尔德·科恩 (Harald Kern) 讲述了西门子移动与飞机制造商庞巴迪之间的拟议合并。西门子的员工代表发现，快速理解管理层的意图并预测对公司及其员工的影响具有挑战性。为了帮助他们了解合并决策背后的动机，管理层利用行业分析师的见解补充了公司信息。</p><p>最终，外部因素阻碍了合并。但科恩表示，管理层对公开对话和共享资源的承诺巩固了员工对西门子领导层的信任。</p><p></p><h3> 2. 促进包容性决策过程</h3><p>企业领导者通常优先考虑结果而不是实现结果的方式。然而，我们发现，在决策时采取刻意措施将员工纳入其中的公司，所遇到的劳动力争议较少。</p><p> 2020年，西门子剥离了能源业务，该部门拥有近10万名员工，占公司销售额的40%。在关于董事会决定的初步讨论中，员工代表提出了在这种不确定情况下常见的担忧，例如潜在的工作不安全感和员工角色的变化。管理层不仅回应了这些担忧，还分享了有关能源部门面临的战略和财务挑战的信息。随着员工获得更深入的了解，他们开始将分拆视为最可行的解决方案，并且流程后期阶段发生冲突的可能性显着降低。西门子能源委员会总主席罗伯特·肯斯博克（Robert Kensbock）表示：“虽然有风险，但增长机会超过了他们。” <a id="reflink7" class="reflink" href="#ref7">7</a></p><p>从一开始就吸引员工，西门子的管理层不仅获得了支持，而且还获得了对业务运营的更深入的见解。员工提出了提高效率并将这些节省成本节省的建议。</p><p>此外，他们建议并倡导一种专门将石油和燃气轮机建造为创新中心的植物的转化，该植物将着重于使用可再生能源开发植物的发电和传输技术。 IPO之后，该工厂引入了开拓性的创新，该创新获得了西门子的能源国家的好评，并将公司定位为可再生能源行业的领导者。 <a id="reflink8" class="reflink" href="#ref8">8</a></p><p></p><p>在我们研究的情况下，董事会的行为从主席开始，都为员工的参与定下了基调，并确定了如何收到它。董事会主席积极邀请员工批评管理计划，保持开放的思想并寻求了解他们的观点时，员工更有可能接受，理解和有效地应对重组过程的挑战多个行业的公司。另一位受访者曾在多个德国董事会任职，并且是高盛国际（Goldman Sachs International）的非执行董事，他强调，所有股东代表都应该接受这种方法，而不仅仅是董事会主席。</p><p>此外，我们的访谈表明，劳动力争议最少的公司的董事会椅子采取了步骤，以确保所有员工都感到舒适和受人尊敬，并且他们的贡献都得到了平等的重视。我们的受访者确定了在董事会席位的公司中的几种有效实践，包括以下内容：</p><ul><li>按字母顺序安排董事的座位，以防止轻松识别其作为股东或雇员代表的各自角色。</li><li>或者，定期旋转座位，以便员工代表在每个董事会会议上坐在不同的股东董事旁边。</li><li>教练新员工代表，以便他们感到舒适，并学习如何在董事会审议期间有效。</li><li>将股东主任指导为指导员工董事会技能的发展。</li></ul><p>董事会椅子可能会走得更远，要求每位股东董事每三到六个月与两名雇员代表共进午餐或晚餐，从而为董事会外的非正式讨论创造机会。我们采访的一位董事会主席举行了社交活动，例如假日晚餐，以营造更具包容性的氛围。我们的访谈表明，这些做法可以改善董事会成员的社会凝聚力，否则他们自然不会花时间作为个人认识。</p><p>根据空中客车公司执行董事的斯蒂芬·吉科夫（Stephan Gemkow）的说法，当董事会承诺将员工纳入关键决策时，整个决策过程变得更加协作。主席并没有围绕由股东成员或管理层的优先事项构成僵化议程的董事会活动，而是主席成为一名主持人，他们鼓励开放讨论，邀请各种观点，并培养所有成员积极贡献的环境。 Gemkow说，必须采用这种方法，以发现针对复杂战略问题的创新解决方案，例如如何解决重组期间的裁员。</p><h3> 3.赋予员工战略责任</h3><p>我们的研究表明，劳动力争议较少的公司通过在正式委员会和非正式渠道中赋予员工代表的战略角色和责任来缩小员工，领导和股东代表之间的权力差距。</p><p>董事会委员会是行动所在的地方。成员对其领域中的问题进行严格研究和分析，与组织中的关键人物会面，并制定全体董事会采取行动的建议。他们有权塑造董事会的议程并影响其决策。</p><p>在德国公司治理的框架内，董事会在任命雇员代表为委员会时具有实质性的自治权。我们发现在董事会委员会任职的员工代表的比例与公司面临的劳动力争议数量之间存在直接关系。</p><p>在过去五年中没有劳动力争议的公司中，平均有70％的员工代表参加了董事会委员会。相比之下，在此时间范围内面临五个或更多争议的公司包括平均只有38％的雇员代表参加了董事会委员会。此外，当员工代表被分配到战略委员会委员会（例如财务或技术）外，除了主要关注员工或非政策事项的雇员委员会时，公司也经历了更少的劳动力争议。</p><p>在我们的分析中得分最高的公司（具有最少的劳动力争议）包括物流提供商DHL，电信运营商Deutsche Telekom和软件制造商SAP。在所有三家公司中，绝大多数员工代表在董事会委员会任职：DHL的80％，SAP的89％，Deutsche Telekom的100％。他们还是战略委员会的成员，例如财务和投资，技术与创新，战略和可持续性，除了狭义的审计和人事委员会外。</p><p>相比之下，在我们的研究期间，大众汽车和汉莎航空是劳动力争议最多的公司之一。在大众汽车公司，只有一半的员工代表在董事会委员会任职，而在汉莎航空，有40％的员工代表这样做。此外，在每家公司中，员工代表主要在诸如审计之类的战略委员会中任职。 <a id="reflink9" class="reflink" href="#ref9">9</a></p><p>当员工代表在更多人数和更广泛的委员会中任职时，他们对公司的整体战略和财务要求有深刻的了解。它们不仅可以有效地影响决策，而且还可以承担更大的责任。</p><p>这种安排通过促进透明度和客观性来促进健康的制衡。他们还确保股东董事从员工那里获取有关管理决策可能在考虑管理决策的长期影响的第一手信息。具体来说，员工代表可以提醒外部董事对供应链中断，生产效率低下，投资积压和员工离职趋势的关键风险。</p><p>我们采访的员工和股东代表说，员工在赋予战略责任时，还可以帮助公司解决长期目标，例如将可持续性纳入公司系统和流程，并保持领导力继承决策的连续性。</p><p>例如，在拜耳，员工和股东代表在委员会中具有平等的代表，该委员会负责监督关键绩效指标和高管薪酬，包括首席执行官。员工代表影响了鼓励高级管理人员追求可持续性目标的激励措施。 2021年，委员会建议，首席执行官的20％的赔偿是基于针对与环境，社会和治理（ESG）有关的六个目标的进步，包括为可持续农业提供支持以及全球妇女的健康和福祉，以及全球妇女的健康和福祉并通过减少排放或 - 命令计划来解决气候变化。</p><p>西门子董事会走得更远。它促进了员工代表与经理之间的会议，低于C-Suite的两个级别，他们被考虑担任执行职务。这种做法使员工代表能够评估潜在的未来领导者的能力和概况，评估他们与公司价值观的一致性，并在将来与他们合作建立基础。重要的是，这项倡议向员工传达了一个强烈的信息，即他们在塑造公司未来的领导力方面是有价值的合作伙伴。</p><h3>包括员工的许多方法</h3><p>公司有多种途径可以将员工整合到战略决策中，即使他们没有正式结构，例如员工在董事会中的代表。下面，我们建议采用一些替代方法来执行这三种策略。</p><p><strong>委员会和工作队。</strong>包括员工和管理层在内的委员会或工作队可以至关重要的是实施我们的前两种策略 - 确定共同的目标和兴趣并促进包容性决策过程。当公司有一个确定的项目或问题要解决时，例如确定业务部门的命运时，此类团体使员工能够直接与公司领导人传达他们的关注和建议。此外，首席执行官和首席财务官还有机会阐明关键决策背后的战略和财务逻辑。</p><p>委员会应包括负责制定和实施讨论计划的高级管理人员，以及代表最有可能受到影响的单位的员工。应由同行选择员工，以确保他们反映那些与领导者决策结果紧密联系的人的观点。</p><p>理想情况下，领导者将从审议开始时就参与员工。这样，他们向整个组织展示了委员会的价值及其对包容性决策的承诺。这将表明员工在桌上和游戏中。</p><p><strong>与董事会成员互动。</strong>可以邀请员工参加会议或务虚会，以促进更具包容性的决策过程。这样做可以使外部董事接触他们可能无法从公司领导者那里获得的观点和信息。</p><p>例如，在常规董事会会议上，主要员工可以分享其同龄人合并后正在经历的运营和文化融合问题。在特别董事会会议或务虚会上，整个组织中的员工可以分享他们在更广泛主题的见解和专业知识。例如，如果董事会正在开会探索自动化机会，则员工可以权衡拟议计划的实用性和适用性，并为受影响的角色推荐解决方案。</p><p><strong>员工咨询小组。</strong>员工咨询小组提供了一种赋予员工战略责任的方法。与委员会和工作队不同，咨询小组旨在长期运作。他们通常专注于广泛的组织问题，包括员工对公司及其工作的看法。由于这些群体在帮助其组织应对劳动力的价值，关注和愿望方面发挥了作用，因此他们可以负责开发和推荐解决方案的解决方案以及公司的未来方向。</p><p>例如，包括IT，营销和运营员工在内的数字转型咨询小组可以不断评估新兴技术（例如人工智能，监督数字计划的实施）的影响，并就数字策略提供建议，从而确保组织仍然保持敏捷性和竞争力。</p><p>同样，熟练于环境合规性和可持续性实践的业务领域员工的咨询小组可以指导组织在这些领域的方法和计划，以确保遵守ESG标准。</p><p>当董事会认真对待员工咨询小组的建议并将其纳入决策中时，员工变得更加有能力，他们的观点嵌入了公司的长期目标中。</p><p></p><p></p><p>我们对领先的德国公司的分析表明，当董事会董事和公司领导人向员工投入战略决策时，愿意赋予他们有影响力的角色时，这表明了好处。他们不仅可以更有效地解决劳动力和劳动问题，还可以通过利用员工在企业的长期成功中的利益，从而获得使他们更具弹性的见解。</p><p>员工参与委员会，工作队和员工咨询委员会以及与董事会成员的互动可以帮助公司建立董事或公司领导人之间的更牢固的关系及其劳动力，同时从员工带给公司决策和治理的见解中获得收益。</p><p>采用这些实践的组织可以在最高层面培养合作，公平和包容性的决策。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/make-better-allies-of-your-workforce/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>大型语言模型的工作限制</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/article/the-working-limitation-of-large-lange-language-models/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/the-working-limitation-of-large-lange-langue-models/#respond</comments><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 12:00:16 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Mikhail Burtsev, Martin Reeves, and Adam Job. <p>Mikhail Burtsev博士是伦敦数学科学研究所的Landau AI研究员，人工智能研究所的前科学总监，也是AI领域的100多篇论文的作者。马丁·里夫斯（Martin Reeves）是BCG亨德森学院（BCG Henderson Institute）主席，专注于商业战略。 Adam Job博士是BCG Henderson研究所战略实验室主任。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[AI Strategy]]></category><category><![CDATA[Artificial Intelligence]]></category><category><![CDATA[Generative AI]]></category><category><![CDATA[Human-Machine Collaboration]]></category><category><![CDATA[Technology Implementation]]></category><category><![CDATA[AI & Machine Learning]]></category><category><![CDATA[Data, AI, & Machine Learning]]></category><category><![CDATA[Frontiers]]></category><description><![CDATA[Dan Page/theispot.com Large language models (LLMs) seem set to transform businesses. Their ability to generate detailed, creative responses to queries in plain language and code has sparked a wave of excitement that led ChatGPT to reach 100 million users faster than any other technology after it first launched. Subsequently, investors poured over $40 billion into [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/11/2024WINTER_Burtsev-1290x860-1.jpg" alt="" /><figcaption><p class="attribution"> dan page/theispot.com</p></figcaption></figure><p>大型语言模型（LLM）似乎开始改变业务。他们能够用简单的语言和代码对查询生成详细的、创造性的响应，这引发了一股兴奋浪潮，使得 ChatGPT 在首次推出后以比任何其他技术更快的速度覆盖 1 亿用户。随后，投资者在2023年上半年投入了超过<a href="https://www.reuters.com/business/finance/venture-capital-funding-plunges-globally-first-half-despite-ai-frenzy-2023-07-06/">400亿美元的人工智能初创公司</a>（全球全球风险投资投资的20％以上），从种子阶段初创企业到科技巨头的公司正在开发该技术的新应用。</p><p>但是，尽管LLM非常强大，但它们产生人类文本的能力可以邀请我们错误地将其归功于其他人类能力，从而导致对技术的错误应用。有了更深入的了解LLM的工作方式及其基本局限性，管理人员就可以就其组织中使用LLM的使用方式做出更明智的决定，并通过补充技术和人类治理的混合来解决他们的缺点。</p><p></p><h3> LLM的力学</h3><p>LLM从根本上是一种机器学习模型，旨在通过一系列单词来预测下一个元素。早些时候，从其训练数据中单词的概率分布来依次进行依次运行的更多基本语言模型，以在顺序中预测下一个单词。 （考虑一下您的智能手机键盘，建议在短信中提出下一个单词。）但是，这些模型缺乏考虑出现单词及其多种含义和关联的较大上下文的能力。</p><p>最新的神经网络体系结构（变形金刚）的出现标志着对现代LLM的显着发展。变形金刚允许神经网络同时处理大量文本，以便在单词和出现的上下文之间建立更牢固的关系。训练这些变压器越来越多的文本量导致了精致的飞跃，从而使LLM能够产生对提示的人类般的响应。</p><p> LLM的这种能力取决于几个关键因素，包括模型的大小，以可训练的权重（称为<em>参数</em>）的数量表示，训练数据的质量和数量（由<em>标记</em>数定义，指的是单词或子单词单元），并且该模型的最大输入大小可以作为提示（称为<em>上下文窗口大小</em>）接受。模型中的每个参数都封装了有关从训练数据推断的关系的一些信息，因此，具有更多参数的模型往往更具知识和细微差别。 （例如，OpenAI的GPT-3具有1750亿个参数。）培训数据的数量也显着影响该模型的概括能力，较大的数据集提供了更加多样化的语义关系和事实表示。 （对GPT-3进行了大约半万亿代币的训练。）该模型可以接受的提示的大小在其准确性方面也起着作用。 （GPT-3的上下文窗口为2,000个令牌。）上下文越详细，模型的预测越准确。</p><p>为了响应提示，LLM借鉴了其培训建立的关系，以产生文本的延续，该文本由令牌代币。每个步骤都需要根据所提供的上下文来预测下一个令牌的概率，并且算法根据这些概率选择令牌。此选择中的随机性程度由模型的<em>温度</em>设置调节。较高的温度会产生更多的“创意”或不太可能的选择，而较低的温度会产生更可预测的反应。为了提高LLM对特定提示的响应的准确性，并限制了其产生不适当，无关紧要或有毒反应的能力，可以通过诸如<a href="https://www.nytimes.com/2023/09/25/technology/chatgpt-rlhf-human-tutors.html">从人类反馈或RLHF中学习的</a>技术进行微调，而验证的模型可以通过，这些技术已被用来罚款。 - 像chatgpt这样的模型。</p><h3> LLM的四个重要局限性</h3><p>基于对LLM的工作方式的理解，我们可以研究他们将人类直觉应用于看似人类的产出时可能会产生的错误印象。</p><h4> 1.推理的局限</h4><p><strong>提示：</strong><em>根据2007年的卷心菜增长工会报告，收集的80％的卷心菜很重（超过0.5公斤），卷心菜的10％为绿色，60％是红色的，50％是大的（直径超过了10厘米）。以下哪个陈述必须是错误的？</em></p><ol><li><em>所有的红卷心菜都不大。</em></li><li> <em>30％的红卷心菜很大。</em></li><li><em>没有绿色又大的卷心菜。</em></li><li><em>一半的卷心菜很小。</em></li></ol><p> <strong>LLM响应：</strong><em>必须为False的陈述为4。一半的卷心菜很小。</em></p><p>正确的答案是，陈述1是错误的 - 至少一些红卷心菜一定很大。</p><p>与他们可能产生的印象相反，LLM并非用于复杂的推理。例如，研究发现，OpenAI最先进的LLM GPT-4可以在仅2.4％的情况下正确<a href="https://finance.yahoo.com/news/over-just-few-months-chatgpt-232905189.html">验证数字为素数</a>，并且在视觉模式的预测中具有相似的弱点。其他研究表明， <a href="https://owainevans.github.io/reversal_curse.pdf">LLM</a>无法理解培训数据集中的单词之间的关系：例如，GPT-4可以正确回答“汤姆·克鲁斯的母亲是谁？” （Mary Lee Pfeiffer），但无法将答案推论为“玛丽·李·菲佛的儿子是谁？” - 该模型正确回答了以前79％的时间，而后者则为33％。</p><p>从本质上讲，LLM仅学习<em>口头模拟</em>基本逻辑规则，但不具备将它们连接在一起以产生和验证复杂结论的技能。此外，LLMS很容易在多步骤逻辑推理中积累错误，因为该模型的根本性概率性质意味着每个步骤都有非零的机会出现错误的机会。最后，LLM不能总是概述导致结论的“思想链”，这使得人类难以确定是否发生错误或何时发生。</p><p></p><p>最近由750多个波士顿咨询小组顾问进行的现场实验强调了这一限制的现实含义。在尝试解决简单业务问题时使用GPT-4的参与者比无法访问LLM的对照组更频繁地获得答案23％ - 因为<a href="https://www.bcg.com/publications/2023/how-people-create-and-destroy-value-with-gen-ai">GPT-4不仅经常错误地答案</a>，而且提供了这样一个有说服力的答案用户以面值接受的解决方案的理由。</p><p></p><h4> 2.知识或专业知识的局限性</h4><p>我们要求LLM在同行评审的学术期刊上为我们提供有关核融合的可行性，纸质标题，出版年以及主要作者名称的五篇论文。 LLM返回了五个结果，其中有两篇是新闻文章，而不是同行评审的论文，另一篇是不存在的论文。</p><p> LLM的知识取决于其培训数据。如果数据缺乏特定的领域知识，没有特定概念的实例不足或不采取最新情况，那么LLM可能会响应提示而浮出水面。同样，LLM可能会重现培训数据中存在的错误。最后，这些模型可以通过“幻觉”陈述中不在培训数据中创建错误。负责ChatGpt的研究人员为各种癌症病例生成治疗计划，发现<a href="https://www.businessinsider.com/chatgpt-generates-error-filled-cancer-treatment-plans-study-2023-8">LLMS的回答中有三分之一包含不正确的信息</a>- 通常与正确的适应症混合在一起，并以一种使外行者难以确定什么方式表达是准确的。在另一个备受瞩目的例子中，两名律师及其公司在提交了Chatgpt在法院申请中产生的<a href="https://www.theguardian.com/technology/2023/jun/23/two-us-lawyers-fined-submitting-fake-court-citations-chatgpt">假引用</a>后被罚款：LLM幻觉了六个法律案件，包括司法意见和行情。</p><p>最后，知识的局限性也可能导致缺乏一致性，而LLM在矛盾的举止上对不同时间点的同一提示做出了响应。例如，爱荷华州的教育工作者使用Chatgpt来确定<a href="https://www.popsci.com/technology/iowa-chatgpt-book-ban/">学校图书馆的书籍适当性</a>，以遵守一项新的州法律。他们为LLM提供了所有图书馆书籍的列表，并要求它指出包含违反法律的内容的内容，从而导致图书馆删除了19个标题。但是，当记者后来询问Chatgpt时，这表明其中只有4个包含与法律不一致的内容。</p><h4> 3.理解的局限</h4><p><strong>提示：</strong><em>蓝色盒子里有一个苹果。蓝色盒子里还有一个红色盒子。红色盒子上有一个盖子。我该如何获得苹果？</em></p><p> <strong>LLM响应：</strong><em>要从盒子中检索Apple，您可以按照以下步骤操作：</em></p><ol><li><em>打开红色盒子的盖子：由于红色盒子在蓝色盒子内部并且上面有一个盖子，因此您需要先打开红色盒子的盖子。</em></li><li><em>从蓝色框中卸下红色盒子：一旦打开红色盒子的盖子，您就可以从蓝色框中取出整个红色盒子。</em></li><li><em>打开红色框：从蓝色框中删除红色框后，您可以打开红色框以访问其内容。</em></li><li><em>取回苹果：最后，您可以在红色盒子内伸出来，然后取出苹果。</em></li></ol><p> Chatgpt未能理解Apple不在红色框中。</p><p> LLM可能无法“理解”它的提示。缺乏足够的背景，它可能会使它动摇，并且其输出可能会变得脱节或不连贯。<a href="https://arxiv.org/abs/2308.02312">研究人员分析了Chatgpt对在线软件工程论坛堆栈溢出的500多个人类提取的问题的回答</a>。他们发现，该模型的响应中有52％是不准确的，其中一半以上是由于Chatgpt而导致的一半错误不了解问题的概念或细节，或者关注问题的错误部分。这意味着，当用户缺乏足够的问题来提供良好提示时，LLM甚至可能不会有所帮助。</p><h4> 4.计划和执行的局限性</h4><p>LLM可以为请求的任务输出明确的分步指南，从而给人以一种模型可以计划实用解决方案的印象。但是，鉴于LLMS的推理能力有限和对任务的有限理解，建议的行动可能是不切实际的或天真的。例如，当被要求制定<a href="https://fortune.com/recommends/mortgages/i-used-chatgpt-as-my-financial-planner/">为房屋所有权节省的</a>计划时，Chatgpt提供了一些扎实的财务建议，但没有考虑到收入或利率转移的潜在变化。此外，它不考虑人类的谬误：既不质疑目标的现实主义，也不质疑用户的信念，而是要意识到他们的确切支出习惯。</p><p>对于企业，所有这些限制都会破坏可靠性；不能确定LLM提供的信息是完整的，相关的，可行的或真实的。鉴于这些限制，LLM当然不能指望做出关键决定或自动执行计划。但是，委派平凡的任务似乎仍然很吸引人 - 例如，涉及与现有IT服务的程序交互的人，例如Web浏览和刮擦，或社交媒体监视和消息传递。的确，Auto-GPT是由GPT-4提供支持的开源应用程序，该应用程序将LLM输出融合在一起以自主执行用户设定的目标 - 使爱好者能够创建许多令人印象深刻的自动化示范，包括 <a href="https://lifehacker.com/you-can-try-auto-gpt-the-next-generation-of-chatgpt-r-1850343691">对产品进行研究</a>，编码网页编码网页或应用程序，甚至<a href="https://dataconomy.com/2023/04/19/best-autogpt-examples-use-cases/">订购披萨</a>。但是，AI研究员吉姆·范（Jim Fan）建议，工作演示<a href="https://twitter.com/DrJimFan/status/1647616587199815684?ref_src=twsrc%5Etfw%7Ctwcamp%5Etweetembed%7Ctwterm%5E1647616587199815684%7Ctwgr%5E53a5539ffd940932a855d641438099af4aa992a5%7Ctwcon%5Es1_&ref_url=https%3A%2F%2Ftechcrunch.com%2F2023%2F04%2F22%2Fwhat-is-auto-gpt-and-why-does-it-matter%2F">“大量挑选了樱桃”</a> - 对自主代理的研究表明，在现实的环境中，它们的<a href="https://arxiv.org/pdf/2307.13854.pdf">成功率仅约为10％</a> 。</p><h3>克服限制</h3><p>与其仅仅将LLMS的应用程序限制为不适用其限制或错误并不关键的常规案例（例如为进一步考虑生成新产品创意），还应考虑其所有实施情况，考虑到局限人类的监督和其他技术。</p><p>将人类保持在循环中至关重要，因为企业将LLM集成到其运营中。这应该包括验证AI生成的输出，以增强技术对技术的信心。它也可以扩展到让专家将业务问题转化为AI的提示，并通过适当地量身定制上下文和细微差别来确保模型提供的信息足够。</p><p>除了考虑如何制定人类和人工智能的最佳系统外，企业还应探索可以解决LLM局限性的补充技术。在这个快速发展的空间中，正在不断进行新的创新，这有望增强技术的能力，因此不断更新您的理解也是至关重要的。</p><p>例如，为了增强<em>推理</em>能力，研究人员正在<a href="https://arxiv.org/pdf/2307.07697.pdf">通过推理引擎探索扩大LLM</a> ，这些引擎将特定于领域的信息编码为代表专业概念与事实之间关系的<a href="https://arxiv.org/pdf/2305.01157.pdf">知识图</a>。研究人员还正在培训专业模型，以评估提示和LLM输出中的前提之间的逻辑连贯性。为了增强<em>知识</em>和<em>专业知识</em>，正在对特定领域的数据库进行培训，例如<a href="https://www.wired.com/story/chatgpt-can-help-doctors-and-hurt-patients/">Google和DeepMind的Med-Palm模型</a>，该模型已显示出在美国医疗许可考试上的表现明显超过了通用的LLM。通过<a href="https://github.com/opendilab/awesome-RLHF">从人类专家收集的反馈意见，</a>可以通过加强学习来提高LLM的可靠性。 LLM还可以通过编程来提出澄清后续问题，然后再提供答案，从而提高他们对用户初始提示的理解。</p><p></p><p></p><p> LLMS近乎全世界适用性的承诺意味着，企业对探索这项强大的新技术感到兴奋。但是，这些模型的产生类似人类文本输出的不可思议的能力很容易使我们归因于它们所没有的功能。对他们的局限性的正确理解应指导其实施的方式和背景。</p><p>企业在涉及逻辑推理，事实很重要，可复制性或赌注很高的领域应特别警惕。在这些情况下，公司需要使用互补技术来探索，以解决LLM的局限性（例如知识图，推理引擎和专业领域模型），并确保有适当的人类投入和监督。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/the-working-limitation-of-large-lange-models/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>引领透明爆炸时代</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/article/leading-in-the-the--age-og-of-exploding-transparency/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/leading-in-the-the-the--age-og-of-exploding-transparency/#comments</comments><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 12:00:19 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Melissa Swift. <p>Melissa Swift（ <a href="https://twitter.com/meswift">@meswift</a> ）领导Capgemini Invent的北美劳动力和组织实践。她<cite>现在是这里工作的作者：像人类一样思考并建立一个强大的工作场所</cite>（Wiley，2023年）。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Communication]]></category><category><![CDATA[Leadership Advice]]></category><category><![CDATA[Leadership Skills]]></category><category><![CDATA[Leadership]]></category><description><![CDATA[Carolyn Geason-Beissel/MIT SMR &#124; Getty Images Frank is having a terrible morning. The seasoned CIO wakes up groggy to a flurry of texts from his team, who found out about the CEO’s retirement from LinkedIn because the internal announcement got stuck in everyone’s spam filters. As Frank huffs and puffs around the park during his [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/11/Swift-1290x860-1.jpg" alt="" /><figcaption><p class="attribution"> Carolyn Geason-Beissel/MIT SMR |盖蒂图片社</p></figcaption></figure><p>弗兰克度过了一个糟糕的早晨。</p><p>经验丰富的CIO醒来时，他的团队一连串的文字醒来，他们发现了首席执行官从LinkedIn退休，因为内部公告陷入了每个人的垃圾邮件过滤器中。弗兰克在晨跑时在公园里气喘吁吁，他的老板通过电话询问他全新仪表板上的一些令人不安的数字。到达办公室时，他已经感到四面楚歌，当一封电子邮件提醒他公司的另一位领导在“ <a href="https://www.tiktok.com/tag/quittok?lang=en">QuitTok</a> ”上戏剧性地记录了她的离开时，他把冰咖啡吐到了键盘上——已经获得了 50 万的浏览量。</p><p>他在早上的大部分时间里都从一组软件工程师那里进行了问题，他们发现与目前的薪水相似的角色类似于在工作现场上市的角色，而他的营销领导团队来回探讨了新仪表板上的数字是否或旧电子表格正确。午餐前，他的女儿给他发短信：“爸爸。你最近看过你的玻璃门吗？”她用诸如“我无法确定管理层是愚蠢，罪犯或只是犯罪愚蠢的评论”之类的评论屏幕截图了他的公司的糟糕评级。”</p><p></p><p>到他踩踏公司自助餐厅时，弗兰克已经有一个星期的痛苦。而且只是中午。</p><p>欢迎来到一个超透明世界中的领导力。弗兰克是虚构的，但他的挑战是真实的。这句古老的陈词滥调是真实的：当今的信息以光速流动……而且它的传播速度太快了，许多领导人都无法应对。无论是社交媒体渠道使公司肮脏的洗衣店公开（甚至显示“干净的内衣”信息 - 不是丑闻，但并非打算广泛看到），还是内部技术系统将一系列脱皮数据扔到未经准备的人的屏幕上，以解释它自工作世界黎明以来，技术正在有意义地侵蚀了信息优势的信息。</p><h3>再见饮水机的抱怨； Hello Quittok</h3><p>知识就是力量 - 今天，每个人似乎都拥有它。</p><p>不幸的是，在微观和宏观尺度上<a href="https://sloanreview.mit.edu/article/why-pay-transparency-regulations-are-a-strategic-management-opportunity/">，有关工资，裁员或多样性（裁员或多样性）以及业务绩效指标等劳动力问题</a>的信息有更多的信息，这意味着普通的工人受到了更糟糕或至少不舒服的袭击。对于领导者和员工而言，这促使艰难的对话产生了有意义的压力来源：我一遍又一遍地听到客户的消息，即使是经验丰富的领导者也经常难以进行这些具有挑战性当他们开始时。</p><p>如今，领导者的行动立即在内部和外部平台上以书面形式进行大规模讨论。仅内部消息传递应用程序即可拥有<em>每秒</em>发送的300,000条消息，每天有1.45亿人登录Microsoft团队，进行类似的讨论。每月<a id="reflink1" class="reflink" href="#ref1">有1500</a>万人使用公司反馈平台Glassdoor，而LinkedIn上有7.74亿人来谈论工作。截至2022年4月，人们对#quittok主题标签标记的社交媒体<a id="reflink2" class="reflink" href="#ref2">内容</a>被认为是令人震惊的4100万次<a id="reflink3" class="reflink" href="#ref3">。3</a>对战略领导决策的反应被限制在一些水冷却器的日子里，已经消失了。</p><p></p><p>那么，在一个可以感觉到每个人都知道一切并一直在谈论的世界中，领导者如何保持理智和有效？ What can organizations do to ensure that appropriate signals pop through a cacophony of noise, and that the noise doesn&#39;t challenge the well-being of everyone they employ, from the top down?</p><p></p><h3> Four Practical Strategies for Leaders</h3><p> Here are four pathways to sanity and clarity in a hyper-transparent world.</p><p> <strong>1. Ease leaders&#39; burden by dialing up the right kind of organizational honesty.</strong> It might seem impossible to stanch the flow of difficult conversations — but a client illuminated a simple strategy for me recently: “It&#39;s easier for our leaders when we&#39;re more honest. That way, they just don&#39;t have to have as many tough conversations.” There&#39;s such truth to this statement. If people will see the reality of a given situation anyway, communicating about that reality from the jump means that individual leaders won&#39;t have to scramble and backpedal when confronted by their teams.</p><p> Now, does this entail communicating every single detail of every situation to every audience?绝对不。 What it does mean is changing the frame of every communication from “What is it that we want people to believe?” to “What are the basic facts and pieces of context that people will need to make smart decisions in this situation?” This changes the nature of the information cascade.</p><p>在旧模型中，领导者将配备一组静态消息，组织认为这些消息将不受干扰地传递到团队手中，并毫无疑问地（或至少礼貌地）采取行动。 In the new model, the organization is more focused on establishing context for a series of emerging facts — with the implicit understanding that challenging or even contradictory information might come through unbidden. The goal shifts from imposing a set of ideas to creating a discussion that minimizes interpersonal friction and maximizes productive action, even when there&#39;s disagreement or the information is evolving.</p><p> <strong>2. Reframe communications on a “one world” basis — ending the internal/external distinction.</strong> It&#39;s often said that we live in a world of context collapse, where information travels instantly through seemingly disparate circles of communication that would have been disconnected or at least time-sequenced in the past. <a id="reflink4" class="reflink" href="#ref4">4</a></p><p> Leaders used to have the luxury of communicating internally in steps before taking the message to select outside figures in a thoughtful progression. Today, once something happens, they can reasonably assume that it will be known internally and externally in short order, across a broad array of audiences.为了解决这一现实，许多组织合并了内部和外部沟通职能，或者迄今已责成以外部为重点的沟通部门确保向内部利益相关者传递消息的一致性。 Shaping communications in a unified manner not only creates stable messaging in a leak-prone world but also generally raises the standard of internal communications efforts — as internal messages are pressure-tested with the same rigor as statements released to the outside world.</p><p> Even if an organization has not reorganized its communications function accordingly, individual leaders can work to ensure that their messaging remains consistent across internal and external audiences. While a worthwhile exercise, it can be a delicate balancing act: Leaders are challenged to mimic the language of, say, social media posts while simultaneously nudging their colleagues and supervisors to ensure that enough information is released to sate the needs of curious internal stakeholders.</p><p> <strong>3. Go “back to the future” on basic communication skills — but add 21st-century emotional intelligence.</strong> Although the hyper-transparent world is the outgrowth of a host of quickly evolving technologies, the ultimate leadership superpower in this context is a distinctly low-tech one: being able to speak or write a simple, clear sentence.就像钟声在拥挤的城镇广场上划破喧嚣一样，具有出色基本沟通技巧的领导者更擅长在喧嚣中让别人听到自己的声音。 Pithy verbal communications are particularly demanded in situations where a stimulus is coming through quickly and frenetically (such as via social media or internal chat channels) and information might range from somewhat to completely inaccurate.我们需要有能力喊“别动！” and have everyone stop and think.</p><p></p><p>历来被允许支支吾吾或大言不惭的领导者会发现自己很快就会被当代沟通流的冲击力所淹没——无论这些流是否真实或对业务进展是否有帮助。 All of that said, being factual and logical isn&#39;t enough on its own. A great sentence is as it ever was (the classic writing guide <cite>The Elements of Style</cite> holds up pretty well after more than 100 years), but science has taught us a great deal about how people absorb information. For instance, information that triggers an emotional response is more likely to be reposted on social media, causing it to often circulate faster and more broadly. <a id="reflink5" class="reflink" href="#ref5">5</a> Leaders who were taught to communicate coolly and unemotionally might find that their messages don&#39;t move through the organization as fast as peers&#39; more emotionally inflected statements.</p><p> In a hyper-transparent world, we might even want to look to the neuroscience findings that caution us that separating rational and emotional thinking is a false dichotomy altogether, and thus, we should stop trying to craft completely emotionless leadership messages. <a id="reflink6" class="reflink" href="#ref6">6</a></p><p> <strong>4. Build your judgment muscle — and your team&#39;s.</strong> Let&#39;s take as a given that the transparent nature of the world and workplace will only increase from here on out. In such an environment, your ability to quickly and sensibly decide what to do with a piece of information — your judgment — becomes a critical tool for survival and success. Leaders will want to consciously work on this skill themselves, but given that they cannot be in every one of a multiplying set of conversations all the time, they&#39;ll also want their teams to get better at judgment. A bank that I worked with some years ago started to offer front-line workers some of the same leadership development opportunities it had historically reserved for top executives, based on the rationale that with greater availability of information, those workers would be making the same kind of calls that used to be made many steps up the chain.</p><p>即使当您不在场时，即使面对奇怪且相互矛盾的信息，能够相信您的团队会做正确的事情也具有巨大的价值。在这方面，练习情景规划是一个有用的工具，即使对于那些可能天生没有很强判断力的团队成员也是如此。对于团队练习评估信息的准确性以做出更好的决策也很有帮助。在生成式人工智能正在兴起的世界中，这是一项关键技能。</p><p></p><p></p><p>当领导者掌握了一些实用策略时，领导一个超透明的世界就不必像驾驶一艘摇摇晃晃的航天器穿过充满冲突、不完整且常常充满情绪信息的小行星带一样。有时我们可能都会经历弗兰克的早晨，但我们也可以经历弗兰克的下午——他清理了日历，开始专注于与公司内外合适的人进行正确的讨论。</p><p>六个月后，有人在社交媒体频道上发布了有关弗兰克公司的帖子：“管理并不完美，但他们试图保持诚实，我非常欣赏。他们确实在努力做正确的事情，这一点你每天都能看到。”</p><p>弗兰克喜欢并分享了这条信息。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/leading-in-the-age-of-exploding-transparency/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 1</slash:comments></item><item><title>为未来的工作构建神经多样性人才管道</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/article/building-the-neurodiversity-talent-pipeline-for-the-future-of-work/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/building-the-neurodiversity-talent-pipeline-for-the-future-of-work/#respond</comments><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 12:00:27 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Maureen Dunne. <p><a href="https://www.linkedin.com/in/maureen-n-dunne-ph-d-a2609a45/details/experience/">Maureen Dunne</a> , Ph.D., is a globally recognized neurodiversity expert and the former president of the Illinois Community College Trustees Association, the third-largest consortium of community colleges in the United States. She is the author of the forthcoming book <cite>The Neurodiversity Edge: The Essential Guide to Embracing Autism, ADHD, Dyslexia, and Other Neurological Differences for Any Organization</cite> (Wiley, 2024).</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Neurodiversity]]></category><category><![CDATA[Talent Acquisition & Management]]></category><category><![CDATA[Diversity & Inclusion]]></category><category><![CDATA[Talent Management]]></category><category><![CDATA[Workplace, Teams, & Culture]]></category><description><![CDATA[Carolyn Geason-Beissel/MIT SMR &#124; Getty Images During recent economic policy updates, Jerome Powell, chair of the U.S. Federal Reserve, announced that the American labor market is suffering from a structural labor shortage. Its origins are varied — demographic variables such as an aging population and early retirements, the tragic loss or persistent absence of many [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/11/Dunne-1290x860-1.jpg" alt="" /><figcaption><p class="attribution"> Carolyn Geason-Beissel/MIT SMR |盖蒂图片社</p></figcaption></figure><p>During recent economic policy updates, Jerome Powell, chair of the US Federal Reserve, announced that the American labor market is suffering from a <a href="https://www.nytimes.com/2023/01/11/briefing/labor-shortage.html">structural labor shortage</a> . Its origins are varied — demographic variables such as an aging population and early retirements, the tragic loss or persistent absence of many workers due to the COVID-19 pandemic, and a historic drop in immigration, among others — but the numbers are now too large忽略。 At the end of last year, there were approximately two job vacancies for every available worker, expanding the labor gap to around 10 million workers. Political economist <a href="https://www.washingtonpost.com/opinions/2022/09/20/american-post-pandemic-labor-shortage-explained/">Nicholas Eberstadt framed it</a> this way: “Yes, the United States has a Depression-scale work problem.”</p><p> Meanwhile, an estimated 30% to 40% of neurodivergent adults are <a href="https://www.cnbc.com/2022/04/20/-neurodivergent-workers-help-companies-meet-the-demand-for-talent.html">currently unemployed</a> . Unemployment rates for college-educated autistic individuals might be <a href="https://www.benefitnews.com/news/how-to-create-equitable-workplace-experiences-for-autistic-talent">as high as 85%</a> . An estimated 50 million people in the United States and <a href="https://dceg.cancer.gov/about/diversity-inclusion/inclusivity-minute/2022/neurodiversity">15% to 20% of the global population</a> fall under the neurodivergence umbrella today.</p><p></p><p> The neurodiversity paradigm advocates for a strengths-based approach to understanding, including, and valuing neurodivergent individuals with cognitive typologies such as autism, attention-deficit/hyperactivity disorder, dyslexia, dyscalculia, synesthesia, and dyspraxia, to name a few. Far too many neurodivergent people are falling through the cracks. This failure is not just a question of ethics. The paucity of successful and authentic neurodiversity-inclusive pathways in higher education, our workplaces, and our communities has tangible implications and hampers the success of organizations everywhere. With so many job openings unfilled and so many possible candidates unfulfilled, the theoretical win-win solution to these imbalances is certainly worth exploring.</p><h3> Cognitive Diversity and the Workplace of Tomorrow</h3><p> Harnessing the potential of neurodivergent individuals could help employers build a more future-ready workforce. Creativity, lateral (or nonlinear) thinking, reverse engineering to solve problems, complex visual-spatial skills, systems thinking, intuitive insights, hyperfocus, and multisensory pattern recognition — distinct areas in which neurodivergent candidates might excel — all stand to become increasingly important as artificial intelligence embeds itself into our daily lives.</p><p> Neurodivergent leaders already occupy top positions in every industry, including the military, though many are reluctant to disclose their status. There is ample evidence to suggest that these same individuals — when situated in an effective and suitable working context — can perform as well as or even better than their neurotypical peers in a range of positions. According to James Mahoney, head of the Autism at Work program at JPMorgan Chase, an internal study found that autistic employees — when correctly onboarded — demonstrated <a href="https://www.shrm.org/resourcesandtools/hr-topics/behavioral-competencies/global-and-cultural-effectiveness/pages/viewpoint-how-to-become-a-champion-for-employees-with-autism.aspx">up to 140% greater productivity</a> than neurotypical peers hired for the same positions.</p><p></p><p> No two neurodivergent people are the same, and it is important to value the richness and diversity of all kinds of minds, given that different individuals exhibit their own unique strengths and challenges. That said, there is a growing body of evidence that suggests that there is a correlation between different divergent neurotypes and uncommon skills, such as a heightened capacity for originality or innovative ideation. The results of numerous studies suggest that neurodivergent cognition is positively correlated with enhanced creativity and innovative thinking and that autistic people are less prone to cognitive biases and <a href="https://psyche.co/ideas/autistic-people-challenge-preconceived-ideas-about-rationality">more consistent in making rational decisions</a> than the general population. <a id="reflink1" class="reflink" href="#ref1">1</a> These unique perspectives and skills are inherently valuable to employers on an individual level while providing additional group-level value as a critical hedge against groupthink.</p><p></p><h3> The Community College Talent Pipeline</h3><p> A large percentage of neurodivergent individuals begin their higher education journeys at community colleges; one 2015 study found that of those with autism who attend college, as many as 80% enroll in a community college. <a id="reflink2" class="reflink" href="#ref2">2</a> Efforts to bring the neurodivergent into the business economy should begin at — or at least in partnership with — these kinds of institutions and could be a game changer in crafting neurodiversity-friendly employment opportunity pathways.</p><p> This might be especially true given the tone set by the US Supreme Court&#39;s recent ruling on <a href="https://sloanreview.mit.edu/article/how-outlawing-collegiate-affirmative-action-will-impact-corporate-america/">diversity in college admissions decisions</a> , which stands to disproportionately strip diversity from elite university student bodies. Companies committed to the notion that diversity of all kinds is a priceless asset might need to think more creatively about where that diversity can be found.</p><p> The burden then falls on expanding opportunity pathways for students at community colleges. During my time as president of the Illinois Community College Trustees Association, we looked to incentivize collaboration between community colleges, local and regional economic development organizations, and employers. The first statewide Future of Work committee was designed to facilitate direct industry partnerships with employers to create new opportunity pathways for students, communities, and businesses and to facilitate conversations about emerging industries and careers.</p><h3> Building Bridges With Industry</h3><p> Pound for pound, the community college system is our most efficient means of producing qualified candidates to meet the needs of the largest end user of the education system: the corporate economy. However, employers will be able to tap into the full depth and breadth of this talent pool only if neurodiversity-friendly opportunity pathways are cultivated and sustained from the outset.</p><p> Community colleges already serve as powerful partners in meeting the needs of local employers. If they provide wraparound supports such as mental health support, specialized tutoring, time management tools, executive function coaching, and peer navigators, neurodivergent students will be far more likely to navigate a path toward degree completion and subsequent employment.</p><p> Apprenticeships, paid internships, and job-shadowing opportunities with community employers also play critical roles in bridging gaps between earned skills and successful employment. Many community colleges offer an apprenticeship “earn and learn” model, such as the Project Hire-Ed Apprenticeship Program at the College of DuPage, where employers pay for students&#39; tuition to help shepherd them toward learning new skills while they develop on-the-job experience working in a related role.</p><p></p><p> Cybersecurity offers a good example of a target industry for such programs, given the pervasiveness of neurodivergent people working in the field. Per the US Bureau of Labor Statistics, information security analyst jobs are expected to grow by <a href="https://www.bls.gov/ooh/computer-and-information-technology/information-security-analysts.htm">32% from 2022 to 2030</a> . Community colleges around the country, including the City Colleges of Chicago and Nassau Community College, offer more affordable cybersecurity certificate programs that position candidates on a career path with immediate local demand. Competency-based education, such as the welding technology program at Lewis and Clark Community College, represents a similarly attractive framework with flexible options for learners with diverse needs, paving a path to earned credits through skill mastery.</p><p> The neurodiversity movement has raised awareness of the talents of neurodivergent job seekers and developed stronger collaborative initiatives between postsecondary education and industry. For example, Bloomberg has reported that US intelligence services have started to look to the <a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2022-10-18/people-on-the-autism-spectrum-may-be-ideal-for-some-ai-work#xj4y7vzkg">neurodivergent community</a> to supercharge their machine learning and cybersecurity practices. Companies in completely different sectors are following suit after witnessing the likes of <a href="https://businesschief.com/human-capital/top-7-companies-hiring-and-nurturing-neurodiverse-talent">EY, JPMorgan, Microsoft</a> , and other high-profile firms harness the advantages of prioritizing diversity of thought.</p><p> These efforts provide a road map. Collaborations between industry partners, economic development associations, and community colleges that leverage neurodiversity-friendly wraparound support programs, apprenticeships, paid internships, and job-shadowing initiatives represent a new feature in the labor market ecosystem. By leaning into this trend, we have the opportunity to cultivate a work-ready neurodivergent talent pipeline capable of challenging outdated, unproductive assumptions about what a qualified candidate looks like.</p><h3>在办公的地方</h3><p>To truly capitalize on the neurodivergent talent pool, job placement coordinators and employers must implement the right processes. On the employer side, human resources departments should review recruitment and hiring practices, with a strong emphasis on inclusion. They should also work to further institutionalize onboarding strategies for both colleagues and management that promote a deeper understanding of how to support neurodiverse teams.</p><p> On a practical level, this might entail mentoring neurodivergent personnel during onboarding — providing clear success metrics, avoiding ambiguity, and allowing universal access to noise-canceling headphones and other accommodative tools and practices. In addition, some neurodivergent people are much more productive in familiar environments, so demonstrating an openness to hybrid or remote workplace protocols could signal a more receptive attitude toward their needs.</p><p></p><p> But these steps have little impact when an organizational culture fails to embrace psychological safety, trust, anti-bullying policies, and clear communication standards. In other words, no matter how much sunlight and water you make available, a garden won&#39;t grow in toxic soil. The stakes are high, and the payoff is potentially huge for forward-looking organizations willing to embrace authentic neurodiversity inclusion and belonging. But a cosmetic effort will have little impact.</p><p> By combating stereotypes; permitting flexible, results-driven work arrangements; and fostering welcoming organizational cultures where people don&#39;t feel the need to mask their cognitive differences, we can start to collectively harness the full potential of our neurodiverse workforce.</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/building-the-neurodiversity-talent-pipeline-for-the-future-of-work/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>数据科学中连接器角色的兴起</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/article/the-rise-of-connector-roles-in-data-science/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/the-rise-of-connector-roles-in-data-science/#respond</comments><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 12:00:38 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Thomas C. Redman and Thomas H. Davenport . <p>Thomas C. Redman is president of Data Quality Solutions and the author of <a href="https://www.koganpage.com/hr-learning-development/people-and-data-9781398610828"><em>People and Data: Uniting to Transform Your Organization</em></a> (Kogan Page, 2023). Thomas H. Davenport ( <a href="https://twitter.com/tdav">@tdav</a> ) is the President&#39;s Distinguished Professor of Information Technology and Management at Babson College, a visiting professor at Oxford&#39;s Saïd Business School, and a fellow of the MIT Initiative on the Digital Economy. He is coauthor of <a href="https://mitpress.mit.edu/9780262047241/working-with-ai/"><em>Working With AI: Real Stories of Human-Machine Collaboration</em></a> (MIT Press, 2022).</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Data Science]]></category><category><![CDATA[Data Strategy]]></category><category><![CDATA[Project Management]]></category><category><![CDATA[Team Dynamics]]></category><category><![CDATA[Collaboration]]></category><category><![CDATA[Data & Data Culture]]></category><category><![CDATA[Data, AI, & Machine Learning]]></category><category><![CDATA[Leadership]]></category><category><![CDATA[Organizational Structure]]></category><category><![CDATA[Workplace, Teams, & Culture]]></category><description><![CDATA[Carolyn Geason-Beissel/MIT SMR &#124; Getty Images For all of the current focus on using data, analytics, and AI to improve organizational decisions and operations, too many data science projects fail. Even for those that succeed, progress is often slow and expensive. Why? Organizational gaps between teams are wreaking havoc with the ability to develop, apply, [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/11/Redman-1290x860-1.jpg" alt="" /><figcaption><p class="attribution"> Carolyn Geason-Beissel/MIT SMR |盖蒂图片社</p></figcaption></figure><p>For all of the current focus on using data, analytics, and AI to improve organizational decisions and operations, too many data science projects fail.即使对于那些成功的人来说，进展往往也是缓慢且昂贵的。为什么？ Organizational gaps between teams are wreaking havoc with the ability to develop, apply, and scale data science projects. A new type of role is needed to bridge these gaps.</p><p> Let&#39;s not minimize the many aspects of data science that can trip a company up — from defining the right business problem to developing a solution and then supporting it properly. However, our diagnosis of the situation, researched in part with our colleagues Roger Hoerl and Diego Kuonen, shows that many companies struggle less with the solution and more with the organizational issues.</p><p></p><p> We&#39;ve identified three root causes for this. First, data science has been <a href="https://hbr.org/2023/06/your-data-strategy-needs-to-include-everyone">“bolted on” to the organizational chart</a> . This might have been acceptable a generation ago, when data science was reserved for relatively few problems, but it needs to be built in now that data science matters to every team.</p><p> Second, data science aims to improve day-to-day operations and decision-making, and that means disruption. But most line managers strive for control, predictability, and no surprises. Given that disruption and control are polar opposites, there is a far greater-than-normal tension between line management and data science.</p><p> Third, many companies seem to expect data scientists to do it all: magically understand the business and all its nuances, deal with data quality issues, and convince recalcitrant managers and staff members to change their long-cherished processes. Many data scientists prefer to simply create better algorithms, which means those other tasks often receive short shrift.</p><p> There is no minimizing these issues — they are deep, structural, and often political and may well demand additional management strategies. Here, we will address one critical aspect of the organizational problem, namely the gaps between the various departments that inhibit the development and deployment of data science models.</p><h3> Closing the Gaps With Connectors</h3><p> The obvious way to close organizational gaps is to fill them with people. We generically call people in these roles <em>connectors</em> . For some time, companies have assigned people who have job titles such as systems analyst, business analyst, coverage officer, and systems engineer to close gaps between business and technical departments. They&#39;ve also tried to close gaps that crop up in data science projects, labeling the people tasked with doing so data wranglers, data engineers, purple people, and translators.</p><p> While many such efforts have helped move data science projects along, it often feels like an elaborate game of whack-a-mole: Close one gap, and another pops up. Also, these efforts alone don&#39;t resolve some of the related issues:</p><ul><li> Line managers and data scientists often don&#39;t understand each other. This makes it particularly difficult for both parties to agree on the problem to be solved and for data scientists to obtain and understand the nuance in needed data.</li><li> Implementing a model requires extensive changes within the business: redesigned processes, training on how the models work, and upskilling to run them.</li><li> The two sides might not see eye to eye on IT infrastructure decisions, such as those related to technical debt.</li></ul><p> For those reasons, we recommend that companies approach the issue in a more disciplined manner, following these three steps.</p><p> <strong>1. Define the data science project process and identify the people involved.</strong> While the specifics might vary, the process should start with framing the problem and understanding the business context and end with monitoring/updating the new model in production. The critical work: identifying who, outside the data science team, must be involved in each step.</p><p> For example, when framing the problem and selecting a project, companies want to involve both senior leaders and middle managers whose teams will be affected. When it&#39;s time to obtain and prepare data, business domain experts who understand the data nuances and IT professionals who prepare data should be in the room. When developing the model, external software providers should be consulted. When it&#39;s time to insert the model into processes, business and process analysts, managers of the affected processes, trainers, and change professionals should all be involved. Finally, as an organization deploys the model into the IT infrastructure and then monitors and updates it, IT professionals, people building the data pipes, and supply chain managers should contribute.</p><p> <strong>2. Evaluate where connectors can help.</strong> Essentially, this step aims to clarify the gaps. Ask, “Are all of the people involved fully connected — that is, do they understand their roles, and is there sufficient communication such that work gets done in a reasonably effective manner?”</p><p> We find that most often the answer is “no.” Indeed, we find that connectors are often essential in the following ways:</p><ul><li> Framing the problem to be solved with data science: For example, executives might have heard some of the hype surrounding AI but lack a deep enough understanding of what problems it can help solve, or the technology&#39;s potential across the organization.</li><li> Translating between business and technical people — an age-old gap that has yet to be closed.</li><li> Dealing with data quality issues.</li><li> Communicating requirements, progress, and issues within the team — in other words, tying the many pieces of a data science project together and being the connector between diverse teams.</li><li> Keeping track of progress toward the overall goal of deployment and organizational change when nobody else sees the big picture.</li></ul><p> <strong>3. Clarify specific roles for connectors and put them in place.</strong> This step is generally straightforward for individual projects. We recommend that companies also consider having connectors between the entire data science program and the rest of the business. There is a <a href="https://sloanreview.mit.edu/article/to-succeed-with-data-science-first-build-the-bridge/">natural tension</a> between line managers, who work hard to establish a measure of control in their everyday work, and data science professionals, who aim to disrupt things.</p><p></p><p> Left unchecked, this tension makes it extremely difficult for a data science team to establish itself within a company. Connectors at the program level aim to ease this tension: They help senior business leaders understand both the potential and challenges of data science, help data science leaders understand the top problems facing the business, and establish a portfolio of data science projects that aligns with business需要。</p><p></p><h3> What Companies Are Trying Now</h3><p> Given that building the organizational capabilities to succeed with data is so important, we are delighted to see companies experimenting and enjoying success with a wide range of connector roles. For example, Regions Bank and many other organizations make use of data product managers, who take an end-to-end perspective. Forty percent of organizations now take a data product management approach, according to a recent <a href="https://aws.amazon.com/data/cdo-report/">survey of chief data officers</a> .</p><p> Gulf Bank in Kuwait has created a network of data ambassadors to lead quality and data science projects at the department level. The Federal Statistical Office of Switzerland employs a “data science bridge” to coordinate its many statistical functions. Kroger&#39;s data science subsidiary, 84.51º, has a set of what it calls solution design consultants — people with business backgrounds who mediate between data scientists and business stakeholders. (84.51º refers to the longitudinal location of the subsidiary&#39;s Cincinnati office, and like early purveyors of longitude maps, the company makes sense of complex data problems.) Kroger&#39;s 84.51º also uses technology in the form of machine learning operations tools to monitor the status of data science projects from inception to ongoing management and keep all parties informed. Many other organizations have also adopted such connector roles and tools.</p><p> Let&#39;s examine the work at Regions Bank and the Federal Statistical Office of Switzerland in more detail.</p><h4> Data Product Partners at Regions Bank</h4><p> Manav Misra, chief data and analytics officer of Regions Bank, observed that many data science projects were not being successfully implemented, so he established the concept of <em>data products</em> and the new connector role of <em>data product partner</em> to manage them.</p><p> Misra defines a data product as an end-to-end software solution to a problem that the business has. “A data product leverages data and advanced analytics heavily in order to deliver that solution,” he said. Data product partners function as both data product managers and partners with the business who bring products to fruition and manage them over time.</p><p> Each data product partner is assigned to a particular business or support unit of the bank and attends staff meetings with their business partners in order to better understand their priorities. Most partners come from the business side of the bank, though some also have analytics backgrounds.</p><p> The job of the data product partner includes understanding what the business unit and end users need and starting the development cycle with a minimum viable product. During the early stages of the process, data product partners serve as bidirectional translators, connecting the opportunities of analytics and AI with business needs. At the later stages, they are responsible for assessing how the complete solution is adopted and used, monitoring how well the user interface is working, keeping track of how many people use it, and ensuring that the product delivers or exceeds the value promised in the original business case.</p><h4> The Data Science Bridge in Switzerland</h4><p> The Federal Statistical Office in Switzerland recognized that it needed to improve its core data science processes if it was to meet the growing needs of the Swiss government, so it created a data science competence center, a type of center of excellence. To make sure the competence center was fully connected to the rest of the Swiss government, leaders staffed a “data science bridge” — a group of connectors specifically charged with <a href="https://sloanreview.mit.edu/article/the-data-science-management-process/">managing six high-level processes</a> :</p><ul><li> Driving collaboration.</li><li> Developing human capital.</li><li> Ensuring data quality.</li><li> Managing the project portfolio.</li><li> Ensuring a positive business impact.</li><li> Ensuring a human-centric and trustworthy application of data science.</li></ul><p> The bridge is paying real dividends. It has facilitated communities of practice in the customer base, helping people become more effective users of data tools and reports and encouraging them to exchange their experience with data science and AI, based on a common language and understanding. The bridge is reducing chaos in the six processes listed above.</p><p> Moreover, “most important decisions are taken on the bridge,” noted Kuonen, who serves as an adviser to the Swiss government on data science. (Kuonen is also head of Statoo Consulting, a Switzerland-based consultancy, and professor of data science at the Geneva School of Economics and Management at the University of Geneva.) Kuonen believes that the bridge will deliver more value as it matures.</p><h3> Connector Management Challenges: Five Questions to Ask</h3><p> Despite the apparent advantages of connectors, managing them presents some tough issues. In some respects, connectors operate in “white space” in the org chart, where management is always tough. For example, companies have not had much luck managing data stewards as they seek to align the definitions of various data elements across a company.</p><p> Companies should think through the following questions as they define their connector roles. The answers will vary by organizational circumstance, but some patterns are beginning to emerge.</p><p></p><p> <strong>1. Where should connectors sit, organizationally?</strong> Most commonly, connectors sit under the chief data and analytics officer or the data science organization, but they are sometimes found in business-side groups. If the company has been successful at matrix management for other roles, connectors could report to both areas.</p><p> <strong>2. How should companies attract, evaluate, and retain connectors?</strong> As data expert <a href="https://tdan.com/how-to-find-the-right-tweener-for-your-organization/31029">Theresa Kushner has pointed out</a> , connector roles are challenging, given that they require knowledge of both the business and data, as well as considerable soft skills. There are now several hundred analytics and data science degree programs in business schools, which are a good place to recruit connectors. Organizations putting together a team of connectors often ask business leaders to evaluate candidates for such roles; Procter &amp; Gamble, for example, asked leaders to identify one “breakthrough business result” that each candidate helped to achieve. Retention will depend in large part on offering these hires a viable career path.</p><p> <strong>3. What is the connector career path?</strong> Experienced technical people may very well recognize the need for connectors but fear that if they take such a role, they will lose their technical edge. Experienced business people might not want to fall off their current career path within their business unit or function. In the short run, companies should establish roles of increasing responsibility in the data science organization, such as senior and well-compensated data product managers. We believe that in the long run, many organizations will want every senior executive to have data science experience in their background.</p><p> <strong>4. Is more than one type of connector needed?</strong> Since some connecting is performed at very high levels, while other connecting is focused on the detailed technical level, the logical answer is “yes.” But a company might not be able to afford to hire more than one for a project, so some companies are asking data product managers to play a lower-level connector role as well. Other organizations ask connectors to play their roles across two or more projects at once.</p><p> <strong>5. What exactly are a connector&#39;s responsibilities?</strong> Since connectors might have the best overall view of a project, it is common to charge them with managing it end to end (as in the role of data product manager). This is appropriate if connectors are experienced and if they understand and value the technical roles on a data science project. If they don&#39;t, their connector responsibilities should be more circumscribed, such as translator roles that don&#39;t involve end-to-end responsibility for project success.</p><p> More detailed answers to these questions will emerge for your organization over time.</p><p></p><p> In our work with companies that have successfully employed connector roles, the software vendors and data science leaders involved have told us that the deployment percentage of data science projects has increased as connectors have proliferated. We believe that this is an important and ongoing set of roles that needs further institutionalization in almost every large company. Otherwise, data science might become a dismal science with a low deployment percentage and a poor record of improving business performance.</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/the-rise-of-connector-roles-in-data-science/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>问三阴：我怎样才能说服自己我属于领导者？</title><link/> https://sloanreview.mit.edu/article/ask-sanyin-how-can-i-convince-myself-i-belong-in-leadership/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/ask-sanyin-how-can-i-convince-myself-i-belong-in-leadership/#comments</comments><pubDate> Wed, 22 Nov 2023 12:00:10 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Sanyin Siang. <p>Sanyin Siang 是一位 CEO 教练，领导杜克大学 Fuqua/Coach K 领导力与道德中心 (COLE)。需要建议吗？ Send an <a href="mailto:asksanyin@mit.edu">email to Sanyin</a> .</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Leadership Advice]]></category><category><![CDATA[Leadership Development]]></category><category><![CDATA[Managerial Psychology]]></category><category><![CDATA[Team Dynamics]]></category><category><![CDATA[Leadership]]></category><category><![CDATA[Leadership Skills]]></category><category><![CDATA[Managing Your Career]]></category><description><![CDATA[Dan Pinnolis/MIT SMR &#124; Getty Images I have just moved up to an executive job, and while I know I’m ready, I don’t feel very confident in front of my team. I was the first in my family to go to college and still carry the feeling of having to prove I belong, even though [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/11/AskSanyin_Col05_1290x860.jpg" alt="" /><figcaption><p class="attribution"> Dan Pinnolis/MIT SMR |盖蒂图片社</p></figcaption></figure><p class="article-body-question">I have just moved up to an executive job, and while I know I&#39;m ready, I don&#39;t feel very confident in front of my team. I was the first in my family to go to college and still carry the feeling of having to prove I belong, even though I have a track record of accomplishments at this company. How do I tamp down the impostor syndrome and feel like a leader?</p><p> Don&#39;t beat yourself up for experiencing impostor syndrome. Some self-doubt is normal when taking on a more senior role. Instead of trying to banish it, you can transform it into something powerful as you build new relationships with your team members.</p><p> Impostor syndrome is seen as concern about our capabilities, but I think that concern arises from whether we feel that we belong in a particular space. Insecurity about being seen, included, and accepted is a relational issue that others on your team likely also feel at times.</p><p></p><p> One of the best antidotes for impostor syndrome, especially for someone in a leadership position, is to build a sense of belonging and community. By creating connection and fostering inclusion for others, we can also create a greater sense of belonging and confidence for ourselves. There are three practices that managers can use to increase inclusion and inspire confidence among their team members.</p><p> <strong>Acknowledge contributions.</strong> It can take courage for people to speak up in meetings. But when we fail to adequately recognize the speaker, or adopt their idea without giving credit, they might leave the meeting feeling unheard or unappreciated. Make a habit of acknowledging people in the moment: “That&#39;s a new idea — thank you,” or “To build on Tom&#39;s idea … ,” for instance. Managers can and must create an atmosphere where team members feel their contributions are welcome.</p><p> <strong>Make good introductions.</strong> Build a sense of belonging by introducing people with some comments about their strengths, expertise, and history. Good introductions help others know the role the person plays and the value they bring, but they also reinforce the person&#39;s sense of self and confirm their ownership of their responsibilities. As a leader, it can be especially meaningful to introduce members of your team in this way to people outside the company. It shows respect for them and confirms that they matter.</p><p></p><p> <strong>Emphasize superpowers.</strong> I believe everyone has one inimitable and intrinsic gift — their superpower — and it&#39;s important to acknowledge a person&#39;s superpower when you see it in practice. These abilities are often invisible, undiscovered, or minimized by the individual. Many of us don&#39;t recognize them in ourselves until a perceptive leader or colleague points them out. Helping employees see their gifts can quiet the inner voices telling them they don&#39;t belong.</p><p> The leaders who experience impostor syndrome most acutely are often those who came to the role from less privileged backgrounds, have followed a nontraditional path, or are from underrepresented demographic groups. Those experiences can build our awareness of our own vulnerability and an understanding of the limits of what we&#39;re able to control on our own — that is, humility. Add genuine empathy for team members to those qualities, and guess what: You possess the traits of the kind of leader who can be most effective in these challenging times. And you&#39;ll be embraced for your leadership by your team.</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/ask-sanyin-how-can-i-convince-myself-i-belong-in-leadership/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 1</slash:comments></item></channel></rss>