<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"><channel><title>麻省理工学院斯隆管理评论</title><atom:link href="http://sloanreview.mit.edu/feed/" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><link/> https://sloanreview.mit.edu<description>可持续创新</description><lastbuilddate>2023 年 11 月 21 日星期二 14:48:11 +0000</lastbuilddate><language> en-US</language><sy:updateperiod>每小时</sy:updateperiod><sy:updatefrequency>1</sy:updatefrequency><generator> https://wordpress.org/?v=6.4.1</generator><item><title>具有 Gen AI 的微型实用程序：Shopify 的 Miqdad Jaffer</title><link/> https://sloanreview.mit.edu/audio/micro-utility-with-gen-ai-shopifys-miqdad-jaffer/<comments> https://sloanreview.mit.edu/audio/micro-utility-with-gen-ai-shopifys-miqdad-jaffer/#respond</comments><pubDate> Tue, 21 Nov 2023 12:00:41 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Sam Ransbotham and Shervin Khodabandeh. <p>Sam Ransbotham ( <a href="https://twitter.com/ransbotham">@ransbotham</a> ) 是波士顿学院卡罗尔管理学院信息系统系教授，也是<cite>《麻省理工学院斯隆管理评论</cite>》人工智能和商业战略大创意计划的客座编辑。 Shervin Khodabandeh 是 BCG 的高级合伙人兼董事总经理，也是北美 BCG GAMMA（BCG 人工智能业务）的联合领导者。您可以通过<a href="mailto:shervin@bcg.com">shervin@bcg.com</a>联系他。</p><p class="mt20"> <cite>《我、我自己和人工智能》</cite>是<cite>麻省理工学院斯隆管理评论</cite>和波士顿咨询集团合作推出的播客，由 Sam Ransbotham 和 Shervin Khodabandeh 主持。我们的工程师是 David Lishansky，协调制作人是 Allison Ryder 和 Sophie Rüdinger。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[AI Augmentation]]></category><category><![CDATA[Artificial Intelligence]]></category><category><![CDATA[Digital Innovation]]></category><category><![CDATA[Experimentation]]></category><category><![CDATA[High-Tech Entrepreneurs]]></category><category><![CDATA[Marketing Innovation]]></category><category><![CDATA[Online Retail]]></category><category><![CDATA[AI & Machine Learning]]></category><category><![CDATA[Customers]]></category><category><![CDATA[Data, AI, & Machine Learning]]></category><category><![CDATA[Digital Marketing]]></category><category><![CDATA[Marketing]]></category><category><![CDATA[New Product Development]]></category><category><![CDATA[Artificial Intelligence and Business Strategy]]></category><description><![CDATA[Miqdad Jaffer brings a background in engineering to his role as director of product for digital marketplace platform Shopify. Users might recognize the commerce platform as one that enables a fast and secure online checkout experience. On the merchant side, Shopify enables business owners to set up e-commerce sites where they can list and sell [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><p> Miqdad Jaffer 拥有工程学背景，担任数字市场平台 Shopify 的产品总监。用户可能会认为该商务平台能够提供快速、安全的在线结账体验。在商家方面，Shopify 使企业主能够建立电子商务网站，在那里他们可以列出和销售他们的产品。</p><p>利用生成式人工智能，该平台现在还使商家能够更快地完成管理任务，包括编写产品描述和定制网站。正如 Miqdad 在<cite>Me、Myself 和 A​​I</cite>播客的这一集中所解释的那样，利用生成式 AI 技术增强 Shopify 产品的关键是确保用户始终保持控制。他分享了 Shopify 的做法，同时结合尖端工具来帮助企业家更有效地启动、运营和发展业务。 </p><aside class="callout-info"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/11/MMAI-S8-E4-Jaffer-Shopify-headshot-3000-scaled.jpg" alt="米克达德·贾弗"></p><h4> Miqdad Jaffer，Shopify</h4><p> Miqdad Jaffer 是 Shopify 的产品总监，负责公司人工智能产品的监督和开发。他于 2018 年加入公司，负责推出人工智能驱动的工具套件 Shopify Magic 和人工智能购物助手 Shop.AI。在加入 Shopify 之前，Jaffer 是移动消费市场应用 Flipp 的产品管理总监。他拥有超过 15 年的产品开发和监督经验。</p></aside><aside class="callout-info fl mobile-fn mt40"><h5> LinkedIn 上的人工智能领导者<br /></h5><p style="font-size:1.4rem;">如果您喜欢<cite>“我、我自己和人工智能”</cite>播客，请在 LinkedIn 上继续与我们对话。立即加入<a href="https://www.linkedin.com/groups/13977401/" class="marketing-click" id="AI_for_leaders_link[MMAI]">领导者人工智能</a>小组。</p><p class="is-button mt20"> <a href="https://www.linkedin.com/groups/13977401/" class="marketing-click" id="AI_for_leaders_link[MMAI]">立即加入 »</a></p></aside><p>在<a href="https://podcasts.apple.com/us/podcast/me-myself-and-ai/id1533115958">Apple 播客</a>、 <a href="https://open.spotify.com/show/7ysPBcYtOPVgI6W5an6lup">Spotify</a>或<a href="https://podcasts.google.com/feed/aHR0cHM6Ly9tZW15c2VsZmFuZGFpLmxpYnN5bi5jb20vcnNz">Google 播客</a>上订阅<cite>“我、我自己和 AI”</cite> 。</p><h4>成绩单</h4><p><strong>Shervin Khodabandeh：</strong>生成式人工智能工具如何帮助业务发展，同时让用户保持控制？看看今天的节目就知道了。</p><p> <strong>Miqdad Jaffer：</strong>我是 Shopify 的 Miqdad Jaffer，您正在听的是<cite>“我、我自己和 AI”</cite> 。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>欢迎来到<cite>《我、我自己和人工智能》</cite> ，这是一个关于商业人工智能的播客。每集我们都会向您介绍人工智能创新人士。我是 Sam Ransbotham，波士顿学院分析学教授。我还是<cite>《麻省理工学院斯隆管理评论》</cite>的人工智能和商业战略客座编辑。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>我是 Shervin Khodabandeh，BCG 的高级合伙人，也是我们人工智能业务的领导者之一。自 2017 年以来， <cite>MIT SMR</cite>和 BCG 一直在人工智能方面进行研究和出版，采访了数百名从业者，并对数千家公司进行了调查，了解如何构建、部署和扩展人工智能能力，并真正改变组织的运营方式。</p><p><strong>萨姆·兰斯博瑟姆：</strong>大家好。今天，Shervin 和我很高兴邀请 Shopify 产品总监 Miqdad Jaffer 加入我们的行列。 Miqdad，感谢您抽出时间与我们交谈。让我们开始吧。</p><p> <strong>Miqdad Jaffer：</strong>谢谢你邀请我。我很高兴来到这里，并很高兴能谈论一下人工智能。</p><p><strong>萨姆·兰斯博瑟姆：</strong>太好了。我们都在使用 Shopify，但我们可能不知道。您能给我们简单介绍一下 Shopify 并告诉我们产品总监的实际职责吗？</p><p><strong>米格达德·贾弗：</strong>当然。因此，Shopify 是一个让企业家能够在线开设店面的平台。每当您要从零售商处购买商品时，您可能都会看到过 Shopify。您可能在结账时看到了紫色的 Shop Pay 按钮，对于我们中的许多人来说，这可能就是您接触 Shopify 的地方。对于企业家来说，这是一种在互联网上建立店面的方式，而对于...作为买家的您来说，能够以最快、最简单的方式进行交易，以确保物品到达您家门口。</p><p>在其他情况下，您可能在 Shop.ai 等平台上看到过 Shopify，您可能在其中搜索了您正在组织的特定活动、您正在寻找的特定产品，并尝试将其全部过滤掉Shopify 上的众多商家。</p><p>商家可以进入 Shopify 并登录。例如，左侧有一个产品部分。他们将进入产品部分，单击“添加新产品”，然后在“添加新产品”中，有一个用于标题、描述和其他一些字段的空间。</p><p>就我的角色而言，我的职责是，我们如何看待人工智能以及它如何融入创业领域，以及我们可以做些什么来加速我们的商家在建立店面、销售产品时的成功和进步，并成长为企业家？</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>那么这如何涉及人工智能呢？我听到很多“电子商务”，我听到很多“连接”，但这如何涉及人工智能？</p><p> <strong>Miqdad Jaffer：</strong>是的，这是一个很好的问题。我认为，当人们想要开始创业时，需要考虑很多因素，因此会考虑“什么是合适的产品？合适的价格是多少？什么是正确的放置位置？什么是正确的促销？如何设置我的店面的所有内容？随着我的成长和进步，我如何保持‘良好’的样子？”我们看到的是，人工智能是一个让每个人都能创业的机会。</p><p>对于每个业务部门，我们都希望利用人工智能来提高效率，从管理管理任务到支持业务运营。管理任务可以像创建新产品描述一样简单，[或]确定电子邮件的正确主题行是什么。然后，业务运营方面几乎可以是一切，从了解业务、弄清楚业务分析、我应该问什么问题、我应该采用什么策略？我们将人工智能视为一个强大的助手，可以将自己融入到这个过程中。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>你的意思是，Shopify 让企业家专注于实际产品和他们的品牌以及所有类似的东西，然后让 Shopify 成为他们如何将产品推向市场、如何想要他们的品牌的平台就出现了，还有很多后端操作。显然，人工智能在所有这些方面都可能相当普遍。人工智能从推出的第一天起就嵌入了吗？</p><p> <strong>Miqdad Jaffer：</strong>我们从早期就已经嵌入了最传统意义上的人工智能。我们按照欺诈检测的思路进行操作，即交易发生的地方，但要判断这是欺诈性的还是非欺诈性的并不那么容易。我们已经完成了基本的分类模型，以便能够确定某些东西是否<em>具有</em>欺诈性，然后以合理的方式向商家提供分数。那从一开始就在那里。</p><p>然后生成式人工智能出现了，我们有机会做更多的事情，我们已经看到，我们创建了一套名为 Shopify Magic 的产品。这背后的想法是，我们如何将其直接嵌入到我们的商家必须经历的工作流程中，以及我们如何使您的业务更容易启动、运营和发展？</p><p>我们做了像自动写入这样的事情，我们可以在其中为产品创建描述，创建博客，创建新页面，帮助处理电子邮件的主题行，创建电子邮件正文，并在客户服务上寻找方法一方面，能够在商家与客户互动时为商家提供响应。这些只是一些早期阶段，但这些天我们正在努力加快速度。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>很多公司都在考虑生成式人工智能，而且你们似乎已经这样<em>做了</em>很长一段时间了。您能否评论一下您何时开始考虑它，为它做准备，并且我认为在某种程度上，重新调整或升级或重新培训您的一些技术人员，以便能够真正将这些东西推向市场。</p><p> <strong>Miqdad Jaffer：</strong>我将向您介绍一下我们如何从第一件事开始并进一步加速它的起源。我们每年都会出现一些我们应该关注的一般主题，其中通常非常流行的主题之一是保持技术前沿至关重要。我们想要做的就是尝试将尽可能多的最新技术带到我们的商家手中，以便他们拥有一切可能的优势。</p><p>我们一直尝试用人工智能做事，最近的一项，甚至在生成人工智能之前，就是产品分类——因此能够使用文本和图像来确定产品类别的想法能够弄清楚它属于哪里。它有助于渠道。它基本上可以帮助您向更广泛的受众进行营销并获得合理的分类集。</p><p><strong>谢尔文·霍达班德：</strong>嗯嗯。</p><p> <strong>Miqdad Jaffer：</strong>当 ChatGPT 出现时，问题是，我们可以用这项技术做什么来将其呈现在商家面前？出于几个原因，这是我们想要依靠的地方。第一，重要的是要尽快将其交到商家手中，并保持技术方面的最前沿。另一方面，我们实际上第一次看到了实用性，这种实用性对于走出去并看看我们的商人是否会使用它以及我们可以从中学到什么很重要。</p><p>因此，我们从一条简单的路径开始：“商家遇到的困难是什么？”我们看到他们每天都在为产品描述而苦苦挣扎。 Shopify 中有数十亿个这样的产品，我们认为这是一个广阔的工作空间，并且我们拥有构成良好产品描述的所有条件。然后我们觉得“好吧，让我们把这个放进去，看看人们如何使用它，看看这是否是可口的东西。”</p><p>因此，我们很快组建了一个团队，并遵循几个不同的原则。 Shopify 通常建立在一系列原则的基础上，并允许团队快速前进。我们遵循的一些原则是，这必须很容易，必须集成到他们的工作流程中，并且商家需要能够对代表他们业务的内容拥有最终决定权。</p><p>这是一个简单的开始。我们说：“好吧，让我们弄清楚一个好的产品描述的规则是什么。应该多长？应该用什么语气？将使用哪些类型的词语，以及什么让它真正变得好？”我们做了基本的提示反对这一点的事情，然后说，“好吧，商家应该提供什么额外的背景信息，我们应该寻找什么来帮助他们？”</p><p>所以我们说，“好吧，好吧，他们可能会列出一些关于他们产品的关键词，这些关键词符合<em>他们</em>所知道的知识领域，其余的应该由我们来完成。就像，这应该像按下按钮一样简单。这应该感觉就像魔法一样。”因此，我们将其命名为 Shopify Magic，并且我们希望坚持这一点。商家所要做的就是输入几个关键字，选择语气，然后按“生成”。就是这样。那是第一个版本。我们试图快速发货，看看会发生什么，我们得到的反馈是，“这太棒了。到处都可以这样做吗？”</p><p>所以这就像是，“好吧，所以这里有一些积极的一面。那么，接下来我们可以做什么呢？”因此，我们添加了一个“特殊说明”字段，最初在我们的试验中，我们正在做类似“添加与我的产品相关的著名名人的引言”之类的事情，就像一个关于如何尝试它的模因。然后我们看到商家以不同的方式使用它。</p><p>我们看到他们用它来表达语言，这很有趣。我们引入了支持八种语言的功能，我们看到人们用它编写翻译，这是预料之中的，但看到它很有趣。我认为我们看到的最有趣的事情之一是，有些商人不会说英语，想要向英国受众销售产品，并将产品描述视为弥合这一差距的一种方式——出乎意料，但同时，这是你将产品交到用户手中，然后用户决定他们将使用它的用途之一。值得注意的是，我们为比以前更多的人打开了创业之窗，哪怕只是一小部分。</p><p>这就是人工智能工作取得进展的原因。在那之后，每个团队都想要一块，每个团队都想做一些事情，我们尽一切努力加速它。我们尝试从 UX [用户体验] 角度将事物系统化；每当商人看到某件事时，他们就知道这就是要做的事情。我们还尝试构建 Sidekick，这是一款首创的人工智能助手，专为商业而设计。这就是我们所经历的旅程。我们有专门的团队致力于特定功能，然后我们整个公司都在寻找人工智能加速商业发展的机会。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>所以，当 Shervin 和我第一次听说你在做什么时，我认为让我们兴奋的是这种做法的普遍性。像 Shopify 这样的工具将人工智能集成到其工具中的效果是巨大的。我想我们之前讨论过，您曾讨论过在 2023 年 2 月推出该产品。这是生成式 [AI] 时代的早期阶段。</p><p>很多人正在研究生成式，但这是一个令人兴奋的故事，您可以非常快速地在生产中使用这些工具。我确信那有点痛苦——也许你可以谈谈你所经历的任何痛苦或困难；也许其他人已经从中吸取了教训，但也了解了它的普遍性。这两种方式都很有趣，人们可以从你所做的事情中学习。</p><p><strong>米克达德·贾弗：</strong>是的。早期充满了挑战，但我认为这就是其中的乐趣。这很有趣，因为这是最新的技术。它有很多实用性，我们只是想将其交到用户手中。一路上我们必须弄清楚诸如如何进行评估之类的问题？这是什么提示性的东西？您如何将其系统化并使其有意义？ RAG 到底是怎么回事——RAG 是<em>检索增强生成</em>？如何将更多数据带入提示上下文中，以及如何使其有意义？</p><p>最疯狂的是，每周，一个月或一年的其他技术时间都过去了，突然之间就有一个新的事物需要尝试，一个新的事物需要探索，我们不想错过它， 任何一个。每当有新事物出现时，我们都会尝试、探索。我认为 Shopify 的文化是一种探索文化，也是一种工匠和建设者文化。我们试图做的就是将其交给可以构建并尝试的人手中。我们还在内部做了一些事情来鼓励使用人工智能，并且我们构建了自己的内部 ChatGPT 实例等效项。我们将其用于内部 wiki 的搜索和发现。我们试图做的就是将其融入公司的结构中。这是正常的。这是预期的。然后，随之而来的所有风险和挑战——包括幻觉——都是人们所熟悉的。一旦我们让他们熟悉了它，我们就会找到解决它的方法，并在某些情况下也接受它。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>我认为您提出的这一点非常重要，因为当我回顾自己的经历以及 BCG 在这一领域的经验时，我们正在与许多公司合作，其中许多公司与您有着相同的心态和雄心已经描述了解决方案并将其投入生产并正在接受它。我想说，有些人对此持保留态度。我想说，其中一些是基于一些毫无根据的恐惧。</p><p>我的意思是，现实情况是，这是一项新技术，它伴随着很大的风险，而且可能比传统人工智能的风险更大一点，因为它的普及程度很高。但我认为，等待其他人解决所有风险的心态会让你处于某种巨大的劣势，因为正如你所描述的，唯一的方法——我的意思是，我喜欢你所说的——唯一的方法真正领先于这些事情的方法是开始尝试并适应它。</p><p>我确信在董事会层面存在一些风险和一些担忧。也许只是评论许多人当时的想法与现实是什么，并为我们的一些听众提供正确的视角，以便他们明白这些风险可以减轻，而不是永远远离。</p><p><strong>米克达德·贾弗：</strong>是的。我首先要说的一件事是，我想描述谁是企业家，甚至将其置于上下文中。我遇到的每一位企业家都具有我见过的最高的风险承受能力。他们愿意放下生活中的一切去创业，有时他们除了想创业之外什么都不知道。而且这些人本质上具有风险承受能力，所以我们的用户群与其他人有很大不同。显然，你会在整个用户群中获得一系列的容忍度，但本质上，这是一个愿意投入、承担风险和尝试的群体。然后我们观察到的一件事是他们已经在使用它了。因此，我们已经有商家使用 ChatGPT 或其他任何工具，能够提示它，找出替代方案，并将其直接使用到他们的软件中。</p><p>我们做了一轮简短的研究，询问了一些商家：您知道吗？你是怎么用的？你用它做什么？他们中的许多人都说：“是的。嗯，我的意思是，我只是问它一切，所以我只是想弄清楚。”我们已经看到了这种情况的发生。所以对我们来说，“好吧。好吧，我们已经拥有了这个能够承受风险的商业基础，而我们最大的担忧通常集中在两个方面。”</p><p>第一个向量是害怕失去控制。因此，可以提出这样的问题：“它会说什么？如果出现幻觉怎么办？这适合我吗？它会和我的买家说话吗？”因此，所有这些最初的问题以及对失去控制的恐惧都很容易得到缓解。所以我们说：“好吧。好吧，这是一个快速的恐惧。我们如何减轻这种恐惧？”我们通过将控制权重新交到用户手中来减轻失去控制的恐惧。</p><p>因此，全权委托原则是“如果没有用户干预，人工智能永远不会书写”，因此商家始终能够看到将要发出的消息是什么。所以所有的幻觉风险，所有的“它会做什么？”风险消失了，因为现在它将控制权重新交到了用户手中。</p><p>第二个风险是它是否真实准确，这通常是很多人遇到的问题。我们试图管理的方式是，最了解的人是销售产品的人。他们最了解的是他们的产品，这就是他们想要谈论的东西，他们想要谈论<em>他们的</em>品牌。因此，我们也不觉得有什么风险，因为将由商家决定如何以事实的方式代表他们。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>您以一种就事论事的方式谈论这个问题，但是当您考虑这里的实际关键字时，它是<em>用户</em>，实际上，当您考虑时，Sam，我们的很多工作都围绕着它人类和人工智能与仅人类或仅人工智能的比较。谢谢你谈论这个。这是非常关键的。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>我真正喜欢的一件事是你一直使用<em>“实用程序”</em>这个词。 Shervin 和我谈论的很多例子，我们都会要求人们提供一个例子，他们会提出一些他们已经实现的人工智能应用程序，这些应用程序跨越了他们组织的许多部分，这是一件大事，这些都很棒。但你所说的实用程序似乎是微型实用程序。因此，我的意思是，正如您所提到的，人们可能已经使用了一些大型语言模型并生成一些文本，然后将其粘贴到 Shopify 中。</p><p>您的增量实用程序在这里节省了他们在这两个工具之间来回的时间，而且还逐步使其在您的工具和您的上下文中更好地工作。当你想到所有这些微小的碎片如何乘以数十亿时，我认为这是令人兴奋的。这与舍文和我有时看到的情况不同，即“我们有一个具有很大实用性的大型系统，但它的用户可能没有那么多。”</p><p>我想回到你之前提到的一些事情——也许我只是听懂了你的语气——但你谈论的是欺诈检测和人工智能的这些传统用途。现在感觉这有点矛盾，但你说，“哦，是的。我们用它来进行欺诈。我们将它用于后端业务优化等。耶耶耶。我们做了所有这些事情，但这是非常酷的事情。”您能够继续前进似乎真的很令人兴奋。下一步是什么？</p><p> <strong>Miqdad Jaffer：</strong>这是一个很好的问题。我认为我们的希望是希望人工智能能够降低创业的准入门槛。我认为我们的想法是，让我们看看这个空间中的一切。所以我们最近做了一些关于图像生成的事情。我们认为这是“好吧，好吧，我们也可以靠在这里。我们可以采用不同的操作模式。”因此，我们发布了 Hugging Face 管道，其背后的想法是“让我们将其投入市场，看看人们将如何使用它，并以一种无害的方式进行。”</p><p>其背后的想法是上传产品图片，然后选择需要切换的背景。其中一些，在提升图像的幕后有一些有趣的东西，放大图像，找出合适的遮罩，确保反射和阴影良好，然后生成各种有意义的背景在商业的脉络中。我们从中看到的是以不同方式探索的能力。我们尝试用人工智能做的事情，以及您关于我们用户群的风险承受能力的观点，这并不意味着只是破坏他们现有的工作流程。他们中的许多人（尤其是成熟的公司）都有现有的工作流程，他们以自己特定的方式做所有事情，这对他们来说是有效的。</p><p>我们所做的就是，对于任何需要额外推动或需要额外部分的人来说，有一个可以点击的按钮，一种调用它的方法，这是他们的选择。而且，Shervin，我喜欢你所谈论的一些关于让用户就位的内容，我们的格言一直是，这意味着增强而不是替代。因此，这始终会帮助用户成为最好的自己。</p><p>通过图像生成，我们看到了他们如果愿意的话可以全面改变店面的机会。如果他们即将举办感恩节促销活动，并且希望能够将所有背景更改为秋季主题，那么这对他们来说是一个快速、轻松的举措。他们的产品始终处于领先地位，他们的品牌始终处于领先地位，但他们可以针对特定活动进行商品销售 - 如果是感恩节，如果是圣诞节，如果是新年，无论是什么。需要额外拍摄照片的事情现在可能比以前更容易实现。</p><p><strong>谢尔文·科达班德：</strong>确实如此。让我们记住，几年前，这样的事情是多么复杂和不必要的流程导向，你们刚刚就背景、照片拍摄、外观、感觉以及对品牌的影响等等达成一致，现在你把一切都交给了商人。</p><p> <strong>Miqdad Jaffer：</strong>对我们来说，Shopify 中的许多人都在使用它、提出正确的问题、突破界限并理解一些相关术语，这非常重要。当我说“幻觉”时，我几乎可以保证 99% 的 Shopify 都知道这意味着什么、它是如何发生的以及[如何]发挥作用。这使得每次进行产品开发时的对话都大不相同，因为它并不是每次都提出并重新争论它。人们尝试用这项技术解决常见问题。</p><p><strong>谢尔文·霍达班德：</strong>是的。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>如果我仔细观察，我会看到人工智能市场正在发展。您提到了迁移学习的简易性。你可以采用这些现有的模型并稍微增强它们，我认为这是过去十年从“哦，是的。当然。你可以下载这些工具并自己构建它们”到“嘿，不，你可以采用我们所做的以及我们训练 GPU 的内容，并自行消耗掉我们的 GPU，然后自己逐步消耗一点 GPU，然后继续前进。”我认为这就是这个市场正在发生的动态。</p><p>但让我在这里谈谈另一个动态。比方说，是否存在一场走向平庸的竞赛？我认为这种说法有点过分，但如果 Shopify 中的所有用户都使用相同的工具来生成相同类型的产品描述，这是否会导致所有产品都产生一种普通的感觉描述？我们如何反击并超越这一点？我们让每个人都表现平平，这真是太好了；我们如何让人们与众不同？我们在哪里以此为基础？我们怎样才能超越平庸呢？</p><p><strong>米克达德·贾弗：</strong>是的。您所说的问题实际上是局部最大值，对吧？所以每个人都朝着这个标准、简单化、同质化、无聊的方向发展。我们所关注的是，我们提供的所有工具都可以帮助您入门。这个想法并不是“这就是终点线”。终点线是商人。终点线是他们的产品。终点线是他们的品牌并能够相应地代表。在很多情况下，这是为了给你一些东西，这比什么都没有好，并让你开始思考。</p><p>我们有一位商人向我描述了这一点。他想为他们的一些积压库存建立一家直销店，他们有 3,000 个 SKU，他们想将 3,000 种不同的产品放在一起，放在这家最初的直销店里。他对我说的是，“通常情况下，我会雇佣一个团队，我们会花三个月的时间来完成这件事，然后我们会尝试将其组合在一起。”他说：“我一个人度过了周末，我刚刚使用了你们的生成功能。这让我开始了。我做了一些改变。三天之内，我就开设了一家专卖店，准备出售我的所有产品。我做了必要的改变。我不喜欢你的风格，所以我给了它一些具体的说明，它达到了我想要的效果。”</p><p>我认为这个想法是框架内的灵活性。因此，提供一个框架，让他们开始，但要给他们所有的灵活性，让他们做适合他们业务的事情，并让他们能够在受众中脱颖而出。我认为关键是，每个受众都是不同的，没有人比商家自己更了解这一点。这个想法是能力和增强，而不是替代。你是对的；人们可能存在一个局部最大值点。但我们希望留下所有可能的逃生口，以便他们能够逃脱。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>我想强调的一件事，你也提到过，是它的确定性与随机性。从生产的角度来看，这似乎确实很难——您使用的工具具有随机输出，但您希望有一个“定义、测试、完善”的流程。在我看来，这两件事在很多方面都是对立的。你怎么处理那件事呢？</p><p> <strong>Miqdad Jaffer：</strong>部分原因是，需要内置风险承受能力。因此，几乎需要预期系统会发生故障，并且用户需要有一种方法能够解决该故障。所以产品描述是一个很好的描述。我们实际上看到，用户需要经过几代人的时间才能对他们面前的内容感到满意。因此，考虑到这一点，你必须毫不费力地允许第二代、第三代、第四代、第五代的发生。</p><p>因此，我们知道这种错误情况将会发生，因此我们会为此做好计划。所以那里有一个“重新生成”按钮；它提供了多种选择。在其他情况下，我们将尝试提供尽可能多的选项以使其更容易。所以主题行：您有三个选项可供选择。你可以改变它。做任何你想做的事。然后，另一部分是我们知道技术将会改变，人们使用技术的方式将会改变，他们的专业水平将会改变。</p><p>所以有人会尝试打破这个系统，也有人会尝试绕过这个系统。我们也为这种情况做好计划很重要。因此，必须预先考虑每一个风险和每一个失败案例。然后你几乎以一种有趣的方式做到这一点，典型的就是提示黑客，人们试图找出用于此目的的提示是什么。在大多数情况下，您会尽力而为，但您希望提示会出现。因此，您以这样的方式编写提示，当提示出现时，就像是：“嘿，你找到了我。那太棒了！你想申请工作还是什么？”有很多不同的方式可以思考这个问题。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>您的循环人也解决了很多问题。</p><p><strong>米克达德·贾弗：</strong>正确。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：我</strong>认为，你的整个设计理念确实解决了很多障碍，也解决了很多随机性。你能给我们一点背景吗？您是如何扮演自己的角色的？</p><p> <strong>Miqdad Jaffer：</strong>我最初是一名工程师。我认为，由于我已经12岁，所以我正在编程，并试图弄清楚如何使计算机做我想做的事情。我担任工程师的最初角色，并在当时的仪表数据管理中被介绍给产品管理。因此，就像公用事业刚刚出现的大数据一样。我必须在那个领域工作，然后进入文档分类，然后进行广告技术，然后进行零售数据平台管理。</p><p>我一直与数据相邻，在Shopify，我的旅程一直在建立我们的基础架构和数据平台，在我们的机器学习平台上工作，并找出需要在那里建造的东西。而且我总是在机器学习/AI池中有一个脚趾。然后，我有专注于分析方面的团队，以及商人将经历的内容以及他们将如何了解他们的业务。任务始终像“如何通过数据优化我的业务？”我们研究了ML的机会，我们研究了AI的机会。然后，当生成AI出来时，这只是沿途的下一步。</p><p>因此，是出于运气，偶然的设计 - 谁知道？但是我一直在过去的15，20年中一直在数据中，这是下一步。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>好的。是时候提出五个问题了。 miqdad，你知道那是什么吗？</p><p> <strong>Miqdad Jaffer：</strong>我没有。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>好的。</p><p> <strong>Miqdad Jaffer：</strong>我的意思是，我知道五个问题是什么，但是…</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>很好！因此，我们将问您五个问题快速风格的问题。只需告诉我们您想到的第一件事即可。</p><p> <strong>Miqdad Jaffer：</strong>当然。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>您现在认为AI最大的机会是什么？</p><p> <strong>Miqdad Jaffer：</strong>我认为最大的机会是解决许多人的冷门。当我说“冷启动”时，我的意思是看着空白屏幕，不知道该怎么做，是如何导航系统，写东西还是其他可能的事情 - 只是那个未知的时刻。我认为这是AI介入并获得最大的[好处]的地方。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>我喜欢那个。关于AI的最大误解是什么？</p><p> <strong>Miqdad Jaffer：</strong>它将接管。我认为还有很长的路要走。这是一种增强，不是替代品，我认为它与Photoshop出来时相同。设计师变得更好，更具创造力，我认为这将在每个人的能力方面为每个人提高标准。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>是否有太多的AI？什么时候有太多？</p><p> <strong>Miqdad Jaffer：</strong>我认为当用户不在循环中时，这太多了。我认为用户需要在使用AI以及如何与之互动方面具有据点。我认为这不是要替换，我认为这是增强和帮助用户更好的问题。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>您想要的第一个职业是什么？</p><p> <strong>Miqdad Jaffer：</strong>我想成为一名医生，但我在鲜血时昏昏欲睡，所以效果很好。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>您希望AI可以做什么，现在无法做什么？</p><p> <strong>MIQDAD JAFFER：</strong>我希望我们可以结合想要交互的用户的所有模式，无论是语音的组合，面部表情的组合 - 只是能够在幕后获得语义含义，而在幕后含义单词无法自行做到。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>很棒。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>我们非常感谢您正在做的是现在使用Generative AI，只是在启动后才使用。我认为很多人都在扭动自己的手，想知道如何使用这些技术，而您所展示的是一个很好的例子，说明人们现在如何从该工具中获取真正的实用程序。感谢您抽出宝贵的时间加入我们。</p><p> <strong>Miqdad Jaffer：</strong>非常感谢您拥有我。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>感谢您的收听。在下一集中，我和山姆与雪佛龙首席数据官艾伦·尼尔森（Ellen Nielsen）交谈。请加入我们。</p><p><strong>艾莉森·莱德（Allison Ryder）：</strong>感谢您听<cite>我，我自己和AI的话</cite>。我们相信，像您一样，关于AI实施的对话不会开始并停止此播客。这就是为什么我们专门为像您这样的听众创建了一个专门为LinkedIn创建组的原因。它称为领导者的AI，如果您加入我们，您可以与表演创作者和主持人聊天，提出自己的问题，分享您的见解，并从<cite>MIT SMR</cite>和BCG获得有关AI实施的宝贵资源。您可以通过访问<a href="https://mitsmr.com/AIforLeaders">MITSMR.com/aiforleleders</a>访问它。我们将在展示笔记中放置该链接，我们希望在那里见到您。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/audio/micro-utility-with-gen-ai-shopifys-miqdad-jaffer/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>使用开源进行更安全的生成人工智能实验</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/article/use-use-open-source-for-safer-generative-ai-experiments/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/use-use-open-source-for-safer-generative-afer-generative-ai-experiments/#respond</comments><pubDate> Mon, 20 Nov 2023 18:00:18 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Aron Culotta and Nicholas Mattei. <p>Aron Culotta是计算机科学的副教授，也是杜兰大学社区参与人工智能中心主任。尼古拉斯·马蒂（Nicholas Mattei）是杜兰大学计算机科学助理教授。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Data Security]]></category><category><![CDATA[Generative AI]]></category><category><![CDATA[Open Source]]></category><category><![CDATA[AI & Machine Learning]]></category><category><![CDATA[Data, AI, & Machine Learning]]></category><category><![CDATA[Security & Privacy]]></category><category><![CDATA[Frontiers]]></category><description><![CDATA[Patrick George/Ikon Images Integrating artificial intelligence into the daily workflow of employees across organizations, from upper management to front-line workers, holds the promise of increasing productivity in tasks such as writing memos, developing software, and creating marketing campaigns. However, companies are rightly worried about the risks of sharing data with third-party AI services, as in [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/11/2024WINTER_Culotta-1290x860-1.jpg" alt="" /><figcaption><p class="attribution">帕特里克·乔治/伊肯图像</p></figcaption></figure><p>将人工智能整合到整个组织的员工的日常工作流程中，从高层管理人员到一线工人，都有希望提高诸如编写备忘录，开发软件和创建营销活动等任务的生产力。但是，公司正确地担心与第三方AI服务共享数据的风险，就像三星雇员通过将其上传到chatgpt的备受关注的情况一样。</p><p>这些涉及的问题与云计算初期听到的那些人相呼应，当用户担心发送给远程服务器的数据的安全性和所有权。管理人员现在自信地使用成熟的云计算服务，符合有关其数据的安全性，隐私和所有权的一系列监管和业务要求。 AI服务，尤其是生成性AI，在这方面的成熟程度要少得多，部分原因是它仍然是早期的，但这也是因为这些系统几乎无法取之不尽的培训数据。</p><p></p><p>像OpenAI的Chatgpt这样的大型语言模型（LLM）已经接受了通过Internet访问的大量书面内容的培训，而无需考虑该数据的所有权。该公司现在面临着包括乔治·RR Martin在内的畅销书作家的诉讼，因为他在未经许可的情况下使用了受版权保护的作品，使LLM能够生成模仿者。传统媒体主动寻求保护其数据，与AI开发人员进行了许可讨论；然而，在夏季，Openai与<cite>《纽约时报》</cite>之间的谈判破裂了。</p><p>然而，试验生成AI的公司更加直接关注的是，如何安全地探索利用内部数据的LLM的新用例，鉴于可以将任何上传到商业LLM服务上传的东西都可以作为培训数据捕获。管理人员如何更好地保护自己的专有数据资产，并在其公司AI开发实践中改善数据管理，以赢得和维护客户信任？</p><h3>开源解决方案</h3><p>对于数据所有权问题的一个明显解决方案是在本地构建自己的生成AI解决方案，而不是将数据运送到第三方。但是，鉴于微软花费了数亿美元建立硬件基础设施来培训Chatgpt，这对实际开发费用一无所知？当然，我们都不能负担得起从头开始构建这些基础模型。</p><p>由于新兴的开源AI运动使人联想起1990年代Linux的兴奋，因此对生成AI进行更安全的实验变得越来越可能。当时，开发了一个免费操作系统的开发，其源代码可以由任何人孕育了一个国际开发人员社区的人来读取和编辑，这些开发人员建立了彼此的工作，以开发成熟的软件工具，这些软件工具今天运行了许多互联网。</p><p></p><p> <a href="https://hazyresearch.stanford.edu/blog/2023-01-30-ai-linux">AI的这样的“ Linux时刻”</a>现已到来。开源模型，例如<a href="https://bigscience.huggingface.co/blog/bloom">Bloom</a> ， <a href="https://lmsys.org/blog/2023-03-30-vicuna/">Vicuna</a>和稳定的扩散等等，提供了可以对特定任务进行微调的基础模型。对高度优化的培训程序（例如<a href="https://arxiv.org/abs/2106.09685">Lora</a>和<a href="https://arxiv.org/pdf/2106.10199.pdf">BitFit</a> ）的研究发现，它们可以使用商品硬件进行微调，从而导致<a href="https://dl.acm.org/doi/pdf/10.1145/3545111">模型的新兴生态系统</a>接近Chatgpt的性能（尽管仍然存在许多<a href="https://arxiv.org/pdf/2305.15717.pdf">技术挑战</a>）。泄漏的备忘录在其中，Google研究人员对“我们没有护城河”的哀叹表明，有些人认为开源创新的爆炸式爆炸威胁着技术巨头对LLM的控制。尽管如此，安全，负责任地利用这些新兴的开源工具的快速发展将需要对人和流程的新投资。</p><p></p><h3>管理开源AI的风险</h3><p>尽管本地控制的AI解决方案掌握了专有数据，但管理人员仍必须采取许多措施，以确保其安全，有效和负责任的使用。</p><p><strong>导航模型和数据许可。</strong>在许多情况下，<em>开源</em>一词是误导性的。尽管某些模型允许商业用途，但其他模型仅限于学术或非营利性使用。有时，源代码与模型一起释放；其他时候，只有一个或另一个被释放。最近创建的许可类型限制了被认为是有害或不负责任的特定用例。例如，在<a href="https://www.licenses.ai/">负责的AI许可</a>下发布了Bloom和稳定的扩散，这可能在法律上阻止其在某些刑事司法和健康申请中的使用。还必须考虑对模型进行培训的数据类型。在培训AI模型的数据集中，将受版权保护的材料包括在美国的某些情况下可能被认为是公平使用的，但判例法远未解决。对馈入每个模型的数据进行彻底的核算将有助于组织更好地解决这些问题。诸如数据营养项目之类的新兴工作正在为数据集增加了更多的结构和报告要求，以帮助用户更好地了解其内容和风险。</p><p><strong>防止数据泄漏。</strong>即使没有将数据提交给第三方AI服务，组织也有可能通过聊天机器人等开放式用户界面泄露自己的数据。新兴的用例允许LLMs充当数据库的对话界面，这可以使客户快速找到对自己数据自定义的常见问题的答案。但是，防止LLM揭示有关其他客户或公司专有数据的私人信息可能具有挑战性。皮尤（Pew）的研究表明，这些对话剂<a href="https://www.pewresearch.org/science/2023/02/22/60-of-americans-would-be-uncomfortable-with-provider-relying-on-ai-in-their-own-health-care/">对许多用户来说是一个关注</a>，尤其是围绕诸如卫生保健等敏感主题。通过<em>及时注射攻击</em>，使数据更加困难，在这种攻击中，恶意用户试图欺骗代理商明确指示不透露的信息。在对抗性环境中，AI系统的相同方面使它们具有创造力和灵活性也成为安全威胁。</p><p><strong>适应不断变化的数据。</strong>托管本地模型的另一个并发症是确保它们正在使用最新数据。虽然Chatgpt（GPT-3）的初步发布无法回答有关2021年过去事件的问题，但最新的模型可以将当前数据与在历史数据预处理的模型相结合。公司必须平衡更新系统与新信息的平衡，同时还保持用户体验的稳定性和一致性。</p><p><strong>减轻系统性偏见。</strong> AI系统可以轻松地永久化和扩大培训数据中编码的社会和经济不平等。众所周知，LLMS很容易根据性别，种族和种族刻板印象，例如假设护士是女性而医生是男性。尽管对如何减少这种行为进行了大量研究，但最终，仅通过技术解决方案将无法解决这个问题。组织应不断审核AI系统，衡量其性能和结果，以确保对不同的亚群进行公平处理。</p><p></p><p><strong>与客户建立信任。</strong>公司应预期对个人数据的使用方式提高敏感性，并与客户对使用其数据进行AI培训的任何意图透明 - 理想情况下，允许个人选择。这在被认为是被认为是的数据时尤其重要非常个人化，例如音频，视频和健康数据。像某些公司所做的那样，简单地更新服务条款并发出有关更改的通知，就会使客户感到被剥削并损害信任。例如，在Zoom最近提出此类权利来使用客户数据的权利之后训练AI模型。</p><h3> AI时代的负责数据使用</h3><p>如果开源AI模型在整个行业之间继续采用，那么对数据所有权的担忧不仅仅是大型技术。每个想要将这些模型部署到像内部帮助工具和面向公共聊天机器人一样广泛的任务的公司都必须面对与AI系统收集和使用数据相关的问题。</p><p></p><p>尽管有<a href="https://mozilla.ai/">初创企业</a>， <a href="https://data.humdata.org/dataset/2048a947-5714-4220-905b-e662cbcd14c8/resource/60050608-0095-4c11-86cd-0a1fc5c29fd9/download/ocha-data-responsibility-guidelines_2021.pdf ">政府工作组</a>和<a href="https://responsibledata.io/">学术社区</a>都在研究这些主题，但最佳实践和推荐政策仍在出现。斯坦福法学院的<a href="https://law.stanford.edu/2023/03/09/a-data-stewardship-framework-for-generative-ai/">AI数据管理框架</a>专门解决了生成的AI技术。全球最大的计算专业组织的计算机协会最近还发布了一系列有关<a href="https://www.acm.org/binaries/content/assets/public-policy/ustpc-approved-generative-ai-principles">生成AI系统（包括LLMS）的设计和部署</a>的准则。这些资源涵盖了此处讨论的一些问题，包括有关部署，数据和输出所有权以及个人数据控制的限制。我们建议，各种规模的组织都希望利用开源AI，密切关注相关的指南和框架，以负责培训模型的负责任和道德收集和使用数据。他们可以通过任何潜在项目的潜在技术和社会风险思考，以及开发严格的审计和监视过程以确保安全有效的部署。</p><p>在杜兰（Tulane），我们最近建立了<a href="https://tulanecs.github.io/tuceai/">社区参与中心的人工智能中心</a>，以调查此类问题。通过技术人员，社会科学家和民权活动家组成的跨学科团队，我们正在与新奥尔良的非营利组织和社区团体合作，了解AI如何影响他们的工作。我们正在集思广益地建立AI系统的新方法，以将AI背后的数据和技术控制给受其影响最大的人们。我们的工作是围绕参与性或以人为本的AI和数据努力的一部分，这些AI和数据认识到所有利益相关者都需要将所有利益相关者都包括在这些系统创造的价值中。随着公司更深入地进入AI开发，遵守类似的价值可能会帮助他们成为他们收集和使用的数据的更好的管理者。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/use-use-open-source-for-safer-generative-afer-generative-ai-experiments/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>如何明智地利用人才市场</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/article/how-to-start-smart-with-a-talent-marketplace/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/how-to-to-start-smart-with-a-talent-marketplace/#respond</comments><pubDate> Mon, 20 Nov 2023 12:00:47 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Jeff Williamson and Donncha Carroll. <p>杰夫·威廉姆森 (Jeff Williamson) 是博思艾伦 (Booz Allen) 的人力资源主管。在 2019 年加入公司之前，他曾担任美国邮政服务首席人力资源官兼执行副总裁。 Donncha Carroll 是 Lotis Blue Consulting 的合伙人，也是该公司的数据科学负责人。他拥有近30年的咨询经验。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Employee Development]]></category><category><![CDATA[Employee Networks]]></category><category><![CDATA[Talent]]></category><category><![CDATA[Talent Development]]></category><category><![CDATA[Culture]]></category><category><![CDATA[Leadership]]></category><category><![CDATA[Skills & Learning]]></category><category><![CDATA[Talent Management]]></category><category><![CDATA[Workplace, Teams, & Culture]]></category><description><![CDATA[Carolyn Geason-Beissel/MIT SMR Many leaders can now make a strong case for establishing an internal talent marketplace, but getting one off the ground remains difficult. At Booz Allen, we experienced that truth during the first year after launching our pilot project. Here, we’ll examine some of the challenges we faced, how we overcame them, and [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/11/Williamson-1290x860-1.jpg" alt="" /><figcaption><p class="attribution">卡罗琳·吉森-贝塞尔/麻省理工学院 SMR</p></figcaption></figure><p>现在，许多领导者可以为建立内部人才市场提供强有力的理由，但要启动这个市场仍然很困难。在博思艾伦，我们在启动试点项目后的第一年就经历了这一事实。在这里，我们将研究我们面临的一些挑战、我们如何克服这些挑战，以及我们对变革管理和人才市场的了解。</p><p>拥有人才市场对博思艾伦来说是一个重要的变化。多年来，我们一直通过非正式的内部网络来部署专业员工，这些网络的运作基于您认识的人和您信任的人。但这条道路限制了我们利用现有资源以及将合适的人才与合适的工作相匹配的灵活性。更重要的是，它限制了我们的员工对自己职业道路的控制，从而损害了敬业度和保留率。</p><p></p><p>为了测试更好的方法，博思艾伦于 2022 年 1 月与 Lotis Blue Consulting 合作启动了人才市场试点项目。通过该试点项目，我们寻求解决人才管理挑战，这些挑战限制了增长并损害了我们向员工提供令人信服的价值主张的能力——即招聘、部署、人才发展、技术及其采用以及文化变革方面的问题。我们希望系统地、整体地解决这些问题，而不是引入单点解决方案，因为单点解决方案往往无法复合价值。</p><p>但激活和运营人才市场所需的文化转型水平是巨大的。解决一些人类行为和感知驱动的问题需要持续的努力，而克服这些问题是成功的关键。</p><h3>人才市场之路</h3><p>博思艾伦希望结束对以客户或团队为中心的传统招聘网络的依赖。这些高度本地化的网络使得很难在组织的其他部分找到满足企业、区域或本地需求的资源。相比之下，市场建立了一种集中的方法来评估需求并在整个企业范围内寻找人才（通过外部招聘、内部部署或技能提升），并创建了在整个组织中部署人员的能力。</p><p></p><p>市场试点的重点是技能而不是网络。这为员工提供了在整个企业中打开机会的新视野，也为管理者提供了对能够胜任工作的人才的新见解。这种对工作和发展机会的高分辨率视图极大地扩展了人们可以探索的范围，提高了员工敬业度并提供了更高水平的个人和企业绩效。该试点项目使试点人群空缺职位的内部填补率翻了一番，并获得了员工对透明度和寻求新机会的便利性的积极反馈。此外，这种基于技能的方法为代表性不足的候选人提供了更多在技术领域与公共部门客户合作的机会。</p><p>在试点的最初几个月，我们需要克服一些重要的挑战来激发兴趣和兴奋。最重要的是，我们需要为市场提供足够数量的高质量机会和可用人才，以吸引员工和经理。在此过程中，我们学到了一些重要的经验教训——尤其是在变革管理方面。</p><h4>第 1 课：进行游戏化。</h4><p>随着客户的环境和需求不断变化，我们的工作性质也在不断变化，我们看到需求技能组合正在迅速变化。我们的技术人才完成客户任务的能力取决于他们学习和适应的速度。</p><p>为了解决这个问题，博思艾伦的战略人才发展负责人 Jim Hemgen 及其学习与发展 (L&amp;D) 团队在市场试点的同时设计并启动了徽章计划。该计划旨在通过阐明不同的职业道路和获得不同机会所需的技能来发展战略企业能力。为了获得徽章，员工需要获得证书并让经理验证他们在工作中应用了该技能。这种游戏化的学习方式为那些投资于自身发展的员工提供了认可和奖励。</p><p> L&amp;D 团队让公司的大部分技术人员通过内部徽章和外部认证的结合来构建战略能力。去年，员工获得了 4,000 多枚对企业未来至关重要的徽章或认证。</p><p></p><h4>第 2 课：数据目标必须与个人职业目标相关。</h4><p>我们遇到了与试点相关的几个技术挑战，包括数据结构（建立正确的职位架构）、数据质量（例如确保技能数据完整）和算法设计（如何最好地执行人才和开放的推荐流程）。职位）。</p><p>为了获得完整的技能数据，我们需要广泛采用。事实上，采用率与用户期望从平台获取的价值密切相关。当员工和经理探索功能和好处时，我们起步缓慢。</p><p> 2023 年 1 月，市场运营负责人 John Grumbine 帮助推出了内部网络应用程序 Career Hub，情况发生了变化。该应用程序为员工提供了一站式服务，帮助他们在以下领域寻找工作、培训和发展、导师和社区。基于他们的技能和偏好的人才市场。现在，员工对保持自己的技能和偏好处于最新状态符合既得利益，因为这些信息可以推动他们获得机会、培训和导师的建议；此外，它还推动了寻求填补职位空缺的项目经理如何发现或识别他们。</p><p> Career Hub 应用程序的推出导致人才市场采用率大幅增加。截至 2023 年 9 月，超过 50% 的博思艾伦员工已加入职业中心，并获得工作、学习和指导机会。</p><h4>教训 3：即使是变革管理也需要改变。</h4><p>在文化转型领域，试点启动后，我们很快遇到了四个关键挑战。 （参见“需要克服的四大文化挑战。”）</p><div class="callout-highlight"><aside class="l-content-wrap"><article><h4>需要克服的四大文化挑战</h4><p class="caption">当您领导与人才市场相关的文化变革时，您可能会遇到以下问题：</p><table id="Chart#" class="no-mobile"><thead><tr><th>挑战</th><th>业务影响</th></tr></thead><tbody><tr><td><p><strong>管理者希望保留最好的资源，或者担心成为开放市场上的人才净输出者。</strong><p></td><td><p>高绩效人才不是离开团队，而是离开组织。</p></td></tr><tr><td><p><strong>员工不愿意公开寻求调动，因为担心他们会显得对现任主管不忠诚。</strong><p></td><td><p>随着时间的推移，被俘员工的敬业度和绩效会下降。</p></td></tr><tr><td><p><strong>项目经理不愿意接受他们个人不了解的资源，也不愿意相信来自他们个人网络之外的经理的建议。</strong></p></td><td><p>为每个项目组建合适的团队更具挑战性。招聘过程需要更长的时间，并且更容易受到招聘经理的偏见的影响。</p></td></tr><tr><td><p><strong>招聘经理会拒绝那些不太完美的申请人，因为他们通常只需要少量投资即可缩小技能差距。</strong></p></td><td><p>员工的参与度会降低，工作绩效也会因与个人兴趣不一致而下降。 </p></td></tr></tbody></table><p><!--IMAGE FALLBACK FOR MOBILE BELOW --><br /><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/11/Williamson_Talent_Essay_Table.png" alt="需要克服的四大文化挑战" class="no-desktop" /><br /></article></aside></div><p>这些挑战导致了很多问题。作为回应，我们的团队优先考虑了几项重要行动来推动我们所需的文化变革：</p><ul><li>建立、完善和制定基于技能的人才档案，以更清晰地了解人们可以或已经完成的工作。</li><li> （最初）关注大量需求的工作资料，以在系统中创造足够的流动性，使参与者有机会流动。</li><li>组建一个小型、敏捷、以行动为导向的运营团队，在出现不同挑战时与主题专家（例如来自业务领导和人才招聘的专家）进行协作。</li><li>以市场导航员的形式提供以人为本的支持——专门负责帮助所有参与者（员工和经理）遵循市场规则和指南并从平台获得最大价值的人员。</li></ul><p>所有这些步骤都可以纳入人才市场的启动计划中。</p><h4>第 4 课：势头、动机和衡量标准非常重要。</h4><p>从较高层面来看，同时推出集成人才管理系统的多项服务非常重要，以便超出预期并建立采用势头。</p><p>为了实现行为改变，领导者必须深入了解不同人员的动机，以及他们所做的改变将如何满足人们的需求。该试点项目提供了有关市场效用的宝贵反馈，帮助确定增强功能的优先级，并建立了支持设计发展和扩展所需的变更管理水平。</p><p></p><p>监控和衡量市场绩效帮助我们的团队尝试新事物、快速失败并不断提高市场对参与者的价值。更具体地说，我们的指标包括发布的机会数量、这些机会的趋势、按发布类型划分的员工兴趣的水平和广度、老化机会（长期空缺的机会）的百分比以及职位的百分比填充。这些数据帮助我们评估平台的健康状况和强度，并让我们深入了解系统调整如何影响性能。</p><h3>致力于持续改进</h3><p></p><p>通过人才市场和我们的其他人才系统投资，我们正在提供更好的员工价值主张。试点后，我们的员工保留率提高了 4% 以上。然而，这个旅程永远不会结束。对不断发展的人才以及解决方案的持续投资对于企业的成功至关重要。</p><p>解决沿途出现的障碍是整个旅程的一部分，最终会带来更好的设计和更好的结果。人才市场在当今不断发展的劳动力市场中提供了重要的好处：通过优先考虑员工的流动性和发展，公司可以更好地适应不断变化的技能要求，并在员工队伍中实现更高水平的创新、协作和灵活性。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/how-to-start-smart-with-a-talent-marketplace/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>在转型过程中平衡变化和连续性</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/video/balancing-change-and-continuity-during-a-transformation/<comments> https://sloanreview.mit.edu/video/balancing-change-and-continuity-during-a-transformation/#respond</comments><pubDate> Thu, 16 Nov 2023 15:03:53 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Carsten Lund Pedersen and Laurianne McLaughlin. <p>Carsten Lund Pedersen 是丹麦哥本哈根信息技术大学的副教授。 Laurianne McLaughlin 是<cite>《麻省理工斯隆管理评论》</cite>的数字高级编辑。她主持了会议。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Change Management]]></category><category><![CDATA[Organizational Culture]]></category><category><![CDATA[Organizational Learning]]></category><category><![CDATA[Culture]]></category><category><![CDATA[Skills & Learning]]></category><category><![CDATA[Workplace, Teams, & Culture]]></category><description><![CDATA[Related Reading C.L. Pedersen, &#8220;Cracking the Culture Code for Successful Digital Transformation,&#8221; MIT Sloan Management Review, April 6, 2022. As digital transformation work unfolds, many companies find cultural barriers insurmountable. Why? Because leaders often fail to strike the right balance between continuity and change, creating cultural chaos that stalls progress. Carsten Lund Pedersen, associate professor [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><aside class="callout-info"><h5 style="margin-top:0">相关阅读</h5><p>CL Pedersen，“ <a href="https://sloanreview.mit.edu/article/cracking-the-culture-code-for-successful-digital-transformation/" class="marketing-click" id="Sidebar_callout[WebinarArchive]">破解成功数字化转型的文化密码”</a> ，《<em>麻省理工学院斯隆管理评论》</em> ，2022 年 4 月 6 日。</p></aside><p>随着数字化转型工作的展开，许多公司发现文化障碍难以克服。为什么？因为领导者往往无法在连续性和变革之间取得适当的平衡，从而造成文化混乱，阻碍进步。</p><p>丹麦哥本哈根 IT 大学数字化转型副教授 Carsten Lund Pedersen 帮助组织找到这种平衡。</p><p>在本次网络研讨会中，您将了解到：</p><ul><li>为什么许多组织在数字化转型过程中遭遇身份危机。</li><li>为什么领导者需要表现<em>出</em>对变革的开放态度和对现有文化的尊重。</li><li>如何使用矩阵工具和成功实现支持真正转型的文化转变的公司的示例来平衡变革和连续性。</li></ul><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/video/balancing-change-and-continuity-during-a-transformation/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>营销预算平均值的终结</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/article/the-end-of-averages-for-marketing-budgets/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/the-end-of-averages-for-marketing-budgets/#respond</comments><pubDate> Thu, 16 Nov 2023 12:00:31 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Nader Tavassoli and Christine Moorman. <p>纳德·塔瓦索利 (Nader Tavassoli) 是伦敦商学院市场营销学教授兼领导力学院联席学术主任。他还是 CMO 调查的英国主管。 Christine Moorman 是杜克大学福卡商学院 T. Austin Finch 工商管理高级教授。她是《CMO Survey》的创始人和主任，也是<cite>《营销杂志》</cite>的前主编。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Financial Strategy]]></category><category><![CDATA[Resource Allocation]]></category><category><![CDATA[Digital Marketing]]></category><category><![CDATA[Marketing]]></category><category><![CDATA[Marketing Strategy]]></category><description><![CDATA[Carolyn Geason-Beissel/MIT SMR In his 2015 book The End of Average, Todd Rose warns against “averagarians” designing systems based on the mean or judging success in terms of the deviation from the mean. He highlights Gilbert Daniels, an anti-averager hero, whose research in the 1950s led the U.S. Air Force to design planes with personalized [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/11/Moorman-1290x860-1.jpg" alt="" /><figcaption><p class="attribution">卡罗琳·吉森-贝塞尔/麻省理工学院 SMR</p></figcaption></figure><p>托德·罗斯 (Todd Rose) 在其 2015 年<cite>出版的《平均的终结》</cite>一书中警告说，不要“平均主义者”根据平均值设计系统或根据与平均值的偏差来判断成功。他重点介绍了吉尔伯特·丹尼尔斯 (Gilbert Daniels)，一位反平均英雄，他在 20 世纪 50 年代的研究引领美国空军设计了具有个性化驾驶舱功能的飞机，以适应各种体型和体型的飞行员，而不仅仅是普通的男性飞行员——这一创新极大地提高了安全性记录。</p><p>营销策略还取决于差异化原则。考虑细分：营销人员往往不会为普通消费者设计产品或服务。事实上，像红牛这样两极分化的品牌都以这样的观念为荣：讨厌他们的产品的人和喜欢它的人一样多。</p><p>然而，在营销预算方面，一种常见但有缺陷的做法是使用善意研究人员吹捧的平均数字。两项最成熟的检查营销预算的 CMO 调查是杜克大学每两年进行一次的 CMO 调查（自 2008 年起由本文的第二作者开展）和 Gartner 的年度 CMO 支出和策略调查。 CMO 调查发现，2023 年营销预算平均占美国收入的 11%，Gartner 发现 2023 年预算占北美和欧洲部分地区公司总收入的 9.1%。 <a id="reflink1" class="reflink" href="#ref1">1</a></p><p>我们从经验中知道，这些平均值常常被视为表面价值。当预算低于平均水平时，首席营销官不可避免地会抱怨需要更多的消费能力。当它们高于平均水平时，首席财务官可以找到理由收紧财务管理。</p><p>然而，我们认为，平均营销预算对于规划目的可能会产生很大的误导。 CMO 应该留意 Monty Python 的电影<cite>《布莱恩的一生</cite>》——“你们都是独立的个体。 ……你们都得自己想办法！” ——并选择适当的同行基准。为了帮助领导者做到这一点，我们通过新的视角分析了营销预算数据。</p><p></p><h3>关键区别：CMO 的控制范围</h3><p>那么，如果平均营销预算不正确，哪个尺寸合适呢？这得看情况。首先，平均数掩盖了系统性部门差异。例如，CMO 调查显示，B2C 营销预算平均占收入的 13.9%，往往高于 B2B 预算（平均占收入的 9.3%）。从不同的角度来看，产品品牌的营销预算往往更高，占收入的 11.4%，而服务品牌则占 10.3%。销售额为 1000 万美元或以下的公司拥有最大的预算（占收入的 16.8%），但对于销售额为 100 亿美元或以上的公司，这一数字下降至 9.5%。同样，员工人数为 50 人或以下的公司的预算超过 17%，但员工人数为 10,000 人或以上的公司则降至 9.8%。</p><p>但为什么公司规模很重要，为什么 B2C 和产品品牌预算高于 B2B 和服务品牌预算？为了研究这个问题，CMO 调查向 314 名营销领导者询问了他们的战略职责的广度。我们发现，影响营销预算的一个重要因素是 CMO 对不同类型公司的控制范围。结果突显了基于这些职责的营销预算的显着偏差，并完全考虑了基于公司规模的变化。事实上，我们下面提到的营销责任占部门之间差异的 71% 以上。换句话说，虽然同行基准预算方法可能很有吸引力，但它也具有误导性。</p><p></p><p>我们的研究表明，在 28% 的受访公司中，营销人员的工作描述并未超出沟通范围，延伸至销售或电子商务等运营职责。对于那些“仅限通信”的公司，营销预算大约是平均水平的一半，为 5.6%。 （沟通活动几乎普遍包括定位、品牌广告、数字品牌推广、公关、社交媒体和/或潜在客户开发。）在仅限 B2B 沟通的公司中，营销预算为 5.9%，不到三分之二。行业平均水平，而在 B2C 公司中，这一比例仅为区区 4%，不到行业平均水平的三分之一。服务（6.1%）和产品品牌（5.1%）的比较也讲述了类似的故事。令人惊讶的是，对于这些仅限通信的品牌，B2B 和服务公司的预算实际上比 B2C 和产品品牌的预算要大——这与我们在平均分析中看到的相反。</p><h3>战略营销人员的预算最大</h3><p>在营销不仅负责沟通而且还负责至少一项关键<em>运营</em>活动（例如销售、分销、客户服务和体验、电子商务或客户关系管理）的公司中，平均预算较高，约为 7.6%收入。</p><p>与纯通信组织一样，B2B 预算 (8.1%) 高于 B2C 预算 (5.7%)。然而，在这些营销加运营的公司中，产品品牌的预算（8.6%）重新高于服务品牌的预算（6.8%），考虑到前者的渠道成本可能更高，这是有道理的。话虽如此，即使在更广泛的控制范围内，预算仍然低于平均水平，即使在部门层面也是如此。</p><p>真正的改变者是在公司的营销职责中增加至少一项<em>战略</em>活动，例如新产品和创新、市场选择和进入、定价或增长。其中一些领域传统上是商学院作为营销职能教授的，但在许多公司中并不属于营销的范畴。各公司负责沟通、运营和战略的营销职能的平均预算为 13.4%。其中，B2C 品牌（15%）现在高于 B2B 品牌（11.8%），因为 B2C 营销人员往往比 B2B 营销人员拥有更广泛的控制范围。有趣的是，这些公司的服务预算（14.5%）也高于产品品牌预算（12.8%），这可能是由于客户体验支出。</p><p>可以考虑更多的控制领域。当营销除了上述更传统的营销功能之外还负责隐私时，总体预算将跃升至收入的 17.7%。如果加上人才管理，营销预算占收入的比例高达 23%。然而，这里的比较变得不可靠，特别是在行业层面，因为营销负责人才（11.5%）或隐私（9%）等领域的公司相对较少。</p><p></p><p></p><p>这个故事的寓意是什么？如果您的预算制定过程依赖于平均值作为基准或人群的智慧，请确保您使用正确的人群作为同行比较。这需要确定一个与您公司的责任概况相匹配的基准。我们的首席营销官调查分析现在提供了一种方法来做到这一点。虽然上述数字没有提供个性化基准，但它们比研究报告和大众媒体中通常提出的广泛平均值更有意义。</p><p>首席营销官的最后一个想法是，这不仅仅是钱的问题。高于平均水平的预算伴随着高于平均水平的责任。这就是组织设计的一个主题：选择适合公司战略和营销能力的职责分配。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/the-end-of-averages-for-marketing-budgets/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>联合利华的人工智能道德：从政策到流程</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/article/ai-ethics-at-unilever-from-policy-to-process/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/ai-ethics-at-unilever-from-policy-to-process/#respond</comments><pubDate> Wed, 15 Nov 2023 18:00:20 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Thomas H. Davenport and Randy Bean. <p>Thomas H. Davenport ( <a href="https://twitter.com/tdav">@tdav</a> ) 是巴布森学院信息技术与管理学校长杰出教授、牛津大学赛德商学院客座教授以及麻省理工学院数字经济项目研究员。他是<cite>《Working With AI: Real Stories of Human-Machine Collaboration》</cite> （麻省理工学院出版社，2022 年）一书的合著者。 Randy Bean ( <a href="https://twitter.com/randybeannvp">@randybeannvp</a> ) 是一位行业思想领袖、作家、创始人兼首席执行官，目前担任全球咨询公司 Wavestone 的创新研究员、数据战略部门。他是<cite>《快速失败，更快学习：颠覆、大数据和人工智能时代数据驱动领导力的教训》一书</cite>的作者（Wiley，2021 年）。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[AI Strategy]]></category><category><![CDATA[Analytics & Organizational Culture]]></category><category><![CDATA[Artificial Intelligence]]></category><category><![CDATA[Ethics]]></category><category><![CDATA[AI & Machine Learning]]></category><category><![CDATA[Data, AI, & Machine Learning]]></category><category><![CDATA[IT Governance & Leadership]]></category><category><![CDATA[Managing Technology]]></category><description><![CDATA[Carolyn Geason-Beissel/MIT SMR &#124; Getty Images Many large companies today — most surveys suggest over 70% globally — have determined that artificial intelligence is important to their future and are building AI applications in various parts of their businesses. Most also realize that AI has an ethical dimension and that they need to ensure that [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/11/Davenport-1290x860-1.jpg" alt="" /><figcaption><p class="attribution">卡洛琳·吉森-贝塞尔/麻省理工学院 SMR |盖蒂图片社</p></figcaption></figure><p>如今，许多大公司（大多数调查显示全球超过 70% 的公司）已经确定人工智能对其未来很重要，并正在其业务的各个部分构建人工智能应用程序。大多数人还意识到人工智能具有道德维度，他们需要确保他们构建或实施的人工智能系统是透明、公正和公平的。</p><p>到目前为止，许多追求道德人工智能的公司仍处于解决这个问题的早期阶段。他们可能会劝告员工采取符合道德的方法来开发和使用人工智能，或者起草一套初步的人工智能治理政策。大多数人连这一点都没有做到。在<a href="https://www.conversica.com/conversation-automation-resources/report/ai-ethics-survey/">最近的一项调查</a>中，73% 的美国高级领导人表示，他们认为人工智能道德准则很重要，但只有 6% 的人制定了这些准则。</p><p></p><p>我们看到人工智能道德流程的五个阶段：<em>传福音</em>，公司代表谈论人工智能道德的重要性；<em>制定政策</em>，公司审议并批准围绕人工智能道德方法的公司政策；<em>记录</em>，公司收集每个人工智能用例或应用程序的数据（使用<a href="https://www.forbes.com/sites/tomdavenport/2021/05/27/the-future-of-work-now-ethical-ai-at-salesforce/?sh=312432713eb6">模型卡</a>等方法）；<em>审查</em>，公司对每个用例进行系统分析（或将其外包给合作伙伴公司），以确定该案例是否符合公司的人工智能道德标准；和<em>行动</em>，公司要么按原样接受用例，要么将其发送回提议所有者进行修改，要么拒绝它。</p><p>只有在更高级别的阶段（审查和行动），公司才能真正确定其人工智能应用程序是否符合其制定的透明度、偏见和公平标准。为了使这些阶段到位，它必须拥有大量用于收集信息的人工智能项目、流程和系统，以及用于对特定应用程序做出决策的治理结构。许多公司尚未具备这些先决条件，但随着公司表现出更大的人工智能成熟度和重视度，这些先决条件将是必要的。</p><h3>联合利华的早期政策</h3><p>联合利华是英国消费品包装公司，旗下品牌包括多芬 (Dove)、第七代 (Seventh Generation) 和本杰瑞 (Ben &amp; Jerry&#39;s)，长期以来一直注重企业社会责任和环境可持续发展。最近，该公司已将人工智能作为一种显着改善其全球业务运营和决策的手段。联合利华的企业数据执行官（一个治理委员会）认识到，公司可以通过将人工智能的负责任和合乎道德的使用嵌入到公司的数据战略中，建立强大的隐私、安全和治理控制。目标是利用人工智能驱动的数字创新，最大限度地发挥公司的能力，并促进社会更加公平和公正。成立了一个多功能团队，其任务是探索这在实践中意味着什么，并制定行动计划来实现该目标。</p><p>联合利华现在已经实施了上述所有五个阶段，但回顾过去，其第一步是制定一套政策。例如，一项政策规定，任何会对个人生活产生重大影响的决定不应完全自动化，而应最终由人类做出。其他采用的特定于人工智能的原则包括“我们永远不会责怪系统；我们永远不会责怪系统”的法令。必须有联合利华所有者负责”并且“我们将尽最大努力系统地监控模型和人工智能的性能，以确保其保持其有效性。”</p><p>委员会成员很快意识到，仅制定广泛的政策不足以确保人工智能的负责任发展。为了建立对人工智能采用的信心并真正释放其全部潜力，他们需要开发一个强大的工具、服务和人力资源生态系统，以确保人工智能系统能够按预期工作。</p><p></p><p>委员会成员还知道，联合利华的许多人工智能和分析系统是与外部软件和服务供应商合作开发的。例如，该公司的广告代理商经常使用程序化购买软件，该软件使用人工智能来决定在网络和移动网站上放置哪些数字广告。该团队的结论是，其人工智能道德方法需要包括对外部来源能力的关注。</p><p></p><h3>开发强大的人工智能保障流程</h3><p>在联合利华使用人工智能的早期，该公司的数据和人工智能领导者注意到，该技术的一些问题根本不涉及道德——它们涉及的系统在完成预期任务时效率低下。联合利华全球数据科学总监 Giles Pavey 主要负责人工智能道德规范，他知道这是人工智能用例的重要组成部分。 “例如，预测现金流的系统可能不涉及公平或偏见风险，但可能存在一些无效的风险，”他说。 “我们决定将功效风险与我们评估的道德风险一起纳入其中。”该公司开始使用<em>“人工智能保证”</em>一词来广泛涵盖其对工具有效性和道德规范的概述。</p><p>联合利华人工智能保证合规流程背后的基本理念是检查每个新的人工智能应用程序，以确定其在有效性和道德方面的内在风险有多大。该公司已经制定了明确的信息安全和数据隐私方法，目标是采用类似的方法，确保人工智能应用程序在未经审查和批准的情况下不会投入生产。将合规流程整合到联合利华已有的合规领域（例如隐私风险评估、信息安全和采购政策）将是成功的最终标志。</p><p> Debbie Cartledge 担任公司数据和人工智能道德战略负责人，她解释了团队采用的流程：</p><blockquote><p>当规划新的人工智能解决方案时，联合利华员工或供应商会在开发之前提出概述的用例和方法。这是内部审查的，更复杂的案例则由外部专家手动评估。然后，提议者被告知潜在的道德和功效风险以及需要考虑的缓解措施。人工智能应用程序开发完成后，联合利华或外部方会进行统计测试，以确定是否存在偏见或公平问题，并检查系统实现其目标的有效性。随着时间的推移，我们预计大多数案例都可以根据项目提案人提供的项目信息进行全面自动评估。</p></blockquote><p>根据系统在公司内部的使用位置，系统还可能需要遵守当地法规。例如，所有简历检查现在都是由人工审核员完成。如果简历检查完全自动化，审查可能会得出这样的结论：系统需要有人参与其中，以做出是否让候选人参加面试的最终决定。如果存在无法缓解的严重风险，人工智能保证流程将拒绝该申请，理由是联合利华的价值观禁止这样做。人工智能用例的最终决定由高级执行委员会做出，其中包括来自法律、人力资源、数据和技术部门的代表。</p><p>举个例子：该公司在百货商店设有销售其化妆品品牌的区域。开发了一个项目，利用计算机视觉人工智能通过日常自拍照自动记录销售代理的出勤情况，其延伸目标是查看代理的外表是否合适。由于人工智能保证流程，项目团队拓宽了他们的思维范围，超越了法规、合法性和有效性，还考虑了全自动系统的潜在影响。他们认为需要人工监督来检查标记为不合规的照片，并对任何后续行动负责。</p><h3>与外部合作伙伴合作，整体人工智能</h3><p>联合利华在人工智能保证流程中的外部合作伙伴是总部位于伦敦的 Holistic AI 公司。创始人 Emre Kazim 和 Adriano Koshiyama 自 2020 年以来一直与联合利华 AI 团队合作，Holistic AI 于 2021 年成为 AI 风险评估的正式合作伙伴。</p><p> Holistic AI 创建了一个平台来管理 AI 保证审查流程。在这种情况下，“人工智能”是一个广泛的类别，涵盖任何类型的预测或自动化；甚至用于对人力资源候选人进行评分的 Excel 电子表格也将包含在该流程中。联合利华的数据道德团队使用该平台审查人工智能项目的状态，并可以查看哪些新用例已提交；信息是否完整；他们收到的风险水平评估，编码红色，黄色（在英国被称为“琥珀”）或绿色。</p><p>交通信号灯状态在三个点进行评估：分类时、进一步分析后以及最终缓解和保证后。最后一点，评级有以下解释： 红色评级表示人工智能系统不符合联合利华标准，不应部署；黄色表示人工智能系统存在一些可接受的风险，企业主有责任了解并承担责任；绿色意味着人工智能系统不会给流程带来任何风险。迄今为止，联合利华的数百个用例中只有少数获得了红色评级，包括上述化妆品。所有提交者都能够解决其用例中的问题，并将其提高到黄色评级。</p><p>对于AI项目的领导者，该平台是开始审核过程的地方。他们提交了拟议的用例，其中包括其目的，业务案例，联合利华公司内的项目所有权，团队组成，所使用的数据，所采用的AI技术类型，无论是在内部开发还是由外部供应商，自治程度，等等。该平台使用该信息根据其潜在风险来评分应用程序。风险领域包括解释性，鲁棒性，功效，偏见和隐私。机器学习算法会自动分析，以确定它们是否偏向任何特定组。</p><p></p><p>整体AI平台中评估的比例越来越多，是基于欧盟提议的AI法案，该法案还将AI用例列为三类风险（不可接受，高且不足以受到监管）。该法案正在欧盟国家进行谈判，希望在2023年底之前达成协议。Kazim和Koshiyama表示，即使该法案仅适用于欧洲企业，联合利华和其他公司可能会像全球那样采用它，就像与他们一起采用。欧盟的一般数据保护法规。</p><p></p><p> Kazim和Koshiyama希望整体AI能够在将来跨公司汇总数据，并在未来进行基准测试。该软件可以评估福利与成本，同一用例的不同外部提供商的功效以及最有效的AI采购方法。 Kazim和Koshiyama还考虑在某些情况下公开将风险评级公开，并与保险公司合作，以确保AI用例使用某些类型的风险。</p><p>我们仍处于<a href="https://sloanreview.mit.edu/big-ideas/responsible-ai/">确保公司对AI采取道德方法</a>的早期阶段，但这并不意味着足以发出没有牙齿的声明和政策。 AI是否是道德的，将通过用例确定用例。联合利华的AI保证过程及其与整体AI的合作伙伴关系，以评估每个用例有关其道德风险水平，是确保AI系统与人类利益和福祉保持一致的唯一方法。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/AI-ETHICS-ETHICS-AT--NILEVER-FROM-POLICY-POLICET-TO-PROCESS/FEED/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>中国出口禁令和人质劫持的兴起</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/article/the-rise-of-exit-bans-and-bans-and-hostage-taking-in-china/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/the-rise-of-exit-bans-and-bans-and-hostage-taking-in-in-china/#respond</comments><pubDate> Wed, 15 Nov 2023 12:00:18 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Jack Wroldsen and Chris Carr. <p>杰克·沃尔德森（Jack Wroldsen）是加利福尼亚州圣路易斯·奥比斯波（San Luis Obispo）的Orfalea商学院商业法和公共政策助理教授。他是智利的NSEP学者，还在阿根廷和墨西哥学习和工作。克里斯·卡尔（Chris Carr）是圣路易斯·奥比斯波（San Luis Obispo）奥尔法利亚商学院的商业法和公共政策教授。他还是四届富布赖特奖获得者（意大利，突尼斯，巴基斯坦和蒙古）。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[China]]></category><category><![CDATA[Crisis Management]]></category><category><![CDATA[Global Business]]></category><category><![CDATA[International Business]]></category><category><![CDATA[Leadership]]></category><category><![CDATA[Frontiers]]></category><description><![CDATA[Michael Austin/theispot.com Foreign entities doing business in China are facing increasingly grave risks. On top of the high-level geopolitical and economic risks to consider, the growing incidence of exit bans, which prevent foreign executives from leaving China if their company becomes involved in a dispute, imposes a very individual human risk. While there has been [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/11/2024WINTER-Carr_1290x860.jpg" alt="" /><figcaption><p class="attribution">迈克尔·奥斯汀/theispot.com</p></figcaption></figure><p>在中国开展业务的外国实体面临着越来越严重的风险。除了要考虑的高层地缘政治风险和经济风险外，出口禁令的发生率的日益增长，如果他们的公司参与争议，则防止外国高管离开中国，还施加了非常个体的人类风险。尽管媒体广泛报道了几个案件，但美国调查公司Mintz Group的新加坡高管进行了退出禁令，并<a href="https://www.bbc.com/news/world-asia-china-65061116">拘留了五名中国雇员</a>；对在加拿大被捕的华为高管提出的对美国欺诈指控进行报复的<a href="https://www.nbcnews.com/news/world/huawei-s-meng-wanzhou-2-michaels-what-next-china-u-n1280229">加拿大商人的案件拘留</a>，这是许多国际运作的公司，以相对晦涩难懂的现实和商业人质的现实。</p><p>这种风险正在增加，不太可能很快减轻。与公司高管或国外员工的拘留相比，在普通业务过程中，几乎没有什么破坏性或动荡的。在中国开展业务的公司应提前为这些潜在的情况做准备。</p><p></p><p>退出禁令可能是由民事企业纠纷以及更严重的法律纠缠引起的。 <a href="https://www.wsj.com/articles/new-chinese-law-raises-risks-for-american-firms-in-china-u-s-officials-say-cf62c1a0">最近对中国反临时法律的修正案</a>，包括关于拥有“与国家安全有关的文件，数据，材料或物品”的开放式禁令，可以轻松地涵盖任何行业中的日常业务活动，使外国高管面临更大的逮捕风险。 <a href="https://travel.state.gov/content/travel/en/traveladvisories/traveladvisories/china-travel-advisory.html">美国国务院最近警告说</a>，中国政府“任意执行当地法律，包括对其他国家的美国公民和公民发出退出禁令，没有法律规定的公平和透明的程序。”</p><p>出于商业原因而受到退出禁令的人通常不会在阻止在机场登机国际航班之前收到任何提前通知。该人通常会受到询问，但没有提供有关退出禁令或如何竞争的信息。</p><p>在业务纠纷的情况下，退出禁令通常只有在外国人加入中国对手的要求之后才能取消禁令，这会通过限制个人的个人自由来获得巨大的争议杠杆作用。即使外国人愿意花费必要的时间和金钱在被困在中国的同时在法庭上提起诉讼，中国法院也不太可能裁定有利于外国政党。</p><p></p><p>考虑一下亨利·凯（Henry Cai），他是中国人，他在1980年代与妻子一起移居加利福尼亚，并成为美国公民。 2012年，CAI投资了一家中国技术初创公司以获得8％的股份，并担任公司董事。几年后，当创业公司面临现金流问题并拖欠贷款时，CAI多次前往中国来应对这种情况。然后，在2017年，CAI在机场停了下来，并否认从中国退出，当时他意识到自己已与债权人提起的诉讼有关。六年后，他仍然<a href="https://www.wsj.com/articles/china-us-exit-ban-diplomacy-11668357015">陷入中国</a>，无法支付数百万美元要求取消退出禁令的费用。在中国以及他的妻子和他们在加利福尼亚的两个孩子中，人类，情感和经济上的伤害很高。</p><p></p><p>另一个例子是加利福尼亚商人布莱恩·霍洛维茨（Brian Horowitz），他从中国制造商那里购买了汽油供电的搅拌机。由于搅拌机未能达到加利福尼亚的空中质量标准，霍洛维茨出现了合同纠纷之后，霍洛维茨前往中国与供应商会面。当他试图返回家园时，他被<a href="https://www.latimes.com/archives/la-xpm-2011-jan-28-la-fi-china-horowitz-20110128-story.html">拘留在上海机场</a>。供应商已经对他的公司提出了合同索赔，法院在不知情的情况下实施了退出禁令。两周后，他的妻子向中国供应商开了25万美元，以允许她的丈夫回家。</p><p>在中国的商业纠纷中，出口禁令是合法的，但外国高管也有遇到非法商业人质情况的受害者的风险。在这种情况下，它们可能被限制在酒店房间或办公室或工厂等公司设施中。持有商业人质可处以最高三年的监禁。但是，实际上，除非发生暴力事件，否则中国<a href="https://foreignpolicy.com/2017/08/08/chinas-police-think-hostages-arent-their-problem/">执法部门通常拒绝</a>干预这些情况。</p><p>在一个案例中，一家美国珠宝公司的高级主管前往中国与制造商就产品订单和<a href="https://papers.ssrn.com/sol3/papers.cfm?abstract_id=3692138">65万美元的付款</a>讨论争议。高管进入制造商的工厂后，她的钱包和护照被没收。然后，她被带回她的酒店，并由制造商的员工守卫五天。她在美国律师流利的中国律师的帮助下逃脱了，他们前往中国，帮助她逃避了警卫，并将她带到了大使馆。</p><p>当一家美国公司派遣两名中层高管参观为其生产商品的中国工厂时，发生了另一个案件。美国公司已经向制造商支付了商品，但其高管得知工厂工人拒绝释放产品，因为工资已经好几个月了。工人将高管锁定在工厂内，并要求付款以释放。为了释放人质并获取货物，美国公司必须同时向制造公司和工人付款。</p><p>商业人质的情况通常在几天或几周内解决，而出口禁令可能不会在数月或数年内取消。这两种情况都没有正式跟踪，商人经常将其困境保密。尽管如此，根据六个国家（美国，加拿大，英国，德国，荷兰和澳大利亚）的政府的数据，以及媒体报道，我们记录了过去<a href="https://onlinelibrary.wiley.com/doi/abs/10.1002/tie.22261">100多个业务退出禁令和商业人质情况</a>十年。鉴于政府关于这一现象的文件并不全面，并且并非每一个案件都会受到媒体的关注，这可能是一个重大的低估。</p><h3>采用多方面的方法为最糟糕的情况做准备</h3><p>这些情况的敏锐个人性质和地缘政治动态使它们在计划和解决方面特别具有挑战性。您应该付出多少钱来释放同事（或您自己）被拘留人质？您如何与员工的配偶谈论伴侣被拘留的原因以及您的计划以返回的计划？与媒体互动以造成政治压力以释放雇员是您工作的一部分吗？</p><p>为了为这种情况做准备，至关重要的是，企业领导者承认这一危险会给他们的员工带来前往中国的雇员的风险，此外还可以通过与其他经历过的人进行对话来了解这一点。他们还应在公司运营，美国和州政府领导人，地方和国家媒体的成员以及适用的行业团体（例如美国 - 中国商业委员会。</p><p>公司应预先组装危机团队，并制定一项行动计划，该计划将特定责任分配给中国及其祖国的主要员工和顾问。该计划应包括外部沟通，例如使用社交媒体提请注意被困员工的困境。公司应咨询其商业保险公司，以找出是否可以使用任何相关的保险范围来减轻退出禁令或商业人质情况的财务影响。</p><p>在中国拥有商业利益的高管还应密切关注应付账款，合同义务以及业务关系的基调，以确定潜在的冲突或分歧来源。他们应该尝试在出现问题之前预见问题，并应特别警惕任何已交付产品的未偿债务或情况，但出于任何原因，尚未完全付款。</p><p></p><p>如果已或怀疑已诉讼或欠中国实体的任何债务，公司应避免雇员前往中国。如果不可避免地这样的旅行，员工应该保持频繁的沟通，以便其他人知道自己的下落和时间表，并且应该避免独自旅行。如果存在争议但尚未涉及诉讼，并且员工必须前往中国，请考虑在美国提起诉讼，假设美国法院对中国业务具有管辖权。例如，如果美国公司指控在美国法院违反合同，则该雇员应随身携带美国诉讼的文件，并在国外转化为中文。</p><p></p><p>领导者还必须准备支持和帮助员工及其家人。提前建立的危机团队应该制定一个计划，以诚实和敏感地与被困在国外，家人以及整个公司的员工进行诚实和敏感的沟通。证明你在乎。要透明和诚实。这些情况在情感上耗尽，迷失方向和令人恐惧。它们也是建立信任，团结和护理文化的机会。它更多的是关于人而不是金钱。</p><p>当然，重要的是要坚持以切实的方式帮助受影响的员工及其家人。安排向受影响家庭提供个性化护理套餐；参观他们的家，并与他们面对面。在可能的情况下，还将护理套餐发送给被困在国外的员工，并促进与家人的电话。</p><p>诸如退出禁令和商业人质情况之类的场景是人权和地缘政治问题，也是个人业务挑战。商业领导者明智的做法是通过开发全面的战略方法来为这些挑战做准备。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/the-rise-of-exit-bans-and-bans-and-hostage-taking-in-in-china/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title> RAI计划是否为第三方和生成AI准备？</title><link/> https://sloanreview.mit.edu/article/are-rai-programs-pregred-for-third-party-party-and-generative-ai/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/are-rai-programs-pregred-for-third-party-party-and-generative-ai/#respond</comments><pubDate> Tue, 14 Nov 2023 12:00:11 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[David Kiron and Steven Mills. ]]></dc:creator><category><![CDATA[Artificial Intelligence]]></category><category><![CDATA[Infographic]]></category><category><![CDATA[Policy Making]]></category><category><![CDATA[Risk Mitigation]]></category><category><![CDATA[AI & Machine Learning]]></category><category><![CDATA[Data, AI, & Machine Learning]]></category><category><![CDATA[IT Governance & Leadership]]></category><category><![CDATA[Managing Technology]]></category><category><![CDATA[Responsible AI]]></category><description><![CDATA[In 2023, MIT Sloan Management Review and BCG completed their second year of researching responsible AI (RAI). In addition to producing a series of articles that draw on insights from an expert panel and a survey-based research report, the team has highlighted its key findings in this infographic. Although many organizations are prioritizing RAI and [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><p> 2023年，<cite>麻省理工学院的斯隆管理评论</cite>和BCG完成了<a href="https://sloanreview.mit.edu/big-ideas/responsible-ai/">研究负责人AI</a> （RAI）的第二年。除了制作一系列文章，这些文章借鉴了专家小组的见解和基于调查的研究报告，该团队还强调了其在此信息图中的关键发现。</p><p>尽管许多组织都在优先考虑RAI和制定计划以负责任地管理人工智能工具的计划，但大多数公司都依靠第三方AI工具（他们购买，访问或许可的工具，包括Chatgpt和Bard等生成AI工具） - 有重大风险。显然，大多数组织都不准备解决这些新风险，但是我们的研究使我们能够制定一套建议，以帮助他们正确地实现RAI。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/are-rai-programs-pregared-for-third-party-party-and-party-and-generative-ai/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>如何在棘手的话题上有效地表达不同意见</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/article/how-to-productively-disagree-on-tough-topics/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/how-to-productiverively-disagree-on-tough-topics/#comments</comments><pubDate> Mon, 13 Nov 2023 12:00:22 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Kenji Yoshino and David Glasgow. <p>Kenji Yoshino（ <a href="https://twitter.com/kenji_yoshino">@kenji_yoshino</a> ）是纽约大学法学院宪法法教授，梅尔策多样性，包容和归属中心主任。大卫·格拉斯哥（David Glasgow）（ <a href="https://twitter.com/dvglasgow">@Dvglasgow</a> ）是梅尔策多样性，包容和归属中心的执行董事，也是纽约大学法学院的兼职教授。他们是<cite>说正确的话的合着者：如何谈论身份，多样性和正义</cite>（Atria Books，2023），本文所基于的。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Communication]]></category><category><![CDATA[Cultural Differences]]></category><category><![CDATA[Diversity]]></category><category><![CDATA[Employee Communication]]></category><category><![CDATA[Diversity & Inclusion]]></category><category><![CDATA[Organizational Behavior]]></category><category><![CDATA[Skills & Learning]]></category><category><![CDATA[Workplace, Teams, & Culture]]></category><description><![CDATA[Neil Webb/theispot.com &#160; Conversations about identity, diversity, and justice are some of the thorniest human interactions of our time. Consider Uber’s head of diversity, who hosted a workplace event titled “Don’t Call Me Karen” to highlight the “spectrum of the American White woman’s experience” and foster an “open and honest conversation about race.” Following backlash [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/10/2024WINTER-Yoshino_1290x860.jpg" alt="" /><figcaption><p class="attribution"> Neil Webb/theispot.com</p></figcaption></figure><p></p><p>关于身份，多样性和正义的对话是我们时代最棘手的人类互动。考虑到Uber的多样性负责人，他举办了一个名为“ Do not Call Me Karen”的工作场所活动，以突出“美国白人妇女的经历”，并促进了“关于种族的开放，诚实的对话”。在有色员工的强烈反对之后，她被安置在休假中。 <a id="reflink1" class="reflink" href="#ref1">1</a></p><p>或考虑斯坦福法学院的多样性副院长，他们在保守党法官凯尔·邓肯（Kyle Duncan）的讲话中试图“降级”学生抗议活动。院长试图安抚学生，他们对法官的反LGBTQ+观点感到愤怒，同时为法官提供了完成他演讲的空间。但是她的干预导致了公众的愤怒，因为她认为她优先考虑学生对法官言论自由权的感受。她也被放假。 <a id="reflink2" class="reflink" href="#ref2">2</a></p><p></p><p>如果这些对话阻碍了高级多样性，公平和包容性（DEI）专业人士，那么普通领导人有什么希望？比你想象的还要多。</p><p>我们在纽约大学法学院领导一个研究中心，致力于多样性，包容性和归属感。我们共同教授了各行各业的成千上万个人，在他们的差异之间进行更有意义和有效的对话。我们将努力集中在指导人们担任权力方面的指导，因为他们有最大的机会来改变这些互动的动态 - 促进同理心，而不是引起恐惧和分裂。</p><p>尽管我们教练的人在许多类型的身份对话中挣扎，但分歧通常是最痛苦的。当您和其他人保持一致时，参与身份对话相对容易。当您不同意时，您可能会被焦虑和自我怀疑所淹没。您可能想知道：<em>我像我想的那样开明吗？人们会受到我的伤害或背叛吗？</em></p><p>您可能会通过屈服于您的对话伙伴所说的任何内容来回应这种焦虑。然而，这种方法通常是不可取的，因为它会损害您的尊严和真实性。我们认为，即使在当今两极分化和过热的政治气候中，仍然有可能在身份问题上不同意。关键是要尊重。就是这样。</p><h3>在争议范围内找到对话</h3><p>我们俩都处于同性关系中 - 肯吉（Kenji）于2009年与他的丈夫结婚，并于2014年与他的丈夫结婚 - 我们在许多论坛上都参加了有关同性婚姻的辩论。我们从来没有喜欢这些讨论，但是我们发现它们的一个特征非常糟糕：我们的对手很少承认辩论对我们或其他LGBTQ+人意味着什么。</p><p>在一项反对婚姻平等的著名工作中，作者坚持认为，人们可以拒绝同性婚姻“而不必贬低同性的人，也可以忽略他们的需求。” <a id="reflink3" class="reflink" href="#ref3">3</a>他们在实时对话中也占据了相同的立场。在一场有关同性婚姻的电视辩论中，主持人要求其中一位作者瑞安·安德森（Ryan Anderson）向财务顾问苏兹·奥曼（Suze Orman）解释“她怎么了”。 “我认为你没有什么错，”安德森告诉奥尔曼。 “问题是，婚姻是什么？我认为婚姻本质上是……一个男人和女人的结合。” <a id="reflink4" class="reflink" href="#ref4">4</a></p><p>尽管这听起来是外交的，但这种回应并没有意识到，从许多同性恋者的角度来看，安德森对同性婚姻的反对在逻辑上意味着他认为奥尔曼是二等公民。然而，在我们关于这个话题的无数对话中，我们可以指望对方一方认识到我们可能会对他们的基本人类罢工的看法。这种方法并不需要他们改变意见。它只是要求他们承认该意见如何降落在另一边。</p><p>在某种程度上，由于这种挫败感，我们制定了一个争议量表，该规模沿着直线绘制了分歧的主题。左边是最安全的主题，期望甚至庆祝分歧。右边是最有争议的主题，在这里，对话最有可能变得丑陋。</p><div class="callout-highlight"><aside class="l-content-wrap"><article><h4>如何表达不同意见</h4><p class="caption">在此争议范围内找到对话的话题可以帮助您在更有可能的讨论的水平上构建一个困难的话题。 </p><p><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/10/MAG_Yoshino_Essay_Winter_2024_Figure-1.png" alt="如何表达不同意见" /></p><p class="attribution"></article></aside></div><p>关于个人品味的分歧通常是温暖而善良的。当朋友嘲笑我们对垃圾电视节目的热爱时，这些分歧可以加强而不是削弱关系。关于事实的不同意也相对舒适，只要这确实是关于事实的辩论（例如谁，什么，什么，何时，何时何地或如何），而不是关于价值观的稀疏辩论（构成了“替代事实”或“假新闻” ）。当主题在争议范围内进一步向右流动时，真正的危险就会出现。最激烈的对话是一个或双方都认为他们的平等人性受到质疑的对话。</p><p>想象一下，您是工作场所多样性和包容性倡议的拉丁支持者，而您正在辩论一个反对该计划的非女同事。我们认为您会发现不舒服，但可以讨论该计划是否成功地推进了工作场所（事实）的拉丁语代表。您会发现，是否应该将多样性考虑因素纳入晋升决策（政策）更困难。您会发现，辩论心理学家理查德·赫恩斯坦（Richard Herrnstein）和政治科学家查尔斯·默里（Charles Murray）臭名昭著的假设是智商在种族和族裔群体（同等人类）中有所不同，这是令人难以置信的。 <a id="reflink5" class="reflink" href="#ref5">5</a></p><p>身份分歧的麻烦在于，比较少的特权量表，更多的特权对话伙伴几乎总是以争议量表的不同位置定位问题。如果您认为您的公司过多地关注反种族主义，那么您可能会将争议视为有关组织如何优先考虑其使命不同方面的政策辩论。您的对话伙伴是亚裔美国人的同事，可能会认为您在使她在公司中的归属感变得琐碎。毕竟，她是必须与工作场所中的反亚洲偏见抗衡的人。您将问题在“政策”中的争议量表中间定位。她将其定位在“平等人类”的右极端。</p><p></p><p>您可能会发现，在认识到对方处于争议范围的位置之后，您将重新评估分歧的本质，将问题移近他们定位的位置。但是您可能不会，我们不会敦促您这样做。我们要问的是，您明​​确承认对应方的立场。在谈话开始时，您可能会说：“对我来说，这是一场政策辩论，但是我看到它对您来说是一个深刻的个人辩论，当分享我的观点时，我会尽力尊重这一现实。 ”在谈话期间或之后，您可能会有一些时间，您意识到自己将这个话题视为纯粹的智力练习，并且需要认识到讨论可能对另一个人的影响：“我一直在将政策论据带到桌子上，但是，我能问一下您是如何经历这个讨论的人，因为这个问题可能会更直接地影响这个问题吗？”</p><p>我们认为，您会感到震惊的是，您的相对主题位置可能会受到分歧的伤害或加热。即使这些职位对双方都显而易见，这也是如此。通常，需要的不是更多的知识，而是更多地认识共享知识。</p><p></p><h3>找到不常见的共同点</h3><p>在1987年的电影<cite>《掠夺者》</cite>中，荷兰人的角色（由阿诺德·施瓦辛格（Arnold Schwarzenegger）扮演）和狄龙（Carl Weathers）的角色互相迎接，彼此迎接史诗般的握手。 “狄龙，你是个bit子的儿子，”荷兰人说，当他们互相走向，并用笨拙的手臂与V型形状紧握，就像他们要摔跤一样。他们拒绝放开彼此的手。然后，握手变成了实际的手臂摔跤比赛。这几乎是过度男性气质的戏po虫展示。</p><p>现场可能已经被遗忘了，但病毒模因。当社交媒体用户想向两个看似无关的人，群体或具有令人惊讶的共同点的概念展示时，他们就会发布荷兰语和狄龙握手的照片。他们在荷兰的手臂上放了一个标签，另一个标签在狄龙的手臂上，以及中间的共同点。在一个例子中，复仇和冰淇淋握手在“最好的冷”一词上。史诗般的握手还催生了其他尝试使用Venn图突出显示不可预测的重叠的尝试。我们了解到，银行抢劫犯，DJ和传教士分享“举手”。这些图像帮助我们看到了每场手臂摔跤比赛中隐藏的握手。</p><p>这种能力至关重要，培养它比看起来要难。传统的智慧是，在与某人不同意时，提供共识点是一种有效的策略。但是，正如哲学家丹尼尔·丹内特（Daniel Dennett）指出的那样，找到“一般或普遍同意的问题”的观点特别有用。 <a id="reflink6" class="reflink" href="#ref6">6</a>这个想法是找到罕见的共同点，使您摆脱默认值。人们常常会为那些感觉像是空虚的手势的平淡无奇的人安顿下来。这就像发布银行抢劫犯，DJ和传教士模因，并使共性“职业”。</p><p>取而代之的是，尝试找到可以解放您以及您的对话伙伴的罕见共同点，并有助于使最容易讨论的主题的发炎。近年来，成群的有关父母通常涌入通常困倦的市政厅会议，以表达有关在孩子们教室中举行的种族的对话的愤怒。这样的父母是巴特·格拉斯哥（Bart Glasgow）（与佐治亚州坎顿的保守派福音派的基督教白人戴维（David）无关），他在学校董事会会议上讲话，反对在当地地区雇用DEI管理员。</p><p></p><p>巴特和他的妻子科利决定就种族主题与四名专家交谈。其中一位是埃默里大学（Emory University）的非裔美国人研究教授兼主席卡罗尔·安德森（Carol Anderson），还有几本书的作者，包括<cite>怀特·愤怒（White Rage）</cite> 。从表面上看，安德森和格拉斯因几乎没有共同点。然而，在他们长达一个小时的对话中，双方都付出了巨大的努力来找到联系点。 <a id="reflink7" class="reflink" href="#ref7">7</a>巴特·格拉斯哥（Bart Glasgow）指出，他写了关于公民抗命话题的高级学院论文，研究了亨利·戴维·梭罗（Henry David Thoreau），圣雄甘地（Mahatma Gandhi）和小马丁·路德·金（Martin Luther King Jr.）等人物。 “要采取圣经的原则，即当仇恨向您展示时，转过另一个脸颊并表现出爱。”安德森（Anderson）指出，她的父亲是“职业军事”，并描述在教堂和“敬畏上帝”社区中长大。他们都在与世界上的<cite>《百科全书》以及将他们带到伍兹德的父母中的经验，他们与世界书籍百科全书</cite>成长的经验保持联系。他们继续分享在教育环境中在少数群体中的经验。黑人的安德森（Anderson）谈到要乘坐大多数白人高中。白人的科利·格拉斯哥（Coley Glasgow）分享说，她在两所历史悠久的黑人大学完成了高等教育。</p><p>探索共同基础有偿股息。随着谈话的继续，他们播出了分歧。巴特·格拉斯哥（Bart Glasgow）反对着重于系统性种族主义。安德森不同意。后来，巴特倡导学校凭证，这将使父母能够将孩子搬出表现不佳的当地学校，安德森再次不同意。然而，这些分歧是非常民事的。谈话结束时，巴特对安德森说：“我可以和你说话了几个小时。我真的可以。”安德森回答说：“非常感谢您在这里，问了这些精彩的问题并参与了这次精彩的对话。谢谢。我喜欢它。”</p><p>下次您面对分歧时，请尝试问自己与对话伙伴有什么共同点，这可能会让他们感到惊讶。如果您正在辩论同性婚姻，您可能会指出，许多人（直率和同性恋）认为婚姻是一个过时的机构。因此，尽管有所不同，但你们俩都相信婚姻作为机构的重要性。发现这些不常见的共同点需要一些独创性，有时可能会感到纳税。但是回报很大：找到他们可以使你们俩都摆脱反思性和无意识的感觉，即您是对话中的对手。</p><h3>展示你的作品</h3><p>在我们启动梅尔策多样性，包容和归属中心后不久，我们收到了一位受人尊敬的同事的令人不安的电子邮件。她要求我们将我们的平台用作多样性和包容性学者，以倡导那些不完全接种自己或孩子的人。在她看来，将违反疫苗授权的人排除在学校和工作场所中，对多样性，包容性和归属感的价值观具有“令人不安的”影响。她邀请我们与她讨论这个问题，因此可以在大学范围内解决。</p><p>在Covid-19-19大流行将疫苗变成白热问题之前，我们收到了这一要求。即便如此，我们知道这次对话可能很困难。我们热情地不同意她的观点，但我们担心既不承认她在争议量表上的立场，也不是提供史诗般的握手就足够了。</p><p>因此，我们深入分享了我们的推理。我们礼貌地说，我们不相信反对疫苗适合我们中心工作范围的反对。我们解释说，该中心的主要功能是解决对有色人种或女性等边缘化社会群体的偏见。我们承认，某些群体，例如宗教少数群体，由于他们的信仰而不是由于其身体特征而受到虐待。但是，特别是作为一个新成立的中心，我们并不渴望将边缘化群体的定义扩展到由他们对单个问题的看法所定义的人们。我们还指出，疫苗犹豫的话题在我们的专业知识之外提出了复杂的医疗，道德和公共卫生问题。</p><p>我们没有幻想这种方法会改变同事的想法。但这表明我们对她的观点进行了真正的考虑，这也为她提供了一个机会，可以指出我们可能错的地方。她感谢我们的回应的周到，指出她完全了解我们的立场，并邀请我们参加一个单独的主题的活动。</p><p>我们对同事的询问的方法就是展示您的作品的一个例子 - 也就是说，在尽可能详细地解释了分歧，以向其他人仔细思考这个主题。强调分歧要点的建议似乎与我们以前的重点是寻找共同基础的一步不一致。但是，您可以并且应该同时做 - 寻找一致性和详细分歧点的份额。描绘了您基于分歧的事实和价值观的完整图片，任何已经告知您当前思维的研究和对话以及您持有的任何剩余疑问或不确定性。在您的对话伙伴的一生中，他们可能遇到了许多基于伪劣或不完整的工作反对自己的观点的人。展示您所做的努力将使您与这些对手区分开。这将帮助他们回应您，而不是对过去的所有声音。</p><p>注意：在展示您的作品时，请勿在立即驳回反对论点之前提供对反对论点的摘要。作家莫伊拉·韦格尔（Moira Weigel）将这个错误比作高中文章的“最后一段的第一句话”：“我已经想到了另一边。不要指责我没有想到另一方！” <a id="reflink8" class="reflink" href="#ref8">8</a>与其采取粗略的方法，花时间研究和理解相反的观点，然后在解释为什么继续以不同的方式看待问题之前慷慨解囊。展示您的工作以表示尊重。</p><h3>管理期望</h3><p>总体而言，许多人对分歧的容忍度较低。如果会议室桌上出现了有争议的身份问题，他们会立即改变主题。如果他们与某人有争议，他们会在数周内重播对话。不幸的是，大卫就是这样的人。他会逃避表达分歧以避免冲突的声音，然后沮丧地努力，因为另一个人不同意他。无论出于何种原因，他似乎都有一个不切实际的期望，即身份对话应该始终以团体拥抱结束。</p><p>人们有时会问我们沿着这些路线的问题：“我是无神论者和坚定的自由主义者，但是我在工作中的一位同事是一位保守的福音派基督徒。尽管存在分歧，我们如何一起工作？”我们的答案：降低您的期望。我们承认，这一建议可能不会进入励志海报。但是我们认为，扩展您将激情的强度扩展到与关系强度的分歧中是完全合适的。</p><p></p><p>兰德尔·蒙罗（Randall Munroe）的卡通片显示了一个棍子的身影，猛烈地敲击了电脑键盘，而另一个房间的声音呼唤：“你要上床睡觉吗？”棍子数字回答：“我不能。这个很重要。互联网上有人<em>错了</em>。” <a id="reflink9" class="reflink" href="#ref9">9</a>大多数人都有足够的观点，不要严厉关心随机的互联网巨魔分歧。但是，在其他情况下也值得培养健康的本能。如果我们与配偶对身份问题有重大分歧，我们每个人都会挣扎。然而，我们既监督又提高了与我们不同意的学生的职业，因为教师的关系不如婚姻关系。同事，邻居和熟人也是如此。当关系不那么亲密时，对协议的需求应降低。</p><p>您还可以管理对单个对话中可以实现的目标的期望。与关于沉重主题的任何争议一样，身份冲突在一次遭遇中通常不会完全解决。第一次对话可能会很糟糕，但是第二次对话可能会好转，第三次对话也更好。在取得进步之前，您可能需要进行多个越野和越野越野对话。</p><p></p><p>当人们与有反对意见的人进行有关身份，多样性和正义的对话时，我们鼓励他们练习我们描述的四种策略：</p><ul><li>在争议范围内找到对话。对您来说，谈话可能是事实或政策辩论，但是对另一个人来说，这可能是关于他们平等人性的辩论。</li><li>找到不常见的共同点 - 同意无关的协议点。</li><li>展示您关于其余分歧的工作，以证明您已经仔细考虑了这个主题。</li><li>管理您的期望。扩展您关心与关系强度的分歧的强度。</li></ul><p>尽管我们分享了示例，但您可能会认为我们对通过实践这些策略对身份方面不同意的身份问题不同意的能力是不现实的。的确，他们无法确保所有对话中的积极成果。但是，我们有信心，如果您遵循这些准则，您会看到对话质量的立即提高。</p><p></p><p>有时，当然，您和另一个人之间的裂痕太宽了。有时，尝试对话将在没有解决方案的情况下结束。有时关系本身将结束。尽管结果可能会感到可怕，但有时是必要的。我们并不是要保证每一个分歧都会幸福地结束。相反，我们希望帮助您确保在您摆脱它之前确实无法造成鸿沟。</p><p>当然，其他时候，您可能会以积极的方式感到惊讶。很少有有意义的关系没有冲突。当处理良好时，紧张时刻可以加深纽带。分享周到的意见差异可以表明您对他们的重视程度足以对他们诚实，而不是向其他人分享，而不是不诚实或发表虚假的意见。此外，通过建模如何有效地不同意，您可以为整个组织中的其他人如何进行当今最棘手的对话设定基调。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/how-to-productiverively-disagree-on-tough-topics/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 1</slash:comments></item><item><title>表现成功的真正衡量标准</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/article/the-real-measure-fersentation-success/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/the-real-measure-fersentation-success/#respond</comments><pubDate> Thu, 09 Nov 2023 12:00:21 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Nancy Duarte. <p><a href="https://www.linkedin.com/in/nancyduarte/">南希·杜阿尔特（Nancy Duarte）</a>是硅谷通讯公司<a href="https://www.duarte.com/">Duarte Inc.</a>的首席执行官。她是六本书的作者，包括<cite>DataStory：通过故事解释数据并激发行动</cite>（IdeaPress Publishing，2019年）。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Communication]]></category><category><![CDATA[Employee Communication]]></category><category><![CDATA[Leadership]]></category><category><![CDATA[Leadership Skills]]></category><category><![CDATA[Skills & Learning]]></category><category><![CDATA[Workplace, Teams, & Culture]]></category><description><![CDATA[Carolyn Geason-Beissel/MIT SMR &#124; Getty Images Historically, it’s been tough to quantify the success of events, presentations, and speeches. We’ve long known that the spoken word is a powerful tool for influence and action, but how do you measure that power? When many organizations flipped from in-person to virtual and hybrid meetings and events, presentation [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/11/Duarte-1290x860-1.jpg" alt="" /><figcaption><p class="attribution">卡洛琳·吉森-贝塞尔/麻省理工学院 SMR |盖蒂图片社</p></figcaption></figure><p>从历史上看，很难量化事件，演示和演讲的成功。我们早已知道，口语是影响力和行动的强大工具，但是您如何衡量这种力量呢？</p><p>当许多组织从面对面转变为虚拟和混合会议和活动时，演示分析成为了一个全新的球。演讲者通常通过调查人员和阅读字面的房间来衡量影响。尽管这些形式的反馈仍然提供了有关消息是否以及如何降落的有用信息，但演示者现在可以使用许多其他指标。</p><p></p><p>这是一个快速的例子：几十年来，我的公司为大公司的年度软件开发人员会议建造了所有甲板。当会议因19号而遥远时，我们为虚拟受众介绍了所有内容（每个突破性会议以及主题演讲）的所有内容。在该会议之后，组织者堆叠了最受欢迎的会议，并意识到他们将相同数量的精力用于创建一个会议，从而获得了40个观看次数，因为他们投入了会议，从而获得了数十万观点。组织者还获得了有关参与者积极参与会议的百分比以及下载和股票的相关数字的数据。这些见解与与会者评论的实质相结合，告诉大会的人们，这些主题在广泛而深刻地引起共鸣，帮助他们管理时间投资，并塑造了他们的选择，以使会议大多是虚拟的。</p><p>这只是您可以切片，骰子和分析的众多方法之一。但是要衡量演讲的成功，您应该<em>衡量</em>什么？在上面的示例中，一个关键的组织目标是使开发人员能够在产品中学习和构建新的软件功能，因此会议人员专门研究每个与会者在关键会议中呆多长时间，他们在学习课程中的活跃程度，他们下载的工具，活动结束后，开发人员推出了多少个应用程序。一旦活动团队知道哪些会议最有用，他们就可以为下一次会议创建靶向更好的内容。</p><p>所有这些码数测量了某种形式的作用。实际上，这就是所有主持人都应该寻找的：证据表明他们已经促使人们<em>做某事</em>，无论是学习新技能，采用新的方法来进行组织文化，改变深深的过程或行为或对客户的对待不同。</p><p>为了衡量演示文稿的成功，您需要在讲话之前，讲话和完成后评估听众的感受和行动。</p><p></p><h3>谈话之前</h3><p>为了定义您追求的基线结果 - 也就是说，您希望人们离开谈话后要采取的措施 - 这有助于了解您的听众。在研究数百场有力的演讲（甚至可以追溯到1950年代，从斯坦福大学图书馆签出商业演讲）时，我发现他们的大多数<a href="https://www.duarte.com/how-to-write-a-call-to-action-in-a-persuasive-speech/#:~:text=Who's%20in%20Your%20Audience%2C%20and,they%20bring%20to%20the%20table.">呼吁都</a>针对四种受众类型之一：<em>行动者</em>，他们可以启发活动，他们可以促进活动和让事情进入组织；<em>供应商</em>可以提供实现理想目标所需的资源和其他类型的支持；<em>有影响力的人</em>，他们可以动员他人采用新的想法或方法；或<em>创新者</em>，他们可以产生新的想法并运用自己的智能来解决问题或抓住机会。</p><p>您在演讲中会讨论哪种类型的受众？一旦您解决了关键的“谁”，您就可以分析“什么”和“如何”让人们采用和实施您的想法。具体来说，您可以采用以下方法之一。</p><p><strong>深入研究观众的思想和感受。</strong>问问自己您想联系的人：他们现在<em>如何</em>看待您的想法？如果还没有在他们的雷达上，当他们听到您要说的话时，他们会<em>如何</em>看待它？您如何希望他们的思想和感受因您的谈话而<em>改变</em>？</p><p></p><p>这不仅仅是一个假设的踩踏事业练习。事先收集<em>这些</em>信息，并阐明您要<em>转移</em>人们的观点 - 将确定您构架问题和可能对此的响应的方式。这可能意味着进行一些研究或调查受众，以评估人们当前对您的主题的了解以及对此的感觉。例如，您可以采访与您的客户或文化最接近的人。他们对您的想法感到兴奋，还是对此持怀疑态度？他们对此有什么问题？您不仅会弄清楚您从哪种基线开始 - 您还可能会获得有关受众的见解，这将有助于您<a href="https://sloanreview.mit.edu/article/four-storytelling-techniques-to-bring-your-data-to-life/">制作信息</a>。您还可以确定稍后在演讲之后的基准测试，例如您组织的KPI或重要的人才招募指标。</p><p><strong>预期情绪上的粘性点。</strong>您想在观众中触发的转变越大，量化的困难越困难，尤其是在这是情感上的转变时。当您研究观众的头脑中当前发生的事情时，也考虑他们的心。无论论证多么合乎逻辑或扎实的证据，您的信息中最困难的部分是什么？您可以识别哪些潜在抵抗来源？如果您确实赢得了人们的脑海，那么当您也赢得了他们的心时，您将如何知道？</p><p>情绪改变通常不会在仪表板上出现。即使允许组织<a href="https://sloanreview.mit.edu/article/employee-emotions-arent-noise-theyre-data/">跟踪客户或员工情绪的</a>技术也不会收集有关您需要了解的一切的数据。有时，您只有在以后在新行为中看到这种阻力时，您就会知道自己已经克服了情绪阻力 - 例如，当员工停止推迟重要的计划时，或者当客户改变主意并购买产品的新版本时。</p><h3>在您的谈话中</h3><p>您可以在发生时衡量谈话的成功可能性。为此，您将以几种方式衡量受众反应。</p><p><strong>观察房间或在线的观众行为。</strong>最直接的度量形式是观察人们如何实时对演示文稿的反应。当每个人都拿出手机拍摄幻灯片的照片时，您就会知道有些东西引起了他们的注意。当人们笑，喘息或鼓掌时，也请注意，这些基本的行为提示信号<a href="https://sloanreview.mit.edu/article/make-your-data-insights-visually-consumable/">是您谈话中的时刻引起共鸣的</a>。技术在这里非常方便。如果您的谈话（无论是亲自交付还是远程），则可以轻松地回去寻找观众明显或听觉地做出反应的地方。</p><p><strong>看看与会者的人数。</strong>如果您在一个大型活动（例如行业聚会）中向人群讲话，另一个有用的指标是，当他们可以参加其他会议时，他们会听到您讲话的人数。如果您打包了物理或虚拟房间，则意味着您甚至在张开嘴之前就可以有效地提高谈话。当我今年在Salesforce会议的Dreamforce上发表讲话时，我的大多数听众偏向年轻，对我的作品不熟悉，但是谈话仍然超额订阅，溢出的参与者聚集在门口。我的名字不是吸引人 - 而是，这是我标题和构图的信息，这是神经的影响。当与会者对演讲进行评分时，数据表明它已经符合标题和计划描述中的承诺。</p><p><strong>火花和跟踪社交参与。</strong>如果您的谈话正在引起每个人的嗡嗡声，尤其是在大型活动中，他们可能会在社交渠道上实时分享您的演讲中的报价或图像。请务必将您的社交手柄和特定于事件的主题标签添加到幻灯片中，以便您的观众更容易标记您，并可以跟踪他们与大多数人互动的想法。 （这些帖子，评论，喜欢，重视和其他瞬间的社会反应稍后可以在事后报告中捕获。）您还可以通过以易于共享的格式提供重新包装的演示内容来加速和衡量想法的传播像信息图表或<a href="https://www.duarte.com/resources/books/slidedocs/">slideocs</a>一样（幻灯片具有更多文本，因为它们本来是由观众阅读的，而不是简单地由演讲者介绍）。我们的一位技术客户使我们通过脚本和幻灯片视觉效果以及指向其他材料的可跟踪链接构建了他们的主题演讲。</p><h3>谈话之后</h3><p>您的谈话指标可以跟踪对演示文稿的满意度，并且受众成员已经采取了一些步骤来实施这些想法。</p><p><strong>使用调查评估受众满意度。</strong>许多演讲者在演讲后使用调查来衡量受众情绪。如果您在讲话之前对人们进行了调查，您将可以看到您的谈话是否已移动了行动者，供应商，有影响力的人或观众的创新者，任何更接近您的观点。我们与之合作的一家《财富》 100技术公司还使用受众评分作为管理工具来激励扬声器表现良好。每个人都希望获得最高的分数，而那些不好的人可能会在下次讲话时努力提高得分，或者不邀请他们回来。</p><p><strong>检查说话者自己的满意。</strong>在没有强大衡量文化的公司中，有时成功的迹象之一是说话者本身如何看待他们的演讲。这似乎是凝视肚脐，但比大多数人想象的要大。如果一位始终如一地从事沟通者的技能和表现的领导者对听众的提示很敏感，他们会感到有效的演讲，那么实际上很有可能他们拥有的很不错。而且，嘿，当您的首席执行官想感觉像摇滚明星时，他们走出舞台就像一个人时，我称之为胜利。</p><p></p><p><strong>量化采取的动作。</strong>在这里，您可以回到定义的基线结果 - 开发演示文稿时想要引起或改变的受众行为。尽管满意度和买入问题等反应，但行动更重要。给出演讲的重点是说服人们采用和实施您的想法。 So look at the traction that your initiative gained as a result of your talk. Did your employees complete the enrollment forms your HR team mentioned in the benefits presentation? Did your sales team download the new corporate overview deck you launched at kickoff? How many deals closed as a result? I embed QR codes in my slide decks — most people know how to use them — and share my slides. This allows attendees to do a deeper “double-click” on a concept. My marketing team can track all that activity for post-talk analysis.</p><p></p><p> If you&#39;re trying to prevent certain actions, it&#39;s important to measure those, too. One year, a company hired my team to help them deliver news of a planned reorganization, one of the most difficult presentations to deliver. Executives worried about two kinds of fallout in particular: highly valued employees leaving their jobs in frustration, and a decline in productivity. So they decided to track two data points after the announcement: the number of resignations over the next several months, and any productivity dip as reflected in customer relationship management data over the next several weeks. With those reports in, they were relieved to see that both numbers were much better than company leaders had anticipated. In this situation, measuring success meant tracking a <em>lack</em> of (that is, negative) action after delivering a sensitively crafted message.</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/the-real-measure-of-presentation-success/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>化学品披露迫在眉睫的挑战</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/article/the-looming-challenge-of-chemical-disclosures/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/the-looming-challenge-of-chemical-disclosures/#respond</comments><pubDate> Wed, 08 Nov 2023 12:00:11 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Lori Bestervelt, Colleen McLoughlin, and Jillian Stacy. <p>Lori Bestervelt, Ph.D., is the former global operations lead, and Colleen McLoughlin, Ph.D., DABT, ERT, is the director of toxicology at Enhesa Sustainable Chemistry. Jillian Stacy is the business manager of Enhesa Sustainable Chemistry.</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Manufacturing]]></category><category><![CDATA[Product Life Cycle]]></category><category><![CDATA[Supply Chain Management]]></category><category><![CDATA[Sustainable Business Practices]]></category><category><![CDATA[Operations]]></category><category><![CDATA[Social Responsibility]]></category><category><![CDATA[Supply Chains & Logistics]]></category><category><![CDATA[Sustainability]]></category><category><![CDATA[Frontiers]]></category><description><![CDATA[Sam Falconer/theispot.com New and emerging rules in the U.S. and Europe that make companies responsible for the environmental impacts of products through their entire life cycles are forcing brands to confront a striking knowledge gap: their often inadequate understanding of the chemicals found in their supply chains. The European Green Deal’s Circular Economy Action Plan, [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/10/2024WINTER-Bestervelt_1290x860.jpg" alt="" /><figcaption><p class="attribution"> Sam Falconer/theispot.com</p></figcaption></figure><p> New and emerging rules in the US and Europe that make companies responsible for the environmental impacts of products through their entire life cycles are forcing brands to confront a striking knowledge gap: their often inadequate understanding of the chemicals found in their supply chains.</p><p> The <a href="https://environment.ec.europa.eu/strategy/circular-economy-action-plan_en">European Green Deal&#39;s Circular Economy Action Plan</a> , which was adopted in March 2020; newly proposed <a href="https://wwd.com/sustainability/business/legislation-moves-in-the-eu-new-laws-in-france-germany-and-the-netherlands-1235458823/">eco-design rules</a> affecting fashion and textiles; and the proposed <a href="https://commission.europa.eu/business-economy-euro/doing-business-eu/corporate-sustainability-due-diligence_en">Corporate Sustainability Due Diligence Directive</a> will require companies to disclose any risks to human rights and the environment. They apply throughout the product life cycle, from the formulation of ingredients and materials to product manufacturing, packaging and distribution, and recycling and disposal. In the US, four states — California, Colorado, Maine, and Oregon — have adopted <a href="https://www.packworld.com/news/sustainability/article/22419036/four-states-enact-packaging-epr-laws">extended producer responsibility laws aimed at packaging materials</a> , and the issue will be a focal point of the US Securities and Exchange Commission&#39;s eventual <a href="https://www.sec.gov/news/press-release/2022-46">Scope 3 supply chain requirements</a> . On top of such legislation, a host of new regulatory actions focused on <a href="https://leginfo.legislature.ca.gov/faces/billTextClient.xhtml?bill_id=202120220SB54">materials sourcing and disposal</a> , <a href="https://www.nysenate.gov/legislation/bills/2021/S8922">safety in global supply chains</a> , and the protection of employee safety and human rights are rolling out in jurisdictions around the world.</p><p></p><p> These rules pose a challenge for many of the brands that manufacture, market, and sell the clothes we wear, the cosmetics we apply, and the toys our kids play with, because their companies have very little visibility into the detailed chemical composition of their products 。</p><p> In the face of regulatory developments, fashion brands have had to reconsider their use of materials, dyes, and a host of chemicals that have been linked to deforestation and pollution. They also need to be able to trace these compounds through every link in the supply chain.</p><p> Tracing the chemical composition of a piece of clothing is no easy task, given that the many dozens of substances and materials that go into a single garment are sourced from various suppliers and are incorporated into the product at different stages. A basic clothing item like a pair of jeans will be made up of fabric combinations, dyes, softeners, fading enzymes, biocides, and preservatives from dozens of different suppliers in different formulations that need to be applied using different techniques. All of these elements can create environmental hazards at various points in the supply chain and the full product life cycle.</p><p></p><h3> Beyond Safety Data Sheets</h3><p> Marquee brands that sell consumer products face the greatest pressure from regulators to clean up their supply chains. While many have made <a href="https://www.wsj.com/articles/companies-rush-to-trace-sprawling-supply-chains-as-sustainability-rules-loom-11674512050">public commitments</a> to improve their sustainability, gaining needed cooperation from suppliers and partners has been a challenge. Most brands have relied on safety data sheets (SDSs) provided by their suppliers for information on product chemical composition. However, these documents are designed primarily to disclose information on chemicals and chemical compounds that could harm workers or others in the supply chain. They don&#39;t provide detailed information on the chemical composition of every material used in a product or offer any meaningful insight into its impact on recycling and disposal.</p><p> In our work conducting chemical hazard assessments and product toxicology analyses for some of the world&#39;s largest brands, approximately one-third of the SDSs we reviewed contained incomplete or inaccurate information on the chemical makeup of the products and materials they covered. Whether that is a result of suppliers intentionally omitting information or a reflection of the limitations of the SDS as a disclosure tool, the end result is that the brands responsible for these products are often in the dark about what&#39;s inside them.</p><p> Filling in the gap between the basic information provided in SDSs and the detailed disclosures that will soon be required by global authorities has become a source of conflict and confusion for many brands. Some suppliers are reluctant to share detailed chemical formulations to protect trade secrets, and many brands have been unwilling (or unable) to invest in costly chemistry assessments.</p><p></p><p> We expect that this problem will be addressed in two ways. First, the market will likely shift to suppliers that can attest to the safety of their products and processes. We&#39;ve already begun to see this in the fashion industry: Brands like Gucci, H&amp;M, Stella McCartney, and Zara recently committed to <a href="https://www.wsj.com/articles/fashion-giants-vow-to-buy-more-recycled-fibers-in-boost-to-sustainable-textile-mills-11668451031">buying more recycled materials</a> from sustainable textile mills. Second, companies will have to invest in detailed chemical screening to provide more comprehensive hazard assessments and full formulation disclosures. This approach has also been gaining in popularity as brands seek certainty and an objective means of evaluating their suppliers.</p><p> In both cases, the key objective for the big brands at the center of this shift to sustainability will be transparency. Brands need to start having candid conversations with suppliers about what exactly is in their products and what&#39;s expected in terms of regular reporting and disclosures. They might need to staff up in order to have sufficient resources to engage with suppliers, especially in seeking to extend working relationships beyond the first tier. Brands might also have to coordinate requests for information across multiple parts of the organization to get buy-in. Engaging the full supply chain can be tedious and hard work.</p><p></p><p> And these are not always easy conversations. The most common communication roadblocks we see here are confidentiality concerns, suppliers saying they are just too busy to deal with a litany of chemical composition questions from customers, and misunderstandings over what&#39;s being asked and why. Brands don&#39;t necessarily know what to ask for from their suppliers. They also don&#39;t know how to assess the impact of chemicals when they do get the information. Brands might also have to manage multiple internal chemical inventory systems and harmonize data from suppliers across different platforms.</p><p> To get to a place where all parties are on the same page, brands need to standardize a process for determining what questions to ask, whom to ask, and how to manage the information gathered. Brands also need to explain to suppliers why this information is important to the business and how they will use it, to allay privacy concerns.</p><h3> Evaluating Chemical Risk by the Numbers</h3><p> As we&#39;ve noted, we expect more brands to produce their own hard evidence of the chemical composition of their products when they are unable to get reliable information from their supply chain partners.</p><p> The only way to deliver objective certainty on the chemical risk of products is by performing chemical hazard assessments, which identify the specific chemical components used in the production of a product and screen them against comprehensive lists of known toxins to provide a hazard score.不过，它们并不便宜。 Companies can expect to spend anywhere from $3,000 to $10,000 per substance for each assessment; the cost is at the higher end of that range for substances on which there is a great deal of scientific literature that must be carefully reviewed. Because even the most basic apparel, cosmetics, toys, and consumer products contain dozens of individual chemicals, the costs can mount quickly.</p><p> Add to those costs the challenges of retooling and replacing toxic substances in the production process once they&#39;re found, and it starts to become clear how looming deadlines like the European Green Deal&#39;s Net Zero by 2050 target are much closer than they appear.</p><p></p><p> The critical first step in the process of removing toxic substances from a supply chain is systematically identifying them. For example, we recently worked on a project with a global footwear brand that had a companywide mission to make its rubber supply chain more environmentally sustainable. It began by building a comprehensive database of its current chemical inventory and checking all entries against a list of known toxins and regulated chemicals in each jurisdiction in which it operates. Only then could it start the process of transitioning to safer chemicals.</p><p> As they make progress, brands need to build this institutional knowledge into their sourcing and product development processes to mitigate or eliminate the harmful chemical impacts of future products throughout their life cycles.</p><p> In the long run, these initiatives will result in safer, more sustainable consumer products. In the near term, however, expect to see a great deal of disruption and reshuffling of supply chains as more brands start to recognize that the tried-and-true methods of manufacturing and distribution are no longer sufficient in today&#39;s sustainability-oriented economy.</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/the-looming-challenge-of-chemical-disclosures/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item></channel></rss>