<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"><channel><title>麻省理工学院斯隆管理评论</title><atom:link href="http://sloanreview.mit.edu/feed/" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><link/> https://sloanreview.mit.edu<description>可持续创新</description><lastbuilddate>2023 年 11 月 22 日星期三 20:52:52 +0000</lastbuilddate><language> en-US</language><sy:updateperiod>每小时</sy:updateperiod><sy:updatefrequency>1</sy:updatefrequency><generator> https://wordpress.org/?v=6.4.1</generator><item><title>问三阴：我怎样才能说服自己我属于领导者？</title><link/> https://sloanreview.mit.edu/article/ask-sanyin-how-can-i-convince-myself-i-belong-in-leadership/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/ask-sanyin-how-can-i-convince-myself-i-belong-in-leadership/#respond</comments><pubDate> Wed, 22 Nov 2023 12:00:10 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Sanyin Siang. <p>Sanyin Siang 是一位 CEO 教练，领导杜克大学 Fuqua/Coach K 领导力与道德中心 (COLE)。需要建议吗？发送<a href="mailto:asksanyin@mit.edu">电子邮件至三阴</a>。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Leadership Advice]]></category><category><![CDATA[Leadership Development]]></category><category><![CDATA[Managerial Psychology]]></category><category><![CDATA[Team Dynamics]]></category><category><![CDATA[Leadership]]></category><category><![CDATA[Leadership Skills]]></category><category><![CDATA[Managing Your Career]]></category><description><![CDATA[Dan Pinnolis/MIT SMR &#124; Getty Images I have just moved up to an executive job, and while I know I’m ready, I don’t feel very confident in front of my team. I was the first in my family to go to college and still carry the feeling of having to prove I belong, even though [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/11/AskSanyin_Col05_1290x860.jpg" alt="" /><figcaption><p class="attribution"> Dan Pinnolis/麻省理工学院 SMR |盖蒂图片社</p></figcaption></figure><p class="article-body-question">我刚刚升任高管职位，虽然我知道自己已经准备好了，但在团队面前我感觉不太自信。我是家里第一个上大学的人，尽管我在这家公司取得了很多成就，但我仍然怀着必须证明自己属于自己的感觉。我如何抑制冒名顶替综合症并感觉自己像一个领导者？</p><p>不要因为经历冒名顶替综合症而责备自己。当担任更高职位时，一些自我怀疑是正常的。当您与团队成员建立新的关系时，您可以将其转变为强大的东西，而不是试图消除它。</p><p>冒充者综合症被视为对我们能力的担忧，但我认为这种担忧源于我们是否觉得自己属于某个特定空间。对于被看到、被包容和被接受的不安全感是一个关系问题，团队中的其他人有时也可能会感受到。</p><p></p><p>冒充者综合症的最佳解药之一，尤其是对于处于领导地位的人来说，就是建立一种归属感和社区感。通过为他人建立联系和促进包容，我们还可以为自己创造更大的归属感和信心。管理者可以使用三种做法来增加团队成员的包容性并激发他们的信心。</p><p><strong>承认贡献。</strong>人们在会议上发言需要勇气。但是，当我们未能充分认识发言者，或者在没有给予认可的情况下采纳他们的想法时，他们可能会在会议结束时感到被忽视或不被重视。养成立即向他人致谢的习惯：例如“这是一个新想法——谢谢”或“以汤姆的想法为基础……”。管理者可以而且必须营造一种氛围，让团队成员感到他们的贡献受到欢迎。</p><p><strong>做好介绍。</strong>通过向人们介绍一些关于他们的优势、专业知识和历史的评论来建立归属感。良好的介绍可以帮助其他人了解此人所扮演的角色及其带来的价值，同时也可以增强此人的自我意识并确认他们对自己的责任的归属感。作为领导者，以这种方式向公司外部的人介绍团队成员尤其有意义。它表达了对他们的尊重并确认他们的重要性。</p><p></p><p><strong>强调超能力。</strong>我相信每个人都有一种无与伦比的内在天赋——他们的超能力——当你在实践中看到一个人的超能力时，承认它是很重要的。这些能力通常是看不见的、未被发现的或被个人最小化的。我们中的许多人都没有意识到自己身上有这些问题，直到有洞察力的领导或同事指出它们。帮助员工看到他们的天赋可以平息他们内心的声音，告诉他们他们不属于这里。</p><p>最严重地经历冒名顶替综合症的领导者往往是那些出身较差、走的是非传统道路或来自代表性不足的人口群体的人。这些经历可以让我们意识到自己的脆弱性，并了解我们自己所能控制的极限——即谦逊。在这些品质中加上对团队成​​员的真诚同理心，你猜怎么着：你拥有在这个充满挑战的时期最有效的领导者的特质。您的团队也会因您的领导能力而受到拥护。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/ask-sanyin-how-can-i-convince-myself-i-belong-in-leadership/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>多元化推动</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/article/diversity-nudges/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/diversity-nudges/#respond</comments><pubDate> Tue, 21 Nov 2023 18:00:29 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Paola Cecchi-Dimeglio. <p>Paola Cecchi-Dimeglio ( <a href="https://twitter.com/hlspaola">@hlspaola</a> ) 是女性和少数族裔律师行政领导力研究计划的教席主席，也是哈佛法学院法律职业中心的高级研究员。她是<cite>《多样性红利：小变革的变革力量，以消除公司偏见、吸引多元化人才、更好地管理每个人——以及赚更多钱》（</cite>麻省理工学院出版社，2023 年）一书的作者，本改编即取自该书。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Diversity]]></category><category><![CDATA[Employee Behavior]]></category><category><![CDATA[Employee Psychology]]></category><category><![CDATA[Talent Acquisition and Management]]></category><category><![CDATA[Diversity & Inclusion]]></category><category><![CDATA[Organizational Behavior]]></category><category><![CDATA[Talent Management]]></category><category><![CDATA[Workplace, Teams, & Culture]]></category><description><![CDATA[Roy Scott/Ikon Images Despite their commitments to diversifying their workforces, many companies continue to struggle with attracting, hiring, and retaining employees from underrepresented groups. Achieving workplace diversity is not easy, but leaders can target, address, and nudge specific data points and thoughtfully incentivize behaviors that support it. These interventions are often small, easy to implement, [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/11/Cecchi-Dimeglio_1290x860.jpg" alt="" /><figcaption><p class="attribution">罗伊·斯科特/Ikon Images</p></figcaption></figure><p>尽管许多公司致力于实现员工队伍多元化，但他们仍然在吸引、雇用和留住代表性不足群体的员工方面遇到困难。</p><p>实现工作场所多元化并不容易，但领导者可以瞄准、解决和推动特定的数据点，并深思熟虑地激励支持它的行为。这些干预措施通常规模较小、易于实施且成本低廉，但当它们应用于吸引、招聘、入职以及员工路径周期中的选择、流程和组织杠杆时，它们可以帮助使工作场所更加多元化和包容性。</p><p></p><h3>吸引多元化人才的推动</h3><p>一家电子商务巨头的某些购物者群体的转化率 (CR) 低于目标，包括低收入有色人种和中等收入 LGBTQIA+ 人群。与此同时，该公司的主要竞争对手已成功聘用了更多女性、黑人和拉丁裔、太平洋岛民和 LGBTQIA+ 人士担任营销、行为分析和其他职位，他们的多元化观点正在转化为更高的 CR。</p><p>该公司发起了一项吸引多元化人才的重大活动。它聘请了一家猎头公司，该公司在全国范围内投放网络并投放印刷品和数字广告，突显该公司对多元化和包容性的承诺。然后领导层坐下来等待这些不同的候选人出现。广告热潮过后，在线招聘信息的浏览量在三周半左右达到顶峰，但到了第七周就趋于平稳。不到 11% 的网站访问者申请了该职位。只有三名申请人接受了面试；两人收到了报价，其中一人被拒绝。换句话说，如果你用大量的资源和巨大的花费来建造它，他们仍然可能不会来。</p><p>正如该公司发现的那样，仅仅吸引您想要吸引的潜在候选人的注意力是不够的。将合适的人才转化为申请人和候选人需要额外的宣传和培养。来自代表性不足的人口群体的个人——包括有色人种、LGBTQIA+ 群体和残疾人——通常与竞争性雇主的联系较少，并且认识的能够帮助他们顺利完成申请流程的人也较少。想要增加多样性的组织可以通过推动（修改人才招聘过程中呈现的语言和内容）吸引更多来自代表性不足群体的候选人，从而帮助产生多样化的候选人库，在整个过程中维持候选人库，鼓励顶尖候选人接受工作机会并帮助他们留住。</p><p></p><p>推动可以帮助尽早建立信任并减少信息不对称。在一次此类干预中，一家公司在在线招聘信息旁边展示了其领导层中女性和代表性不足的个人的数量，以及其多样性和包容性目标以及时间表。屏幕右下角的一段视频中，首席执行官谈到了他对包容性和多元化的承诺。这项干预措施使女性和代表性不足群体的申请比例在短期内增加了 22%，在长期内增加了 18%。来自不同社会经济背景的候选人总体上升了 17%。而且重要的是，从申请工作到接受职位的转化率上升了 8 个百分点。</p><p>增强对潜在雇主的熟悉程度的推动有助于在整个过程中维持申请人池。例如，即使求职者个人不认识公司的某个人，促进联系也可以使公司更具吸引力。一项在线实验将 1,276 名申请人在提交申请后、收到公司消息之前随机分配到以下四种条件之一：</p><ul><li>在申请处理过程中，申请人有机会向公司雇用的女性提问。</li><li>在申请处理过程中，申请人有机会向公司雇员提问。</li><li>申请人有机会向由一名男性员工和一名女性员工组成的小组提问。</li><li>申请人没有机会向任何员工提问。</li></ul><p>当女性可以向公司雇用的女性提问时，这些候选人在面试中的表现比任何其他条件下都要好。面试官评估的他们的分数提高了 34%。这些候选人也对申请流程和公司形象更加满意。那些没有收到工作邀请的人更有可能在接下来的 24 个月内重新申请。</p><p>类似地，在一家科技公司的在线实验中，我在 1,478 名申请人提交申请后、收到公司消息之前，将他们随机分配到几个条件之一。一些申请人被指派了一位求职者作为好友，如果他们被选中参加面试，他们可以与他一起练习所需的任务；有些则不然。在那些分配给好友的申请者中，一些女性与女性配对，一些女性与男性配对，一些男性与男性配对。</p><p>申请后与好友合作的求职者的面试选择率提高了 40%；这种影响在代表性不足的群体和初级职位中尤其显着。与男性配对的女性面试分数比其他条件下高出 9%。参与好友系统的候选人对整个过程更加满意，即使他们没有被选中参加面试，或者他们接受了面试但没有获得职位。女性满意度提高了 28%，男性满意度提高了 29%。</p><p>对于那些在传统上将他们排除在外的领域寻找工作的人来说，拥有业内的朋友或熟人可以减少他们的恐惧感。这些候选人正在寻求信息：“它是什么样的？我应该穿什么？我应该如何准备？我该说什么或不该说什么？如果什么 …？”了解可以消除大部分恐惧，潜在的雇主可以通过认识到这种情况并进行干预以重新设计动态来填补信息空白。平衡交流与候选人寻求的信息可以弥合分歧并建立信任。潜在雇主提供的信息可以让候选人决定该公司是否适合，他们是否可以在那里工作，以及他们是否会受到该组织的欢迎。</p><p>以运输和物流行业为例，该行业绝大多数由男性主导。缩小如此巨大的性别差距需要创造力。一家寻求雇用更多女性的公司为该公司雇用的每位女性拍摄了照片。然后，它将女性照片放置在空白区域附近，以图形方式说明性别差距，该空白区域代表缩小性别平等差距所需的额外女性。插图中还包含了该组织希望雇用足够女性来填补空缺的日期。</p><p>该公司不仅在其网站上展示了图像和文字，还与所有相关的搜索和招聘公司进行了交谈，并发起了一项旨在吸引女性申请的大型活动。在六个月的时间里，这些努力使女性申请人数增加了 30%，其中包括更多来自代表性不足群体的女性。</p><p>职位申请的设计也会影响申请的候选人数量。在之前的实验和干预中，诸如在申请中请求与性别和种族相关的信息之类的小事情已被证明很重要，但这些请求的放置可能会排斥或吸引候选人。 <a id="reflink1" class="reflink" href="#ref1">1</a></p><p>一项涉及 320 名申请人的公司研究试图确定在申请开始时、结束时以及完全不收集性别信息的影响。在最后要求性别认同的情况下，完成申请的女性比其他两种情况多 7%。</p><p></p><h3>鼓励招聘多元化人才</h3><p>从简历中删除人口统计指标可以对候选人进行公正的评估。在一家跨国公司，求职者被要求在在线门户中输入简历，这使得每个人的外观、感觉和格式都相同。所有的评论者都看到了同样的事情，所有种族和性别的指标都被删除了。被剥离的数据包括姓名、隶属关系、与宗教或文化团体相关的志愿者活动、爱好、语言技能或与特殊倡导或社区组织的联系。</p><p>删除此类数据减少了偏见的可能性，并使工作经验成为招聘团队的主要关注点。候选人还被要求描述他们在工作场所的成果和贡献。这种中立的形式集中了评估过程，并在 18 个月内将欧洲和美国代表性不足的群体数量增加了约 40%。 <a id="reflink2" class="reflink" href="#ref2">2</a></p><p>在与一家科技公司进行咨询时，我们应用了类似的原则，使用人工智能语音改变来掩盖性别。候选人使用一种名为“Gap Jumper”的工具来解决基于技能的挑战，而无需透露自己的性别，还使用了一种语音调制设备来匿名化性别和民族或种族背景。由此，女性的工作机会增加了近 16%，少数族裔群体的工作机会增加了 18%。</p><p>在设计了公平和中立的流程后，仍然需要做出聘用决定。在实践招聘艺术时，一个有用的策略是改变“我们应该包括谁？”的问题。到“我们应该排除谁？”在这种情况下，决策者不会纠结于应该选择谁的标准，而是决定应该排除谁，并从中找出一小部分最强的候选人。尽管这种方法在寻求更具包容性的背景下似乎违反直觉，但它迫使决策者密切关注核心资格并排除不符合这些资格的候选人。</p><h3>推动多元化人才入职</h3><p>在纽约市地区设有多个办事处的一家全球金融服务公司，几位合作伙伴正在庆祝聘用八名新员工。该群体的性别、种族和年龄各不相同——既有千禧一代、X 一代，也有婴儿潮一代。</p><p>千禧一代似乎毫不费力地找到了自己的立足点，而 X 一代对这个组织很熟悉，并且有许多同事已经成为他们网络的一部分。但入职过程并没有欢迎和同化卡尔顿，这位 50 多岁的黑人被聘为高管层，就像其他七个人一样。尽管卡尔顿才华横溢、技术精湛，但他获取信息的机会却减少了，这影响了他分配的几个项目。在不到 18 个月的时间里，在第一次绩效评估后不久，他就离开了公司，跳槽到了竞争对手。他的离开对公司造成了严重损害。短期内，替换他的成本将在 150 万美元到 175 万美元之间。从长远来看，他对公司作为就业场所的评价将会在他的整个网络中产生负面共鸣。</p><p>数据发现，在 12 至 24 个月后离开组织的个人与其入职经历之间存在联系，这种相关性比公司员工生活中的任何其他因素都更为突出。 <a id="reflink3" class="reflink" href="#ref3">3</a>简而言之，要么正确入职，要么付出代价。</p><p>有效的入职流程可确保新员工充分、包容地融入组织。小的修改使新员工能够更好地驾驭此流程并获取信息和服务，从而帮助他们轻松融入并提高工作效率。</p><p>与新移民一样，新员工寻求有关规范、政策、政治和行为的信息，以帮助他们在新环境中成功运作。新员工需要明确角色和期望。他们想要有关公司的背景信息。他们想知道如何茁壮成长，如何才能脱颖而出并获得晋升，以及如何才能掌握自己的工作。他们还想知道什么是高标准以及他们的目标是什么。</p><p>一家大型专业服务公司在候选人收到工作机会后立即向候选人发送一系列由首席执行官、部分董事会成员和部分执行团队成员组成的短视频，以推动其入职流程。这些三分钟的视频与公司战略保持一致，每天发送一次，持续 15 天。它们还传达了有关公司对多元化的承诺、成为公司一员的感觉、作为团队的一员如果犯错误会发生什么以及人们应该如何处理这种情况的信息。这些视频还讨论了拥有平等的成功机会意味着什么。</p><p>在另一种变化中，新员工立即被分配到一个大客户的工作项目。数据显示，这 15 个视频加上预先分配给一个大型项目，导致女性和来自代表性不足群体的个人的绩效提高，因为干预措施提高了工作清晰度。 <a id="reflink4" class="reflink" href="#ref4">4</a></p><p>在银行业，有效的入职推动包括每两周、三个月、六个月、九个月和 12 个月召开利益相关者会议。在会议中，员工们听取了在该组织工作了至少五年的人员的意见，他们讨论了新员工在入职期间遇到的问题、他们如何克服这些挑战以及他们在整个过程中对公司的看法。 12个月的过程。</p><p>该方法的一个变体使用了六个月、12 个月、18 个月和 24 个月的时间间隔，在此期间，利益相关者会议每六周举行一次。结果是，在聘用后 48 个月内，女性和代表性不足的群体的保留率更高。</p><p>入职的重要要素之一是创建和构建人际网络的机会。 <a id="reflink5" class="reflink" href="#ref5">5</a>网络带来了获取信息和指导的机会。它设定了一种社会情感基调，并影响新员工在工作中的轻松感。</p><p>一家金融机构的一项干预措施是与新员工分享一份 10 个人的名单，鼓励他们在 12 个月内联系这些人，但不要求他们联系。每份名单都包括不同的员工，其中一些是高管级别。一些新来者收到了为什么他们应该联系名单上的人的解释，而其他人则没有。实验中的一些参与者收到了电子邮件提醒，要求在三个月、六个月和九个月时联系名单上的人。</p><p></p><p>根据招聘过程中捕获的信息，选择将个人纳入特定的新员工名单。如果一名员工表达了对某个特定业务部门的兴趣，该名单中就会包括来自该领域的合作伙伴。该名单还可能包括来自新员工的近亲家庭成员居住的城市或地区的领导或人力资源联系人。如果员工需要搬迁以照顾父母或其他家庭成员，则已经提供了该重要信息。</p><p>来自代表性不足群体的个人收到了联系人列表、为什么应该联系的解释以及电子邮件提醒，他们的工作表现更好。他们的网络传播加速了，这是从他们在公司的整个生命周期中衡量的。即使 72 个月后，接受了所有三个干预措施的人仍然比那些没有接受所有三个干预措施的人更快地扩展他们的网络。 <a id="reflink6" class="reflink" href="#ref6">6</a></p><p>一家拥有许多办公室的大公司发现，较小的工作场所的入职流程似乎更有效。人们感觉更加一体化，他们的网络建立得比在大型办公室更快。相比之下，在较大的工厂，新的横向员工并没有跨代混合，也没有建立他们的网络。</p><p>作为回应，该公司采取了涉及自助餐厅的推动措施。员工根据他们在公司的工作年限分配车牌颜色。新员工分配到蓝色牌，入职六个月的员工分配到黄色牌，其他员工分配到绿色牌。每周一次，当人们一起吃饭时，颜色相同的人不能坐在一起。颜色混合创造了员工之间的互动，否则他们彼此之间是看不见的。</p><p>该策略使入职变得容易，因为人们正在创建新的网络。干预导致个人在网络中的联系的直接程度发生了 34% 的转变。它还使“介数中心性”增加了 18%，这是一个量化个人在网络内传递信息的角色的指标。</p><p></p><p>在我的研究、咨询、写作和实验中，职业轨迹上的 10 个点脱颖而出，通过特定类型的推动和干预可以支持建立和维持多元化劳动力的目标。除了吸引、招聘和入职候选人之外，多样性推动还可以应用于技能建设、避免办公室苦差事、灵活性和福祉、薪酬平等、起源和信用、反馈和晋升、网络和赞助。</p><p>为了使组织受益并成为公司战略优势的一部分，必须有意欢迎女性、有色人种和其他代表性不足群体的个人，将其充分融入组织并予以维持。这个过程应该是数据驱动的，利用大数据和人工智能的潜力来实现可持续的包容性。必须有目的地向他们提供与组织内其他人相同或平等的信息、联系、技能、项目和支持。必须认识到不平等现象，并且必须制定干预行动，以创造平等和包容性的方式推动这些状况。在多元化中获胜的公司是那些设计有利于每个人并为每个人提供公平竞争环境的流程的公司。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/diversity-nudges/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>具有 Gen AI 的微型实用程序：Shopify 的 Miqdad Jaffer</title><link/> https://sloanreview.mit.edu/audio/micro-utility-with-gen-ai-shopifys-miqdad-jaffer/<comments> https://sloanreview.mit.edu/audio/micro-utility-with-gen-ai-shopifys-miqdad-jaffer/#respond</comments><pubDate> Tue, 21 Nov 2023 12:00:41 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Sam Ransbotham and Shervin Khodabandeh. <p>Sam Ransbotham ( <a href="https://twitter.com/ransbotham">@ransbotham</a> ) 是波士顿学院卡罗尔管理学院信息系统系教授，也是<cite>《麻省理工学院斯隆管理评论</cite>》人工智能和商业战略大创意计划的客座编辑。 Shervin Khodabandeh 是 BCG 的高级合伙人兼董事总经理，也是北美 BCG GAMMA（BCG 人工智能业务）的联合领导者。您可以通过<a href="mailto:shervin@bcg.com">shervin@bcg.com</a>联系他。</p><p class="mt20"> <cite>《我、我自己和人工智能》</cite>是<cite>麻省理工学院斯隆管理评论</cite>和波士顿咨询集团合作推出的播客，由 Sam Ransbotham 和 Shervin Khodabandeh 主持。我们的工程师是 David Lishansky，协调制作人是 Allison Ryder 和 Sophie Rüdinger。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[AI Augmentation]]></category><category><![CDATA[Artificial Intelligence]]></category><category><![CDATA[Digital Innovation]]></category><category><![CDATA[Experimentation]]></category><category><![CDATA[High-Tech Entrepreneurs]]></category><category><![CDATA[Marketing Innovation]]></category><category><![CDATA[Online Retail]]></category><category><![CDATA[AI & Machine Learning]]></category><category><![CDATA[Customers]]></category><category><![CDATA[Data, AI, & Machine Learning]]></category><category><![CDATA[Digital Marketing]]></category><category><![CDATA[Marketing]]></category><category><![CDATA[New Product Development]]></category><category><![CDATA[Artificial Intelligence and Business Strategy]]></category><description><![CDATA[Miqdad Jaffer brings a background in engineering to his role as director of product for digital marketplace platform Shopify. Users might recognize the commerce platform as one that enables a fast and secure online checkout experience. On the merchant side, Shopify enables business owners to set up e-commerce sites where they can list and sell [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><p> Miqdad Jaffer 拥有工程学背景，担任数字市场平台 Shopify 的产品总监。用户可能会认为该商务平台能够提供快速、安全的在线结账体验。在商家方面，Shopify 使企业主能够建立电子商务网站，在那里他们可以列出和销售他们的产品。</p><p>利用生成式人工智能，该平台现在还使商家能够更快地完成管理任务，包括编写产品描述和定制网站。正如 Miqdad 在<cite>Me、Myself 和 A​​I</cite>播客的这一集中所解释的那样，利用生成式 AI 技术增强 Shopify 产品的关键是确保用户始终保持控制。他分享了 Shopify 的做法，同时结合尖端工具来帮助企业家更有效地启动、运营和发展业务。 </p><aside class="callout-info"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/11/MMAI-S8-E4-Jaffer-Shopify-headshot-3000-scaled.jpg" alt="米克达德·贾弗"></p><h4> Miqdad Jaffer，Shopify</h4><p> Miqdad Jaffer 是 Shopify 的产品总监，负责公司人工智能产品的监督和开发。他于 2018 年加入公司，负责推出人工智能驱动的工具套件 Shopify Magic 和人工智能购物助手 Shop.AI。在加入 Shopify 之前，Jaffer 是移动消费市场应用 Flipp 的产品管理总监。他拥有超过 15 年的产品开发和监督经验。</p></aside><aside class="callout-info fl mobile-fn mt40"><h5> LinkedIn 上的人工智能领导者<br /></h5><p style="font-size:1.4rem;">如果您喜欢<cite>“我、我自己和人工智能”</cite>播客，请在 LinkedIn 上继续与我们对话。立即加入<a href="https://www.linkedin.com/groups/13977401/" class="marketing-click" id="AI_for_leaders_link[MMAI]">领导者人工智能</a>小组。</p><p class="is-button mt20"> <a href="https://www.linkedin.com/groups/13977401/" class="marketing-click" id="AI_for_leaders_link[MMAI]">立即加入 »</a></p></aside><p>在<a href="https://podcasts.apple.com/us/podcast/me-myself-and-ai/id1533115958">Apple 播客</a>、 <a href="https://open.spotify.com/show/7ysPBcYtOPVgI6W5an6lup">Spotify</a>或<a href="https://podcasts.google.com/feed/aHR0cHM6Ly9tZW15c2VsZmFuZGFpLmxpYnN5bi5jb20vcnNz">Google 播客</a>上订阅<cite>“我、我自己和 AI”</cite> 。</p><h4>成绩单</h4><p><strong>Shervin Khodabandeh：</strong>生成式人工智能工具如何帮助业务发展，同时让用户保持控制？看看今天的节目就知道了。</p><p> <strong>Miqdad Jaffer：</strong>我是 Shopify 的 Miqdad Jaffer，您正在听的是<cite>“我、我自己和 AI”</cite> 。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>欢迎来到<cite>《我、我自己和人工智能》</cite> ，这是一个关于商业人工智能的播客。每集我们都会向您介绍人工智能创新人士。我是 Sam Ransbotham，波士顿学院分析学教授。我还是<cite>《麻省理工学院斯隆管理评论》</cite>的人工智能和商业战略客座编辑。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>我是 Shervin Khodabandeh，BCG 的高级合伙人，也是我们人工智能业务的领导者之一。自 2017 年以来， <cite>MIT SMR</cite>和 BCG 一直在人工智能方面进行研究和出版，采访了数百名从业者，并对数千家公司进行了调查，了解如何构建、部署和扩展人工智能能力，并真正改变组织的运营方式。</p><p><strong>萨姆·兰斯博瑟姆：</strong>大家好。今天，Shervin 和我很高兴邀请 Shopify 产品总监 Miqdad Jaffer 加入我们的行列。 Miqdad，感谢您抽出时间与我们交谈。让我们开始吧。</p><p> <strong>Miqdad Jaffer：</strong>谢谢你邀请我。我很高兴来到这里，并很高兴能谈论一下人工智能。</p><p><strong>萨姆·兰斯博瑟姆：</strong>太好了。我们都在使用 Shopify，但我们可能不知道。您能给我们简单介绍一下 Shopify 并告诉我们产品总监的实际职责吗？</p><p><strong>米格达德·贾弗：</strong>当然。因此，Shopify 是一个让企业家能够在线开设店面的平台。每当您要从零售商处购买商品时，您可能都会看到过 Shopify。您可能在结账时看到了紫色的 Shop Pay 按钮，对于我们中的许多人来说，这可能就是您接触 Shopify 的地方。对于企业家来说，这是一种在互联网上建立店面的方式，而对于...作为买家的您来说，能够以最快、最简单的方式进行交易，以确保物品到达您家门口。</p><p>在其他情况下，您可能在 Shop.ai 等平台上看到过 Shopify，您可能在其中搜索了您正在组织的特定活动、您正在寻找的特定产品，并尝试将其全部过滤掉Shopify 上的众多商家。</p><p>商家可以进入 Shopify 并登录。例如，左侧有一个产品部分。他们将进入产品部分，单击“添加新产品”，然后在“添加新产品”中，有一个用于标题、描述和其他一些字段的空间。</p><p>就我的角色而言，我的职责是，我们如何看待人工智能以及它如何融入创业领域，以及我们可以做些什么来加速我们的商家在建立店面、销售产品时的成功和进步，并成长为企业家？</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>那么这如何涉及人工智能呢？我听到很多“电子商务”，我听到很多“连接”，但这如何涉及人工智能？</p><p> <strong>Miqdad Jaffer：</strong>是的，这是一个很好的问题。我认为，当人们想要开始创业时，需要考虑很多因素，因此会考虑“什么是合适的产品？合适的价格是多少？什么是正确的放置位置？什么是正确的促销？如何设置我的店面的所有内容？随着我的成长和进步，我如何保持‘良好’的样子？”我们看到的是，人工智能是一个让每个人都能创业的机会。</p><p>对于每个业务部门，我们都希望利用人工智能来提高效率，从管理管理任务到支持业务运营。管理任务可以像创建新产品描述一样简单，[或]确定电子邮件的正确主题行是什么。然后，业务运营方面几乎可以是一切，从了解业务、弄清楚业务分析、我应该问什么问题、我应该采用什么策略？我们将人工智能视为一个强大的助手，可以将自己融入到这个过程中。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>你的意思是，Shopify 让企业家专注于实际产品和他们的品牌以及所有类似的东西，然后让 Shopify 成为他们如何将产品推向市场、如何想要他们的品牌的平台就出现了，还有很多后端操作。显然，人工智能在所有这些方面都可能相当普遍。人工智能从推出的第一天起就嵌入了吗？</p><p> <strong>Miqdad Jaffer：</strong>我们从早期就已经嵌入了最传统意义上的人工智能。我们按照欺诈检测的思路进行操作，即交易发生的地方，但要判断这是欺诈性的还是非欺诈性的并不那么容易。我们已经完成了基本的分类模型，以便能够确定某些东西是否<em>具有</em>欺诈性，然后以合理的方式向商家提供分数。那从一开始就在那里。</p><p>然后生成式人工智能出现了，我们有机会做更多的事情，我们已经看到，我们创建了一套名为 Shopify Magic 的产品。这背后的想法是，我们如何将其直接嵌入到我们的商家必须经历的工作流程中，以及我们如何使您的业务更容易启动、运营和发展？</p><p>我们做了像自动写入这样的事情，我们可以在其中为产品创建描述，创建博客，创建新页面，帮助处理电子邮件的主题行，创建电子邮件正文，并在客户服务上寻找方法一方面，能够在商家与客户互动时为商家提供响应。这些只是一些早期阶段，但这些天我们正在努力加快速度。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>很多公司都在考虑生成式人工智能，而且你们似乎已经这样<em>做了</em>很长一段时间了。您能否评论一下您何时开始考虑它，为它做准备，并且我认为在某种程度上，重新调整或升级或重新培训您的一些技术人员，以便能够真正将这些东西推向市场。</p><p> <strong>Miqdad Jaffer：</strong>我将向您介绍一下我们如何从第一件事开始并进一步加速它的起源。我们每年都会出现一些我们应该关注的一般主题，其中通常非常流行的主题之一是保持技术前沿至关重要。我们想要做的就是尝试将尽可能多的最新技术带到我们的商家手中，以便他们拥有一切可能的优势。</p><p>我们一直尝试用人工智能做事，最近的一项，甚至在生成人工智能之前，就是产品分类——因此能够使用文本和图像来确定产品类别的想法能够弄清楚它属于哪里。它有助于渠道。它基本上可以帮助您向更广泛的受众进行营销并获得合理的分类集。</p><p><strong>谢尔文·霍达班德：</strong>嗯嗯。</p><p> <strong>Miqdad Jaffer：</strong>当 ChatGPT 出现时，问题是，我们可以用这项技术做什么来将其呈现在商家面前？出于几个原因，这是我们想要依靠的地方。第一，重要的是要尽快将其交到商家手中，并保持技术方面的最前沿。另一方面，我们实际上第一次看到了实用性，这种实用性对于走出去并看看我们的商人是否会使用它以及我们可以从中学到什么很重要。</p><p>因此，我们从一条简单的路径开始：“商家遇到的困难是什么？”我们看到他们每天都在为产品描述而苦苦挣扎。 Shopify 中有数十亿个这样的产品，我们认为这是一个广阔的工作空间，并且我们拥有构成良好产品描述的所有条件。然后我们觉得“好吧，让我们把这个放进去，看看人们如何使用它，看看这是否是可口的东西。”</p><p>因此，我们很快组建了一个团队，并遵循几个不同的原则。 Shopify 通常建立在一系列原则的基础上，并允许团队快速前进。我们遵循的一些原则是，这必须很容易，必须集成到他们的工作流程中，并且商家需要能够对代表他们业务的内容拥有最终决定权。</p><p>这是一个简单的开始。我们说：“好吧，让我们弄清楚一个好的产品描述的规则是什么。应该多长？应该用什么语气？将使用哪些类型的词语，以及什么让它真正变得好？”我们做了基本的提示反对这一点的事情，然后说，“好吧，商家应该提供什么额外的背景信息，我们应该寻找什么来帮助他们？”</p><p>所以我们说，“好吧，好吧，他们可能会列出一些关于他们产品的关键词，这些关键词符合<em>他们</em>所知道的知识领域，其余的应该由我们来完成。就像，这应该像按下按钮一样简单。这应该感觉就像魔法一样。”因此，我们将其命名为 Shopify Magic，并且我们希望坚持这一点。商家所要做的就是输入几个关键字，选择语气，然后按“生成”。就是这样。那是第一个版本。我们试图快速发货，看看会发生什么，我们得到的反馈是，“这太棒了。到处都可以这样做吗？”</p><p>所以这就像是，“好吧，所以这里有一些积极的一面。那么，接下来我们可以做什么呢？”因此，我们添加了一个“特殊说明”字段，最初在我们的试验中，我们正在做类似“添加与我的产品相关的著名名人的引言”之类的事情，就像一个关于如何尝试它的模因。然后我们看到商家以不同的方式使用它。</p><p>我们看到他们用它来表达语言，这很有趣。我们引入了支持八种语言的功能，我们看到人们用它编写翻译，这是预料之中的，但看到它很有趣。我认为我们看到的最有趣的事情之一是，有些商人不会说英语，想要向英国受众销售产品，并将产品描述视为弥合这一差距的一种方式——出乎意料，但同时，这是你将产品交到用户手中，然后用户决定他们将使用它的用途之一。值得注意的是，我们为比以前更多的人打开了创业之窗，哪怕只是一小部分。</p><p>这就是人工智能工作取得进展的原因。在那之后，每个团队都想要一块，每个团队都想做一些事情，我们尽一切努力加速它。我们尝试从 UX [用户体验] 角度将事物系统化；每当商人看到某件事时，他们就知道这就是要做的事情。我们还尝试构建 Sidekick，这是一款首创的人工智能助手，专为商业而设计。这就是我们所经历的旅程。我们有专门的团队致力于特定功能，然后我们整个公司都在寻找人工智能加速商业发展的机会。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>所以，当 Shervin 和我第一次听说你在做什么时，我认为让我们兴奋的是这种做法的普遍性。像 Shopify 这样的工具将人工智能集成到其工具中的效果是巨大的。我想我们之前讨论过，您曾讨论过在 2023 年 2 月推出该产品。这是生成式 [AI] 时代的早期阶段。</p><p>很多人正在研究生成式，但这是一个令人兴奋的故事，您可以非常快速地在生产中使用这些工具。我确信那有点痛苦——也许你可以谈谈你所经历的任何痛苦或困难；也许其他人已经从中吸取了教训，但也了解了它的普遍性。这两种方式都很有趣，人们可以从你所做的事情中学习。</p><p><strong>米克达德·贾弗：</strong>是的。早期充满了挑战，但我认为这就是其中的乐趣。这很有趣，因为这是最新的技术。它有很多实用性，我们只是想将其交到用户手中。一路上我们必须弄清楚诸如如何进行评估之类的问题？这是什么提示性的东西？您如何将其系统化并使其有意义？ RAG 到底是怎么回事——RAG 是<em>检索增强生成</em>？如何将更多数据带入提示上下文中，以及如何使其有意义？</p><p>最疯狂的是，每周，一个月或一年的其他技术时间都过去了，突然之间就有一个新的事物需要尝试，一个新的事物需要探索，我们不想错过它， 任何一个。每当有新事物出现时，我们都会尝试、探索。我认为 Shopify 的文化是一种探索文化，也是一种工匠和建设者文化。我们试图做的就是将其交给可以构建并尝试的人手中。我们还在内部做了一些事情来鼓励使用人工智能，并且我们构建了自己的内部 ChatGPT 实例等效项。我们将其用于内部 wiki 的搜索和发现。我们试图做的就是将其融入公司的结构中。这是正常的。这是预期的。然后，随之而来的所有风险和挑战——包括幻觉——都是人们所熟悉的。一旦我们让他们熟悉了它，我们就会找到解决它的方法，并在某些情况下也接受它。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>我认为您提出的这一点非常重要，因为当我回顾自己的经历以及 BCG 在这一领域的经验时，我们正在与许多公司合作，其中许多公司与您有着相同的心态和雄心已经描述了解决方案并将其投入生产并正在接受它。我想说，有些人对此持保留态度。我想说，其中一些是基于一些毫无根据的恐惧。</p><p>我的意思是，现实情况是，这是一项新技术，它伴随着很大的风险，而且可能比传统人工智能的风险更大一点，因为它的普及程度很高。但我认为，等待其他人解决所有风险的心态会让你处于某种巨大的劣势，因为正如你所描述的，唯一的方法——我的意思是，我喜欢你所说的——唯一的方法真正领先于这些事情的方法是开始尝试并适应它。</p><p>我确信在董事会层面存在一些风险和一些担忧。也许只是评论许多人当时的想法与现实是什么，并为我们的一些听众提供正确的视角，以便他们明白这些风险可以减轻，而不是永远远离。</p><p><strong>米克达德·贾弗：</strong>是的。我首先要说的一件事是，我想描述谁是企业家，甚至将其置于上下文中。我遇到的每一位企业家都具有我见过的最高的风险承受能力。他们愿意放下生活中的一切去创业，有时他们除了想创业之外什么都不知道。而且这些人本质上具有风险承受能力，所以我们的用户群与其他人有很大不同。显然，你会在整个用户群中获得一系列的容忍度，但本质上，这是一个愿意投入、承担风险和尝试的群体。然后我们观察到的一件事是他们已经在使用它了。因此，我们已经有商家使用 ChatGPT 或其他任何工具，能够提示它，找出替代方案，并将其直接使用到他们的软件中。</p><p>我们做了一轮简短的研究，询问了一些商家：您知道吗？你是怎么用的？你用它做什么？他们中的许多人都说：“是的。嗯，我的意思是，我只是问它一切，所以我只是想弄清楚。”我们已经看到了这种情况的发生。所以对我们来说，“好吧。好吧，我们已经拥有了这个能够承受风险的商业基础，而我们最大的担忧通常集中在两个方面。”</p><p>第一个向量是害怕失去控制。因此，可以提出这样的问题：“它会说什么？如果出现幻觉怎么办？这适合我吗？它会和我的买家说话吗？”因此，所有这些最初的问题以及对失去控制的恐惧都很容易得到缓解。所以我们说：“好吧。好吧，这是一个快速的恐惧。我们如何减轻这种恐惧？”我们通过将控制权重新交到用户手中来减轻失去控制的恐惧。</p><p>因此，全权委托原则是“如果没有用户干预，人工智能永远不会书写”，因此商家始终能够看到将要发出的消息是什么。所以所有的幻觉风险，所有的“它会做什么？”风险消失了，因为现在它将控制权重新交到了用户手中。</p><p>第二个风险是它是否真实准确，这通常是很多人遇到的问题。我们试图管理的方式是，最了解的人是销售产品的人。他们最了解的是他们的产品，这就是他们想要谈论的东西，他们想要谈论<em>他们的</em>品牌。因此，我们也不觉得有什么风险，因为将由商家决定如何以事实的方式代表他们。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>您以一种就事论事的方式谈论这个问题，但是当您考虑这里的实际关键字时，它是<em>用户</em>，实际上，当您考虑时，Sam，我们的很多工作都围绕着它人类和人工智能与仅人类或仅人工智能的比较。谢谢你谈论这个。这是非常关键的。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>我真正喜欢的一件事是你一直使用<em>“实用程序”</em>这个词。 Shervin 和我谈论的很多例子，我们都会要求人们提供一个例子，他们会提出一些他们已经实现的人工智能应用程序，这些应用程序跨越了他们组织的许多部分，这是一件大事，这些都很棒。但你所说的实用程序似乎是微型实用程序。因此，我的意思是，正如您所提到的，人们可能已经使用了一些大型语言模型并生成一些文本，然后将其粘贴到 Shopify 中。</p><p>您的增量实用程序在这里节省了他们在这两个工具之间来回的时间，而且还逐步使其在您的工具和您的上下文中更好地工作。当你想到所有这些微小的碎片如何乘以数十亿时，我认为这是令人兴奋的。这与舍文和我有时看到的情况不同，即“我们有一个具有很大实用性的大型系统，但它的用户可能没有那么多。”</p><p>我想回到你之前提到的一些事情——也许我只是听懂了你的语气——但你谈论的是欺诈检测和人工智能的这些传统用途。现在感觉这有点矛盾，但你说，“哦，是的。我们用它来进行欺诈。我们将它用于后端业务优化等。耶耶耶。我们做了所有这些事情，但这是非常酷的事情。”您能够继续前进似乎真的很令人兴奋。下一步是什么？</p><p> <strong>Miqdad Jaffer：</strong>这是一个很好的问题。我认为我们的希望是希望人工智能能够降低创业的准入门槛。我认为我们的想法是，让我们看看这个空间中的一切。所以我们最近做了一些关于图像生成的事情。我们认为这是“好吧，好吧，我们也可以靠在这里。我们可以采用不同的操作模式。”因此，我们发布了 Hugging Face 管道，其背后的想法是“让我们将其投入市场，看看人们将如何使用它，并以一种无害的方式进行。”</p><p>其背后的想法是上传产品图片，然后选择需要切换的背景。其中一些，在提升图像的幕后有一些有趣的东西，放大图像，找出合适的遮罩，确保反射和阴影良好，然后生成各种有意义的背景在商业的脉络中。我们从中看到的是以不同方式探索的能力。我们尝试用人工智能做的事情，以及您关于我们用户群的风险承受能力的观点，这并不意味着只是破坏他们现有的工作流程。他们中的许多人（尤其是成熟的公司）都有现有的工作流程，他们以自己特定的方式做所有事情，这对他们来说是有效的。</p><p>我们所做的就是，对于任何需要额外推动或需要额外部分的人来说，有一个可以点击的按钮，一种调用它的方法，这是他们的选择。而且，Shervin，我喜欢你所谈论的一些关于让用户就位的内容，我们的格言一直是，这意味着增强而不是替代。因此，这始终会帮助用户成为最好的自己。</p><p>通过图像生成，我们看到了他们如果愿意的话可以全面改变店面的机会。如果他们即将举办感恩节促销活动，并且希望能够将所有背景更改为秋季主题，那么这对他们来说是一个快速、轻松的举措。他们的产品始终处于领先地位，他们的品牌始终处于领先地位，但他们可以针对特定活动进行商品销售 - 如果是感恩节，如果是圣诞节，如果是新年，无论是什么。需要额外拍摄照片的事情现在可能比以前更容易实现。</p><p><strong>谢尔文·科达班德：</strong>确实如此。让我们记住，几年前，这样的事情是多么复杂和不必要的流程导向，你们刚刚就背景、照片拍摄、外观、感觉以及对品牌的影响等等达成一致，现在你把一切都交给了商人。</p><p> <strong>Miqdad Jaffer：</strong>对我们来说，Shopify 中的许多人都在使用它、提出正确的问题、突破界限并理解一些相关术语，这非常重要。当我说“幻觉”时，我几乎可以保证 99% 的 Shopify 都知道这意味着什么、它是如何发生的以及[如何]发挥作用。这使得每次进行产品开发时的对话都大不相同，因为它并不是每次都提出并重新争论它。人们尝试用这项技术解决常见问题。</p><p><strong>谢尔文·霍达班德：</strong>是的。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>如果我仔细观察，我会看到人工智能市场正在发展。您提到了迁移学习的简易性。你可以采用这些现有的模型并稍微增强它们，我认为这是过去十年从“哦，是的。当然。你可以下载这些工具并自己构建它们”到“嘿，不，你可以采用我们所做的以及我们训练 GPU 的内容，并自行消耗掉我们的 GPU，然后自己逐步消耗一点 GPU，然后继续前进。”我认为这就是这个市场正在发生的动态。</p><p>但让我在这里谈谈另一个动态。比方说，是否存在一场走向平庸的竞赛？我认为这种说法有点过分，但如果 Shopify 中的所有用户都使用相同的工具来生成相同类型的产品描述，这是否会导致所有产品都产生一种普通的感觉描述？我们如何反击并超越这一点？我们让每个人都表现平平，这真是太好了；我们如何让人们与众不同？我们在哪里以此为基础？我们怎样才能超越平庸呢？</p><p><strong>米克达德·贾弗：</strong>是的。您所说的问题实际上是局部最大值，对吧？所以每个人都朝着这个标准、简单化、同质化、无聊的方向发展。我们所关注的是，我们提供的所有工具都可以帮助您入门。这个想法并不是“这就是终点线”。终点线是商人。终点线是他们的产品。终点线是他们的品牌并能够相应地代表。在很多情况下，这是为了给你一些东西，这比什么都没有好，并让你开始思考。</p><p>我们有一位商人向我描述了这一点。他想为他们的一些积压库存建立一家直销店，他们有 3,000 个 SKU，他们想将 3,000 种不同的产品放在一起，放在这家最初的直销店里。他对我说的是，“通常情况下，我会雇佣一个团队，我们会花三个月的时间来完成这件事，然后我们会尝试将其组合在一起。”他说：“我一个人度过了周末，我刚刚使用了你们的生成功能。这让我开始了。我做了一些改变。三天之内，我就开设了一家专卖店，准备出售我的所有产品。我做了必要的改变。我不喜欢你的风格，所以我给了它一些具体的说明，它达到了我想要的效果。”</p><p>我认为这个想法是框架内的灵活性。因此，提供一个框架，让他们开始，但要给他们所有的灵活性，让他们做适合他们业务的事情，并让他们能够在受众中脱颖而出。我认为关键是，每个受众都是不同的，没有人比商家自己更了解这一点。这个想法是能力和增强，而不是替代。你是对的；人们可能存在一个局部最大值点。但我们希望留下所有可能的逃生口，以便他们能够逃脱。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>我想强调的一件事，你也提到过，是它的确定性与随机性。从生产的角度来看，这似乎确实很难——您使用的工具具有随机输出，但您希望有一个“定义、测试、完善”的流程。在我看来，这两件事在很多方面都是对立的。你怎么处理那件事呢？</p><p> <strong>Miqdad Jaffer：</strong>部分原因是，需要内置风险承受能力。因此，几乎需要预期系统会发生故障，并且用户需要有一种方法能够解决该故障。所以产品描述是一个很好的描述。我们实际上看到，用户需要经过几代人的时间才能对他们面前的内容感到满意。因此，考虑到这一点，你必须毫不费力地允许第二代、第三代、第四代、第五代的发生。</p><p>因此，我们知道这种错误情况将会发生，因此我们会为此做好计划。所以那里有一个“重新生成”按钮；它提供了多种选择。在其他情况下，我们将尝试提供尽可能多的选项以使其更容易。所以主题行：您有三个选项可供选择。你可以改变它。做任何你想做的事。然后，另一部分是我们知道技术将会改变，人们使用技术的方式将会改变，他们的专业水平将会改变。</p><p>所以有人会尝试打破这个系统，也有人会尝试绕过这个系统。我们也为这种情况做好计划很重要。因此，必须预先考虑每一个风险和每一个失败案例。然后你几乎以一种有趣的方式做到这一点，典型的就是提示黑客，人们试图找出用于此目的的提示是什么。在大多数情况下，您会尽力而为，但您希望提示会出现。因此，您以这样的方式编写提示，当提示出现时，就像是：“嘿，你找到了我。那太棒了！你想申请工作还是什么？”有很多不同的方式可以思考这个问题。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>您的循环人也解决了很多问题。</p><p><strong>米克达德·贾弗：</strong>正确。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：我</strong>认为，你的整个设计理念确实解决了很多障碍，也解决了很多随机性。您能给我们介绍一下您的背景吗？你是如何找到自己的角色的？</p><p> <strong>Miqdad Jaffer：</strong>我一开始是一名工程师。我想从我 12 岁起，我就开始编程并试图弄清楚如何让计算机做我想让它做的事情。我最初担任工程师，并被介绍到产品管理，即当时的仪表数据管理。所以这就像公用事业大数据刚刚问世一样。我开始在这个领域工作，然后我进入文档分类，然后是广告技术，然后是零售数据平台管理。</p><p>我一直与数据息息相关，在 Shopify，我的旅程是构建我们的基础设施和数据平台，在我们的机器学习平台上工作，并找出需要在那里构建的内容。我始终把一只脚趾放在机器学习/人工智能池中。然后我的团队专注于分析方面以及商家将体验什么以及他们将如何理解他们的业务。任务总是像“我如何利用数据优化我的业务？”我们研究了机器学习的机会，我们研究了人工智能的机会。然后，当生成式人工智能出现时，这只是下一步。</p><p>所以这是运气、偶然、设计的结果——谁知道呢？但过去 15 年、20 年我一直从事数据工作，这是下一步。</p><p><strong>谢尔文·科达班德：</strong>好的。到了五个问题的时间。米克达德，你知道那是什么吗？</p><p><strong>米克达德·贾弗：</strong>我不知道。</p><p><strong>谢尔文·科达班德：</strong>好的。</p><p> <strong>Miqdad Jaffer：</strong>我的意思是，我知道五个问题是什么，但是……</p><p><strong>谢尔文·霍达班德：</strong>好！因此，我们将快速问您五个问题。请告诉我们您想到的第一件事。</p><p><strong>米格达德·贾弗：</strong>当然。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>您认为目前人工智能最大的机会是什么？</p><p> <strong>Miqdad Jaffer：</strong>我认为最大的机会是为很多人解决冷启动问题。当我说“冷启动”时，我的意思是看着空白屏幕，不知道该怎么做，无论是如何导航系统、编写内容或其他任何内容 - 只是那个未知的时刻。我认为这就是人工智能介入并发挥最大[好处]的地方。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>我喜欢这个。对人工智能最大的误解是什么？</p><p> <strong>Miqdad Jaffer：</strong>它将接管。我认为还有很长的路要走。这是一种增强，而不是替代，我认为这与 Photoshop 刚推出时一样。设计师变得更好、更有创造力，我认为这将提高每个人的能力水平。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>人工智能太多了吗？什么时候太多了？</p><p> <strong>Miqdad Jaffer：</strong>我认为当用户不了解情况时就太多了。我认为用户需要在如何使用人工智能以及如何与之交互方面拥有一个据点。我认为这不是取代，而是增强和帮助用户变得更好的问题。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>您想要的第一个职业是什么？</p><p> <strong>Miqdad Jaffer：</strong>我想成为一名医生，但我一看到血就晕倒，所以效果不太好。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>您希望人工智能能够做但目前无法做的一件事是什么？</p><p> <strong>Miqdad Jaffer：</strong>我希望我们能够整合用户想要交互的所有模式，无论是语音、面部表情的组合 - 只是为了能够获得幕后的语义，而单词本身无法做到这一点。</p><p><strong>谢尔文·科达班德：</strong>太棒了。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>我们非常欣赏你们现在正在使用生成式人工智能的想法，就在它刚刚开始之后。我认为很多人都在绞尽脑汁，想知道如何使用这些技术，而您所展示的是一个很好的例子，说明人们现在如何从这个工具中获得真正的实用性。感谢您今天抽出时间加入我们。</p><p> <strong>Miqdad Jaffer：</strong>非常感谢你们邀请我。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>感谢您的聆听。在我们的下一集中，萨姆和我与雪佛龙首席数据官埃伦·尼尔森进行了交谈。请加入我们。</p><p><strong>艾莉森·莱德：</strong>感谢您聆听<cite>我、我自己和人工智能的演讲</cite>。和您一样，我们相信关于人工智能实施的对话不会从这个播客开始和结束。这就是为什么我们在 LinkedIn 上专门为像您这样的听众创建了一个群组。它被称为 AI for Leaders，如果您加入我们，您可以与节目创作者和主持人聊天，提出您自己的问题，分享您的见解，并获得来自<cite>MIT SMR</cite>和 BCG 的有关 AI 实施的宝贵资源。您可以通过访问<a href="https://mitsmr.com/AIforLeaders">mitsmr.com/AIforLeaders</a>来访问它。我们会将该链接放在演出笔记中，希望在那里见到您。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/audio/micro-utility-with-gen-ai-shopifys-miqdad-jaffer/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>使用开源进行更安全的生成人工智能实验</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/article/use-open-source-for-safer-generative-ai-experiments/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/use-open-source-for-safer-generative-ai-experiments/#respond</comments><pubDate> Mon, 20 Nov 2023 18:00:18 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Aron Culotta and Nicholas Mattei. <p>Aron Culotta 是杜兰大学计算机科学副教授兼社区参与人工智能中心主任。尼古拉斯·马泰 (Nicholas Mattei) 是杜兰大学计算机科学助理教授。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Data Security]]></category><category><![CDATA[Generative AI]]></category><category><![CDATA[Open Source]]></category><category><![CDATA[AI & Machine Learning]]></category><category><![CDATA[Data, AI, & Machine Learning]]></category><category><![CDATA[Security & Privacy]]></category><category><![CDATA[Frontiers]]></category><description><![CDATA[Patrick George/Ikon Images Integrating artificial intelligence into the daily workflow of employees across organizations, from upper management to front-line workers, holds the promise of increasing productivity in tasks such as writing memos, developing software, and creating marketing campaigns. However, companies are rightly worried about the risks of sharing data with third-party AI services, as in [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/11/2024WINTER_Culotta-1290x860-1.jpg" alt="" /><figcaption><p class="attribution">帕特里克·乔治/Ikon Images</p></figcaption></figure><p>将人工智能集成到整个组织的员工（从高层管理人员到一线员工）的日常工作流程中，有望提高撰写备忘录、开发软件和创建营销活动等任务的生产力。然而，公司对与第三方人工智能服务共享数据的风险的担忧是正确的，例如三星员工通过将公司专有信息上传到 ChatGPT 来泄露公司专有信息的广为人知的案例。</p><p>这些担忧与云计算早期听到的担忧相呼应，当时用户担心发送到远程服务器的数据的安全性和所有权。管理人员现在可以自信地使用成熟的云计算服务，这些服务符合有关数据安全、隐私和所有权的一系列监管和业务要求。人工智能服务，尤其是生成式人工智能，在这方面还不太成熟——部分原因是它还处于早期阶段，但也因为这些系统对训练数据的需求几乎无穷无尽。</p><p></p><p>像 OpenAI 的 ChatGPT 这样的大型语言模型 (LLM) 已经在通过互联网访问的大量书面内容语料库上进行了训练，而不考虑这些数据的所有权。该公司现在面临着包括乔治·R·R·马丁在内的一批畅销书作家的诉讼，指控他们未经许可使用了他们的版权作品，导致法学硕士产生了模仿者。传统媒体积极寻求保护自己的数据，并与人工智能开发人员进行了许可讨论；然而，OpenAI 和<cite>《纽约时报》</cite>之间的谈判在今年夏天破裂了。</p><p>然而，对于尝试生成人工智能的公司来说，更紧迫的问题是如何安全地探索利用内部数据的法学硕士的新用例，因为上传到商业法学硕士服务的任何内容都可以作为训练数据捕获。管理者如何更好地保护自己的专有数据资产，并在企业人工智能开发实践中改善数据管理，以赢得并维持客户的信任？</p><h3>开源解决方案</h3><p>解决数据所有权问题的一个明显的解决方案是在本地构建自己的生成式人工智能解决方案，而不是将数据发送给第三方。但考虑到微软仅花费数亿美元为 OpenAI 构建训练 ChatGPT 的硬件基础设施，更不用说实际的开发成本了，这怎么可能实用呢？当然，我们不可能全部从头开始构建这些基础模型。</p><p>由于新兴的开源 AI 运动让人回想起 20 世纪 90 年代 Linux 带来的兴奋，更安全的生成式 AI 实验变得越来越可能。当时，任何人都可以阅读和编辑源代码的自由操作系统的开发催生了一个国际开发者社区，他们在彼此的工作基础上开发了一套成熟的软件工具，这些工具运行在当今的互联网上。</p><p></p><p><a href="https://hazyresearch.stanford.edu/blog/2023-01-30-ai-linux">人工智能的“Linux时刻”</a>现在已经到来。 <a href="https://bigscience.huggingface.co/blog/bloom">Bloom</a> 、 <a href="https://lmsys.org/blog/2023-03-30-vicuna/">Vicuna</a>和 Stable Diffusion 等开源模型提供了可以针对特定任务进行微调的基础模型。对高度优化的训练例程（例如<a href="https://arxiv.org/abs/2106.09685">LoRA</a>和<a href="https://arxiv.org/pdf/2106.10199.pdf">BitFit</a> ）的研究发现，它们可以使用商用硬件进行微调，从而形成一个接近 ChatGPT 性能的新兴<a href="https://dl.acm.org/doi/pdf/10.1145/3545111">模型生态系统</a>（尽管仍然存在许多<a href="https://arxiv.org/pdf/2305.15717.pdf">技术挑战</a>）。一份泄露的备忘录显示，谷歌研究人员感叹“我们没有护城河”，其中显示，一些人认为开源创新的爆炸式增长威胁着科技巨头对法学硕士的控制。尽管如此，安全、负责任地利用这些新兴开源工具的快速发展将需要对人员和流程进行新的投资。</p><p></p><h3>管理开源人工智能的风险</h3><p>虽然本地控制的人工智能解决方案保留了专有数据，但管理人员仍必须采取许多措施来确保其安全、有效和负责任的使用。</p><p><strong>浏览模型和数据许可证。</strong>在许多情况下， <em>“开源”</em>一词具有误导性。虽然某些模型允许商业用途，但其他模型仅限于学术或非营利用途。有时源代码会随模型一起发布；其他时候，只释放其中之一。最近创建的许可证类型限制被认为有害或不负责任的特定用例。例如，Bloom 和 Stable Diffusion 是根据<a href="https://www.licenses.ai/">Responsible AI 许可证</a>发布的，这可能会在法律上阻止它们在某些刑事司法和健康应用中使用。人们还必须考虑模型所训练的数据类型。虽然在美国的某些情况下，将受版权保护的材料包含在用于训练人工智能模型的数据集中可能被认为是合理使用，但判例法还远未解决。对输入到每个模型中的数据进行彻底的统计将有助于组织更好地解决这些问题。数据营养项目等新兴项目正在为数据集添加更多结构和报告要求，以帮助用户更好地了解其内容和风险。</p><p><strong>防止数据泄露。</strong>即使不向第三方人工智能服务提交数据，组织也可能面临通过聊天机器人等开放式用户界面泄露自己数据的风险。一个新兴的用例允许法学硕士充当数据库的对话接口，这是一种强大的方式，可以让客户快速找到根据自己的数据定制的常见问题的答案。然而，防止法学硕士泄露有关其他客户的私人信息或公司的专有数据可能具有挑战性。皮尤研究中心的研究表明，这些对话代理是<a href="https://www.pewresearch.org/science/2023/02/22/60-of-americans-would-be-uncomfortable-with-provider-relying-on-ai-in-their-own-health-care/">许多用户所关心的问题</a>，尤其是在医疗保健等敏感话题方面。<em>即时注入攻击</em>使保护数据变得更加困难，在这种攻击中，恶意用户试图欺骗代理泄露明确指示不要泄露的信息。在对抗性环境中，人工智能系统具有创造性和灵活性的同一方面也成为安全威胁。</p><p><strong>适应不断变化的数据。</strong>托管本地模型的另一个复杂之处是确保它们使用最新的数据。虽然 ChatGPT (GPT-3) 的初始版本无法回答有关 2021 年过去事件的问题，但更新的模型可以将当前数据与基于历史数据预训练的模型结合起来。公司必须在用新信息更新系统的同时保持用户体验的稳定性和一致性之间取得平衡。</p><p><strong>减少系统性偏差。</strong>人工智能系统可以轻松地延续和放大训练数据中编码的社会和经济不平等。众所周知，法学硕士很容易受到基于性别、种族和民族的刻板印象，例如假设护士是女性，医生是男性。尽管人们对如何减少此类行为进行了大量研究，但最终这个问题不会仅仅通过技术解决方案来解决。组织应不断审核人工智能系统，衡量其性能和结果，以确保不同的群体得到公平对待。</p><p></p><p><strong>与客户建立信任。</strong>公司应该预见到对个人数据如何使用的高度敏感，并对客户使用其数据进行人工智能培训的任何意图保持透明——并且，理想情况下，允许个人选择加入。当涉及到被视为非常个人化的数据，例如音频、视频和健康数据。像一些公司所做的那样，简单地更新服务条款并发送有关更改的通知，可能会让客户感到被剥削并广泛损害信任。例如，在 Zoom 最近声称拥有使用客户数据的权利的举动成为新闻后，用户和隐私倡导者的强烈反对迫使视频会议提供商不仅收回了这些更改，而且在其服务条款中声明，它永远不会使用此类数据训练人工智能模型。</p><h3>人工智能时代负责任的数据使用</h3><p>如果开源人工智能模型继续在各行业中采用，那么面临数据所有权担忧的将不仅仅是大型科技公司。每家想要将这些模型部署到内部帮助工具和面向公众的聊天机器人等广泛任务的公司都必须面对与人工智能系统如何收集和使用数据相关的问题。</p><p></p><p>尽管有<a href="https://mozilla.ai/">初创公司</a>、 <a href="https://data.humdata.org/dataset/2048a947-5714-4220-905b-e662cbcd14c8/resource/60050608-0095-4c11-86cd-0a1fc5c29fd9/download/ocha-data-responsibility-guidelines_2021.pdf ">政府工作组</a>和<a href="https://responsibledata.io/">学术界</a>都在研究这些主题，但最佳实践和建议的政策仍在不断涌现。斯坦福大学法学院的<a href="https://law.stanford.edu/2023/03/09/a-data-stewardship-framework-for-generative-ai/">人工智能数据管理框架</a>专门针对生成式人工智能技术。全球最大的计算专业组织计算机协会最近也发布了一套关于<a href="https://www.acm.org/binaries/content/assets/public-policy/ustpc-approved-generative-ai-principles">生成式人工智能系统（包括法学硕士）的设计和部署</a>的指南。这些资源涵盖了此处讨论的一些问题，包括部署限制、数据和输出所有权以及个人数据控制。我们建议希望利用开源人工智能的各种规模的组织密切关注相关指南和框架，以负责任且合乎道德的方式收集和使用数据用于训练模型。它们有助于思考任何潜在项目的潜在技术和社会风险，并有助于制定严格的审核和监控流程以确保安全有效的部署。</p><p>在杜兰大学，我们最近成立了<a href="https://tulanecs.github.io/tuceai/">社区参与人工智能中心</a>来调查此类问题。通过由技术专家、社会科学家和民权活动家组成的跨学科团队，我们正在与新奥尔良的非营利组织和社区团体合作，了解人工智能如何影响他们的工作。我们正在集思广益，探讨构建人工智能系统的新方法，将人工智能背后的数据和技术的控制权交给受其影响最严重的人。我们的工作是围绕参与式或以人为中心的人工智能和数据不断发展的努力的一部分，这些努力认识到所有利益相关者都需要包含在这些系统创造的价值中。随着企业深入人工智能开发，坚持类似的价值观可能有助于他们更好地管理所收集和使用的数据。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/use-open-source-for-safer-generative-ai-experiments/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>如何明智地利用人才市场</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/article/how-to-start-smart-with-a-talent-marketplace/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/how-to-start-smart-with-a-talent-marketplace/#respond</comments><pubDate> Mon, 20 Nov 2023 12:00:47 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Jeff Williamson and Donncha Carroll. <p>杰夫·威廉姆森 (Jeff Williamson) 是博思艾伦 (Booz Allen) 的人力资源主管。在 2019 年加入公司之前，他曾担任美国邮政服务首席人力资源官兼执行副总裁。 Donncha Carroll 是 Lotis Blue Consulting 的合伙人，也是该公司的数据科学负责人。他拥有近30年的咨询经验。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Employee Development]]></category><category><![CDATA[Employee Networks]]></category><category><![CDATA[Talent]]></category><category><![CDATA[Talent Development]]></category><category><![CDATA[Culture]]></category><category><![CDATA[Leadership]]></category><category><![CDATA[Skills & Learning]]></category><category><![CDATA[Talent Management]]></category><category><![CDATA[Workplace, Teams, & Culture]]></category><description><![CDATA[Carolyn Geason-Beissel/MIT SMR Many leaders can now make a strong case for establishing an internal talent marketplace, but getting one off the ground remains difficult. At Booz Allen, we experienced that truth during the first year after launching our pilot project. Here, we’ll examine some of the challenges we faced, how we overcame them, and [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/11/Williamson-1290x860-1.jpg" alt="" /><figcaption><p class="attribution">卡罗琳·吉森-贝塞尔/麻省理工学院 SMR</p></figcaption></figure><p>现在，许多领导者可以为建立内部人才市场提供强有力的理由，但要启动这个市场仍然很困难。在博思艾伦，我们在启动试点项目后的第一年就经历了这一事实。在这里，我们将研究我们面临的一些挑战、我们如何克服这些挑战，以及我们对变革管理和人才市场的了解。</p><p>拥有人才市场对博思艾伦来说是一个重要的变化。多年来，我们一直通过非正式的内部网络来部署专业员工，这些网络的运作基于您认识的人和您信任的人。但这条道路限制了我们利用现有资源以及将合适的人才与合适的工作相匹配的灵活性。更重要的是，它限制了我们的员工对自己职业道路的控制，从而损害了敬业度和保留率。</p><p></p><p>为了测试更好的方法，博思艾伦于 2022 年 1 月与 Lotis Blue Consulting 合作启动了人才市场试点项目。通过该试点，我们寻求解决人才管理挑战，这些挑战限制了增长并损害了我们向员工提供令人信服的价值主张的能力——即招聘、部署、人才发展、技术及其采用以及文化变革方面的问题。我们希望系统地、整体地解决这些问题，而不是引入单点解决方案，因为单点解决方案往往无法复合价值。</p><p>但激活和运营人才市场所需的文化转型水平是巨大的。解决一些人类行为和感知驱动的问题需要持续的努力，而克服这些问题是成功的关键。</p><h3>人才市场之路</h3><p>博思艾伦希望结束对以客户或团队为中心的传统招聘网络的依赖。这些高度本地化的网络使得很难在组织的其他部分找到满足企业、区域或本地需求的资源。相比之下，市场建立了一种集中的方法来评估需求并在整个企业范围内寻找人才（通过外部招聘、内部部署或技能提升），并创建了在整个组织中部署人员的能力。</p><p></p><p>市场试点的重点是技能而不是网络。这为员工提供了在整个企业中打开机会的新视野，也为管理者提供了对能够胜任工作的人才的新见解。这种对工作和发展机会的高分辨率视图极大地扩展了人们可以探索的范围，提高了员工敬业度并提供了更高水平的个人和企业绩效。该试点项目使试点人群空缺职位的内部填补率翻了一番，并获得了员工对透明度和寻求新机会的便利性的积极反馈。此外，这种基于技能的方法为代表性不足的候选人提供了更多在技术领域与公共部门客户合作的机会。</p><p>在试点的最初几个月，我们需要克服一些重要的挑战来激发兴趣和兴奋。最重要的是，我们需要为市场提供足够数量的高质量机会和可用人才，以吸引员工和经理。在此过程中，我们学到了一些重要的经验教训——尤其是在变革管理方面。</p><h4>第 1 课：进行游戏化。</h4><p>随着客户的环境和需求不断变化，我们的工作性质也在不断变化，我们看到需求技能组合正在迅速变化。我们的技术人才完成客户任务的能力取决于他们学习和适应的速度。</p><p>为了解决这个问题，博思艾伦的战略人才发展负责人 Jim Hemgen 及其学习与发展 (L&amp;D) 团队在市场试点的同时设计并启动了徽章计划。该计划旨在通过阐明不同的职业道路和获得不同机会所需的技能来发展战略企业能力。为了获得徽章，员工需要获得证书并让经理验证他们在工作中应用了该技能。这种游戏化的学习方式为那些投资于自身发展的员工提供了认可和奖励。</p><p> L&amp;D 团队让公司的大部分技术人员通过内部徽章和外部认证的结合来构建战略能力。去年，员工获得了 4,000 多枚对企业未来至关重要的徽章或认证。</p><p></p><h4>第 2 课：数据目标必须与个人职业目标相关。</h4><p>我们遇到了与试点相关的几个技术挑战，包括数据结构（建立正确的职位架构）、数据质量（例如确保技能数据完整）和算法设计（如何最好地执行人才和开放的推荐流程）。职位）。</p><p>为了获得完整的技能数据，我们需要广泛采用。事实上，采用率与用户期望从平台获取的价值密切相关。当员工和经理探索功能和好处时，我们起步缓慢。</p><p> 2023 年 1 月，市场运营负责人 John Grumbine 帮助推出了内部网络应用程序 Career Hub，情况发生了变化。该应用程序为员工提供了一站式服务，帮助他们在以下领域寻找工作、培训和发展、导师和社区。基于他们的技能和偏好的人才市场。现在，员工对保持自己的技能和偏好处于最新状态符合既得利益，因为这些信息可以推动他们获得机会、培训和导师的建议；此外，它还推动了寻求填补职位空缺的项目经理如何发现或识别他们。</p><p> Career Hub 应用程序的推出导致人才市场采用率大幅增加。截至 2023 年 9 月，超过 50% 的博思艾伦员工已加入职业中心，并获得工作、学习和指导机会。</p><h4>教训 3：即使是变革管理也需要改变。</h4><p>在文化转型领域，试点启动后，我们很快遇到了四个关键挑战。 （参见“需要克服的四大文化挑战。”）</p><div class="callout-highlight"><aside class="l-content-wrap"><article><h4>需要克服的四大文化挑战</h4><p class="caption">当您领导与人才市场相关的文化变革时，您可能会遇到以下问题：</p><table id="Chart#" class="no-mobile"><thead><tr><th>挑战</th><th>商业影响</th></tr></thead><tbody><tr><td><p><strong>管理者希望保留最好的资源，或者担心成为开放市场上的人才净输出者。</strong><p></td><td><p>高绩效人才不是离开团队，而是离开组织。</p></td></tr><tr><td><p><strong>员工不愿意公开寻求调动，因为担心他们会显得对现任主管不忠诚。</strong><p></td><td><p>随着时间的推移，被俘员工的敬业度和绩效会下降。</p></td></tr><tr><td><p><strong>项目经理不愿意接受他们个人不了解的资源，也不愿意相信来自他们个人网络之外的经理的建议。</strong></p></td><td><p>为每个项目组建合适的团队更具挑战性。招聘过程需要更长的时间，并且更容易受到招聘经理的偏见的影响。</p></td></tr><tr><td><p><strong>招聘经理会拒绝那些不太完美的申请人，因为他们通常只需要少量投资即可缩小技能差距。</strong></p></td><td><p>员工的参与度会降低，工作绩效也会因与个人兴趣不一致而下降。 </p></td></tr></tbody></table><p><!--IMAGE FALLBACK FOR MOBILE BELOW --><br /><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/11/Williamson_Talent_Essay_Table.png" alt="需要克服的四大文化挑战" class="no-desktop" /><br /></article></aside></div><p>这些挑战导致了很多问题。作为回应，我们的团队优先考虑了几项重要行动来推动我们所需的文化变革：</p><ul><li>建立、完善和制定基于技能的人才档案，以更清晰地了解人们可以或已经完成的工作。</li><li> （最初）关注大量需求的工作资料，以在系统中创造足够的流动性，使参与者有机会流动。</li><li>组建一个小型、敏捷、以行动为导向的运营团队，在出现不同挑战时与主题专家（例如来自业务领导和人才招聘的专家）进行协作。</li><li>以市场导航员的形式提供以人为本的支持——专门负责帮助所有参与者（员工和经理）遵循市场规则和指南并从平台获得最大价值的人员。</li></ul><p>所有这些步骤都可以纳入人才市场的启动计划中。</p><h4>第 4 课：势头、动机和衡量标准非常重要。</h4><p>从较高层面来看，同时推出集成人才管理系统的多项服务非常重要，以便超出预期并建立采用动力。</p><p>为了实现行为改变，领导者必须深入了解不同人员的动机，以及他们所做的改变将如何满足人们的需求。该试点项目提供了有关市场效用的宝贵反馈，帮助确定增强功能的优先级，并建立了支持设计发展和扩展所需的变更管理水平。</p><p></p><p>监控和衡量市场绩效帮助我们的团队尝试新事物、快速失败并不断提高市场对参与者的价值。更具体地说，我们的指标包括发布的机会数量、这些机会的趋势、按发布类型划分的员工兴趣的水平和广度、老化机会（长期空缺的机会）的百分比以及职位的百分比填充。这些数据帮助我们评估平台的健康状况和强度，并让我们深入了解系统调整如何影响性能。</p><h3>致力于持续改进</h3><p></p><p>通过人才市场和我们的其他人才系统投资，我们正在提供更好的员工价值主张。试点后，我们的员工保留率提高了 4% 以上。然而，这个旅程永远不会结束。对不断发展的人才以及解决方案的持续投资对于企业的成功至关重要。</p><p>解决沿途出现的障碍是整个旅程的一部分，最终会带来更好的设计和更好的结果。人才市场在当今不断发展的劳动力市场中提供了重要的好处：通过优先考虑员工的流动性和发展，公司可以更好地适应不断变化的技能要求，并在员工队伍中实现更高水平的创新、协作和灵活性。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/how-to-start-smart-with-a-talent-marketplace/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>在转型过程中平衡变化和连续性</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/video/balancing-change-and-continuity-during-a-transformation/<comments> https://sloanreview.mit.edu/video/balancing-change-and-continuity-during-a-transformation/#respond</comments><pubDate> Thu, 16 Nov 2023 15:03:53 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Carsten Lund Pedersen and Laurianne McLaughlin. <p>Carsten Lund Pedersen 是丹麦哥本哈根信息技术大学的副教授。 Laurianne McLaughlin 是<cite>《麻省理工斯隆管理评论》</cite>的数字高级编辑。她主持了会议。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Change Management]]></category><category><![CDATA[Organizational Culture]]></category><category><![CDATA[Organizational Learning]]></category><category><![CDATA[Culture]]></category><category><![CDATA[Skills & Learning]]></category><category><![CDATA[Workplace, Teams, & Culture]]></category><description><![CDATA[Related Reading C.L. Pedersen, &#8220;Cracking the Culture Code for Successful Digital Transformation,&#8221; MIT Sloan Management Review, April 6, 2022. As digital transformation work unfolds, many companies find cultural barriers insurmountable. Why? Because leaders often fail to strike the right balance between continuity and change, creating cultural chaos that stalls progress. Carsten Lund Pedersen, associate professor [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><aside class="callout-info"><h5 style="margin-top:0">相关阅读</h5><p>CL Pedersen，“ <a href="https://sloanreview.mit.edu/article/cracking-the-culture-code-for-successful-digital-transformation/" class="marketing-click" id="Sidebar_callout[WebinarArchive]">破解成功数字化转型的文化密码”</a> ，《<em>麻省理工学院斯隆管理评论》</em> ，2022 年 4 月 6 日。</p></aside><p>随着数字化转型工作的展开，许多公司发现文化障碍难以克服。为什么？因为领导者往往无法在连续性和变革之间取得适当的平衡，从而造成文化混乱，阻碍进步。</p><p>丹麦哥本哈根 IT 大学数字化转型副教授 Carsten Lund Pedersen 帮助组织找到这种平衡。</p><p>在本次网络研讨会中，您将了解到：</p><ul><li>为什么许多组织在数字化转型过程中遭遇身份危机。</li><li>为什么领导者需要表现<em>出</em>对变革的开放态度和对现有文化的尊重。</li><li>如何使用矩阵工具和成功实现支持真正转型的文化转变的公司的示例来平衡变革和连续性。</li></ul><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/video/balancing-change-and-continuity-during-a-transformation/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>营销预算平均值的终结</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/article/the-end-of-averages-for-marketing-budgets/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/the-end-of-averages-for-marketing-budgets/#respond</comments><pubDate> Thu, 16 Nov 2023 12:00:31 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Nader Tavassoli and Christine Moorman. <p>纳德·塔瓦索利 (Nader Tavassoli) 是伦敦商学院市场营销学教授兼领导力学院联席学术主任。他还是 CMO 调查的英国主管。 Christine Moorman 是杜克大学福卡商学院 T. Austin Finch 工商管理高级教授。她是《CMO Survey》的创始人和主任，也是<cite>《营销杂志》</cite>的前主编。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Financial Strategy]]></category><category><![CDATA[Resource Allocation]]></category><category><![CDATA[Digital Marketing]]></category><category><![CDATA[Marketing]]></category><category><![CDATA[Marketing Strategy]]></category><description><![CDATA[Carolyn Geason-Beissel/MIT SMR In his 2015 book The End of Average, Todd Rose warns against “averagarians” designing systems based on the mean or judging success in terms of the deviation from the mean. He highlights Gilbert Daniels, an anti-averager hero, whose research in the 1950s led the U.S. Air Force to design planes with personalized [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/11/Moorman-1290x860-1.jpg" alt="" /><figcaption><p class="attribution">卡罗琳·吉森-贝塞尔/麻省理工学院 SMR</p></figcaption></figure><p>托德·罗斯 (Todd Rose) 在其 2015 年<cite>出版的《平均的终结》</cite>一书中警告说，不要“平均主义者”根据平均值设计系统或根据与平均值的偏差来判断成功。他重点介绍了吉尔伯特·丹尼尔斯 (Gilbert Daniels)，一位反平均英雄，他在 20 世纪 50 年代的研究引领美国空军设计了具有个性化驾驶舱功能的飞机，以适应各种体型和体型的飞行员，而不仅仅是普通的男性飞行员——这一创新极大地提高了安全性记录。</p><p>营销策略还取决于差异化原则。考虑细分：营销人员往往不会为普通消费者设计产品或服务。事实上，像红牛这样两极分化的品牌都以这样的观念为荣：讨厌他们的产品的人和喜欢它的人一样多。</p><p>然而，在营销预算方面，一种常见但有缺陷的做法是使用善意研究人员吹捧的平均数字。两项最成熟的检查营销预算的 CMO 调查是杜克大学每两年进行一次的 CMO 调查（自 2008 年起由本文的第二作者开展）和 Gartner 的年度 CMO 支出和策略调查。 CMO 调查发现，2023 年营销预算平均占美国收入的 11%，Gartner 发现 2023 年预算占北美和欧洲部分地区公司总收入的 9.1%。 <a id="reflink1" class="reflink" href="#ref1">1</a></p><p>我们从经验中知道，这些平均值常常被视为表面价值。当预算低于平均水平时，首席营销官不可避免地会抱怨需要更多的消费能力。当它们高于平均水平时，首席财务官可以找到理由收紧财务管理。</p><p>然而，我们认为，平均营销预算对于规划目的可能会产生很大的误导。 CMO 应该留意 Monty Python 的电影<cite>《布莱恩的一生</cite>》——“你们都是独立的个体。 ……你们都得自己想办法！” ——并选择适当的同行基准。为了帮助领导者做到这一点，我们通过新的视角分析了营销预算数据。</p><p></p><h3>关键区别：CMO 的控制范围</h3><p>那么，如果平均营销预算不正确，哪个尺寸合适呢？这得看情况。首先，平均数掩盖了系统性部门差异。例如，CMO 调查显示，B2C 营销预算平均占收入的 13.9%，往往高于 B2B 预算（平均占收入的 9.3%）。从不同的角度来看，产品品牌的营销预算往往更高，占收入的 11.4%，而服务品牌则占 10.3%。销售额为 1000 万美元或以下的公司拥有最大的预算（占收入的 16.8%），但对于销售额为 100 亿美元或以上的公司，这一数字下降至 9.5%。同样，员工人数为 50 人或以下的公司的预算超过 17%，但员工人数为 10,000 人或以上的公司则降至 9.8%。</p><p>但为什么公司规模很重要，为什么 B2C 和产品品牌预算高于 B2B 和服务品牌预算？为了研究这个问题，CMO 调查向 314 名营销领导者询问了他们的战略职责的广度。我们发现，影响营销预算的一个重要因素是 CMO 对不同类型公司的控制范围。结果突显了基于这些职责的营销预算的显着偏差，并完全考虑了基于公司规模的变化。事实上，我们下面提到的营销责任占部门之间差异的 71% 以上。换句话说，虽然同行基准预算方法可能很有吸引力，但它也具有误导性。</p><p></p><p>我们的研究表明，在 28% 的受访公司中，营销人员的工作描述并未超出沟通范围，延伸至销售或电子商务等运营职责。对于那些“仅限通信”的公司，营销预算大约是平均水平的一半，为 5.6%。 （沟通活动几乎普遍包括定位、品牌广告、数字品牌推广、公关、社交媒体和/或潜在客户开发。）在仅限 B2B 沟通的公司中，营销预算为 5.9%，不到三分之二。行业平均水平，而在 B2C 公司中，这一比例仅为区区 4%，不到行业平均水平的三分之一。服务（6.1%）和产品品牌（5.1%）的比较也讲述了类似的故事。令人惊讶的是，对于这些仅限通信的品牌，B2B 和服务公司的预算实际上比 B2C 和产品品牌的预算要大——这与我们在平均分析中看到的相反。</p><h3>战略营销人员拥有最大的预算</h3><p>在营销不仅负责沟通而且还负责至少一项关键<em>运营</em>活动（例如销售、分销、客户服务和体验、电子商务或客户关系管理）的公司中，平均预算较高，约为 7.6%的收入。</p><p>与纯通信组织一样，B2B 预算 (8.1%) 高于 B2C 预算 (5.7%)。然而，在这些营销加运营的公司中，产品品牌的预算（8.6%）重新高于服务品牌的预算（6.8%），考虑到前者的渠道成本可能更高，这是有道理的。话虽如此，即使在更广泛的控制范围内，预算仍然低于平均水平，即使在部门层面也是如此。</p><p>真正的改变者是在公司的营销职责中增加至少一项<em>战略</em>活动，例如新产品和创新、市场选择和进入、定价或增长。其中一些领域传统上是商学院作为营销职能教授的，但在许多公司中并不属于营销的范畴。各公司负责沟通、运营和战略的营销职能的平均预算为 13.4%。其中，B2C 品牌（15%）现在高于 B2B 品牌（11.8%），因为 B2C 营销人员往往比 B2B 营销人员拥有更广泛的控制范围。有趣的是，这些公司的服务预算（14.5%）也高于产品品牌预算（12.8%），这可能是由于客户体验支出。</p><p>可以考虑更多的控制领域。当营销除了上述更传统的营销功能之外还负责隐私时，总体预算将跃升至收入的 17.7%。如果加上人才管理，营销预算占收入的比例高达 23%。然而，这里的比较变得不可靠，特别是在行业层面，因为营销负责人才（11.5%）或隐私（9%）等领域的公司相对较少。</p><p></p><p></p><p>这个故事的寓意是什么？如果您的预算制定过程依赖于平均值作为基准或人群的智慧，请确保您使用正确的人群作为同行比较。这需要确定一个与您公司的责任概况相匹配的基准。我们的首席营销官调查分析现在提供了一种方法来做到这一点。虽然上述数字没有提供个性化基准，但它们比研究报告和大众媒体中通常提出的广泛平均值更有意义。</p><p>首席营销官的最后一个想法是，这不仅仅是钱的问题。高于平均水平的预算伴随着高于平均水平的责任。这就是组织设计的一个主题：选择适合公司战略和营销能力的职责分配。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/the-end-of-averages-for-marketing-budgets/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>联合利华的人工智能道德：从政策到流程</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/article/ai-ethics-at-unilever-from-policy-to-process/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/ai-ethics-at-unilever-from-policy-to-process/#respond</comments><pubDate> Wed, 15 Nov 2023 18:00:20 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Thomas H. Davenport and Randy Bean. <p>Thomas H. Davenport ( <a href="https://twitter.com/tdav">@tdav</a> ) 是巴布森学院信息技术与管理学校长杰出教授、牛津大学赛德商学院客座教授以及麻省理工学院数字经济项目研究员。他是<cite>《Working With AI: Real Stories of Human-Machine Collaboration》</cite> （麻省理工学院出版社，2022 年）一书的合著者。 Randy Bean ( <a href="https://twitter.com/randybeannvp">@randybeannvp</a> ) 是一位行业思想领袖、作家、创始人兼首席执行官，目前担任全球咨询公司 Wavestone 的创新研究员、数据战略部门。他是<cite>《快速失败，更快学习：颠覆、大数据和人工智能时代数据驱动领导力的教训》一书</cite>的作者（Wiley，2021 年）。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[AI Strategy]]></category><category><![CDATA[Analytics & Organizational Culture]]></category><category><![CDATA[Artificial Intelligence]]></category><category><![CDATA[Ethics]]></category><category><![CDATA[AI & Machine Learning]]></category><category><![CDATA[Data, AI, & Machine Learning]]></category><category><![CDATA[IT Governance & Leadership]]></category><category><![CDATA[Managing Technology]]></category><description><![CDATA[Carolyn Geason-Beissel/MIT SMR &#124; Getty Images Many large companies today — most surveys suggest over 70% globally — have determined that artificial intelligence is important to their future and are building AI applications in various parts of their businesses. Most also realize that AI has an ethical dimension and that they need to ensure that [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/11/Davenport-1290x860-1.jpg" alt="" /><figcaption><p class="attribution">卡洛琳·吉森-贝塞尔/麻省理工学院 SMR |盖蒂图片社</p></figcaption></figure><p>如今，许多大公司（大多数调查显示全球超过 70% 的公司）已经确定人工智能对其未来很重要，并正在其业务的各个部分构建人工智能应用程序。大多数人还意识到人工智能具有道德维度，他们需要确保他们构建或实施的人工智能系统是透明、公正和公平的。</p><p>到目前为止，许多追求道德人工智能的公司仍处于解决这个问题的早期阶段。他们可能会劝告员工采取符合道德的方法来开发和使用人工智能，或者起草一套初步的人工智能治理政策。大多数人连这一点都没有做到。在<a href="https://www.conversica.com/conversation-automation-resources/report/ai-ethics-survey/">最近的一项调查</a>中，73% 的美国高级领导人表示，他们认为人工智能道德准则很重要，但只有 6% 的人制定了这些准则。</p><p></p><p>我们看到人工智能道德流程的五个阶段：<em>传福音</em>，公司代表谈论人工智能道德的重要性；<em>制定政策</em>，公司审议并批准围绕人工智能道德方法的公司政策；<em>记录</em>，公司收集每个人工智能用例或应用程序的数据（使用<a href="https://www.forbes.com/sites/tomdavenport/2021/05/27/the-future-of-work-now-ethical-ai-at-salesforce/?sh=312432713eb6">模型卡</a>等方法）；<em>审查</em>，公司对每个用例进行系统分析（或将其外包给合作伙伴公司），以确定该案例是否符合公司的人工智能道德标准；和<em>行动</em>，公司要么按原样接受用例，要么将其发送回提议所有者进行修改，要么拒绝它。</p><p>只有在更高级别的阶段（审查和行动），公司才能真正确定其人工智能应用程序是否符合其制定的透明度、偏见和公平标准。为了使这些阶段到位，它必须拥有大量用于收集信息的人工智能项目、流程和系统，以及用于对特定应用程序做出决策的治理结构。许多公司尚未具备这些先决条件，但随着公司表现出更大的人工智能成熟度和重视度，这些先决条件将是必要的。</p><h3>联合利华的早期政策</h3><p>联合利华是英国消费品包装公司，旗下品牌包括多芬 (Dove)、第七代 (Seventh Generation) 和本杰瑞 (Ben &amp; Jerry&#39;s)，长期以来一直注重企业社会责任和环境可持续发展。最近，该公司已将人工智能作为一种显着改善其全球业务运营和决策的手段。联合利华的企业数据执行官（一个治理委员会）认识到，公司可以通过将人工智能的负责任和合乎道德的使用嵌入到公司的数据战略中，建立强大的隐私、安全和治理控制。目标是利用人工智能驱动的数字创新，最大限度地发挥公司的能力，并促进社会更加公平和公正。成立了一个多功能团队，其任务是探索这在实践中意味着什么，并制定行动计划来实现该目标。</p><p>联合利华现在已经实施了上述所有五个阶段，但回顾过去，其第一步是制定一套政策。例如，一项政策规定，任何会对个人生活产生重大影响的决定不应完全自动化，而应最终由人类做出。其他采用的特定于人工智能的原则包括“我们永远不会责怪系统；我们永远不会责怪系统”的法令。必须有联合利华所有者负责”并且“我们将尽最大努力系统地监控模型和人工智能的性能，以确保其保持其有效性。”</p><p>委员会成员很快意识到，仅制定广泛的政策不足以确保人工智能的负责任发展。为了建立对人工智能采用的信心并真正释放其全部潜力，他们需要开发一个强大的工具、服务和人力资源生态系统，以确保人工智能系统能够按预期工作。</p><p></p><p>委员会成员还知道，联合利华的许多人工智能和分析系统是与外部软件和服务供应商合作开发的。例如，该公司的广告代理商经常使用程序化购买软件，该软件使用人工智能来决定在网络和移动网站上放置哪些数字广告。该团队的结论是，其人工智能道德方法需要包括对外部来源能力的关注。</p><p></p><h3>开发强大的人工智能保障流程</h3><p>在联合利华使用人工智能的早期，该公司的数据和人工智能领导者注意到，该技术的一些问题根本不涉及道德——它们涉及的系统在完成预期任务时效率低下。联合利华全球数据科学总监 Giles Pavey 主要负责人工智能道德规范，他知道这是人工智能用例的重要组成部分。 “例如，预测现金流的系统可能不涉及公平或偏见风险，但可能存在一些无效的风险，”他说。 “我们决定将功效风险与我们评估的道德风险一起纳入其中。”该公司开始使用<em>“人工智能保证”</em>一词来广泛涵盖其对工具有效性和道德规范的概述。</p><p>联合利华人工智能保证合规流程背后的基本理念是检查每个新的人工智能应用程序，以确定其在有效性和道德方面的内在风险有多大。该公司已经制定了明确的信息安全和数据隐私方法，目标是采用类似的方法，确保人工智能应用程序在未经审查和批准的情况下不会投入生产。将合规流程整合到联合利华已有的合规领域（例如隐私风险评估、信息安全和采购政策）将是成功的最终标志。</p><p> Debbie Cartledge 担任公司数据和人工智能道德战略负责人，她解释了团队采用的流程：</p><blockquote><p>当规划新的人工智能解决方案时，联合利华员工或供应商会在开发之前提出概述的用例和方法。这是内部审查的，更复杂的案例则由外部专家手动评估。然后，提议者被告知潜在的道德和功效风险以及需要考虑的缓解措施。人工智能应用程序开发完成后，联合利华或外部方会进行统计测试，以确定是否存在偏见或公平问题，并检查系统实现其目标的有效性。随着时间的推移，我们预计大多数案例都可以根据项目提案人提供的项目信息进行全面自动评估。</p></blockquote><p>根据系统在公司内部的使用位置，系统还可能需要遵守当地法规。例如，所有简历检查现在都是由人工审核员完成。如果简历检查完全自动化，审查可能会得出这样的结论：系统需要有人参与其中，以做出是否让候选人参加面试的最终决定。如果存在无法缓解的严重风险，人工智能保证流程将拒绝该申请，理由是联合利华的价值观禁止这样做。人工智能用例的最终决定由高级执行委员会做出，其中包括来自法律、人力资源、数据和技术部门的代表。</p><p>举个例子：该公司在百货商店设有销售其化妆品品牌的区域。开发了一个项目，利用计算机视觉人工智能通过日常自拍照自动记录销售代理的出勤情况，其延伸目标是查看代理的外表是否合适。由于人工智能保证流程，项目团队拓宽了他们的思维范围，超越了法规、合法性和有效性，还考虑了全自动系统的潜在影响。他们认为需要人工监督来检查标记为不合规的照片，并对任何后续行动负责。</p><h3>与外部合作伙伴合作，整体人工智能</h3><p>联合利华在人工智能保证流程中的外部合作伙伴是总部位于伦敦的 Holistic AI 公司。创始人 Emre Kazim 和 Adriano Koshiyama 自 2020 年以来一直与联合利华 AI 团队合作，Holistic AI 于 2021 年成为 AI 风险评估的正式合作伙伴。</p><p> Holistic AI 创建了一个平台来管理 AI 保证审查流程。在这种情况下，“人工智能”是一个广泛的类别，涵盖任何类型的预测或自动化；甚至用于对人力资源候选人进行评分的 Excel 电子表格也将包含在该流程中。联合利华的数据道德团队使用该平台审查人工智能项目的状态，并可以查看哪些新用例已提交；信息是否完整；以及他们收到的风险级别评估，编码为红色、黄色（在英国称为“琥珀色”）或绿色。</p><p>交通信号灯状态在三个点进行评估：分类时、进一步分析后以及最终缓解和保证后。最后一点，评级有以下解释： 红色评级表示人工智能系统不符合联合利华标准，不应部署；黄色表示人工智能系统存在一些可接受的风险，企业主有责任了解并承担责任；绿色意味着人工智能系统不会给流程带来任何风险。迄今为止，联合利华的数百个用例中只有少数获得了红色评级，包括上述化妆品。所有提交者都能够解决其用例的问题并将其提升到黄色评级。</p><p>对于人工智能项目的领导者来说，该平台是开始审核流程的地方。他们提交了一份拟议的用例，其中包含详细信息，包括其目的、业务案例、项目在联合利华内部的所有权、团队组成、使用的数据、所采用的人工智能技术的类型、是否是内部开发的还是由外部供应商开发的、自治程度等。该平台使用这些信息对应用程序的潜在风险进行评分。风险领域包括可解释性、稳健性、有效性、偏见和隐私。机器学习算法会被自动分析，以确定它们是否对任何特定群体存在偏见。</p><p></p><p>整体人工智能平台中越来越多的评估是基于欧盟拟议的人工智能法案，该法案还将人工智能用例分为三类风险（不可接受、高和不足以监管）。欧盟国家正在就该法案进行谈判，希望在 2023 年底之前达成协议。Kazim 和 Koshiyama 表示，尽管该法案仅适用于欧洲企业，但联合利华和其他公司可能会在全球范围内采用该法案，就像他们在欧盟的通用数据保护条例。</p><p></p><p> Kazim 和 Koshiyama 预计整体人工智能未来能够汇总各公司的数据并进行基准测试。该软件可以评估收益与成本、同一用例的不同外部提供商的效率以及最有效的人工智能采购方法。 Kazim 和 Koshiyama 还考虑在某些情况下公开风险评级，并与保险公司合作，确保人工智能用例免受某些类型的风险。</p><p>我们仍处于<a href="https://sloanreview.mit.edu/big-ideas/responsible-ai/">确保公司对人工智能采取道德方法</a>的早期阶段，但这并不意味着仅仅发布声明和政策就足够了。人工智能是否符合道德将取决于用例。联合利华的人工智能保证流程及其与 Holistic AI 的合作来评估每个用例的道德风险水平，是确保人工智能系统符合人类利益和福祉的当前唯一方法。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/ai-ethics-at-unilever-from-policy-to-process/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>中国出境禁令和劫持人质事件的兴起</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/article/the-rise-of-exit-bans-and-hostage-takeing-in-china/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/the-rise-of-exit-bans-and-hostage-takeing-in-china/#respond</comments><pubDate> Wed, 15 Nov 2023 12:00:18 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Jack Wroldsen and Chris Carr. <p>杰克·沃尔德森 (Jack Wroldsen) 是加州圣路易斯奥比斯波加州理工学院奥法利商学院商业法和公共政策助理教授。他是智利的NSEP学者，也曾在阿根廷和墨西哥学习和工作。克里斯·卡尔 (Chris Carr) 是圣路易斯奥比斯波加州理工学院奥法利亚商学院的商业法和公共政策教授。他还是四次富布赖特奖获得者（意大利、突尼斯、巴基斯坦和蒙古）。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[China]]></category><category><![CDATA[Crisis Management]]></category><category><![CDATA[Global Business]]></category><category><![CDATA[International Business]]></category><category><![CDATA[Leadership]]></category><category><![CDATA[Frontiers]]></category><description><![CDATA[Michael Austin/theispot.com Foreign entities doing business in China are facing increasingly grave risks. On top of the high-level geopolitical and economic risks to consider, the growing incidence of exit bans, which prevent foreign executives from leaving China if their company becomes involved in a dispute, imposes a very individual human risk. While there has been [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/11/2024WINTER-Carr_1290x860.jpg" alt="" /><figcaption><p class="attribution">迈克尔·奥斯汀/theispot.com</p></figcaption></figure><p>外资企业在华经营面临的风险日益严峻。除了需要考虑的高级别地缘政治和经济风险之外，越来越多的出境禁令（如果公司卷入纠纷，外国高管就无法离开中国）也带来了非常个人化的风险。尽管媒体对一些案例进行了广泛报道——美国调查公司Mintz Group的一名新加坡高管被禁止出境，并<a href="https://www.bbc.com/news/world-asia-china-65061116">拘留了该公司的五名中国员工</a>； <a href="https://www.nbcnews.com/news/world/huawei-s-meng-wanzhou-2-michaels-what-next-china-u-n1280229">两名加拿大商人被针锋相对地拘留，</a>以报复美国对一名在加拿大被捕的华为高管提出的欺诈指控——许多在国际上开展业务的公司都相对默默无闻地面临着出境禁令和商业劫持的现实。</p><p>这种风险正在增加，而且不太可能很快减弱。在正常的业务过程中，没有什么比公司高管或员工被拘留在国外更具破坏性和波动性的了。在中国运营的公司应该提前为这些潜在情况做好准备。</p><p></p><p>出境禁令可能源于民事商业纠纷以及更严重的法律纠纷。 <a href="https://www.wsj.com/articles/new-chinese-law-raises-risks-for-american-firms-in-china-u-s-officials-say-cf62c1a0">中国最近对反间谍法的修订</a>，包括对拥有“与国家安全有关的文件、数据、材料或物品”的模糊、开放式禁令，很容易涵盖任何行业的日常商业活动，使外国高管面临更大的被捕风险。 <a href="https://travel.state.gov/content/travel/en/traveladvisories/traveladvisories/china-travel-advisory.html">美国国务院最近警告说</a>，中国政府“任意执行当地法律，包括对美国公民和其他国家公民发布出境禁令，没有根据法律规定公平和透明的程序。”</p><p>因商业原因而受到出境禁令的人在被阻止在机场登机之前通常不会收到提前通知。该人通常会受到讯问，但不会被告知有关出境禁令的原因或如何提出异议的信息。</p><p>发生商业纠纷时，出境禁令通常只有在外国人同意中国对方的要求后才会解除——中国对方通过限制个人自由，在纠纷中获得了巨大的影响力。即使外国人愿意在被困在中国的情况下花费必要的时间和金钱在法庭上追诉案件，中国法院也不太可能做出有利于外国当事人的裁决。</p><p></p><p>以亨利·蔡（Henry Cai）为例，他是土生土长的中国人，在 20 世纪 80 年代与妻子搬到加利福尼亚州，并成为美国公民。 2012年，蔡投资了一家中国科技初创公司，持股8%，并担任该公司董事。几年后，当这家初创公司面临现金流问题并拖欠贷款时，蔡多次前往中国处理这种情况。 2017年，蔡在机场被拦截并被拒绝出境，此时他意识到自己卷入了该公司债权人提起的诉讼。六年后，他仍然<a href="https://www.wsj.com/articles/china-us-exit-ban-diplomacy-11668357015">滞留在中国</a>，无法支付解除出境禁令所需的数百万美元。对于在中国的他以及在加州的妻子和两个孩子来说，人员、情感和经济损失都很高。</p><p></p><p>另一个例子是加州商人布莱恩·霍洛维茨(Brian Horowitz)，他从一家中国制造商那里购买了燃气搅拌机。由于搅拌机不符合加州空气质量标准而引发合同纠纷后，霍洛维茨前往中国与供应商会面。当他试图回国时， <a href="https://www.latimes.com/archives/la-xpm-2011-jan-28-la-fi-china-horowitz-20110128-story.html">在上海机场被拘留</a>；供应商对其公司提出了合同索赔，法院在霍洛维茨不知情的情况下实施了退出禁令。两周后，他的妻子向中国供应商电汇了 25 万美元，让她的丈夫回家。</p><p>尽管因商业纠纷而实施的出境禁令在中国是合法的，但外国高管也面临着成为非法商业劫持事件受害者的风险。在这种情况下，他们可能会被限制在酒店房间或公司设施（例如办公室或工厂）内。劫持商业人质最高可判处三年监禁。然而，在实践中，除非发生暴力，否则中国<a href="https://foreignpolicy.com/2017/08/08/chinas-police-think-hostages-arent-their-problem/">执法部门往往拒绝</a>干预这些情况。</p><p>在一个案例中，一家美国珠宝公司的高管前往中国与一家制造商讨论产品订单和<a href="https://papers.ssrn.com/sol3/papers.cfm?abstract_id=3692138">65 万美元付款的</a>纠纷。该高管进入制造商工厂后，她的钱包和护照被没收。随后她被带回酒店，并由制造商的员工看守了五天。她在一名精通中文的美国律师的帮助下逃脱，该律师前往中国，帮助她躲避警卫，并将她带到大使馆。</p><p>另一个案例是，一家美国公司派两名中层管理人员参观为其生产产品的中国工厂。这家美国公司已经向制造商支付了货款，但其高管了解到，工厂工人拒绝发货，因为他们的工资已经几个月没有支付了。工人们将这些高管锁在工厂内，并要求支付赎金才能释放他们。为了释放人质并获得货物，美国公司必须向制造公司和工人支付费用。</p><p>商业劫持人质事件通常会在几天或几周内得到解决，而出境禁令可能需要数月或数年才能解除。这两种情况都没有得到官方追踪，商界人士往往对他们的困境保密。尽管如此，根据六个国家（美国、加拿大、英国、德国、荷兰和澳大利亚）政府的数据和媒体报道，我们记录了大约过去<a href="https://onlinelibrary.wiley.com/doi/abs/10.1002/tie.22261">100 多起企业出境禁令和商业人质事件</a>十年。鉴于政府关于这一现象的文件并不全面，而且并非每个案例都会受到媒体关注，这可能是一个严重的低估。</p><h3>采取多方面的方法，为最坏的情况做好准备</h3><p>这些情况的尖锐的个人性质和地缘政治动态使得规划和解决它们特别具有挑战性。您应该支付多少钱才能使您的同事（或您自己）免于被扣为人质？您如何与员工的配偶谈论其伴侣被拘留的原因以及您计划就其返回进行谈判？与媒体接触以施加政治压力以释放员工是您工作的一部分吗？</p><p>为了应对这种情况，企业领导者必须承认前往中国的员工发生这种情况的风险，并进一步了解情况，例如与经历过这种情况的其他人建立对话，这一点至关重要。他们还应该与美国驻外领事官员、公司所在城市的中国官员和警察局长、美国联邦和州政府领导人、地方和国家媒体成员以及适用的行业团体（例如美中贸易全国委员会。</p><p>企业应预先组建危机处理小组并制定行动计划，为中国及其母国的关键员工和顾问分配具体职责。该计划应包括外部沟通，例如利用社交媒体引起人们对被困员工困境的关注。公司应咨询其商业保险公司，了解是否有相关保险可减轻出境禁令或商业人质事件的财务影响。</p><p>在中国有商业利益的高管还应密切关注应付账款、合同义务和业务关系的基调，以识别潜在的冲突或分歧来源。他们应该尽力在问题出现之前预见到问题，并且应该特别警惕任何未偿债务或产品已交付但由于任何原因尚未完全付款的情况。</p><p></p><p>如果已经或疑似已经提起诉讼，或者欠中国实体任何债务，公司应避免让员工前往中国。如果此类旅行不可避免，员工应保持经常沟通，以便其他人了解他们的行踪和日程安排，并应避免单独旅行。如果争议已经发生但尚未具体化为诉讼，并且员工必须前往中国，请考虑在美国先行提起诉讼，假设美国法院对中国企业拥有管辖权。例如，如果美国公司在美国法院指控违反合同，那么员工在国外时应携带翻译成中文的美国诉讼文件。</p><p></p><p>领导者还必须准备好支持和帮助员工及其家人。提前成立的危机小组应该有一个计划，与被困海外的员工及其家人以及整个公司的员工进行诚实和敏感的沟通。表现出你的关心。保持透明和诚实。这些情况会让人精神疲惫、迷失方向、令人恐惧；它们也是建立信任、团结和关爱文化的机会。与金钱相比，更重要的是人。</p><p>当然，重要的是继续致力于以切实的方式帮助受影响的员工及其家人。安排向受影响的家庭提供个性化的护理包；拜访他们的家，并与他们面对面交流。在可能的情况下，还向被困在国外的员工寄送爱心包，并方便与家人通话。</p><p>出境禁令和商业人质事件等情况是人权和地缘政治问题，也是对个人商业的强烈挑战。商业领袖明智地通过制定全面的战略方法来应对此类挑战。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/the-rise-of-exit-bans-and-hostage-takeing-in-china/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title> RAI 项目是否为第三方和生成式人工智能做好了准备？</title><link/> https://sloanreview.mit.edu/article/are-rai-programs-prepared-for-third-party-and-generative-ai/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/are-rai-programs-prepared-for-third-party-and-generative-ai/#respond</comments><pubDate> Tue, 14 Nov 2023 12:00:11 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[David Kiron and Steven Mills. ]]></dc:creator><category><![CDATA[Artificial Intelligence]]></category><category><![CDATA[Infographic]]></category><category><![CDATA[Policy Making]]></category><category><![CDATA[Risk Mitigation]]></category><category><![CDATA[AI & Machine Learning]]></category><category><![CDATA[Data, AI, & Machine Learning]]></category><category><![CDATA[IT Governance & Leadership]]></category><category><![CDATA[Managing Technology]]></category><category><![CDATA[Responsible AI]]></category><description><![CDATA[In 2023, MIT Sloan Management Review and BCG completed their second year of researching responsible AI (RAI). In addition to producing a series of articles that draw on insights from an expert panel and a survey-based research report, the team has highlighted its key findings in this infographic. Although many organizations are prioritizing RAI and [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><p> 2023 年，<cite>麻省理工学院斯隆管理评论</cite>和 BCG 完成了<a href="https://sloanreview.mit.edu/big-ideas/responsible-ai/">负责任人工智能 (RAI) 研究</a>的第二年。除了根据专家小组的见解和基于调查的研究报告撰写一系列文章外，该团队还在该信息图中强调了其主要发现。</p><p>尽管许多组织正在优先考虑 RAI 并开发程序来负责任地管理人工智能工具，但大多数公司依赖第三方 AI 工具（他们购买、访问或许可的工具，包括 ChatGPT 和 Bard 等生成式 AI 工具）具有重大风险。显然，大多数组织还没有准备好应对这些新风险，但我们的研究使我们能够制定一套建议来帮助他们正确实施 RAI。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/are-rai-programs-prepared-for-third-party-and-generative-ai/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>如何在棘手的话题上有效地表达不同意见</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/article/how-to-productively-disagree-on-tough-topics/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/how-to-productively-disagree-on-tough-topics/#comments</comments><pubDate> Mon, 13 Nov 2023 12:00:22 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Kenji Yoshino and David Glasgow. <p>Kenji Yoshino ( <a href="https://twitter.com/kenji_yoshino">@kenji_yoshino</a> ) 是纽约大学法学院首席大法官厄尔·沃伦宪法学教授，也是梅尔策多样性、包容性和归属感中心的教职主任。 David Glasgow ( <a href="https://twitter.com/dvglasgow">@dvglasgow</a> ) 是梅尔策多样性、包容性和归属感中心的执行主任，也是纽约大学法学院的兼职教授。他们是<cite>《说正确的事：如何谈论身份、多样性和正义》</cite> （Atria Books，2023 年）的合著者，本文正是基于该书。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Communication]]></category><category><![CDATA[Cultural Differences]]></category><category><![CDATA[Diversity]]></category><category><![CDATA[Employee Communication]]></category><category><![CDATA[Diversity & Inclusion]]></category><category><![CDATA[Organizational Behavior]]></category><category><![CDATA[Skills & Learning]]></category><category><![CDATA[Workplace, Teams, & Culture]]></category><description><![CDATA[Neil Webb/theispot.com &#160; Conversations about identity, diversity, and justice are some of the thorniest human interactions of our time. Consider Uber’s head of diversity, who hosted a workplace event titled “Don’t Call Me Karen” to highlight the “spectrum of the American White woman’s experience” and foster an “open and honest conversation about race.” Following backlash [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/10/2024WINTER-Yoshino_1290x860.jpg" alt="" /><figcaption><p class="attribution">尼尔·韦伯/theispot.com</p></figcaption></figure><p></p><p>关于身份、多样性和正义的对话是我们这个时代最棘手的人类互动之一。以 Uber 的多元化负责人为例，她举办了一场名为“别叫我凯伦”的工作场所活动，以强调“美国白人女性的经历谱系”，并促进“关于种族的公开和诚实的对话”。由于有色人种员工的强烈反对，她被安排休假。 <a id="reflink1" class="reflink" href="#ref1">1</a></p><p>或者想想斯坦福大学法学院负责多样性的副院长，他在保守派法官凯尔·邓肯的演讲中试图“缓和”学生的抗议活动。院长试图安抚因法官的反 LGBTQ+ 观点而愤怒的学生，同时给法官完成演讲的空间。但她的干预引起了公众的愤怒，因为人们认为她将学生的感受置于法官的言论自由权之上。她也被安排休假。 <a id="reflink2" class="reflink" href="#ref2">2</a></p><p></p><p>如果这些对话阻碍了高级多元化、公平和包容性 (DEI) 专业人士的发展，那么普通领导者还有什么希望呢？比你想象的还要多。</p><p>我们领导纽约大学法学院的一个研究中心，致力于研究多样性、包容性和归属感问题。我们共同或单独教导了来自各行各业的数以万计的人如何跨越差异进行更有意义和有效的对话。我们集中精力指导掌权者，因为他们有最大的机会改变这些互动的动态——培养同理心，而不是引发恐惧和分裂。</p><p>虽然我们辅导的人在多种类型的身份对话中遇到困难，但分歧往往是最令人痛苦的。当你和对方意见一致时，参与身份对话相对容易。当你不同意时，你可能会充满焦虑和自我怀疑。你可能会想：<em>我真的像我想象的那样开明吗？人们会感到被我伤害或背叛吗？</em></p><p>你可能会想通过屈服于谈话伙伴所说的任何内容来应对这种焦虑。然而这种做法往往并不可取，因为它损害了你的尊严和真实性。我们相信，即使在当今两极分化和过热的政治气候下，在身份问题上仍然可能存在分歧。关键是要尊重地去做。就是这样。</p><h3>在争议等级上找到对话</h3><p>我们都是同性关系——Kenji 于 2009 年与他的丈夫结婚，David 于 2014 年与他的丈夫结婚——而且我们在许多论坛上参与了有关同性婚姻的辩论。我们从来不喜欢这些讨论，但我们发现其中的一个特点特别糟糕：我们的对手很少承认这场辩论对我们或其他 LGBTQ+ 人群意味着什么。</p><p>在一本反对婚姻平等的著名著作中，作者坚持认为，人们可以拒绝同性婚姻，“但不要诋毁受同性吸引的人，或忽视他们的需求”。 <a id="reflink3" class="reflink" href="#ref3">3</a>他们在现场对话中采取了相同的立场。在一场有关同性婚姻的电视辩论中，主持人要求作者之一瑞安·安德森（Ryan Anderson）向女同性恋财务顾问苏兹·奥曼（Suze Orman）解释“她出了什么问题”。 “我不认为你有什么问题，”安德森告诉奥曼。 “问题是，婚姻是什么？我认为婚姻本质上是……一男一女的结合。” <a id="reflink4" class="reflink" href="#ref4">4</a></p><p>尽管这听起来很外交，但这种回应并没有意识到，从许多同性恋者的角度来看，安德森反对同性婚姻在逻辑上意味着他认为奥曼是二等公民。然而，在我们关于这个话题的无数次对话中，我们可以用一只手数出对方认识到我们可能会认为他们的观点是对我们基本人性的攻击的次数。这种方法并不要求他们改变观点。它只是要求他们承认这种观点可能会如何传播到另一方。</p><p>部分由于这种挫败感，我们开发了一个争议量表，将分歧的主题沿直线绘制出来。左边是最安全的话题，在这些话题中存在分歧是可以预料的，甚至是值得庆祝的。右边是最有争议的话题，对话最有可能变得丑陋。</p><div class="callout-highlight"><aside class="l-content-wrap"><article><h4>如何表达不同意见</h4><p class="caption">在这种争议规模上定位对话主题可以帮助您在更有可能进行尊重性讨论的层面上构建一个困难的主题。 </p><p><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/10/MAG_Yoshino_Essay_Winter_2024_Figure-1.png" alt="如何表达不同意见" /></p><p class="attribution"></article></aside></div><p>关于个人品味的分歧通常是温暖而善意的。当朋友嘲笑我们喜欢垃圾电视节目时，这些分歧会加强而不是削弱我们的关系。对事实的分歧也相对舒服，只要这确实是关于事实的辩论（例如谁、什么、何时、何地或如何），而不是关于价值观的几乎不加掩饰的辩论（被定义为“另类事实”或“假新闻”） ）。当话题在争议规模上进一步向右漂移时，真正的危险就来了。最激烈的对话是其中一方或双方都感到他们的平等人性受到质疑的对话。</p><p>想象一下，您是工作场所多元化和包容性倡议的拉丁裔支持者，而您正在与反对该计划的非拉丁裔同事进行辩论。我们认为，讨论该倡议是否成功地提高了拉丁裔在工作场所的代表性（事实），您会觉得不舒服，但可以控制。您会发现很难争论是否应在晋升决策（政策）中考虑多样性因素。你会发现争论心理学家理查德·赫恩斯坦和政治学家查尔斯·默里臭名昭著的假设，即智商在种族和族裔群体之间存在差异（人性平等）是令人痛苦的。 <a id="reflink5" class="reflink" href="#ref5">5</a></p><p>身份分歧的问题在于，特权较高的对话伙伴几乎总是将问题定位在争议规模上的不同位置，而不是特权较少的对话伙伴。如果您认为您的公司过于关注反种族主义，您可能会将这场争议视为关于组织应如何优先考虑其使命的不同方面的政策辩论。你的谈话对象是一位亚裔美国同事，她可能会认为你轻视了她对公司的归属感。毕竟，她是那个必须与工作场所的反亚裔偏见作斗争的人。您将该问题定位在“政策”争议范围的中间位置。她将其定位于“人性平等”的右极端。</p><p></p><p>您可能会发现，在认识到对方在争议范围内的位置后，您会重新评估分歧的性质，使问题更接近他们所定位的位置。但你可能不会，我们也不会强迫你这样做。我们所要求的只是您明确承认对方的立场。在谈话一开始，你可能会这样说：“对我来说，这是一场政策辩论，但我知道这对你来说可能是非常个人化的，在分享我的观点时，我会尽力尊重这一现实。 ”有时，在谈话期间或之后，您可能会意识到自己将这个话题视为纯粹的智力练习，并且需要认识到讨论可能对对方产生的影响：“我一直在将政策论点摆到桌面上，但我能问一下，作为一个生活可能更直接受到这个问题影响的人，你对这次讨论有何感受？”</p><p>我们认为，您会惊讶地发现，承认自己的相对主题立场可以在多大程度上消除分歧带来的伤害或激烈情绪。即使这些立场对双方来说都是显而易见的，这一点仍然成立。通常，我们需要的不是更多的知识，而是对共享知识的更多认可。</p><p></p><h3>发现不常见的共同点</h3><p>在 1987 年的电影<cite>《铁血战士》</cite>中，达奇（阿诺·施瓦辛格饰演）和狄龙（卡尔·韦瑟斯饰演）以史诗般的握手方式互相打招呼。 “狄龙，你个王八蛋。”达奇说道，他们走到彼此身边，双手握在一起，粗壮的手臂摆成V字形，就像要扳手腕一样。他们拒绝放开彼此的手。然后握手就变成了一场真正的扳手腕比赛。这几乎是对过度阳刚之气的模仿。</p><p>如果不是病毒式传播的模因，这个场景可能已经被遗忘了。当社交媒体用户想要展示两个看似无关的人、团体或概念，但它们有着令人惊讶的共同点时，他们会发布一张达奇和狄龙握手的照片。他们在达奇的手臂上贴了一个标签，在狄龙的手臂上贴了另一个标签，并将共同点放在中间。在一个例子中，复仇和冰淇淋就“冷食最佳”这句话握手言和。史诗般的握手还催生了其他尝试，使用维恩图来突出显示不可预测的重叠。我们了解到，银行劫匪、DJ 和传教士都在分享“举起手来”。这些图像帮助我们看到每场扳手腕比赛中隐藏的握手。</p><p>这种能力至关重要，而且培养这种能力比看起来更难。传统观点认为，当与某人意见不同时，提供一致意见是一种有效的策略。但正如哲学家丹尼尔·丹尼特（Daniel Dennett）指出的那样，找到“并非普遍或广泛同意的问题”的观点特别有帮助。 <a id="reflink6" class="reflink" href="#ref6">6</a>这个想法是为了找到不常见的共性，让你从默认的情况中感到惊讶。很多时候，人们会满足于那些感觉像是空洞的平淡的举动。这就像发布银行劫匪、DJ 和传教士表情包，并将这些共性变成“职业”。</p><p>相反，尝试找到不常见的共性，这些共性可以解放你和你的谈话伙伴，并有助于使最具煽动性的话题更容易讨论。近年来，成群结队的忧心忡忡的家长涌入通常沉闷的市政厅会议，对在孩子的教室里进行的有关种族的谈话表示愤怒。巴特·格拉斯哥（Bart Glasgow）就是这样一位家长（与大卫没有关系），他是一位来自佐治亚州坎顿的保守派福音派基督教白人，他在一次学校董事会会议上发言反对在当地学区雇用一名 DEI 管理员。</p><p></p><p>巴特和他的妻子科利决定与四位专家就种族问题进行交谈。其中之一是卡罗尔·安德森（Carol Anderson），她是埃默里大学非裔美国人研究教授兼主席，也是多本书的作者，其中包括<cite>《白色愤怒》</cite> 。从表面上看，安德森和格拉斯哥夫妇没有什么共同之处。然而，在长达一个小时的谈话中，双方都付出了相当大的努力来寻找联系点。 <a id="reflink7" class="reflink" href="#ref7">7</a>巴特·格拉斯哥指出，他的大学毕业论文主题是公民抗命，研究了亨利·大卫·梭罗、圣雄甘地和马丁·路德·金等人物。“我认为金博士所做的事情令人惊叹，”他说。 “遵循圣经的原则，当仇恨出现在你面前时，转过另一边脸来表达爱。”安德森指出，她的父亲是“职业军人”，并描述了她在教堂和“敬畏上帝”的社区中长大的经历。他们都因家里有<cite>《世界图书百科全书》</cite>和带他们“去柴棚”的父母一起成长的经历而结下了不解之缘。他们继续分享在教育环境中成为少数群体的经历。安德森是黑人，他谈到了被送往一所白人占多数的高中的经历。白人科利·格拉斯哥 (Coley Glasgow) 表示，她在两所历史悠久的黑人大学完成了高等教育。</p><p>这种对共同点的探索得到了回报。随着谈话的继续，他们表达了不同意见。巴特·格拉斯哥反对强调系统性种族主义；安德森不同意。后来，巴特主张发放学券，允许家长将孩子从表现不佳的当地学校转出，但安德森再次不同意。然而这些分歧是非常文明的。谈话结束后，巴特对安德森说：“我可以和你聊几个小时。我真的可以。”安德森回答说：“非常感谢您来到这里，提出这些精彩的问题并参与这次精彩的对话。谢谢。我喜欢它。”</p><p>下次当你遇到分歧时，试着问问自己与谈话伙伴有哪些共同点可能会让他们感到惊讶。如果您正在辩论同性婚姻，您可能会指出许多人（异性恋和同性恋）认为婚姻是一种过时的制度。因此，尽管存在分歧，你们都相信婚姻作为一种制度的重要性。找到这些不常见的共性需要一点聪明才智，有时可能会让人感到费力。但回报是巨大的：找到它们可以让你们双方摆脱本能和无意识的感觉，即你们在谈话中是对手。</p><h3>展示你的作品</h3><p>在我们推出梅尔策多样性、包容性和归属感中心后不久，我们收到了一封来自一位受人尊敬的同事的令人不安的电子邮件。她要求我们利用我们作为多元化和包容性学者的平台，为那些没有为自己或孩子充分接种疫苗的人发声。在她看来，因违反疫苗规定而将人们排除在学校和工作场所之外，会对多样性、包容性和归属感的价值观产生“令人不安”的影响。她邀请我们与她讨论这个问题，以便在整个大学范围内解决这个问题。</p><p>在 COVID-19 大流行使疫苗成为白热化问题之前，我们就收到了这一请求。即便如此，我们知道这次谈话可能会很困难。我们强烈不同意她的观点，但我们担心，既不承认她在争议规模上的立场，也不提供一次史诗般的握手是不够的。</p><p>因此，我们深入分享了我们的推理。我们礼貌但坚定地表示，我们认为反对疫苗不属于我们中心的工作范围。我们解释说，该中心的主要职能是解决针对边缘化社会群体（例如有色人种或女性）的偏见。我们承认，一些群体，比如宗教少数群体，因为他们的信仰而不是因为他们的身体特征而受到虐待。但特别是作为一个新成立的中心，我们并不急于将边缘化群体的定义延伸到根据对单一问题的看法来定义的人们。我们还注意到，疫苗犹豫的话题引发了我们专业知识之外的复杂的医学、伦理和公共卫生问题。</p><p>我们并不抱有任何幻想，认为这种方法会改变我们同事的想法。但这表明我们真正考虑了她的观点，也为她提供了指出我们可能错的地方的机会。她感谢我们深思熟虑的回应，指出她完全理解我们的立场，并邀请我们参加一个单独主题的活动。</p><p>我们对同事询问的方法是展示你的工作的一个例子——也就是说，尽可能详细地解释分歧，向对方证明你已经仔细考虑过这个问题。强调分歧点的建议似乎与我们之前强调寻找共同点的不一致。但你可以而且应该做到这两点——详细寻找共识点并分享分歧点。全面描述您所持不同意见所依据的事实和价值观、任何影响您当前想法的研究和对话，以及您持有的任何剩余疑虑或不确定性。在你的对话伙伴的一生中，他们可能遇到过很多人，他们基于粗制滥造或不完整的工作而本能地反对他们的观点。展示你所付出的努力将使你从那些对手中脱颖而出。这将帮助他们回应你，而不是回应他们过去的所有声音。</p><p>需要注意的是：在展示你的作品时，不要在立即驳回反对意见之前对它进行草率的总结。作家莫伊拉·韦格尔将这个错误比作高中论文的“最后一段第一句话”：“我已经想到了另一面。别怪我没有想到对方！” <a id="reflink8" class="reflink" href="#ref8">8</a>不要采取这种粗略的方法，而是花时间研究和理解相反的观点，然后慷慨地分享这种理解，然后再解释为什么你仍然以不同的方式看待问题。展示你的作品以表达你的尊重。</p><h3>管理期望</h3><p>一般来说，许多人对分歧的容忍度较低。如果在会议室桌上出现有争议的身份问题，他们会立即改变话题。如果他们与某人发生争执，他们会在脑海中重播这场对话数周。不幸的是，大卫就是这样的人之一。他会逃避表达不同意见以避免冲突，然后独自因对方不同意他的观点而感到沮丧。无论出于何种原因，他似乎有一种不切实际的期望，即身份对话应该始终以集体拥抱结束。</p><p>人们有时会问我们这样痛苦的问题：“我是一个无神论者和坚定的自由主义者，但我团队中的一位同事是一位保守的福音派基督徒。尽管存在分歧，我们如何才能合作？”我们的答案是：降低你的期望。我们承认这个建议可能不会出现在励志海报上。但我们认为，将分歧中的热情强度与关系的强度进行衡量是完全合适的。</p><p></p><p>兰德尔·芒罗 (Randall Munroe) 创作的一幅漫画中，一个火柴人猛烈地敲击着电脑键盘，而另一个房间里传来一个声音：“你要上床睡觉吗？”火柴人回答说：“我不能。这个很重要。网上有人<em>说错了</em>。” <a id="reflink9" class="reflink" href="#ref9">9</a>大多数人都有足够的视角，不会太在意与随机的互联网巨魔的分歧。但在其他情况下培养这种健康的本能也是值得的。如果我们与配偶在身份问题上存在重大分歧，我们每个人都会陷入困境。尽管如此，我们还是会监督和促进那些与我们意见不同的学生的职业生涯，因为师生关系不如婚姻关系那么密切。对于同事、邻居和熟人来说也是如此。当关系不那么密切时，达成一致的必要性就会降低。</p><p>您还可以管理您对一次对话中可以实现的目标的期望。与围绕某个沉重话题的任何争议一样，身份冲突往往无法在一次遭遇中得到彻底解决。第一次谈话可能会进行得很糟糕，但第二次可能会更好，第三次可能会更好。在取得进展之前，您可能需要通过多个出口和入口来进行对话。</p><p></p><p>当人们与持相反观点的人进行有关身份、多样性和正义的对话时，我们鼓励他们实践我们描述的四种策略：</p><ul><li>在争议范围内找到对话。对你来说，对话可能是事实或政策辩论，但对另一个人来说，这可能是关于平等人性的辩论。</li><li>寻找不常见的共同点——并非广泛共识的共识点。</li><li>展示你对剩余分歧的研究，以证明你已经仔细考虑过这个主题。</li><li>管理你的期望。将你对分歧的关心程度与关系的强度进行衡量。</li></ul><p>尽管我们分享了这些例子，但您可能会认为我们对于您通过实践这些策略在身份问题上达成一致意见的能力是不切实际的。确实，他们无法确保所有对话都取得积极成果。但我们相信，如果您遵循这些准则，您会发现对话质量立即得到改善。</p><p></p><p>当然，有时你和对方之间的裂痕会太大。有时，一次尝试的对话可能会在没有解决方案的情况下结束。有时关系本身就会结束。尽管这种结果让人感觉很糟糕，但有时这是必要的。我们并不是要保证每一次分歧都会有圆满结局。相反，我们希望帮助您在摆脱鸿沟之前确保鸿沟确实无法弥合。</p><p>当然，其他时候你可能会以积极的方式感到惊讶。很少有（如果有的话）有意义的关系是没有冲突的。如果处理得当，紧张的时刻可以加深联系。分享深思熟虑的不同意见可以向对方表明你足够重视他们，可以对他们诚实，而不是不真诚地点头或提供虚假的意见。此外，通过建模如何有效地表达不同意见，您可以为整个组织中的其他人如何应对当今最棘手的对话定下基调。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/how-to-productively-disagree-on-tough-topics/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 1</slash:comments></item></channel></rss>