<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"><channel><title>麻省理工学院斯隆管理评论</title><atom:link href="http://sloanreview.mit.edu/feed/" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><link/> https://sloanreview.mit.edu<description>可持续创新</description><lastbuilddate>2023 年 11 月 16 日星期四 23:14:56 +0000</lastbuilddate><language> en-US</language><sy:updateperiod>每小时</sy:updateperiod><sy:updatefrequency>1</sy:updatefrequency><generator> https://wordpress.org/?v=6.4.1</generator><item><title>在转型过程中平衡变化和连续性</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/video/balancing-change-and-continuity-during-a-transformation/<comments> https://sloanreview.mit.edu/video/balancing-change-and-continuity-during-a-transformation/#respond</comments><pubDate> Thu, 16 Nov 2023 15:03:53 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Carsten Lund Pedersen and Laurianne McLaughlin. <p>Carsten Lund Pedersen 是丹麦哥本哈根信息技术大学的副教授。 Laurianne McLaughlin 是<cite>《麻省理工斯隆管理评论》</cite>的数字高级编辑。她主持了会议。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Change Management]]></category><category><![CDATA[Organizational Culture]]></category><category><![CDATA[Organizational Learning]]></category><category><![CDATA[Culture]]></category><category><![CDATA[Skills & Learning]]></category><category><![CDATA[Workplace, Teams, & Culture]]></category><description><![CDATA[Related Reading C.L. Pedersen, &#8220;Cracking the Culture Code for Successful Digital Transformation,&#8221; MIT Sloan Management Review, April 6, 2022. As digital transformation work unfolds, many companies find cultural barriers insurmountable. Why? Because leaders often fail to strike the right balance between continuity and change, creating cultural chaos that stalls progress. Carsten Lund Pedersen, associate professor [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><aside class="callout-info"><h5 style="margin-top:0">相关阅读</h5><p>CL Pedersen，“ <a href="https://sloanreview.mit.edu/article/cracking-the-culture-code-for-successful-digital-transformation/" class="marketing-click" id="Sidebar_callout[WebinarArchive]">破解成功数字化转型的文化密码”</a> ，《<em>麻省理工学院斯隆管理评论》</em> ，2022 年 4 月 6 日。</p></aside><p>随着数字化转型工作的展开，许多公司发现文化障碍难以克服。为什么？因为领导者往往无法在连续性和变革之间取得适当的平衡，从而造成文化混乱，阻碍进步。</p><p>丹麦哥本哈根 IT 大学数字化转型副教授 Carsten Lund Pedersen 帮助组织找到这种平衡。</p><p>在本次网络研讨会中，您将了解到：</p><ul><li>为什么许多组织在数字化转型过程中遭遇身份危机。</li><li>为什么领导者需要表现<em>出</em>对变革的开放态度和对现有文化的尊重。</li><li>如何使用矩阵工具和成功实现支持真正转型的文化转变的公司的示例来平衡变革和连续性。</li></ul><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/video/balancing-change-and-continuity-during-a-transformation/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>营销预算平均值的终结</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/article/the-end-of-averages-for-marketing-budgets/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/the-end-of-averages-for-marketing-budgets/#respond</comments><pubDate> Thu, 16 Nov 2023 12:00:31 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Nader Tavassoli and Christine Moorman. <p>纳德·塔瓦索利 (Nader Tavassoli) 是伦敦商学院市场营销学教授兼领导力学院联席学术主任。他还是 CMO 调查的英国主管。 Christine Moorman 是杜克大学福卡商学院 T. Austin Finch 工商管理高级教授。她是《CMO Survey》的创始人和主任，也是<cite>《营销杂志》</cite>的前主编。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Financial Strategy]]></category><category><![CDATA[Resource Allocation]]></category><category><![CDATA[Digital Marketing]]></category><category><![CDATA[Marketing]]></category><category><![CDATA[Marketing Strategy]]></category><description><![CDATA[Carolyn Geason-Beissel/MIT SMR In his 2015 book The End of Average, Todd Rose warns against “averagarians” designing systems based on the mean or judging success in terms of the deviation from the mean. He highlights Gilbert Daniels, an anti-averager hero, whose research in the 1950s led the U.S. Air Force to design planes with personalized [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/11/Moorman-1290x860-1.jpg" alt="" /><figcaption><p class="attribution">卡罗琳·吉森-贝塞尔/麻省理工学院 SMR</p></figcaption></figure><p>托德·罗斯 (Todd Rose) 在其 2015 年<cite>出版的《平均的终结》</cite>一书中警告说，不要“平均主义者”根据平均值设计系统或根据与平均值的偏差来判断成功。他重点介绍了吉尔伯特·丹尼尔斯 (Gilbert Daniels)，一位反平均英雄，他在 20 世纪 50 年代的研究引领美国空军设计了具有个性化驾驶舱功能的飞机，以适应各种体型和体型的飞行员，而不仅仅是普通的男性飞行员——这一创新极大地提高了安全性记录。</p><p>营销策略还取决于差异化原则。考虑细分：营销人员往往不会为普通消费者设计产品或服务。事实上，像红牛这样两极分化的品牌都以这样的观念为荣：讨厌他们的产品的人和喜欢它的人一样多。</p><p>然而，在营销预算方面，一种常见但有缺陷的做法是使用善意研究人员吹捧的平均数字。两项最成熟的检查营销预算的 CMO 调查是杜克大学每两年进行一次的 CMO 调查（自 2008 年起由本文的第二作者开展）和 Gartner 的年度 CMO 支出和策略调查。 CMO 调查发现，2023 年营销预算平均占美国收入的 11%，Gartner 发现 2023 年预算占北美和欧洲部分地区公司总收入的 9.1%。 <a id="reflink1" class="reflink" href="#ref1">1</a></p><p>我们从经验中知道，这些平均值常常被视为表面价值。当预算低于平均水平时，首席营销官不可避免地会抱怨需要更多的消费能力。当它们高于平均水平时，首席财务官可以找到理由收紧财务管理。</p><p>然而，我们认为，平均营销预算对于规划目的可能会产生很大的误导。 CMO 应该留意 Monty Python 的电影<cite>《布莱恩的一生</cite>》——“你们都是独立的个体。 ……你们都得自己想办法！” ——并选择适当的同行基准。为了帮助领导者做到这一点，我们通过新的视角分析了营销预算数据。</p><p></p><h3>关键区别：CMO 的控制范围</h3><p>那么，如果平均营销预算不正确，哪个尺寸合适呢？这得看情况。首先，平均数掩盖了系统性部门差异。例如，CMO 调查显示，B2C 营销预算平均占收入的 13.9%，往往高于 B2B 预算（平均占收入的 9.3%）。从不同的角度来看，产品品牌的营销预算往往更高，占收入的 11.4%，而服务品牌则占 10.3%。销售额为 1000 万美元或以下的公司拥有最大的预算（占收入的 16.8%），但对于销售额为 100 亿美元或以上的公司，这一数字下降至 9.5%。同样，员工人数为 50 人或以下的公司的预算超过 17%，但员工人数为 10,000 人或以上的公司则降至 9.8%。</p><p>但为什么公司规模很重要，为什么 B2C 和产品品牌预算高于 B2B 和服务品牌预算？为了研究这个问题，CMO 调查向 314 名营销领导者询问了他们的战略职责的广度。我们发现，影响营销预算的一个重要因素是 CMO 对不同类型公司的控制范围。结果突显了基于这些职责的营销预算的显着偏差，并完全考虑了基于公司规模的变化。事实上，我们下面提到的营销责任占部门之间差异的 71% 以上。换句话说，虽然同行基准预算方法可能很有吸引力，但它也具有误导性。</p><p></p><p>我们的研究表明，在 28% 的受访公司中，营销人员的工作描述并未超出沟通范围，延伸至销售或电子商务等运营职责。对于那些“仅限通信”的公司，营销预算大约是平均水平的一半，为 5.6%。 （沟通活动几乎普遍包括定位、品牌广告、数字品牌推广、公关、社交媒体和/或潜在客户开发。）在仅限 B2B 沟通的公司中，营销预算为 5.9%，不到三分之二。行业平均水平，而在 B2C 公司中，这一比例仅为区区 4%，不到行业平均水平的三分之一。服务（6.1%）和产品品牌（5.1%）的比较也讲述了类似的故事。令人惊讶的是，对于这些仅限通信的品牌，B2B 和服务公司的预算实际上比 B2C 和产品品牌的预算要大——这与我们在平均分析中看到的相反。</p><h3>战略营销人员拥有最大的预算</h3><p>在营销不仅负责沟通而且还负责至少一项关键<em>运营</em>活动（例如销售、分销、客户服务和体验、电子商务或客户关系管理）的公司中，平均预算较高，约为 7.6%的收入。</p><p>与纯通信组织一样，B2B 预算 (8.1%) 高于 B2C 预算 (5.7%)。然而，在这些营销加运营的公司中，产品品牌的预算（8.6%）重新高于服务品牌的预算（6.8%），考虑到前者的渠道成本可能更高，这是有道理的。话虽如此，即使在更广泛的控制范围内，预算仍然低于平均水平，即使在部门层面也是如此。</p><p>真正的改变者是在公司的营销职责中增加至少一项<em>战略</em>活动，例如新产品和创新、市场选择和进入、定价或增长。其中一些领域传统上是商学院作为营销职能教授的，但在许多公司中并不属于营销的范畴。各公司负责沟通、运营和战略的营销职能的平均预算为 13.4%。其中，B2C 品牌（15%）现在高于 B2B 品牌（11.8%），因为 B2C 营销人员往往比 B2B 营销人员拥有更广泛的控制范围。有趣的是，这些公司的服务预算（14.5%）也高于产品品牌预算（12.8%），这可能是由于客户体验支出。</p><p>可以考虑更多的控制领域。当营销除了上述更传统的营销功能之外还负责隐私时，总体预算将跃升至收入的 17.7%。如果加上人才管理，营销预算占收入的比例高达 23%。然而，这里的比较变得不可靠，特别是在行业层面，因为营销负责人才（11.5%）或隐私（9%）等领域的公司相对较少。</p><p></p><p></p><p>这个故事的寓意是什么？如果您的预算制定过程依赖于平均值作为基准或人群的智慧，请确保您使用正确的人群作为同行比较。这需要确定一个与您公司的责任概况相匹配的基准。我们的首席营销官调查分析现在提供了一种方法来做到这一点。虽然上述数字没有提供个性化基准，但它们比研究报告和大众媒体中通常提出的广泛平均值更有意义。</p><p>首席营销官的最后一个想法是，这不仅仅是钱的问题。高于平均水平的预算伴随着高于平均水平的责任。这就是组织设计的一个主题：选择适合公司战略和营销能力的职责分配。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/the-end-of-averages-for-marketing-budgets/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>联合利华的人工智能道德：从政策到流程</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/article/ai-ethics-at-unilever-from-policy-to-process/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/ai-ethics-at-unilever-from-policy-to-process/#respond</comments><pubDate> Wed, 15 Nov 2023 18:00:20 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Thomas H. Davenport and Randy Bean. <p>Thomas H. Davenport ( <a href="https://twitter.com/tdav">@tdav</a> ) 是巴布森学院信息技术与管理学校长杰出教授、牛津大学赛德商学院客座教授以及麻省理工学院数字经济项目研究员。他是<cite>《Working With AI: Real Stories of Human-Machine Collaboration》</cite> （麻省理工学院出版社，2022 年）一书的合著者。 Randy Bean ( <a href="https://twitter.com/randybeannvp">@randybeannvp</a> ) 是一位行业思想领袖、作家、创始人兼首席执行官，目前担任全球咨询公司 Wavestone 的创新研究员、数据战略部门。他是<cite>《快速失败，更快学习：颠覆、大数据和人工智能时代数据驱动领导力的教训》一书</cite>的作者（Wiley，2021 年）。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[AI Strategy]]></category><category><![CDATA[Analytics & Organizational Culture]]></category><category><![CDATA[Artificial Intelligence]]></category><category><![CDATA[Ethics]]></category><category><![CDATA[AI & Machine Learning]]></category><category><![CDATA[Data, AI, & Machine Learning]]></category><category><![CDATA[IT Governance & Leadership]]></category><category><![CDATA[Managing Technology]]></category><description><![CDATA[Carolyn Geason-Beissel/MIT SMR &#124; Getty Images Many large companies today — most surveys suggest over 70% globally — have determined that artificial intelligence is important to their future and are building AI applications in various parts of their businesses. Most also realize that AI has an ethical dimension and that they need to ensure that [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/11/Davenport-1290x860-1.jpg" alt="" /><figcaption><p class="attribution">卡洛琳·吉森-贝塞尔/麻省理工学院 SMR |盖蒂图片社</p></figcaption></figure><p>如今，许多大公司（大多数调查显示全球超过 70% 的公司）已经确定人工智能对其未来很重要，并正在其业务的各个部分构建人工智能应用程序。大多数人还意识到人工智能具有道德维度，他们需要确保他们构建或实施的人工智能系统是透明、公正和公平的。</p><p>到目前为止，许多追求道德人工智能的公司仍处于解决这个问题的早期阶段。他们可能会劝告员工采取符合道德的方法来开发和使用人工智能，或者起草一套初步的人工智能治理政策。大多数人连这一点都没有做到。在<a href="https://www.conversica.com/conversation-automation-resources/report/ai-ethics-survey/">最近的一项调查</a>中，73% 的美国高级领导人表示，他们认为人工智能道德准则很重要，但只有 6% 的人制定了这些准则。</p><p></p><p>我们看到人工智能道德流程的五个阶段：<em>传福音</em>，公司代表谈论人工智能道德的重要性；<em>制定政策</em>，公司审议并批准围绕人工智能道德方法的公司政策；<em>记录</em>，公司收集每个人工智能用例或应用程序的数据（使用<a href="https://www.forbes.com/sites/tomdavenport/2021/05/27/the-future-of-work-now-ethical-ai-at-salesforce/?sh=312432713eb6">模型卡</a>等方法）；<em>审查</em>，公司对每个用例进行系统分析（或将其外包给合作伙伴公司），以确定该案例是否符合公司的人工智能道德标准；和<em>行动</em>，公司要么按原样接受用例，要么将其发送回提议所有者进行修改，要么拒绝它。</p><p>只有在更高级别的阶段（审查和行动），公司才能真正确定其人工智能应用程序是否符合其制定的透明度、偏见和公平标准。为了使这些阶段到位，它必须拥有大量用于收集信息的人工智能项目、流程和系统，以及用于对特定应用程序做出决策的治理结构。许多公司尚未具备这些先决条件，但随着公司表现出更大的人工智能成熟度和重视度，这些先决条件将是必要的。</p><h3>联合利华的早期政策</h3><p>联合利华是英国消费品包装公司，旗下品牌包括多芬 (Dove)、第七代 (Seventh Generation) 和本杰瑞 (Ben &amp; Jerry&#39;s)，长期以来一直注重企业社会责任和环境可持续发展。最近，该公司已将人工智能作为一种显着改善其全球业务运营和决策的手段。联合利华的企业数据执行官（一个治理委员会）认识到，公司可以通过将人工智能的负责任和合乎道德的使用嵌入到公司的数据战略中，建立强大的隐私、安全和治理控制。目标是利用人工智能驱动的数字创新，最大限度地发挥公司的能力，并促进社会更加公平和公正。成立了一个多功能团队，其任务是探索这在实践中意味着什么，并制定行动计划来实现该目标。</p><p>联合利华现在已经实施了上述所有五个阶段，但回顾过去，其第一步是制定一套政策。例如，一项政策规定，任何会对个人生活产生重大影响的决定不应完全自动化，而应最终由人类做出。其他采用的特定于人工智能的原则包括“我们永远不会责怪系统；我们永远不会责怪系统”的法令。必须有联合利华所有者负责”并且“我们将尽最大努力系统地监控模型和人工智能的性能，以确保其保持其有效性。”</p><p>委员会成员很快意识到，仅制定广泛的政策不足以确保人工智能的负责任发展。为了建立对人工智能采用的信心并真正释放其全部潜力，他们需要开发一个强大的工具、服务和人力资源生态系统，以确保人工智能系统能够按预期工作。</p><p></p><p>委员会成员还知道，联合利华的许多人工智能和分析系统是与外部软件和服务供应商合作开发的。例如，该公司的广告代理商经常使用程序化购买软件，该软件使用人工智能来决定在网络和移动网站上放置哪些数字广告。该团队的结论是，其人工智能道德方法需要包括对外部来源能力的关注。</p><p></p><h3>开发强大的人工智能保障流程</h3><p>在联合利华使用人工智能的早期，该公司的数据和人工智能领导者注意到，该技术的一些问题根本不涉及道德——它们涉及的系统在完成预期任务时效率低下。联合利华全球数据科学总监 Giles Pavey 主要负责人工智能道德规范，他知道这是人工智能用例的重要组成部分。 “例如，预测现金流的系统可能不涉及公平或偏见风险，但可能存在一些无效的风险，”他说。 “我们决定将功效风险与我们评估的道德风险一起纳入其中。”该公司开始使用<em>“人工智能保证”</em>一词来广泛涵盖其对工具有效性和道德规范的概述。</p><p>联合利华人工智能保证合规流程背后的基本理念是检查每个新的人工智能应用程序，以确定其在有效性和道德方面的内在风险有多大。该公司已经制定了明确的信息安全和数据隐私方法，目标是采用类似的方法，确保人工智能应用程序在未经审查和批准的情况下不会投入生产。将合规流程整合到联合利华已有的合规领域（例如隐私风险评估、信息安全和采购政策）将是成功的最终标志。</p><p> Debbie Cartledge 担任公司数据和人工智能道德战略负责人，她解释了团队采用的流程：</p><blockquote><p>当规划新的人工智能解决方案时，联合利华员工或供应商会在开发之前提出概述的用例和方法。这是内部审查的，更复杂的案例则由外部专家手动评估。然后，提议者被告知潜在的道德和功效风险以及需要考虑的缓解措施。人工智能应用程序开发完成后，联合利华或外部方会进行统计测试，以确定是否存在偏见或公平问题，并检查系统实现其目标的有效性。随着时间的推移，我们预计大多数案例都可以根据项目提案人提供的项目信息进行全面自动评估。</p></blockquote><p>根据系统在公司内部的使用位置，系统还可能需要遵守当地法规。例如，所有简历检查现在都是由人工审核员完成。如果简历检查完全自动化，审查可能会得出这样的结论：系统需要有人参与其中，以做出是否让候选人参加面试的最终决定。如果存在无法缓解的严重风险，人工智能保证流程将拒绝该申请，理由是联合利华的价值观禁止这样做。人工智能用例的最终决定由高级执行委员会做出，其中包括来自法律、人力资源、数据和技术部门的代表。</p><p>举个例子：该公司在百货商店设有销售其化妆品品牌的区域。开发了一个项目，利用计算机视觉人工智能通过日常自拍照自动记录销售代理的出勤情况，其延伸目标是查看代理的外表是否合适。由于人工智能保证流程，项目团队拓宽了他们的思维范围，超越了法规、合法性和有效性，还考虑了全自动系统的潜在影响。他们认为需要人工监督来检查标记为不合规的照片，并对任何后续行动负责。</p><h3>与外部合作伙伴合作，整体人工智能</h3><p>联合利华在人工智能保证流程中的外部合作伙伴是总部位于伦敦的 Holistic AI 公司。创始人 Emre Kazim 和 Adriano Koshiyama 自 2020 年以来一直与联合利华 AI 团队合作，Holistic AI 于 2021 年成为 AI 风险评估的正式合作伙伴。</p><p> Holistic AI 创建了一个平台来管理 AI 保证审查流程。在这种情况下，“人工智能”是一个广泛的类别，涵盖任何类型的预测或自动化；甚至用于对人力资源候选人进行评分的 Excel 电子表格也将包含在该流程中。联合利华的数据道德团队使用该平台审查人工智能项目的状态，并可以查看哪些新用例已提交；信息是否完整；以及他们收到的风险级别评估，编码为红色、黄色（在英国称为“琥珀色”）或绿色。</p><p>交通信号灯状态在三个点进行评估：分类时、进一步分析后以及最终缓解和保证后。最后一点，评级有以下解释： 红色评级表示人工智能系统不符合联合利华标准，不应部署；黄色表示人工智能系统存在一些可接受的风险，企业主有责任了解并承担责任；绿色意味着人工智能系统不会给流程带来任何风险。迄今为止，联合利华的数百个用例中只有少数获得了红色评级，包括上述化妆品。所有提交者都能够解决其用例的问题并将其提升到黄色评级。</p><p>对于人工智能项目的领导者来说，该平台是开始审核流程的地方。他们提交了一份拟议的用例，其中包含详细信息，包括其目的、业务案例、项目在联合利华内部的所有权、团队组成、使用的数据、所采用的人工智能技术的类型、是否是内部开发的还是由外部供应商开发的、自治程度等。该平台使用这些信息对应用程序的潜在风险进行评分。风险领域包括可解释性、稳健性、有效性、偏见和隐私。机器学习算法会被自动分析，以确定它们是否对任何特定群体存在偏见。</p><p></p><p>整体人工智能平台中越来越多的评估是基于欧盟拟议的人工智能法案，该法案还将人工智能用例分为三类风险（不可接受、高和不足以监管）。欧盟国家正在就该法案进行谈判，希望在 2023 年底之前达成协议。Kazim 和 Koshiyama 表示，尽管该法案仅适用于欧洲企业，但联合利华和其他公司可能会在全球范围内采用该法案，就像他们在欧盟的通用数据保护条例。</p><p></p><p> Kazim 和 Koshiyama 预计整体人工智能未来能够汇总各公司的数据并进行基准测试。该软件可以评估收益与成本、同一用例的不同外部提供商的效率以及最有效的人工智能采购方法。 Kazim 和 Koshiyama 还考虑在某些情况下公开风险评级，并与保险公司合作，确保人工智能用例免受某些类型的风险。</p><p>我们仍处于<a href="https://sloanreview.mit.edu/big-ideas/responsible-ai/">确保公司对人工智能采取道德方法</a>的早期阶段，但这并不意味着仅仅发布声明和政策就足够了。人工智能是否符合道德将取决于用例。联合利华的人工智能保证流程及其与 Holistic AI 的合作来评估每个用例的道德风险水平，是确保人工智能系统符合人类利益和福祉的当前唯一方法。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/ai-ethics-at-unilever-from-policy-to-process/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>中国出境禁令和劫持人质事件的兴起</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/article/the-rise-of-exit-bans-and-hostage-takeing-in-china/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/the-rise-of-exit-bans-and-hostage-takeing-in-china/#respond</comments><pubDate> Wed, 15 Nov 2023 12:00:18 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Jack Wroldsen and Chris Carr. <p>杰克·沃尔德森 (Jack Wroldsen) 是加州圣路易斯奥比斯波加州理工学院奥法利商学院商业法和公共政策助理教授。他是智利的NSEP学者，也曾在阿根廷和墨西哥学习和工作。克里斯·卡尔 (Chris Carr) 是圣路易斯奥比斯波加州理工学院奥法利亚商学院的商业法和公共政策教授。他还是四次富布赖特奖获得者（意大利、突尼斯、巴基斯坦和蒙古）。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[China]]></category><category><![CDATA[Crisis Management]]></category><category><![CDATA[Global Business]]></category><category><![CDATA[International Business]]></category><category><![CDATA[Leadership]]></category><category><![CDATA[Frontiers]]></category><description><![CDATA[Michael Austin/theispot.com Foreign entities doing business in China are facing increasingly grave risks. On top of the high-level geopolitical and economic risks to consider, the growing incidence of exit bans, which prevent foreign executives from leaving China if their company becomes involved in a dispute, imposes a very individual human risk. While there has been [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/11/2024WINTER-Carr_1290x860.jpg" alt="" /><figcaption><p class="attribution">迈克尔·奥斯汀/theispot.com</p></figcaption></figure><p>外资企业在华经营面临的风险日益严峻。除了需要考虑的高级别地缘政治和经济风险之外，越来越多的出境禁令（如果公司卷入纠纷，外国高管就无法离开中国）也带来了非常个人化的风险。尽管媒体对一些案例进行了广泛报道——美国调查公司Mintz Group的一名新加坡高管被禁止出境，并<a href="https://www.bbc.com/news/world-asia-china-65061116">拘留了该公司的五名中国员工</a>； <a href="https://www.nbcnews.com/news/world/huawei-s-meng-wanzhou-2-michaels-what-next-china-u-n1280229">两名加拿大商人被针锋相对地拘留，</a>以报复美国对一名在加拿大被捕的华为高管提出的欺诈指控——许多在国际上开展业务的公司都相对默默无闻地面临着出境禁令和商业劫持的现实。</p><p>这种风险正在增加，而且不太可能很快减弱。在正常的业务过程中，没有什么比公司高管或员工被拘留在国外更具破坏性和波动性的了。在中国运营的公司应该提前为这些潜在情况做好准备。</p><p></p><p>出境禁令可能源于民事商业纠纷以及更严重的法律纠纷。 <a href="https://www.wsj.com/articles/new-chinese-law-raises-risks-for-american-firms-in-china-u-s-officials-say-cf62c1a0">中国最近对反间谍法的修订</a>，包括对拥有“与国家安全有关的文件、数据、材料或物品”的模糊、开放式禁令，很容易涵盖任何行业的日常商业活动，使外国高管面临更大的被捕风险。 <a href="https://travel.state.gov/content/travel/en/traveladvisories/traveladvisories/china-travel-advisory.html">美国国务院最近警告说</a>，中国政府“任意执行当地法律，包括对美国公民和其他国家公民发布出境禁令，没有根据法律规定公平和透明的程序。”</p><p>因商业原因而受到出境禁令的人在被阻止在机场登机之前通常不会收到提前通知。该人通常会受到讯问，但不会被告知有关出境禁令的原因或如何提出异议的信息。</p><p>发生商业纠纷时，出境禁令通常只有在外国人同意中国对方的要求后才会解除——中国对方通过限制个人自由，在纠纷中获得了巨大的影响力。即使外国人愿意在被困在中国的情况下花费必要的时间和金钱在法庭上追诉案件，中国法院也不太可能做出有利于外国当事人的裁决。</p><p></p><p>以亨利·蔡（Henry Cai）为例，他是土生土长的中国人，在 20 世纪 80 年代与妻子搬到加利福尼亚州，并成为美国公民。 2012年，蔡投资了一家中国科技初创公司，持股8%，并担任该公司董事。几年后，当这家初创公司面临现金流问题并拖欠贷款时，蔡多次前往中国处理这种情况。 2017年，蔡在机场被拦截并被拒绝出境，此时他意识到自己卷入了该公司债权人提起的诉讼。六年后，他仍然<a href="https://www.wsj.com/articles/china-us-exit-ban-diplomacy-11668357015">滞留在中国</a>，无法支付解除出境禁令所需的数百万美元。对于在中国的他以及在加州的妻子和两个孩子来说，人员、情感和经济损失都很高。</p><p></p><p>另一个例子是加州商人布莱恩·霍洛维茨(Brian Horowitz)，他从一家中国制造商那里购买了燃气搅拌机。由于搅拌机不符合加州空气质量标准而引发合同纠纷后，霍洛维茨前往中国与供应商会面。当他试图回国时， <a href="https://www.latimes.com/archives/la-xpm-2011-jan-28-la-fi-china-horowitz-20110128-story.html">在上海机场被拘留</a>；供应商对其公司提出了合同索赔，法院在霍洛维茨不知情的情况下实施了退出禁令。两周后，他的妻子向中国供应商电汇了 25 万美元，让她的丈夫回家。</p><p>尽管因商业纠纷而实施的出境禁令在中国是合法的，但外国高管也面临着成为非法商业劫持事件受害者的风险。在这种情况下，他们可能会被限制在酒店房间或公司设施（例如办公室或工厂）内。劫持商业人质最高可判处三年监禁。然而，在实践中，除非发生暴力，否则中国<a href="https://foreignpolicy.com/2017/08/08/chinas-police-think-hostages-arent-their-problem/">执法部门往往拒绝</a>干预这些情况。</p><p>在一个案例中，一家美国珠宝公司的高管前往中国与一家制造商讨论产品订单和<a href="https://papers.ssrn.com/sol3/papers.cfm?abstract_id=3692138">65 万美元付款的</a>纠纷。该高管进入制造商工厂后，她的钱包和护照被没收。随后她被带回酒店，并由制造商的员工看守了五天。她在一名精通中文的美国律师的帮助下逃脱，该律师前往中国，帮助她躲避警卫，并将她带到大使馆。</p><p>另一个案例是，一家美国公司派两名中层管理人员参观为其生产产品的中国工厂。这家美国公司已经向制造商支付了货款，但其高管了解到，工厂工人拒绝发货，因为他们的工资已经几个月没有支付了。工人们将这些高管锁在工厂内，并要求支付赎金才能释放他们。为了释放人质并获得货物，美国公司必须向制造公司和工人支付费用。</p><p>商业劫持人质事件通常会在几天或几周内得到解决，而出境禁令可能需要数月或数年才能解除。这两种情况都没有得到官方追踪，商界人士往往对他们的困境保密。尽管如此，根据六个国家（美国、加拿大、英国、德国、荷兰和澳大利亚）政府的数据和媒体报道，我们记录了大约过去<a href="https://onlinelibrary.wiley.com/doi/abs/10.1002/tie.22261">100 多起企业出境禁令和商业人质事件</a>十年。鉴于政府关于这一现象的文件并不全面，而且并非每个案例都会受到媒体关注，这可能是一个严重的低估。</p><h3>采取多方面的方法，为最坏的情况做好准备</h3><p>这些情况的尖锐的个人性质和地缘政治动态使得规划和解决它们特别具有挑战性。您应该支付多少钱才能使您的同事（或您自己）免于被扣为人质？您如何与员工的配偶谈论其伴侣被拘留的原因以及您计划就其返回进行谈判？与媒体接触以施加政治压力以释放员工是您工作的一部分吗？</p><p>为了应对这种情况，企业领导者必须承认前往中国的员工发生这种情况的风险，并进一步了解情况，例如与经历过这种情况的其他人建立对话，这一点至关重要。他们还应该与美国驻外领事官员、公司所在城市的中国官员和警察局长、美国联邦和州政府领导人、地方和国家媒体成员以及适用的行业团体（例如美中贸易全国委员会。</p><p>企业应预先组建危机处理小组并制定行动计划，为中国及其母国的关键员工和顾问分配具体职责。该计划应包括外部沟通，例如利用社交媒体引起人们对被困员工困境的关注。公司应咨询其商业保险公司，了解是否有相关保险可减轻出境禁令或商业人质事件的财务影响。</p><p>在中国有商业利益的高管还应密切关注应付账款、合同义务和业务关系的基调，以识别潜在的冲突或分歧来源。他们应该尽力在问题出现之前预见到问题，并且应该特别警惕任何未偿债务或产品已交付但由于任何原因尚未完全付款的情况。</p><p></p><p>如果已经或疑似已经提起诉讼，或者欠中国实体任何债务，公司应避免让员工前往中国。如果此类旅行不可避免，员工应保持经常沟通，以便其他人了解他们的行踪和日程安排，并应避免单独旅行。如果争议已经发生但尚未具体化为诉讼，并且员工必须前往中国，请考虑在美国先行提起诉讼，假设美国法院对中国企业拥有管辖权。例如，如果美国公司在美国法院指控违反合同，那么员工在国外时应携带翻译成中文的美国诉讼文件。</p><p></p><p>领导者还必须准备好支持和帮助员工及其家人。提前成立的危机小组应该有一个计划，与被困国外的员工及其家人以及整个公司的员工进行诚实和敏感的沟通。表现出你的关心。保持透明和诚实。这些情况会让人精神疲惫、迷失方向、令人恐惧；它们也是建立信任、团结和关爱文化的机会。与金钱相比，更重要的是人。</p><p>当然，重要的是继续致力于以切实的方式帮助受影响的员工及其家人。安排向受影响的家庭提供个性化的护理包；拜访他们的家，并与他们面对面交流。在可能的情况下，还向被困在国外的员工寄送爱心包，并方便与家人通话。</p><p>出境禁令和商业人质事件等情况是人权和地缘政治问题，也是对个人商业的强烈挑战。商业领袖明智地通过制定全面的战略方法来应对此类挑战。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/the-rise-of-exit-bans-and-hostage-takeing-in-china/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title> RAI 项目是否为第三方和生成式人工智能做好了准备？</title><link/> https://sloanreview.mit.edu/article/are-rai-programs-prepared-for-third-party-and-generative-ai/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/are-rai-programs-prepared-for-third-party-and-generative-ai/#respond</comments><pubDate> Tue, 14 Nov 2023 12:00:11 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[David Kiron and Steven Mills. ]]></dc:creator><category><![CDATA[Artificial Intelligence]]></category><category><![CDATA[Infographic]]></category><category><![CDATA[Policy Making]]></category><category><![CDATA[Risk Mitigation]]></category><category><![CDATA[AI & Machine Learning]]></category><category><![CDATA[Data, AI, & Machine Learning]]></category><category><![CDATA[IT Governance & Leadership]]></category><category><![CDATA[Managing Technology]]></category><category><![CDATA[Responsible AI]]></category><description><![CDATA[In 2023, MIT Sloan Management Review and BCG completed their second year of researching responsible AI (RAI). In addition to producing a series of articles that draw on insights from an expert panel and a survey-based research report, the team has highlighted its key findings in this infographic. Although many organizations are prioritizing RAI and [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><p> 2023 年，<cite>麻省理工学院斯隆管理评论</cite>和 BCG 完成了<a href="https://sloanreview.mit.edu/big-ideas/responsible-ai/">负责任人工智能 (RAI) 研究</a>的第二年。除了根据专家小组的见解和基于调查的研究报告撰写一系列文章外，该团队还在该信息图中强调了其主要发现。</p><p>尽管许多组织正在优先考虑 RAI 并开发程序来负责任地管理人工智能工具，但大多数公司依赖第三方 AI 工具（他们购买、访问或许可的工具，包括 ChatGPT 和 Bard 等生成式 AI 工具）具有重大风险。显然，大多数组织还没有准备好应对这些新风险，但我们的研究使我们能够制定一套建议来帮助他们正确实施 RAI。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/are-rai-programs-prepared-for-third-party-and-generative-ai/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>如何在棘手的话题上有效地表达不同意见</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/article/how-to-productively-disagree-on-tough-topics/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/how-to-productively-disagree-on-tough-topics/#comments</comments><pubDate> Mon, 13 Nov 2023 12:00:22 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Kenji Yoshino and David Glasgow. <p>Kenji Yoshino ( <a href="https://twitter.com/kenji_yoshino">@kenji_yoshino</a> ) 是纽约大学法学院首席大法官厄尔·沃伦宪法学教授，也是梅尔策多样性、包容性和归属感中心的教职主任。 David Glasgow ( <a href="https://twitter.com/dvglasgow">@dvglasgow</a> ) 是梅尔策多样性、包容性和归属感中心的执行主任，也是纽约大学法学院的兼职教授。他们是<cite>《说正确的事：如何谈论身份、多样性和正义》</cite> （Atria Books，2023 年）的合著者，本文正是基于该书。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Communication]]></category><category><![CDATA[Cultural Differences]]></category><category><![CDATA[Diversity]]></category><category><![CDATA[Employee Communication]]></category><category><![CDATA[Diversity & Inclusion]]></category><category><![CDATA[Organizational Behavior]]></category><category><![CDATA[Skills & Learning]]></category><category><![CDATA[Workplace, Teams, & Culture]]></category><description><![CDATA[Neil Webb/theispot.com &#160; Conversations about identity, diversity, and justice are some of the thorniest human interactions of our time. Consider Uber’s head of diversity, who hosted a workplace event titled “Don’t Call Me Karen” to highlight the “spectrum of the American White woman’s experience” and foster an “open and honest conversation about race.” Following backlash [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/10/2024WINTER-Yoshino_1290x860.jpg" alt="" /><figcaption><p class="attribution">尼尔·韦伯/theispot.com</p></figcaption></figure><p></p><p>关于身份、多样性和正义的对话是我们这个时代最棘手的人类互动之一。以 Uber 的多元化负责人为例，她举办了一场名为“别叫我凯伦”的工作场所活动，以强调“美国白人女性的经历谱系”，并促进“关于种族的公开和诚实的对话”。由于有色人种员工的强烈反对，她被安排休假。 <a id="reflink1" class="reflink" href="#ref1">1</a></p><p>或者想想斯坦福大学法学院负责多样性的副院长，他在保守派法官凯尔·邓肯的演讲中试图“缓和”学生的抗议活动。院长试图安抚因法官的反 LGBTQ+ 观点而愤怒的学生，同时给法官完成演讲的空间。但她的干预引起了公众的愤怒，因为人们认为她将学生的感受置于法官的言论自由权之上。她也被安排休假。 <a id="reflink2" class="reflink" href="#ref2">2</a></p><p></p><p>如果这些对话阻碍了高级多元化、公平和包容性 (DEI) 专业人士的发展，那么普通领导者还有什么希望呢？比你想象的还要多。</p><p>我们领导纽约大学法学院的一个研究中心，致力于研究多样性、包容性和归属感问题。我们共同或单独教导了来自各行各业的数以万计的人如何跨越差异进行更有意义和有效的对话。我们集中精力指导掌权者，因为他们有最大的机会改变这些互动的动态——培养同理心，而不是引发恐惧和分裂。</p><p>虽然我们辅导的人在多种类型的身份对话中遇到困难，但分歧往往是最令人痛苦的。当你和对方意见一致时，参与身份对话相对容易。当你不同意时，你可能会充满焦虑和自我怀疑。你可能会想：<em>我真的像我想象的那样开明吗？人们会感到被我伤害或背叛吗？</em></p><p>你可能会想通过屈服于谈话伙伴所说的任何内容来应对这种焦虑。然而这种做法往往并不可取，因为它损害了你的尊严和真实性。我们相信，即使在当今两极分化和过热的政治气候下，在身份问题上仍然可能存在分歧。关键是要尊重地去做。就是这样。</p><h3>在争议等级上找到对话</h3><p>我们都是同性关系——Kenji 于 2009 年与他的丈夫结婚，David 于 2014 年与他的丈夫结婚——而且我们在许多论坛上参与了有关同性婚姻的辩论。我们从来不喜欢这些讨论，但我们发现其中的一个特点特别糟糕：我们的对手很少承认这场辩论对我们或其他 LGBTQ+ 人群意味着什么。</p><p>在一本反对婚姻平等的著名著作中，作者坚持认为，人们可以拒绝同性婚姻，“但不要诋毁受同性吸引的人，或忽视他们的需求”。 <a id="reflink3" class="reflink" href="#ref3">3</a>他们在现场对话中采取了相同的立场。在一场有关同性婚姻的电视辩论中，主持人要求作者之一瑞安·安德森（Ryan Anderson）向女同性恋财务顾问苏兹·奥曼（Suze Orman）解释“她出了什么问题”。 “我不认为你有什么问题，”安德森告诉奥曼。 “问题是，婚姻是什么？我认为婚姻本质上是……一男一女的结合。” <a id="reflink4" class="reflink" href="#ref4">4</a></p><p>尽管这听起来很外交，但这种回应并没有意识到，从许多同性恋者的角度来看，安德森反对同性婚姻在逻辑上意味着他认为奥曼是二等公民。然而，在我们关于这个话题的无数次对话中，我们可以用一只手数出对方认识到我们可能会认为他们的观点是对我们基本人性的攻击的次数。这种方法并不要求他们改变观点。它只是要求他们承认这种观点可能会如何传播到另一方。</p><p>部分由于这种挫败感，我们开发了一个争议量表，将分歧的主题沿直线绘制出来。左边是最安全的话题，在这些话题中存在分歧是可以预料的，甚至是值得庆祝的。右边是最有争议的话题，对话最有可能变得丑陋。</p><div class="callout-highlight"><aside class="l-content-wrap"><article><h4>如何表达不同意见</h4><p class="caption">在这种争议规模上定位对话主题可以帮助您在更有可能进行尊重性讨论的层面上构建一个困难的主题。 </p><p><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/10/MAG_Yoshino_Essay_Winter_2024_Figure-1.png" alt="如何表达不同意见" /></p><p class="attribution"></article></aside></div><p>关于个人品味的分歧通常是温暖而善意的。当朋友嘲笑我们喜欢垃圾电视节目时，这些分歧会加强而不是削弱我们的关系。对事实的分歧也相对舒服，只要这确实是关于事实的辩论（例如谁、什么、何时、何地或如何），而不是关于价值观的几乎不加掩饰的辩论（被定义为“另类事实”或“假新闻”） ）。当话题在争议规模上进一步向右漂移时，真正的危险就来了。最激烈的对话是其中一方或双方都感到他们的平等人性受到质疑的对话。</p><p>想象一下，您是工作场所多元化和包容性倡议的拉丁裔支持者，而您正在与反对该计划的非拉丁裔同事进行辩论。我们认为，讨论该倡议是否成功地提高了拉丁裔在工作场所的代表性（事实），您会觉得不舒服，但可以控制。您会发现很难争论是否应在晋升决策（政策）中考虑多样性因素。你会发现争论心理学家理查德·赫恩斯坦和政治学家查尔斯·默里臭名昭著的假设，即智商在种族和族裔群体之间存在差异（人性平等）是令人痛苦的。 <a id="reflink5" class="reflink" href="#ref5">5</a></p><p>身份分歧的问题在于，特权较高的对话伙伴几乎总是将问题定位在争议规模上的不同位置，而不是特权较少的对话伙伴。如果您认为您的公司过于关注反种族主义，您可能会将这场争议视为关于组织应如何优先考虑其使命的不同方面的政策辩论。你的谈话对象是一位亚裔美国同事，她可能会认为你轻视了她对公司的归属感。毕竟，她是那个必须与工作场所的反亚裔偏见作斗争的人。您将该问题定位在“政策”争议范围的中间位置。她将其定位于“人性平等”的右极端。</p><p></p><p>您可能会发现，在认识到对方在争议范围内的位置后，您会重新评估分歧的性质，使问题更接近他们所定位的位置。但你可能不会，我们也不会强迫你这样做。我们所要求的只是您明确承认对方的立场。在谈话开始时，你可能会这样说：“对我来说，这是一场政策辩论，但我知道这对你来说可能是非常个人化的，在分享我的观点时，我会尽力尊重这一现实。 ”有时，在谈话期间或之后，您可能会意识到自己将这个话题视为纯粹的智力练习，并且需要认识到讨论可能对对方产生的影响：“我一直在将政策论点摆到桌面上，但我能问一下，作为一个生活可能更直接受到这个问题影响的人，你对这次讨论有何感受？”</p><p>我们认为，您会惊讶地发现，承认自己的相对主题立场可以在多大程度上消除分歧带来的伤害或激烈情绪。即使这些立场对双方来说都是显而易见的，这一点仍然成立。通常，我们需要的不是更多的知识，而是对共享知识的更多认可。</p><p></p><h3>发现不常见的共同点</h3><p>在 1987 年的电影<cite>《铁血战士》</cite>中，达奇（阿诺·施瓦辛格饰演）和狄龙（卡尔·韦瑟斯饰演）以史诗般的握手方式互相打招呼。 “狄龙，你个王八蛋。”达奇说道，他们走到对方面前，双手紧握在一起，粗壮的手臂摆成V字形，就像要扳手腕一样。他们拒绝放开彼此的手。然后握手就变成了一场真正的扳手腕比赛。这几乎是对过度阳刚之气的模仿。</p><p>如果不是病毒式传播的模因，这个场景可能已经被遗忘了。当社交媒体用户想要展示两个看似无关的人、团体或概念却有着惊人的共同点时，他们会发布一张达奇和狄龙握手的照片。他们在达奇的手臂上贴了一个标签，在狄龙的手臂上贴了另一个标签，并将共同点放在中间。在一个例子中，复仇和冰淇淋就“冷食最佳”这句话握手言和。史诗般的握手还催生了其他尝试，使用维恩图来突出显示不可预测的重叠。我们了解到，银行劫匪、DJ 和传教士都在分享“举起手来”。这些图像帮助我们看到每场扳手腕比赛中隐藏的握手。</p><p>这种能力至关重要，而且培养这种能力比看起来更难。传统观点认为，当与某人意见不同时，提供一致意见是一种有效的策略。但正如哲学家丹尼尔·丹尼特（Daniel Dennett）指出的那样，找到“并非普遍或广泛同意的问题”的观点特别有帮助。 <a id="reflink6" class="reflink" href="#ref6">6</a>这个想法是为了找到不常见的共性，让你从默认的情况中感到惊讶。很多时候，人们会满足于那些感觉像是空洞的平淡的举动。这就像发布银行劫匪、DJ 和传教士表情包，并将这些共性变成“职业”。</p><p>相反，尝试找到不常见的共性，这些共性可以解放你和你的谈话伙伴，并有助于使最具煽动性的话题更容易讨论。近年来，成群结队的忧心忡忡的家长涌入通常沉闷的市政厅会议，对在孩子的教室里进行的有关种族的谈话表示愤怒。巴特·格拉斯哥（Bart Glasgow）就是这样一位家长（与大卫没有关系），他是一位来自佐治亚州坎顿的保守派福音派基督教白人，他在一次学校董事会会议上发言反对在当地学区雇用一名 DEI 管理员。</p><p></p><p>巴特和他的妻子科利决定与四位专家就种族问题进行交谈。其中之一是卡罗尔·安德森（Carol Anderson），她是埃默里大学非裔美国人研究教授兼主席，也是多本书的作者，其中包括<cite>《白色愤怒》</cite> 。从表面上看，安德森和格拉斯哥夫妇没有什么共同之处。然而，在长达一个小时的谈话中，双方都付出了相当大的努力来寻找联系点。 <a id="reflink7" class="reflink" href="#ref7">7</a>巴特·格拉斯哥指出，他的大学毕业论文主题是公民抗命，研究了亨利·大卫·梭罗、圣雄甘地和马丁·路德·金等人物。“我认为金博士所做的事情令人惊叹，”他说。 “遵循圣经的原则，当仇恨出现在你面前时，转过另一边脸来表达爱。”安德森指出，她的父亲是“职业军人”，并描述了她在教堂和“敬畏上帝”的社区中长大的经历。他们都因家里有<cite>《世界图书百科全书》</cite>和带他们“去柴棚”的父母一起成长的经历而结下了不解之缘。他们继续分享在教育环境中成为少数群体的经历。安德森是黑人，他谈到了被送往一所白人占多数的高中的经历。白人科利·格拉斯哥 (Coley Glasgow) 表示，她在两所历史悠久的黑人大学完成了高等教育。</p><p>这种对共同点的探索得到了回报。随着谈话的继续，他们表达了不同意见。巴特·格拉斯哥反对强调系统性种族主义；安德森不同意。后来，巴特主张发放学券，允许家长将孩子从表现不佳的当地学校转出，但安德森再次不同意。然而这些分歧是非常文明的。谈话结束后，巴特对安德森说：“我可以和你聊几个小时。我真的可以。”安德森回答说：“非常感谢您来到这里，提出这些精彩的问题并参与这次精彩的对话。谢谢。我喜欢它。”</p><p>下次当你遇到分歧时，试着问问自己与谈话伙伴有哪些共同点可能会让他们感到惊讶。如果您正在辩论同性婚姻，您可能会指出许多人（异性恋和同性恋）认为婚姻是一种过时的制度。因此，尽管存在分歧，你们都相信婚姻作为一种制度的重要性。找到这些不常见的共性需要一点聪明才智，有时可能会让人感到费力。但回报是巨大的：找到它们可以让你们双方摆脱本能和无意识的感觉，即你们在谈话中是对手。</p><h3>展示你的作品</h3><p>在我们推出梅尔策多样性、包容性和归属感中心后不久，我们收到了一封来自一位受人尊敬的同事的令人不安的电子邮件。她要求我们利用我们作为多元化和包容性学者的平台，为那些没有为自己或孩子充分接种疫苗的人发声。在她看来，因违反疫苗规定而将人们排除在学校和工作场所之外，会对多样性、包容性和归属感的价值观产生“令人不安”的影响。她邀请我们与她讨论这个问题，以便在整个大学范围内解决这个问题。</p><p>在 COVID-19 大流行使疫苗成为白热化问题之前，我们就收到了这一请求。即便如此，我们知道这次谈话可能会很困难。我们强烈反对她的观点，但我们担心，无论是承认她在争议规模上的立场还是提供一次史诗般的握手都是不够的。</p><p>因此，我们深入分享了我们的推理。我们礼貌但坚定地表示，我们认为反对疫苗不属于我们中心的工作范围。我们解释说，该中心的主要职能是解决针对边缘化社会群体（例如有色人种或女性）的偏见。我们承认，一些群体，比如宗教少数群体，因为他们的信仰而不是因为他们的身体特征而受到虐待。但特别是作为一个新成立的中心，我们并不急于将边缘化群体的定义延伸到根据对单一问题的看法来定义的人们。我们还注意到，疫苗犹豫的话题引发了我们专业知识之外的复杂的医学、伦理和公共卫生问题。</p><p>我们并不抱有任何幻想，认为这种方法会改变我们同事的想法。但这表明我们真正考虑了她的观点，也为她提供了指出我们可能错的地方的机会。她感谢我们深思熟虑的回应，指出她完全理解我们的立场，并邀请我们参加一个单独主题的活动。</p><p>我们对同事询问的方法是展示你的工作的一个例子——也就是说，尽可能详细地解释分歧，向对方证明你已经仔细考虑过这个问题。强调分歧点的建议似乎与我们之前强调寻找共同点的不一致。但你可以而且应该做到这两点——详细寻找共识点并分享分歧点。全面描述您所持不同意见所依据的事实和价值观、任何影响您当前想法的研究和对话，以及您持有的任何剩余疑虑或不确定性。在你的对话伙伴的一生中，他们可能遇到过很多人，他们基于粗制滥造或不完整的工作而本能地反对他们的观点。展示你所付出的努力将使你从那些对手中脱颖而出。这将帮助他们回应你，而不是回应他们过去的所有声音。</p><p>需要注意的是：在展示你的作品时，不要在立即驳回反对意见之前对它进行草率的总结。作家莫伊拉·韦格尔将这个错误比作高中论文的“最后一段第一句话”：“我已经想到了另一面。别怪我没有想到对方！” <a id="reflink8" class="reflink" href="#ref8">8</a>不要采取这种粗略的方法，而是花时间研究和理解相反的观点，然后慷慨地分享这种理解，然后再解释为什么你仍然以不同的方式看待问题。展示你的作品以表达你的尊重。</p><h3>管理期望</h3><p>一般来说，许多人对分歧的容忍度较低。如果在会议室桌上出现有争议的身份问题，他们会立即改变话题。如果他们与某人发生争执，他们会在脑海中重播这场对话数周。不幸的是，大卫就是这样的人之一。他会逃避表达不同意见以避免冲突，然后独自因对方不同意他的观点而感到沮丧。无论出于何种原因，他似乎有一种不切实际的期望，即身份对话应该始终以集体拥抱结束。</p><p>人们有时会问我们这样痛苦的问题：“我是一个无神论者和坚定的自由主义者，但我团队中的一位同事是一位保守的福音派基督徒。尽管存在分歧，我们如何才能合作？”我们的答案是：降低你的期望。我们承认这个建议可能不会出现在励志海报上。但我们认为，将分歧中的热情强度与关系的强度进行衡量是完全合适的。</p><p></p><p>兰德尔·芒罗 (Randall Munroe) 创作的一幅漫画中，一个火柴人猛烈地敲击着电脑键盘，而另一个房间里传来一个声音：“你要上床睡觉吗？”火柴人回答说：“我不能。这个很重要。网上有人<em>说错了</em>。” <a id="reflink9" class="reflink" href="#ref9">9</a>大多数人都有足够的视角，不会太在意与随机的互联网巨魔的分歧。但在其他情况下培养这种健康的本能也是值得的。如果我们与配偶在身份问题上存在重大分歧，我们每个人都会陷入困境。尽管如此，我们还是会监督和促进那些与我们意见不同的学生的职业生涯，因为师生关系不如婚姻关系那么密切。对于同事、邻居和熟人来说也是如此。当关系不那么密切时，达成一致的必要性就会降低。</p><p>您还可以管理您对一次对话中可以实现的目标的期望。与围绕某个沉重话题的任何争议一样，身份冲突往往无法在一次遭遇中得到彻底解决。第一次谈话可能会进行得很糟糕，但第二次可能会更好，第三次可能会更好。在取得进展之前，您可能需要通过多个出口和入口来进行对话。</p><p></p><p>当人们与持相反观点的人进行有关身份、多样性和正义的对话时，我们鼓励他们实践我们描述的四种策略：</p><ul><li>在争议范围内找到对话。对你来说，对话可能是事实或政策辩论，但对另一个人来说，这可能是关于平等人性的辩论。</li><li>寻找不常见的共同点——并非广泛共识的共识点。</li><li>展示你对剩余分歧的研究，以证明你已经仔细考虑过这个主题。</li><li>管理你的期望。将你对分歧的关心程度与关系的强度进行衡量。</li></ul><p>尽管我们分享了这些例子，但您可能会认为我们对于您通过实践这些策略在身份问题上达成一致意见的能力是不切实际的。确实，他们无法确保所有对话都取得积极成果。但我们相信，如果您遵循这些准则，您会发现对话质量立即得到改善。</p><p></p><p>当然，有时你和对方之间的裂痕会太大。有时，一次尝试的对话可能会在没有解决方案的情况下结束。有时关系本身就会结束。尽管这种结果让人感觉很糟糕，但有时这是必要的。我们并不是要保证每一次分歧都会有圆满结局。相反，我们希望帮助您在摆脱鸿沟之前确保鸿沟确实无法弥合。</p><p>当然，其他时候你可能会以积极的方式感到惊讶。很少有（如果有的话）有意义的关系是没有冲突的。如果处理得当，紧张的时刻可以加深联系。分享深思熟虑的不同意见可以向对方表明你足够重视他们，可以对他们诚实，而不是不真诚地点头或提供虚假的意见。此外，通过建模如何有效地表达不同意见，您可以为整个组织中的其他人如何应对当今最棘手的对话定下基调。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/how-to-productively-disagree-on-tough-topics/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 1</slash:comments></item><item><title>演示成功的真正衡量标准</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/article/the-real-measure-of-presentation-success/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/the-real-measure-of-presentation-success/#respond</comments><pubDate> Thu, 09 Nov 2023 12:00:21 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Nancy Duarte. <p><a href="https://www.linkedin.com/in/nancyduarte/">Nancy Duarte</a>是硅谷通信公司<a href="https://www.duarte.com/">Duarte Inc.</a>的首席执行官。她是六本书的作者，包括<cite>《DataStory：解释数据》和《通过故事激发行动》</cite> （Ideapress Publishing，2019 年）。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Communication]]></category><category><![CDATA[Employee Communication]]></category><category><![CDATA[Leadership]]></category><category><![CDATA[Leadership Skills]]></category><category><![CDATA[Skills & Learning]]></category><category><![CDATA[Workplace, Teams, & Culture]]></category><description><![CDATA[Carolyn Geason-Beissel/MIT SMR &#124; Getty Images Historically, it’s been tough to quantify the success of events, presentations, and speeches. We’ve long known that the spoken word is a powerful tool for influence and action, but how do you measure that power? When many organizations flipped from in-person to virtual and hybrid meetings and events, presentation [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/11/Duarte-1290x860-1.jpg" alt="" /><figcaption><p class="attribution">卡洛琳·吉森-贝塞尔/麻省理工学院 SMR |盖蒂图片社</p></figcaption></figure><p>从历史上看，很难量化活动、演示和演讲的成功。我们早就知道口头语言是影响力和行动的强大工具，但如何衡量这种力量呢？</p><p>当许多组织从面对面会议和活动转向虚拟和混合会议和活动时，演示分析成为一种全新的游戏。过去，演讲者主要通过调查人们并阅读房间内的文字来衡量影响力。虽然这些形式的反馈仍然提供有关消息是否以及如何落地的有用信息，但演示者现在可以使用许多其他指标。</p><p></p><p>这是一个简单的例子：几十年来，我的公司为一家大公司的年度软件开发人员大会构建了所有平台。当会议因新冠肺炎 (COVID-19) 疫情而改为远程会议时，我们为虚拟观众重新设计了所有内容（每次分组会议以及主题演讲）。在那次会议之后，组织者对最受欢迎的会议进行了排名，并意识到他们在创建获得 40 次观看次数的会议上投入的精力与创建获得数十万次观看次数的会议所投入的精力是相同的。组织者还获得了积极参与会议的参与者百分比的数据，以及下载和分享的相关数据。结合与会者评论的实质内容，这些见解告诉会议人员哪些主题能引起广泛而深刻的共鸣，帮助他们管理时间投资，并决定他们选择以虚拟方式举行会议。</p><p>这只是您可以进行切片、切块和分析的多种方法之一。但要衡量演示是否成功，您应该<em>衡量</em>什么？在上面的示例中，一个关键的组织目标是让开发人员学习并将新的软件功能构建到产品中，因此会议人员专门关注每个与会者在关键会议中停留的时间、他们在学习会议中的活跃程度，以及他们下载的工具，以及活动结束后开发人员推出了多少应用程序。一旦活动团队知道哪些会议最有用，他们就可以为下一次会议创建更有针对性的内容。</p><p>所有这些标准都衡量某种形式的行动。事实上，这就是所有演讲者都应该寻找的：他们已经推动人们去<em>做某事</em>的证据，无论是学习新技能、采用新的组织文化方法、改变根深蒂固的流程或行为，还是以不同的方式对待客户。</p><p>为了衡量演讲是否成功，您需要在演讲前、演讲中和演讲结束后评估听众的感受和行为。</p><p></p><h3>演讲之前</h3><p>为了定义你所追求的基线结果——也就是说，你希望人们在离开你的演讲后采取什么行动——这有助于了解你的听众。在研究了数百篇强有力的演讲（甚至从斯坦福大学图书馆查阅了追溯到 20 世纪 50 年代的商业演讲）时，我发现他们的大多数<a href="https://www.duarte.com/how-to-write-a-call-to-action-in-a-persuasive-speech/#:~:text=Who's%20in%20Your%20Audience%2C%20and,they%20bring%20to%20the%20table.">行动呼吁都</a>针对四种受众类型之一：<em>实干家</em>，他们可以煽动活动并推动组织内的事情向前发展；<em>供应商</em>，他们可以提供实现预期目标所需的资源和其他类型的支持；<em>有影响力的人</em>，可以动员其他人采用新的想法或方法；或<em>创新者</em>，他们可以产生新的想法并运用他们的智慧来解决问题或抓住机会。</p><p>您将在演讲中针对哪种类型的听众？一旦你弄清楚了关键的“谁”，你就可以分析“什么”和“如何”让人们采用和实施你的想法。具体来说，您可以采取以下方法之一。</p><p><strong>深入了解听众的想法和感受。</strong>问问自己想要接触的人：他们现在对你的想法<em>有何</em>看法？如果他们还没有注意到这一点，那么当他们听到你所说的话时会有<em>什么</em>感觉？您希望他们的想法和感受如何因您的演讲而<em>改变</em>？</p><p></p><p>这不仅仅是一个假想的实事求是的练习。提前收集这些信息——并阐明你想要让人们<em>接受</em>和<em>接受</em>的观点——将决定你提出问题的方式以及可能的回应方式。这可能意味着进行一些研究或调查受众，以评估人们目前对您的主题的了解以及他们对此的感受。例如，您可能会采访最接近您的客户或文化的人。他们对你的想法感到兴奋还是持怀疑态度？他们对此有什么疑问？您不仅会弄清楚您从什么基线开始 - 您还可能获得有关受众的见解，这将有助于您<a href="https://sloanreview.mit.edu/article/four-storytelling-techniques-to-bring-your-data-to-life/">精心设计您的信息</a>。您还可以在演示结束后确定一个衡量基准，例如组织的 KPI 之一或重要的人才招聘指标。</p><p><strong>预测情绪症结点。</strong>您试图在受众中引发的转变越大，量化就越困难，特别是如果这是一种情感转变。当你研究听众头脑中当前正在发生的事情时，也要考虑他们的内心。无论论点多么合乎逻辑，证据多么可靠，你的信息中最难让人们接受或处理的部分是什么？您可以识别哪些潜在阻力来源？如果你确实赢得了人们的青睐，你怎么知道你什么时候也赢得了他们的心呢？</p><p>情绪变化通常不会显示在仪表板上。即使允许组织<a href="https://sloanreview.mit.edu/article/employee-emotions-arent-noise-theyre-data/">跟踪客户或员工情绪的</a>技术也无法收集您需要了解的所有数据。有时，只有当您稍后在新行为中看到情绪阻力时，您才会知道自己已经克服了情绪阻力——例如，当员工停止抵制重要举措时，或者当客户改变主意并购买您的新产品时。</p><h3>演讲期间</h3><p>您可以在演讲进行时评估其成功的可能性。为此，您将通过几种方式衡量受众的反应。</p><p><strong>观察房间内或网上的观众行为。</strong>最直接的测量形式是实时观察人们对演示的反应。当每个人都拿出手机拍摄幻灯片时，您就知道有什么东西吸引了他们的注意力。还要注意，当人们大笑、喘气或鼓掌时——这些基本的行为线索表明<a href="https://sloanreview.mit.edu/article/make-your-data-insights-visually-consumable/">你演讲中的哪些时刻引起了共鸣</a>。科技在这里真的派上用场。如果您的演讲（无论是亲自演讲还是远程演讲）被录音，您可以轻松返回并寻找观众做出明显或可听反应的地方。</p><p><strong>看看参加人数。</strong>如果您在行业聚会等大型活动中向人群发表演讲，另一个有用的指标是在本来可以参加其他会议的情况下出席听您演讲的人数。如果你的物理或虚拟房间挤满了人，这意味着你在开口之前就已经有效地准备好了你的演讲。当我今年在 Salesforce 会议 Dreamforce 上发表演讲时，我的大多数听众都是年轻人，对我的工作不熟悉，但演讲仍然超额订阅，超额与会者聚集在门口。吸引人的不是我的名字，而是我为这条信息命名和构建的方式，这触动了我的神经。当与会者对演讲进行评分时，数据显示它没有辜负标题和项目描述中的承诺。</p><p><strong>激发并跟踪社交参与。</strong>如果您的演讲引起了每个人的热烈讨论，尤其是在大型活动中，他们可能会在社交渠道上实时分享您演示中的引言或图片。请务必将您的社交句柄和特定于事件的主题标签添加到您的幻灯片中，以便您的观众更轻松地标记您，并让您更轻松地跟踪他们最感兴趣的想法。 （这些帖子、评论、点赞、转发和其他即时社交反应稍后可以在活动后报告中捕获。）您还可以通过以易于共享的格式提供重新打包的演示内容来加速和衡量想法的传播例如信息图表或<a href="https://www.duarte.com/resources/books/slidedocs/">幻灯片文档</a>（幻灯片有更多文本，因为它们是供观众阅读而不是简单地由演讲者呈现）。我们的一位技术客户要求我们将他们的主题演讲制作成可浏览的电子书，其中包含脚本和幻灯片视觉效果以及附加材料的可跟踪链接。</p><h3>演讲结束后</h3><p>您的演讲后指标可以跟踪对演示的满意度以及观众为实现想法而采取的一些步骤。</p><p><strong>使用调查来评估受众满意度。</strong>许多演讲者在演讲后使用调查来衡量观众的情绪。如果您在演讲之前也对人们进行了调查，您将能够了解您的演讲是否使听众中的实干家、供应商、影响者或创新者更加接近您的观点。我们合作的一家财富 100 强科技公司也使用观众收视率作为管理工具来激励演讲者表现出色。每个人都想获得尽可能高的分数，而那些得分不好的人可能会在下次演讲时努力提高分数，或者不会被邀请回来。</p><p><strong>检查说话者自己的满意度。</strong>在没有强大衡量文化的公司中，有时最明显的成功标志之一就是演讲者自己认为他们的演讲进行得如何。这可能看起来有些自作多情，但这比大多数人想象的要重要。如果一个领导者不断地提高自己作为沟通者的技能和表现，并且对观众的暗示很敏感，那么他认为自己已经进行了有效的演讲，那么他们的机会实际上很大。而且，嘿，当你的首席执行官想要感觉自己像个摇滚明星，而他们走下舞台时也感觉像个摇滚明星，我称之为胜利。</p><p></p><p><strong>量化所采取的行动。</strong>在这里，您可以回到您定义的基线结果 - 您在开发演示文稿时想要引发或改变的观众行为。虽然满意度和认同等反应很重要，但行动更重要。演讲的全部目的是说服人们采纳并实施你的想法。因此，请看看您的倡议因您的演讲而获得的关注。您的员工是否填写了人力资源团队在福利演示中提到的注册表？您的销售团队是否下载了您在启动时推出的新公司概述？最终完成了多少笔交易？我在我的幻灯片中嵌入了二维码——大多数人都知道如何使用它们——并分享我的幻灯片。这使得与会者可以对概念进行更深入的“双击”。我的营销团队可以跟踪所有活动以进行会谈后分析。</p><p></p><p>如果您试图阻止某些行为，那么衡量这些行为也很重要。有一年，一家公司聘请了我的团队来帮助他们发布计划重组的消息，这是最难发布的演示文稿之一。高管们尤其担心两种后果：高价值员工沮丧地离职，以及生产力下降。因此，他们决定在公告发布后跟踪两个数据点：未来几个月的辞职人数，以及未来几周客户关系管理数据中反映的生产力下降情况。收到这些报告后，他们欣慰地发现这两个数字都比公司领导层的预期要好得多。在这种情况下，衡量成功意味着在传递精心设计的消息后跟踪<em>缺乏</em>（即消极）行动的情况。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/the-real-measure-of-presentation-success/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>化学品披露迫在眉睫的挑战</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/article/the-looming-challenge-of-chemical-disclosures/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/the-looming-challenge-of-chemical-disclosures/#respond</comments><pubDate> Wed, 08 Nov 2023 12:00:11 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Lori Bestervelt, Colleen McLoughlin, and Jillian Stacy. <p>Lori Bestervelt 博士是前全球运营主管，Colleen McLoughlin 博士、DABT、ERT 是 Enhesa Sustainable Chemistry 毒理学总监。 Jillian Stacy 是 Enhesa Sustainable Chemistry 的业务经理。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Manufacturing]]></category><category><![CDATA[Product Life Cycle]]></category><category><![CDATA[Supply Chain Management]]></category><category><![CDATA[Sustainable Business Practices]]></category><category><![CDATA[Operations]]></category><category><![CDATA[Social Responsibility]]></category><category><![CDATA[Supply Chains & Logistics]]></category><category><![CDATA[Sustainability]]></category><category><![CDATA[Frontiers]]></category><description><![CDATA[Sam Falconer/theispot.com New and emerging rules in the U.S. and Europe that make companies responsible for the environmental impacts of products through their entire life cycles are forcing brands to confront a striking knowledge gap: their often inadequate understanding of the chemicals found in their supply chains. The European Green Deal’s Circular Economy Action Plan, [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/10/2024WINTER-Bestervelt_1290x860.jpg" alt="" /><figcaption><p class="attribution">萨姆·法尔科纳/theispot.com</p></figcaption></figure><p>美国和欧洲的新规则要求公司对产品整个生命周期对环境的影响负责，这迫使品牌面临一个巨大的知识差距：他们对其供应链中发现的化学品往往了解不足。</p><p> 2020年3月通过的<a href="https://environment.ec.europa.eu/strategy/circular-economy-action-plan_en">欧洲绿色新政循环经济行动计划</a>；新提出的影响时装和纺织品<a href="https://wwd.com/sustainability/business/legislation-moves-in-the-eu-new-laws-in-france-germany-and-the-netherlands-1235458823/">的生态设计规则</a>；拟议的<a href="https://commission.europa.eu/business-economy-euro/doing-business-eu/corporate-sustainability-due-diligence_en">企业可持续发展尽职调查指令</a>将要求公司披露对人权和环境的任何风险。它们适用于整个产品生命周期，从成分和材料的配方到产品制造、包装和分销以及回收和处置。在美国，加利福尼亚州、科罗拉多州、缅因州和俄勒冈州这四个州已经通过了<a href="https://www.packworld.com/news/sustainability/article/22419036/four-states-enact-packaging-epr-laws">针对包装材料的生产者延伸责任法</a>，该问题将成为美国证券交易委员会最终<a href="https://www.sec.gov/news/press-release/2022-46">范围 3 供应链要求</a>的焦点。除了此类立法之外，世界各地的司法管辖区还推出了一系列新的监管行动，重点关注<a href="https://leginfo.legislature.ca.gov/faces/billTextClient.xhtml?bill_id=202120220SB54">材料采购和处置</a>、<a href="https://www.nysenate.gov/legislation/bills/2021/S8922">全球供应链安全</a>以及保护员工安全和人权。</p><p></p><p>这些规则对许多制造、营销和销售我们穿的衣服、我们使用的化妆品以及我们孩子玩的玩具的品牌提出了挑战，因为他们的公司对其产品的详细化学成分知之甚少。 。</p><p>面对监管的发展，时尚品牌不得不重新考虑对材料、染料和大量与森林砍伐和污染有关的化学品的使用。他们还需要能够通过供应链中的每个环节追踪这些化合物。</p><p>追踪一件衣服的化学成分并不是一件容易的事，因为一件衣服中使用的数十种物质和材料来自不同的供应商，并在不同的阶段融入到产品中。像牛仔裤这样的基本服装将由来自数十个不同供应商的面料组合、染料、柔软剂、褪色酶、杀菌剂和防腐剂制成，采用不同的配方，需要使用不同的技术来应用。所有这些因素都会在供应链和整个产品生命周期的各个环节造成环境危害。</p><p></p><h3>超越安全数据表</h3><p>销售消费品的知名品牌面临监管机构清理供应链的最大压力。尽管许多公司已公开<a href="https://www.wsj.com/articles/companies-rush-to-trace-sprawling-supply-chains-as-sustainability-rules-loom-11674512050">承诺</a>提高其可持续性，但获得供应商和合作伙伴所需的合作一直是一个挑战。大多数品牌都依赖其供应商提供的安全数据表 (SDS) 来获取有关产品化学成分的信息。然而，这些文件的主要目的是披露可能伤害供应链中工人或其他人的化学品和化合物的信息。它们没有提供有关产品中使用的每种材料的化学成分的详细信息，也没有提供有关其对回收和处置的影响的任何有意义的见解。</p><p>在我们为一些全球最大品牌进行化学危害评估和产品毒理学分析的过程中，我们审查的 SDS 中大约有三分之一包含有关其所涵盖的产品和材料的化学成分的不完整或不准确的信息。无论这是供应商故意遗漏信息的结果，还是 SDS 作为披露工具的局限性的反映，最终结果是负责这些产品的品牌往往对产品内部的内容一无所知。</p><p>填补 SDS 中提供的基本信息与全球当局即将要求的详细披露之间的差距，已成为许多品牌冲突和困惑的根源。一些供应商不愿意分享详细的化学配方以保护商业秘密，许多品牌也不愿意（或无法）投资于昂贵的化学评估。</p><p></p><p>我们预计这个问题将通过两种方式得到解决。首先，市场可能会转向能够证明其产品和流程安全的供应商。我们已经开始在时尚行业看到这一点：Gucci、H&amp;M、Stella McCartney 和 Zara 等品牌最近承诺从可持续纺织厂<a href="https://www.wsj.com/articles/fashion-giants-vow-to-buy-more-recycled-fibers-in-boost-to-sustainable-textile-mills-11668451031">购买更多回收材料</a>。其次，公司必须投资于详细的化学品筛选，以提供更全面的危害评估和完整的配方披露。随着品牌寻求确定性和评估供应商的客观方法，这种方法也越来越受欢迎。</p><p>在这两种情况下，处于可持续发展转变中心的大品牌的关键目标都是透明度。品牌需要开始与供应商进行坦诚对话，了解其产品中的具体成分以及定期报告和披露的预期内容。他们可能需要增加人员，以便有足够的资源与供应商合作，特别是在寻求将工作关系扩展到第一层之外的情况下。品牌可能还必须协调组织多个部门的信息请求以获得认可。参与整个供应链可能是一项乏味而艰苦的工作。</p><p></p><p>这些并不总是轻松的对话。我们在这里看到的最常见的沟通障碍是保密问题，供应商表示他们太忙了，无法处理客户提出的一系列化学成分问题，以及对询问内容和原因的误解。品牌不一定知道向供应商提出什么要求。他们也不知道在获得信息后如何评估化学品的影响。品牌可能还必须管理多个内部化学品库存系统，并协调不同平台供应商的数据。</p><p>为了让各方达成共识，品牌需要标准化一个流程，以确定要问什么问题、要问谁以及如何管理收集到的信息。品牌还需要向供应商解释为什么这些信息对企业很重要以及他们将如何使用这些信息，以减轻隐私问题。</p><h3>通过数字评估化学品风险</h3><p>正如我们所指出的，当更多品牌无法从供应链合作伙伴那里获得可靠信息时，我们预计更多品牌会提供其产品化学成分的确凿证据。</p><p>提供产品化学风险客观确定性的唯一方法是进行化学危害评估，识别产品生产中使用的特定化学成分，并根据已知毒素的综合列表对其进行筛选，以提供危害评分。不过，它们并不便宜。公司预计每次评估每种物质的花费为 3,000 至 10,000 美元；对于有大量必须仔细审查的科学文献的物质来说，其成本处于该范围的较高端。因为即使是最基本的服装、化妆品、玩具和消费品也含有数十种单独的化学品，因此成本也会迅速上升。</p><p>除了这些成本之外，一旦发现有毒物质，在生产过程中重新装备和更换有毒物质也面临挑战，人们开始清楚地看到，迫在眉睫的最后期限（例如欧洲绿色协议的 2050 年净零排放目标）比看上去要近得多。</p><p></p><p>从供应链中去除有毒物质的过程中关键的第一步是系统地识别它们。例如，我们最近与一个全球鞋类品牌合作开展了一个项目，该品牌的全公司使命是使其橡胶供应链更加环保可持续。首先，它建立了当前化学品库存的综合数据库，并根据其运营所在司法管辖区的已知毒素和受管制化学品清单检查所有条目。只有这样，它才能开始转向更安全的化学品。</p><p>随着品牌的进步，品牌需要将这些机构知识融入到其采购和产品开发流程中，以减轻或消除未来产品在其整个生命周期中的有害化学影响。</p><p>从长远来看，这些举措将带来更安全、更可持续的消费品。然而，在短期内，随着越来越多的品牌开始认识到，在当今以可持续发展为导向的经济中，经过考验的制造和分销方法已不再足够，预计供应链将出现大量中断和重组。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/the-looming-challenge-of-chemical-disclosures/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>如何让人们重新学习技能：语言课</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/article/how-to-engage-people-on-reskilling-a-language-lesson/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/how-to-engage-people-on-reskilling-a-language-lesson/#respond</comments><pubDate> Tue, 07 Nov 2023 18:00:49 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Carl Clarke, Zsófia Belovai, Michelle Davies, Nicha Surawattananon, and James Elfer. <p>卡尔·克拉克 (Carl Clarke) 是沃达丰的人才、学习、领导力、技能和人员绩效总监。 Zsófia Belovai 是 MoreThanNow 的行为科学主管。米歇尔·戴维斯 (Michelle Davies) 是沃达丰学习、绩效和再培训战略的负责人。 Nicha Surawattananon 是 MoreThanNow 的行为科学家。 James Elfer 是 MoreThanNow 的创始人兼首席执行官。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Corporate Learning]]></category><category><![CDATA[Talent]]></category><category><![CDATA[Talent Development]]></category><category><![CDATA[Skills & Learning]]></category><category><![CDATA[Workplace, Teams, & Culture]]></category><description><![CDATA[Carolyn Geason-Beissel/MIT SMR &#124; Getty Images Reskilling has become an imperative rather than merely a growth opportunity. Technology advancements like generative AI have led the World Economic Forum to project that 44% of employees will experience skill disruptions in 2023. On the surface, organizations seem to be rising to this challenge: Thirty-four percent of Fortune [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/10/Belovai-1290x860-1.jpg" alt="" /><figcaption><p class="attribution">卡洛琳·吉森-贝塞尔/麻省理工学院 SMR |盖蒂图片社</p></figcaption></figure><p>重新培训已成为当务之急，而不仅仅是增长机会。<a href="https://www.ilo.org/global/about-the-ilo/newsroom/news/WCMS_890740/lang--en/index.htm">生成式人工智能</a>等技术进步促使<a href="https://www.weforum.org/agenda/2023/05/future-of-jobs-2023-skills/">世界经济论坛预测，</a>到 2023 年，44% 的员工将经历技能中断。从表面上看，组织似乎正在迎接这一挑战：财富 50 强公司中有 34% 已经进行了再培训和培训根据波士顿咨询集团的研究，提高技能是首要战略优先事项，并指定了年度预算的 1.5% 来支持这些优先事项。</p><p>然而，尽管对学习计划和人才技术平台等再培训基础设施的投资水平很高，但我们发现组织低估了通过有效的敬业度策略<em>改变员工行为的</em>必要性。如果人们不报名参加，那么即使拥有精心设计的再培训计划也对组织没有任何帮助。为了实现转变，领导者必须了解如何以鼓励人们学习的方式将人们与再培训计划联系起来。</p><p></p><p>在咨询公司 MoreThanNow 和全球电信公司沃达丰的行为科学家团队进行的一项实验中，我们发现，虽然大多数领导者将重新技能视为<em>个人</em>进步的机会和/或实现公司战略的手段，但更坦率、自信的信息让他们的技能与数字化未来相关的想法促使更多的人采取行动。我们提供了有关如何改变行为的证据，以帮助领导者将员工与组织在再培训和技能提升方面进行的大量投资联系起来。</p><p></p><h3>职业相关性引起共鸣</h3><p>我们的随机对照实验包括全球 800 名沃达丰员工的样本，旨在确定最能吸引人们探索沃达丰变革案例的语言和动机。我们比较了四种不同的消息类型，介绍了公司的学习产品以及员工应该注册的原因：</p><p> <strong>1. 个人发展：</strong>您将投资自己的职业道路并在数字化未来中蓬勃发展。<br /> <strong>2. 公司战略：</strong>您将帮助沃达丰转型为一家面向数字未来的科技公司。<br /> <strong>3. 学习乐趣：</strong>每天发现新技能和能力时，您会将学习的乐趣融入到工作中。<br /> <strong>4. 职业相关性和安全性：</strong>您将为数字化未来培养技能和能力。</p><p>虽然大多数领导者和组织在谈论再培训时倾向于使用信息 1 和 2，但我们发现，第四条更直接的“职业相关性和安全性”信息对对以技术为中心的角色进行再培训的态度具有最大的积极影响。与收到其他消息的员工相比，收到该消息的员工平均对更广泛的职业选择持更开放的态度，考虑再培训的可能性高出 4.9%，尽管该计划需要时间和精力。虽然这些数字可能看起来很小，但它们具有统计意义，来自语言的无成本变化，并且是可扩展的。</p><p>也许更值得注意的是，实验表明，收到“职业相关性”信息的人更有可能（14.7%）在沃达丰内部网站上探索再培训机会，这提供了一种切实可行的方法来衡量沃达丰员工如何实际投入时间来发展他们的技能。</p><h3>领导者的三个再培训沟通技巧</h3><p>信息 4 通过公开、诚实和明确的关于重新技能的必要性的信息产生了更大的影响。</p><p>数十年的研究表明，为什么损失比收益更大，以及如何将其用作改变思想和行为的有效语言工具。例如，当人们被要求评估失去或获得金钱的情感影响时，他们系统地<a href="https://citeseerx.ist.psu.edu/document?repid=rep1&type=pdf&doi=e89e139fc94470c62f0904b69c229816bba4c2ba">认为损失具有更大的影响</a>。同样，在与经济学家进行的<a href="https://www.ssoar.info/ssoar/bitstream/handle/document/28311/ssoar-jebo-2009-3-gachter_et_al-are_experimental_economists_prone_to.pdf?sequence=1">现场实验</a>中，告诉参与者他们将因迟到的会议注册而被罚款的消息比为提前注册提供折扣的消息要有效得多。</p><p>这些研究和我们自己的研究得出了以下三个技巧，可以帮助管理者在人工智能和生成人工智能等颠覆性技术兴起的情况下更有效地与员工讨论重新培训技能的问题。</p><p><strong>设定背景：新兴技术对员工职业生涯的潜在影响要令人放心但保持透明。</strong>诚实地对待人工智能和其他技术对工作角色可能产生的影响的不确定性，而不是只传达其优点。员工常常担心人工智能会抢走他们的工作，但它更有可能改变和扩大他们的工作。谈论如何积极主动地应对这些变化，并参与技能提升和再培训机会，以驾驭变革浪潮。这可以促使员工更积极地尝试探索增加技术知识并相应发展其角色的好处。</p><p><strong>使其相关：给出个人的、具体的例子。</strong>讨论新技术对个人特定工作领域的影响，并概述可能会给团队带来哪些变化。也许您的团队开发演示文稿、处理数据或根据客户反馈采取行动的方式将会改变。确定具体场景将帮助您和您的员工思考不断发展的技术环境中所需的技能，并制定切实可行的行动计划。</p><p><strong>让它成为现实：为未来提供最佳选择。</strong>消息灵通、开放。谈论员工需要将培训计划视为未来的技能，而不是作为一种可有可无的福利。员工很容易迷失在海量的再培训计划信息中，作为经理，您有责任引导他们选择公司提供的最佳未来职业选择。例如，与其说“我希望你考虑一个培训计划来发展你的职业生涯”，不如说“我希望你考虑一个培训计划；未来你的角色的某些部分可能会实现自动化，因此我们需要确保你的技能不断发展。”</p><p></p><p></p><p>沃达丰的实验取得了成功：公司领导者改变了他们的语言，从传达“个人进步”福利改为更坦诚的“职业相关性和安全性”信息。当沃达丰推出第一批再培训计划时，它利用这种预先沟通方式成功吸引了 4,000 名意大利员工。目前，约 300 名员工已成功接受再培训，并从联络中心重新部署到其他内部职能部门。沃达丰员工总共完成了 100 万小时的学习时间。</p><p>我们鼓励领导者效仿沃达丰的做法，以更开放、更直接的方式与员工讨论再培训问题。您的数字化未来以及您的员工成功驾驭变化的世界的能力可能取决于它。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/how-to-engage-people-on-reskilling-a-language-lesson/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>利用生成式人工智能进行营销：哈佛商学院的 Ayelet Israel</title><link/> https://sloanreview.mit.edu/audio/marketing-with-generative-ai-harvard-business-schools-ayelet-israeli/<comments> https://sloanreview.mit.edu/audio/marketing-with-generative-ai-harvard-business-schools-ayelet-israeli/#respond</comments><pubDate> Tue, 07 Nov 2023 12:00:48 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Sam Ransbotham and Shervin Khodabandeh. <p>Sam Ransbotham ( <a href="https://twitter.com/ransbotham">@ransbotham</a> ) 是波士顿学院卡罗尔管理学院信息系统系教授，也是<cite>《麻省理工学院斯隆管理评论</cite>》人工智能和商业战略大创意计划的客座编辑。 Shervin Khodabandeh 是 BCG 的高级合伙人兼董事总经理，也是北美 BCG GAMMA（BCG 人工智能业务）的联合领导者。您可以通过<a href="mailto:shervin@bcg.com">shervin@bcg.com</a>联系他。</p><p class="mt20"> <cite>《我、我自己和人工智能》</cite>是<cite>麻省理工学院斯隆管理评论</cite>和波士顿咨询集团合作推出的播客，由 Sam Ransbotham 和 Shervin Khodabandeh 主持。我们的工程师是 David Lishansky，协调制作人是 Allison Ryder 和 Sophie Rüdinger。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Artificial Intelligence]]></category><category><![CDATA[Customer Data]]></category><category><![CDATA[Generative AI]]></category><category><![CDATA[Market Strategy]]></category><category><![CDATA[Marketing Approach]]></category><category><![CDATA[AI & Machine Learning]]></category><category><![CDATA[Customers]]></category><category><![CDATA[Data, AI, & Machine Learning]]></category><category><![CDATA[Marketing]]></category><category><![CDATA[Marketing Strategy]]></category><category><![CDATA[Artificial Intelligence and Business Strategy]]></category><description><![CDATA[As an associate professor at Harvard Business School and cofounder of the Customer Intelligence Lab at the school’s Digital Data Design Institute, Ayelet Israeli’s work is focused on how data and technology can inform marketing strategy, as well as how generative AI can be a useful tool in eliminating algorithmic bias. One of the products [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><p>作为哈佛商学院副教授和该校数字数据设计研究所客户智能实验室的联合创始人，Ayelet Israel 的工作重点是数据和技术如何为营销策略提供信息，以及生成式人工智能如何成为营销策略中的有用工具。消除算法偏差。她最近的工作成果之一是她与两位微软经济学家和研究人员合着的一篇<a href="https://papers.ssrn.com/sol3/papers.cfm?abstract_id=4395751">论文</a>，内容涉及如何使用生成式人工智能来模拟焦点小组和调查以确定客户偏好。</p><p> Ayelet 加入了<cite>“我、我自己和人工智能”</cite>播客，讨论生成式人工智能在市场研究中的机遇和局限性。她详细介绍了研究的进行方式以及人工智能技术如何帮助营销人员减少与传统客户研究方法相关的时间、成本和复杂性。 </p><aside class="callout-info"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/11/MMAI-S8-E3-Israeli-HBS-headshot-3000-scaled.jpg" alt="阿耶莱特·以色列"></p><h4>阿耶莱特·以色列，哈佛商学院</h4><p>阿耶莱特·以色列 (Ayelet Israel) 是哈佛商学院营销部门工商管理学马文·鲍尔 (Marvin Bower) 副教授。她也是该校数字数据设计学院客户智能实验室的联合创始人。她的研究重点是数据驱动的营销，重点是企业如何利用内部数据、客户数据和市场数据来改善结果。她的研究兴趣包括零售、定价策略、渠道管理、营销分析和算法偏差。以色列拥有博士学位。西北大学凯洛格管理学院营销学博士。</p></aside><aside class="callout-info fl mobile-fn mt40"><h5> LinkedIn 上的人工智能领导者<br /></h5><p style="font-size:1.4rem;">如果您喜欢<cite>“我、我自己和人工智能”</cite>播客，请在 LinkedIn 上继续与我们对话。立即加入<a href="https://www.linkedin.com/groups/13977401/" class="marketing-click" id="AI_for_leaders_link[MMAI]">领导者人工智能</a>小组。</p><p class="is-button mt20"> <a href="https://www.linkedin.com/groups/13977401/" class="marketing-click" id="AI_for_leaders_link[MMAI]">立即加入 »</a></p></aside><p>在<a href="https://podcasts.apple.com/us/podcast/me-myself-and-ai/id1533115958">Apple 播客</a>、 <a href="https://open.spotify.com/show/7ysPBcYtOPVgI6W5an6lup">Spotify</a>或<a href="https://podcasts.google.com/feed/aHR0cHM6Ly9tZW15c2VsZmFuZGFpLmxpYnN5bi5jb20vcnNz">Google 播客</a>上订阅<cite>“我、我自己和 AI”</cite> 。</p><h4>成绩单</h4><p><strong>Sam Ransbotham：</strong>使用生成式人工智能如何帮助我们了解消费者的偏好？在今天的节目中，听听一位教授讲述她的市场研究。</p><p><strong>阿耶莱特·以色列：</strong>我是哈佛商学院的阿耶莱特·以色列，你们正在听的是<cite>《我、我自己和人工智能》</cite> 。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>欢迎来到<cite>《我、我自己和人工智能》</cite> ，这是一个关于商业人工智能的播客。每集我们都会向您介绍人工智能创新人士。我是 Sam Ransbotham，波士顿学院分析学教授。我还是<cite>《麻省理工学院斯隆管理评论》</cite>的人工智能和商业战略客座编辑。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>我是 Shervin Khodabandeh，BCG 的高级合伙人，也是我们人工智能业务的领导者之一。自 2017 年以来， <cite>MIT SMR</cite>和 BCG 一直在人工智能方面进行研究和出版，采访了数百名从业者，并对数千家公司进行了调查，了解如何构建、部署和扩展人工智能能力，并真正改变组织的运营方式。</p><p><strong>萨姆·兰斯博瑟姆：</strong>大家好。今天，谢尔文和我很高兴阿耶莱特·以色列加入。她是哈佛商学院数字数据设计研究所客户智能实验室的副教授和联合创始人。 Ayelet，感谢您抽出时间与我们交谈。让我们开始吧。</p><p> <strong>Ayelet Israel：</strong>非常感谢您邀请我。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>通常，我们首先会询问客人的职业。但作为一名教授的好处在于人们知道这意味着什么。但我仍然认为很高兴听到一些关于你的背景和简历的信息。那么您能花一点时间介绍一下自己并告诉我们您对什么感兴趣吗？</p><p><strong>阿耶莱特·以色列：</strong>好的。我是哈佛商学院的营销学教授。我真正感兴趣的是我们如何更好地利用数据和人工智能来获得更好的结果，如果这对公司、客户和整个社会都有好处的话。我正在进行的一些工作是围绕人工智能以及企业如何利用它来更好地获取消费者信息和偏好。在我所做的其他工作中，我思考如何消除决策中的算法偏差。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>几个月前我看到了您关于使用生成式人工智能的演讲，这真的让我觉得很有趣，因为很多人都在谈论生成式人工智能，但我们还没有很多证据。</p><p><strong>阿耶莱特·以色列：</strong>嗯嗯。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>证据……并不是说它不存在，而是即将到来。但你开始通过你正在进行的这项研究获得一些证据。我们可以在市场研究中使用 GPT 和生成式做什么？</p><p> <strong>Ayelet Israel：</strong>我和我在 Microsoft 的两位同事 Donald Ngwe 和 James Brand 开始思考，我们真的可以使用 GPT 进行市场研究吗？这个想法是，有些人已经证明，你可以通过向 GPT 提出问题来复制非常著名的实验，包括著名的 Milgram 实验。我们在想，“我们作为研究人员和实践者所做的工作就是为了更好地了解客户的偏好；也许我们可以使用 GPT 来实际提取这些类型的偏好。”</p><p>对于大型语言模型，其想法是它们将为您提供最有可能的下一个单词。语言就是这样产生的。我们在想，“也许如果我们要求 GPT 或诱导它在两件事之间做出选择，也许答案（最有可能的下一个词）实际上会反映人群中最可能的反应。从这个意义上说，我们本质上会查询 GPT，但会得到我们在人群中看到的偏好的潜在分布。”我们开始尝试这个想法。我们专注于消费产品——因为我们假设 GPT 所了解的数据主要围绕消费产品，可能来自评论网站或类似的东西——看看这个想法是否真的可行？</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>是吗？</p><p> <strong>Ayelet Israel：</strong>有点！</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>那太棒了。请告诉我们更多信息。</p><p> <strong>Ayelet Israel：</strong>我们的第一反应是，“好吧，让我们看看它是否能产生我们对经济学的期望的非常基本的东西。例如，当价格较高时，它是否知道拒绝报价？它知道在价格和选择之间进行权衡吗？”我们确实看到了一条向下倾斜的需求曲线，这正是我们在查询 GPT 数千次以获得答案时所期望看到的。我们还看到这样的事情，“哦，我们可以告诉它一些关于它的收入的信息，它会对此做出反应。”当它的收入较高时，它对价格的敏感度就会降低，这是有道理的——这也是我们对人们的期望。</p><p>我们还看到，它可以对有关自身的信息做出反应：“哦，上次您在这个类别中购买时，您购买了这个特定品牌”，这使得它将来更有可能选择这个品牌。所以这些是我们对“它是否真的以人类在调查中的方式做出反应？”的测试。然后我们更进一步，我们试图让人们愿意为产品或某些属性付费。然后我们基本上将价格分布与我们在市场上看到的价格分布进行比较，这非常一致。</p><p>对我们来说，真正有趣和令人兴奋的事情是能够了解为属性付费的意愿，因为这是我们作为营销人员都希望找到的东西。在我们的例子中，它是牙膏，我们试图弄清楚有多少人愿意为氟化物支付多少钱，这是我们很难考虑的事情。如果有人问你——“我不知道。”我确实知道我更喜欢买这款牙膏，但我不知道编号是多少。所以这让我们更好奇，GPT 是否可以像我们询问消费者的方式一样为我们提供这个数字。研究人员多年来已经表明，提出这些问题的最佳方法是通过联合研究。本质上，您为人们提供 10 到 15 个选择，通过他们的不同选择，您能够了解他们正在做出的权衡，并实际量化他们愿意支付的差异。</p><p>我们基本上就是这么做的。我们使用 GPT 进行了联合类型分析，并将结果与​​即将发表的论文刚刚运行的人体研究进行了比较，并得到了非常相似的结果，所以我们对此感到非常兴奋。当然，结果并不相同。我们需要做更多的工作来弄清楚一些问题出在哪里，以及这在多大程度上具有普遍性，但我们能够解决这个问题的事实就令人难以置信地令人兴奋。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>这对公司来说似乎很令人兴奋，因为我猜测对很多人进行市场研究的成本比仅仅通过 ChatGPT 进行一堆 API 调用要高得多。这一定是吸引力。还有其他上诉吗？</p><p> <strong>Ayelet Israel：</strong>基本上，这些类型的研究非常耗时、昂贵且复杂。理想情况下，您希望要求人们做出很多权衡，但您受到人类这样做的能力的限制。使用GPT，您可以多次查询。但在这一点上，我不会告诉任何人，“用 GPT 或另一个法学硕士取代你所有的人体研究”，因为要弄清楚如何正确地做到这一点，还有很多工作要做。</p><p> GPT 的特点之一是它是经过预训练的。它会给我偏好，但这些偏好与其预训练的时间段相关。一家公司想知道“客户现在对什么感兴趣？”所以这是一种限制。</p><p>我们现在正在测试的是，也许我们仍然需要询问人员，但询问的人数比平时要少。因此，通常当您进行这些研究时，您需要数千名用户才能获得从学术或统计角度来看稳健且具有统计显着性的结果。我们正在尝试看看，也许我可以从更少的人那里收集信息，并通过微调将其与 LLM 结合起来，并生成一些有用的东西。但实际上，一个很大的优势是节省成本和时间。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>这是一个重要的时刻。</p><p><strong>阿耶莱特·以色列：</strong>是的。到目前为止，我们讨论的是消费品，但您可以考虑企业对企业类型的调查，这种调查成本更高，也更难进行。所以也许那里也有潜力。我们还没有测试过。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>我喜欢这个主意。我的意思是，当你考虑生成式人工智能的大多数用例时，你会发现很多关于消除工作中的苦差事或创建图像和内容以及总结文本的事情。然后还有围绕计划和库存管理的更高级的内容。但你所说的实际上是用这个取代人类，对吗？我的意思是，基本上就是这样。</p><p>这是一个可能非常有趣的事情的开始，因为你至少证明了它是合理的，对吗？我的意思是，你问了所有这些问题，我想这在经济上是合理的。但是，作为一名营销人员，你就是你自己，并非所有营销策略都基于理性。事实上，其中许多都是基于完全非理性的欲望。</p><p><strong>阿耶莱特·以色列：</strong>是的。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>您对许多人做出的非理性选择有何看法，这些选择创造了这些大品牌和 20,000 美元的手袋以及诸如此类的东西？你如何利用这一点？</p><p> <strong>Ayelet Israel：</strong>在回答你的问题之前，作为一名学者，我首先感到紧张的是当你使用“<em>已证明”</em>这个词时。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>证明——我听到了！</p><p><strong>阿耶莱特·以色列：</strong>我看到山姆是……</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>我说这话的时候笑了。</p><p><strong>阿耶莱特·以色列：</strong>我想说我们展示了与此相符的证据。我们也知道这些模型仍在不断发展，也许我们一个月前展示的东西在一个月后就不再相关，这也是为什么你不应该在没有测试的情况下就去实现它的原因。所以我想对此小心。</p><p><strong>谢尔文·霍达班德：</strong>是的。</p><p> <strong>Ayelet Israel：</strong>所以你知道，对于什么是产品，人们有更理性的看法，但品牌所创造的价值对我们来说是无法衡量和难以量化的。但这几乎就像我用氟化物给出的例子一样。就像，我们不知道如何量化氟化物。如果我问你，“哦，你愿意花多少钱购买像高露洁这样的品牌，而不是我刚配制的牙膏？”我们可能会觉得很困难。</p><p>实际上，相同的联合研究模型将能够推断出这些差异。例如，我们可以看到 Mac 相对于其他计算机类型的偏好。所以它已经以某种方式嵌入其中。</p><p>现在它有多准确——这是一个经验问题。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>是的，不，你说得很对，因为当我听到你回答这个问题时，我也意识到我的假设，即你所展示的一些证据，相对于已被证明的，不一定是合理的。而是它有能力概括大多数人所做的事情——或者很多人所做的事情——并将其嵌入到它所训练的内容中。那么我的第二个问题是，如何让它更细分、更具体或更细致？因为当您进行焦点小组讨论时，您可能正在寻找特定的风味/特定的细微差别组合。</p><p> <strong>Ayelet Israel：</strong>是的，而且，当 GPT 和其他法学硕士刚刚推出时，我们看到了很多用途，很多令人兴奋的是，“我是一名工程师。我只能问它一个问题。它给了我最常见的东西。这正是我想要的。”事实上，我们正在做的是另一面。我们不想要最常见的东西。我们想了解分布。</p><p>这就是为什么当我们查询 GPT 时，我们会多次询问每个问题 - 因为我们希望获得很多很多不同的消费者。在我们的分析中，我们仅改变了收入和您之前购买的商品。但我们可以以同样的方式改变性别、种族、任何你想要的东西……年龄。我已经看到其他研究人员这样做了。 ……</p><p>哥伦比亚大学和伯克利分校的同事发表了一篇非常有趣的论文，其中使用 GPT 来创建感知图——两个品牌彼此之间的接近程度。他们还表现出性别、年龄以及汽车等方面的差异，我们预计在汽车市场上会看到这些差异。所以你也绝对可以以类似的方式做到这一点。这也体现在政治学的政治学中。我可以给某人一种意识形态，他们的投票行为是有意义的，他们在不同主题上生成的文本是有意义的。作为一个关心异质性并了解不同消费者之间差异的营销人员，这也是非常令人兴奋的。</p><p><strong>谢尔文·霍达班德：</strong>是的。如果我们能将其用于临床试验就好了。</p><p> <strong>Ayelet Israel：</strong>我看到了一些关于法学硕士相对于医生更好的临床态度的论文，所以也许仍然有一些东西。 [笑。]</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>也许这就是 GPT-5。</p><p><strong>阿耶莱特·以色列：</strong>是的。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>不过，正如你所说，我认为这些工作方式是对最有可能的下一个单词、最有可能的下一个单词进行概率估计……并且你已经细分出了“鉴于你的收入较低” ，高收入，鉴于你是这个属性，那个属性……”这很有趣，但是我们从哪里想到奇怪的地方呢？如果一切都基于“最有可能”，特别是预定义的[参数]——并不是说你不擅长想出一个好的搜索空间，而是我们如何找到我们不知道的东西，那么？这不是市场研究和焦点小组得出的结果吗？</p><p> <strong>Ayelet Israel：</strong>当然，这是挑战的一部分。显然，GPT 学习某种分布，但有些人，你知道……可以说它学习的所有内容都是来自评论。可能有很多非常极端的消费者，他们不会在网上写评论或无法访问互联网，但有这些有趣的极端想法。即使我告诉 GPT，“我想要尽可能多的随机性，非常高的变化”，我也不会去找那些人。所以这肯定会是一个问题。</p><p>我已经知道一些初创公司正在尝试解决这个问题并识别这些极端消费者，然后通过使用法学硕士来预测他们在另一种情况下会做什么，从而将他们提升到一个新的水平。但与此同时，已经有一些关于 GPT 创造力的工作，它创造了非常有创意的想法，你知道，这并不完全是你所要求的。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>其中一些创意不受现实的限制。我想我们都见过其中的一些，[比如]它下棋的方式，并认为该规则有点过于限制。</p><p><strong>阿耶莱特·以色列：</strong>是的。所以这也是幻觉的问题，应该在不同的环境下进行测试。但我认为我们诱导它做出选择的方式不太容易出现幻觉问题，因为它提供了一种选择，并且你不需要询问事实或类似的东西。我并不是想说 GPT 的表现会优于任何客户调查或类似的调查。我只想看看它是否和人类一样优秀。</p><p>即使是与我们交谈的人类客户，我们也必须非常努力地找到人来进行这些调查，有时我们会错过他们。我们也许能够得到一些人的分布，但仍然必须在没有人工智能而只有人类对话的极端情况下努力工作。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>我发现真正有趣的是，你说过“这不如消费者调查”，现在我想挑战这一点。因为我发现你的这个想法有趣的是，当你考虑其他人工智能或一代人工智能用例时，你会说，“好吧，所以我是一个人。我是个工程师。我有一个任务。让我们问问 GPT”或任何生成式人工智能系统，它是否属于知识类工作，是否能像人类一样做得好。太好了。或者它能比人类编码得更好吗？或者它可以创建一个视频、文档或其他东西，让您阅读后会说：“哇，这太棒了。那么<em>你</em>就可以做到。我不需要这么做。”正确的？所以这种举证责任是非常明确的。</p><p>在这一点上，我不太确定你是否<em>需要</em>承担举证责任，因为在很多方面，我们假设一个由 500 人或 1000 人组成的焦点小组，或任何调查 - 我的意思是，没有焦点据我所知，有这么大的一个群体——但这种调查在某种程度上是福音，或者，就像 GPT 或其他人，无论什么——</p><p> <strong>Ayelet Israel：</strong>您能和我们论文的审稿人谈谈吗？ [笑。]</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>因为事实是，如果你仔细想想，那就是如果唯一知道的方法......那就回去吧。因为，你看：你的前提是，“我们将通过增强这个来在所有市场研究上节省很多钱”，这是一个真实的前提，而且肯定是这样。但我也发现负担减轻了。即使您不停止任何一项基于人类的市场研究或调查，您仍然可以通过扩大反应和选择范围来增加大量价值。</p><p>因为我会争论，你怎么知道 1,000 人或 2,000 人具有<em>代表性</em>，或者他们有所有这些细微差别？所以这件事实际上带来了事实存在的信号，否则你就不会在那里。我发现这实际上对营销人员很有启发。我很高兴与您的审稿人交谈。</p><p> <strong>Ayelet Israel：</strong>我认为作为学者，我们习惯于一定程度的严谨性和稳健性，以及能够说，哦，实际证明事物的能力，而且这个工具可以提供某些东西的模拟这一事实很好，但是“它真的能取代人类吗？”是一个更高的负担，因为这个问题，它实际上给了我有意义的、更新的答案吗？它会匹配某些东西吗？你会说，“好吧，也许人类一开始就没有那么伟大，那么我们为什么要尝试……？”</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>不，我实际上是在表达不同的观点。我接受过科学家培训，在科学界和学术界，我承担的举证责任要高得多。我并不是想争辩说你已经证明它可以取代人类。我不认为它会取代人类。但我想说的是，这样做的价值在于，它极大地增强了营销人员可用的信号、见解和想法，因为根据定义，没有任何调查或焦点小组是不受限制的，这不是有限，因为它拥有那里的一切。所以我的观点并不是证明举证责任已经得到满足，而是我什至不知道是否应该有这种举证责任，因为它正在解决焦点小组和传统研究的局限性。所以不一定需要更换。它们一开始就并不完美。没有人会反对这一点。</p><p><strong>阿耶莱特·以色列：</strong>是的。我认为，至少，我可以放心地说，我们表明它可以提供有关偏好和正在发生的事情的非常丰富的信息，至少在它所训练的数据范围内。考虑到研究的类型以及市场研究和接触人员等方面的问题，这可能已经对很多公司产生了很大的改变。一定。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>这里有多种不同的信号，我认为我们首先从以下想法解决了这个问题：这个信号是否取代了焦点小组的其他信号？但这里的因变量可能是，人们真的购买产品吗？人们买氟化物吗？他们购买[假货]产品吗？</p><p><strong>阿耶莱特·以色列：</strong>是的。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>如果这个信号为该预测添加了一些信息，那么我们就有了一个新的信息源。如果它完全取代了它，那么我们就有了不同的东西。</p><p><strong>阿耶莱特·以色列：</strong>是的。现在我们要解决的问题是，对陈述的偏好与实际上基于人们行为的显露偏好进行调查。现在，我认为 GPT 的问题可能比人类少，因为它不受实验者偏见或试图安抚我等因素的影响。因此，它可能会给我一些更接近的东西，但如果它带来来自评论网站或市场研究的数据，但它仍然给我一些可能更接近所陈述的偏好的东西，而不一定[给我]人们实际会购买什么。但焦点小组和调查也是如此。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>所以我们认为这是一种新的信号源——那里有很多不同的信号，并且它可能与一个信号有一些重叠。而且我认为这本身就很有趣，但它也可能有一个新的信号。</p><p><strong>阿耶莱特·以色列：</strong>是的。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>我发现的另一件令人着迷的事情是，人工智能解决方案已经过数据训练，然后，当它们投入生产时，它们会接受数据训练，或者从生产中的数据中获得反馈，然后它们得到更好的。对于生成式人工智能，很多反馈也需要由人类驱动而不是数据驱动，对吗？就像，这就是它告诉你要做的事情。它引起你的共鸣吗？是的，不是，等等。所以感觉就像是一种技术，生成式人工智能可以成为另一个生成式人工智能输出的用户。</p><p>因此，让我们看一下这样的范式，看，它正在取代焦点小组中的人员，或者我们也可以替换公司中的人员，该公司是一个营销人员，负责处理生成式人工智能的响应，例如“你如何设计一个营销活动”为了这？”</p><p><strong>阿耶莱特·以色列：</strong>嗯嗯。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>所以这个想法可能是多个生成式人工智能代理相互竞争以提高整体质量——你对此有何看法？</p><p> <strong>Ayelet Israel：</strong>我认为这是一个有趣的想法。但我也认为，<a href="http://john-joseph-horton.com/papers/llm_ask.pdf">到目前为止的证据</a>表明，在某些时候，你仍然需要至少一个人参与其中……</p><p><strong>谢尔文·科达班德：</strong>当然。</p><p> <strong>Ayelet Israel：</strong> ……因为所有这些幻觉，不切实际的事情出现了。但当然，如果这些模型变得越来越好、效率越来越高、质量越来越高，那为什么不呢？当我们在组织中实施这些类型的事情时，我们还需要考虑如何——我不知道这个词是否完全是<em>“验证”</em> ，但我们如何确保该过程仍然有意义并且我们不这样做这些特工互相交谈只是浪费大家的时间吗？</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>不，当然。你是100%正确的。你需要人类参与其中，而且可能至少需要几十年。但您可能不需要那么多。你知道，如果你有某种输出应该对 20,000 名客户服务代表有所帮助，并且根据反馈、根据他们在试点中的使用情况，它会变得更好，让我们比如说，三个月，也许你不需要向 5,000 人进行试点。也许你可以将其试点给一百个人加上两到三个不同的人工智能代理，这样你就可以大大加快采用时间。</p><p> <strong>Ayelet Israel：</strong>是的，那很酷。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>虽然我不得不说，当我听到你这么说时，Shervin，它让我想到的是当人们将麦克风距离扬声器太近时，我们会得到这些反馈循环 - 放大反馈循环。我确实担心，如果这两个数据源过于一致，我们就会被压制。</p><p><strong>谢尔文·霍达班德：</strong>确实如此。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>我们不会变得疯狂。跳到本章后面：给我们答案。人们正在听这个，他们在公司工作，他们现在就可以使用这些工具，而不是 20 年后，就像我们作为学者所想的那样。人们现在应该使用这些工具做什么？</p><p> <strong>Ayelet Israel：</strong>和他们一起玩。弄清楚……您想了解客户的哪些信息？我们在论文中提供了完整的提示列表，详细说明了如何提示这些类型的事情并开始获取这些信息。正如谢尔文之前所说，它到底是什么？我们不确定，但这是一个信号。那里有我们可以开始查找的信息，对吧？</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>通过使用它，可以帮助人们发现其中包含哪些信息？</p><p> <strong>Ayelet Israel：</strong>我认为是测试和发现。但从一个具体的问题开始确实很有帮助，因为你会陷入很多兔子洞。您可以永远进行这些对话。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong> Ayelet Israel，您是我们接待的唯一一位带有“AI”缩写的客人，这非常适合“<em>我”、“我自己”和“Ayelet Israel”</em> ，即<em>“我、我自己和我自己”</em> 。</p><p><strong>阿耶莱特·以色列：</strong> [笑]</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>请告诉我们更多有关您自己和您的背景的信息，以及您如何最终达到现在的位置以及是什么让您对所有这些东西感兴趣。</p><p><strong>阿耶莱特·以色列：</strong>当然。正如我的姓氏所示，我最初来自以色列。以色列被誉为“<a href="https://www.cfr.org/book/start-nation">创业国家</a>”。当我开始思考我想在大学学习什么时，有一个特殊的项目旨在通过为人们提供某种管理工具来改善创业国家。因此，这是一个为期五年的计算机科学学士学位和 MBA 联合课程。</p><p>我开始这样做，我喜欢计算机科学。我实际上主修金融和营销，但我对营销特别感兴趣，特别是在这种背景下理解大量数据，这些数据非常有趣且实用。然后我决定获得博士学位。在营销方面。</p><p>多年来，我认为消费品或围绕客户和交易的事物对我来说很有趣。这只是一个迷人的世界。你有很多关于这方面的数据，因为随着我们更多地转向在线和数字化，我们可以看到越来越多的数据。接下来的问题是，“我们如何才能更有效、更负责任地利用这些数据？”我的研究的一部分也是关于这一点的。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>所以我们有一个环节，我们会问您一系列快速问题，让您了解情况。只需回答您想到的第一件事即可。</p><p><strong>阿耶莱特·以色列：</strong>好的。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>目前人工智能最大的机会是什么？</p><p> <strong>Ayelet Israel：</strong>最大的机会。这并不快。</p><p><strong>谢尔文·霍达班德：</strong>下一个问题。</p><p> <strong>Ayelet Israel：</strong>是的，下一个问题。</p><p><strong>萨姆·兰斯博瑟姆：</strong>哦，好的。</p><p> <strong>Ayelet Israel：</strong>我会考虑一下。</p><p><strong>谢尔文·科达班德：</strong>通过。</p><p><strong>萨姆·兰斯博瑟姆：</strong>通过。您认为目前人们对人工智能最大的误解是什么？</p><p> <strong>Ayelet Israel：</strong>我周围的人往往从事这方面的工作，并且了解这一点，这只是一个模型，但很多人仍然不明白，仍然想象着机器人和发生的这种神奇的事情。这就是为什么我喜欢非常清楚地解释，“哦，它是预测下一个单词的可能性并在分布上选择它们，这就是所发生的一切。”所以我认为我们的情况可能仍然不像十年前那么糟糕，但仍然是这种神奇的、人为的事情发生，但事实并非如此。我想它仍然很神奇。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>这真是太神奇了——或者说可以。您想要的第一个职业是什么？</p><p> <strong>Ayelet Israel：</strong>我不知道。在以色列，你参军。我在军队；我是一名情报中尉。我不认为这是我必然想要的职业。这是我做的事。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>关于人工智能有很多讨论和兴奋。人们在哪里过度使用它？人们在哪里使用它而不适用它？</p><p> <strong>Ayelet Israel：</strong>我认为我看到的挑战之一实际上是用它来问事实问题，因为这不是它的目的。这不是一种真相发现机制，这只是一种错误的用法。</p><p><strong>萨姆·兰斯博瑟姆：</strong>好的。有没有什么事情是你希望人工智能现在就能做到但它却做不到的？接下来令人兴奋的事情是什么？明天的什么公告会让你高兴？</p><p> <strong>Ayelet Israel：</strong>我对这个问题的回答略有不同。我认为，就负责任地使用数据和算法偏差的研究而言，人工智能让我兴奋的是，是的，很多人已经表明人工智能可以产生有偏见的结果。多年来我们也知道人类会产生有偏见的结果。人工智能让我兴奋的是，机器更容易修复有偏见的结果并生成消除偏见的流程，而对人类来说要困难得多。这是我真正感到兴奋的事情。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>我喜欢这一点，因为我们的世界里存在着所有这些偏见和厌女症，而不是机器造成的。首先，机器并不是让我们陷入这种境地的人。事实上，在我们训练它们之前，它们可能在一开始就做了一些这样的事情，我们不应该因为它们开始走这条路而将它们扔掉，因为我们可以调整模型中的权重。我们可以向模型提供反馈，以改进模型，而这是我们无法对无数人提供的。</p><p><strong>阿耶莱特·以色列：</strong>是的。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>所以我认为这是一个重要的观点。</p><p> <strong>Ayelet Israel：</strong>我们已经看到了第一代人工智能图像模型。如果你说“医生”，我们只是[看到]男人或类似事物的照片。随着时间的推移，这种情况已经有了很大改善。这真的很令人兴奋，对吧？我们可以尝试思考如何使用这些东西解决一些社会问题，因为，是的，机器比人类更容易被操纵。当然，这是一种风险，但那是针对某些科幻播客，而不是针对这个。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>图像中医生的例子很恰当，因为我认为很多人都对这些模型的准确性着迷，因为他们感觉是对的。他们证实了我们的刻板印象。你要求这张图片，它给你的正是你所认为的那个图片，但这只是再次加剧了问题。如果我们不[阻止]，这种情况就会持续下去。但是，正如你所说，那里已经有所改善。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong> Ayelet，非常感谢你。这确实很有见地，也很有趣。感谢您参加节目。</p><p> <strong>Ayelet Israel：</strong>非常感谢您邀请我。这很有趣。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>感谢您今天加入我们。在我们的下一集中，Shervin 和我与 Shopify 首席产品官 Miqdad Jaffer 进行了交谈。在您进行假日购物之前，请加入我们，了解无处不在的人工智能如何为我们所有人带来巨大的价值。</p><p><strong>艾莉森·莱德：</strong>感谢您聆听<cite>我、我自己和人工智能的演讲</cite>。和您一样，我们相信关于人工智能实施的对话不会从这个播客开始和结束。这就是为什么我们在 LinkedIn 上专门为像您这样的听众创建了一个群组。它被称为 AI for Leaders，如果您加入我们，您可以与节目创作者和主持人聊天，提出您自己的问题，分享您的见解，并获得来自<cite>MIT SMR</cite>和 BCG 的有关 AI 实施的宝贵资源。您可以通过访问<a href="https://mitsmr.com/AIforLeaders">mitsmr.com/AIforLeaders</a>来访问它。我们会将该链接放在演出笔记中，希望在那里见到您。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/audio/marketing-with-generative-ai-harvard-business-schools-ayelet-israeli/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>更智能的 KPI 治理</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/article/governance-for-smarter-kpis/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/governance-for-smarter-kpis/#respond</comments><pubDate> Mon, 06 Nov 2023 12:00:46 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[David Kiron, Michael Schrage, François Candelon, Shervin Khodabandeh, and Michael Chu. <p class="mt20"><strong>David Kiron</strong>是<cite>《麻省理工学院斯隆管理评论》</cite>研究部编辑主任，也是其<a href="https://sloanreview.mit.edu/big-ideas/">“大创意”研究计划的</a>项目负责人。</p><p class="mt20"><strong>迈克尔·施拉格 (Michael Schrage)</strong>是麻省理工学院斯隆管理学院数字经济倡议的研究员。他的研究、写作和咨询工作重点关注数字媒体、模型和指标的行为经济学，作为管理创新机会和风险的战略资源。</p><p class="mt20"> <strong>François Candelon</strong>是波士顿咨询集团 (BCG) 的高级合伙人兼董事总经理，也是 BCG 亨德森研究所的全球总监，他的研究重点是技术对商业和社会的影响。您可以通过<a href= "mailto:candelon.francois@bcg.com">candelon.francois@bcg.com</a>联系他。</p><p class="mt20"> <strong>Shervin Khodabandeh</strong>是 BCG 的高级合伙人兼董事总经理，也是 BCG 北美人工智能业务的联席领导者。他是 BCG X 的领导者，在推动人工智能和数字化业务影响方面拥有 20 多年的经验。您可以通过<a href="mailto:shervin@bcg.com">shervin@bcg.com</a>联系他。</p><p class="mt20"> <strong>Michael Chu</strong>是 BCG 合伙人兼副总监，专注于将人工智能和机器学习应用于商业职能中的业务问题，包括优化定价、促销、销售和营销。您可以通过<a href= "mailto:chu.michael@bcg.com">chu.michael@bcg.com</a>联系他。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Analytics & Performance]]></category><category><![CDATA[Analytics Strategy]]></category><category><![CDATA[Artificial Intelligence]]></category><category><![CDATA[Data & Analytics]]></category><category><![CDATA[IT Governance]]></category><category><![CDATA[Metrics]]></category><category><![CDATA[Trust]]></category><category><![CDATA[AI & Machine Learning]]></category><category><![CDATA[Data, AI, & Machine Learning]]></category><category><![CDATA[Strategy]]></category><category><![CDATA[Artificial Intelligence and Business Strategy]]></category><description><![CDATA[About the Research This article series presents findings from the seventh annual global research study on artificial intelligence and business strategy by MIT Sloan Management Review and Boston Consulting Group. In spring 2023, we fielded a global survey and subsequently analyzed records from 3,043 respondents representing more than 25 industries and 100 countries. We also [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/10/AI-BusinessStrategy_Article04_1290x860.jpg" alt="" /><br /></figure><aside class="callout-info"><h4>关于研究</h4><p>本系列文章介绍了<em>麻省理工学院斯隆管理评论</em>和波士顿咨询集团第七次年度人工智能和商业战略全球研究的结果。 2023 年春季，我们开展了一项全球调查，随后分析了来自 25 个行业和 100 个国家/地区的 3,043 名受访者的记录。我们还采访了 17 名在金融服务、媒体和娱乐、零售、旅游和运输以及生命科学等众多公司和行业领导人工智能计划的高管。</p><p>我们的研究探讨了管理者和领导者如何使用人工智能来增强战略衡量，以推进战略成果。它探讨了组织如何利用人工智能调整甚至生成新的 KPI 来定义和提供可衡量的更好绩效。</p></aside><p>如果不进行调整和细化，静态业务指标会产生两种类型的战略风险。一是鼓励在错误的措施上表现。例如，2008 年全球经济危机的部分原因是银行对当时广泛使用的指标的依赖：风险价值，该指标衡量正常市场条件下单个时间点的潜在投资组合损失。金融机构没有调整这一措施，因为风险较高的次级抵押贷款和证券化违约掉期已成为其投资组合的较大部分。在严重低估潜在损失的指标（在某些情况下，低估了几个数量级）的指导下，许多金融机构破产或遭受重大损失。</p><p></p><p>机会成本是静态关键绩效指标带来的另一个风险。我们的研究令人信服地表明，有意使用人工智能来设计和创建更具动态的 KPI 的公司可以享有更强的态势感知能力、运营与战略成果之间更紧密的联系以及整体业绩的改善。 <a id="reflink1" class="reflink" href="#ref1">1</a>与未经人工智能通知的类似 KPI 相比，这些<em>智能</em>KPI 反映了对绩效驱动因素的更深入理解，并对未来结果产生更可靠的预测。 （请参阅“三种类型的智能 KPI”。）在波动和快速变化的市场中，“设定后忘记它们”的关键指标方法既不可取，也不可持续。</p><div class="callout-highlight callout-simple"><aside class="l-content-wrap"><article><h4>三种类型的智能 KPI</h4><p class="caption"><table id="chart1" class="chart-grouped-rows no-mobile"><thead><tr><th>关键绩效指标类型</th><th>描述</th><th>好处</th><th>例子</th></tr></thead><tbody><tr><td><ul><p><strong>智能描述性 KPI</strong></ul></p></td><td><ul><p>综合历史和当前数据以提供有关<em>已发生</em>或<em>正在发生的事情</em>的见解。</ul></p></td><td><ul><p>更深入地了解绩效差距及其原因。</ul></p></td><td><ul><p>赛诺菲的“零食人工智能”工具通过揭示不同 KPI 之间的关键相互依赖性来增强态势感知。</ul></p></td></tr><tr><td><ul><p><strong>智能预测 KPI</strong></ul></p></td><td><ul><p>预测未来表现，产生可靠的领先指标。提供潜在结果的可见性。识别其他技术或人类无法识别的模式，使他们能够利用更丰富的潜在违反直觉的模式。</ul></p></td><td><ul><p>采取先发制人的行动，以减轻风险或利用机会。</ul></p></td><td><ul><p>通用电气已将其 KPI 转变为关注领先指标，并使用人工智能通过将订单与产品和服务的安装基础进行比较来分析订单渠道，帮助准确识别增加未来订单并推动更强劲的收入和利润的机会。</ul></p></td></tr><tr><td><ul><p><strong>智能规定 KPI</strong></ul></p></td><td><ul><p>使用 AI 推荐可优化性能的操作。</ul></p></td><td><ul><p>指出绩效差距并建议纠正措施。</ul></p></td><td><ul><p>赛诺菲的智能 KPI 根据供应链绩效建议对销售 KPI 进行调整，从而使运营和销售保持一致。 </ul></p></td></tr></tbody></table><p><!--IMAGE FALLBACK FOR MOBILE BELOW --></p><p><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/11/AI-BusinessStrategy_Article04_Table.png" alt="三种类型的智能 KPI" class="no-desktop" /></p><p class="attribution">资料来源：D. Kiron、M. Schrage、F. Candelon 等人，“<a href="https://sloanreview.mit.edu/article/strategic-alignment-with-ai-and-smart-kpis/">人工智能和智能 KPI 的战略调整</a>”， <span style="font-style:normal">《麻省理工学院斯隆管理评论</span>》，2023 年 9 月 5 日。</p></article></aside></div><p>需要有效的治理来确保 KPI 不断发展、与战略愿景保持一致，并受到员工和管理者的信任。随着人工智能注入的工作流程和流程殖民并扩展业务能力，领导者需要更新和升级其关键绩效指标以跟上。从施耐德电气到沃尔玛再到马士基，我们看到战略家、技术专家和商业领袖共同努力完善和增强 KPI，以确保其与不断变化的组织目标保持一致。</p><p>在这些公司中，使 KPI 更具预测性、动态性和洞察力的责任超出了战略家和业务领导者的范围。他们鼓励技术人员为 KPI 的制定、组织和优先级排序做出实质性贡献。与公司传统上建立和更新 KPI 的方式相比，这是一个巨大的变化。</p><p>正如施耐德电气首席治理官兼秘书长 Hervé Coureil 所观察到的那样，“当流程数字化时，它们开始产生‘废气数据’，这些数据可以转化为相关的遥测指标，提供有关流程行为、缺陷等的见解。其次，数字化转型引发重大决策和投资——投资组合和投资选择、业务模式实施、新系统和基础设施——因此，有必要衡量这些决策的影响以及构成转型的各种计划的有效性。”</p><p></p><p>制定此类措施不仅仅取决于执行判断、直觉和经验。将静态的传统绩效指标转变为更智能、更动态的 KPI，需要数据、分析和人工智能发挥更大的作用。我们建议领导者采用三管齐下的方法来管理人工智能驱动的 KPI 以及更广泛的战略衡量系统的开发和使用。这种治理方法取决于三个因素：</p><ol><li>坚实的数据基础以及负责任的数据和分析实践。</li><li>对不断变化的 KPI 负有责任和问责的组织结构。</li><li>相信 KPI 能够适应环境变化并从中学习。</li></ol><h3>智能 KPI 开发治理：让您的数据井井有条</h3><p>有效的 KPI 治理需要有效的数据治理。参与我们研究的每个组织都强调数据质量和纪律作为其人工智能驱动的 KPI 计划的技术推动者。然而，大多数遗留 IT 和数据库系统并未配置为生成或提供测量或定义智能 KPI 所需的质量数据。</p><p>保乐力加 (Pernod Ricard) 首席数字官 Pierre-Yves Calloc&#39;h 回忆道，这家烈酒巨头意识到需要三年的每周消费者销售数据才能实现有意义的人工智能干预。初步审查发现存在巨大差距。 “刚开始时，我们几乎没有数据治理，”Calloc&#39;h 说。 “我们需要的数据中几乎 80% 不存在，因为主要是外部数据。我们的统计经验是，您需要每周的数据；如果您有每月数据，则不起作用，因此您需要手动获取信息。我们甚至将其称为“考古学”，因为需要付出很大的努力，甚至要深入邮箱中的旧 PowerPoint 和 Excel 文件。此外，您需要为该项目提供强有力的商业案例，因为如果没有明确的利益，人们就不会投入时间。”从本质上讲，如果没有技术上可靠和强大的治理将数据<em>考古学</em>转变为数据<em>架构</em>，就无法制定人工智能驱动的 KPI 的业务案例。</p><p>通用汽车首席数据和分析官乔恩·弗朗西斯（Jon Francis）曾负责星巴克的数字化转型，他也赞同卡洛克的观点。 “由于潜在的数据挑战，创建 KPI 实际上非常困难，”他说。 “通常，创建 KPI 并报告它需要您付出所有的努力。”糟糕的数据和元数据治理会削弱组织开发正确指标的能力。弗朗西斯指出，技术系统通常只是“假脱机未定义或未使用的数据”，因此，“最终会出现这些数据倾倒场”。他坦率地观察到，对于大多数组织来说，从生产系统生成数据是事后才想到的。</p><p>有效的 KPI 治理仍然取决于公司利用数据的技术能力：它需要勤奋的数据治理、结构化的分析管理方法，以及技术人员和业务部门领导者持续协作开发最佳 KPI 的路径。</p><p></p><h3>将治理嵌入团队或职能中</h3><p>我们的研究发现，高层管理人员正在重新思考如何制定并持续改进其关键绩效指标和指标。虽然方法各不相同，但受访高管的一个共同主题是选择将 KPI 转型的责任归于特定团队或团队组。</p><p>在施耐德电气，领导层逐渐认识到，公司的传统指标可能与其与全球客户进行战略合作和创新的愿望不相容。 Coureil 帮助发起在公司数据团队内创建绩效管理办公室，以监督绩效衡量。该办公室被有意安排在治理团队中，以确保中立的跨职能视角。</p><p>绩效管理办公室帮助高层管理人员转变其 KPI 组合并使其与运营保持一致。它还推动企业变得更加数据驱动，并意识到针对给定绩效指标的改进与增强成果之间的联系。 “测量对我们来说非常核心，”Coureil 补充道。 “我们实际上试图让指标成为我们数字化转型中完整、不可或缺的一部分，而不是事后才想到的。”</p><p>给定 KPI 的预期结果是什么？ “在某种程度上，这是一个本体论或分类学问题：你在寻找什么行为？”库雷问道。 “我认为人们在 KPI 篮子里放了很多东西，我们花了很多时间试图非常清楚我们所关注的是什么：期望的结果是什么？它看起来很简单，但实际上并没有那么简单……对给定 KPI 的预期结果非常敏锐。” Coureil 表示，这就是为什么事实证明，设立绩效管理办公室对于战略上连贯一致的 KPI 治理至关重要。</p><p>星展银行没有使用绩效管理办公室，而是通过跨职能团队来管理 KPI 开发，这些团队创建将客户旅程与期望结果联系起来的价值图。这家总部位于新加坡的金融服务领导者重新审视了其运营模式，以反映这样一个事实：使用更智能的 KPI 可以显着改善企业及其客户的成果。 “在过去的三年里，我们转向了数据驱动的运营模式，”集团首席分析官兼董事总经理 Sameer Gupta 说道。</p><p>该模型的核心是跨职能小队。古普塔解释说，来自产品、风险、数据、营销、呼叫中心和人力资源等不同职能部门的代表组成了一个小队。然后，每个团队成员都会根据映射到四个类别的同一组结果进行协调：客户体验、员工体验、盈利能力和风险。</p><p>每个结果的绩效驱动因素都以价值图表示，该价值图将绩效指标与四种类型的结果联系起来。每个小组负责识别和优化这些因素。 “车队正在考虑优化这些车手，”古普塔说。 “我们会考虑很多因素来优化这些驱动因素：实验、数据、客户沉浸、人工智能、机器学习——尝试与控制塔和管理仪表板协调和协商的各种工具，不断优化。”</p><p> Gupta 指出，其结果不仅是提高了数据驱动的运营效率和效益，而且还扩大了星展银行客户和客户体验界限的关键绩效指标 (KPI)。重新审视 KPI 治理流程带来了更好的 KPI 和更好的 KPI 结果。</p><p>虽然具体方法各不相同，但我们采访过的大多数领导者都处于构建治理结构的早期阶段，以帮助他们的 KPI 更加智能、详细和可预测。</p><h3>有效的 KPI 治理基于信任</h3><p>虽然 KPI 治理中的这些技术和组织投资对于提高 KPI 至关重要，但我们的研究表明，它们对团队的实际价值取决于人们信任它们的意愿。在施耐德电气的数字化转型过程中，Coureil 认识到“与更传统的开展业务方式相比，其中一个变化是您不再构建仪表板。别人帮你做。所以你必须相信这些指标。”</p><p>轶事证据表明，建立对人工智能来源指标的信任可能具有挑战性。</p><p>例如，在马士基，长期以来的假设是，让一艘船尽快离开港口并开往下一艘是理想的。然而，数字孪生模拟表明，准时比早到要好：由于端到端连接的时间表（商业航空公司的情况也是如此），船舶下一个前往的港口无法调整其时间表立即适应较早到达的人。换句话说，“越快并不越好”是数据团队违反直觉的说法，只有在准时方法付诸实践后，一线操作人员——甚至是最高层管理人员整个航站楼——终于被说服了。</p><p>培养开发和使用动态的、人工智能增强的 KPI 所需的信任是一项关键的领导力和治理挑战。培养精通数据、愿意制定和采用人工智能驱动的 KPI 的管理者是这一挑战的重要组成部分。在一家媒体组织，一位接受采访的高管指出，她很难说服上级查看 KPI 并根据数据做出决策。他们通常的反驳是，高管们“因为他们的直觉而获得了数百万美元的报酬”——换句话说，经验和直觉比数据驱动的洞察力更有价值。</p><p></p><p>建立面向数据的管理社区是使用增强的 KPI 在领导者之间建立信任的一种方法。在赛诺菲，代表不同职能和业务的 150 名最高级领导者正在训练营接受培训，以变得更加以数据为中心，并在做出决策之前寻求更多信息。正如首席数字官 Emmanuel Frenehard 所说：“作为我们文化变革的一部分，我们的目标是，这 150 人在离开训练营时，更倾向于采用以数据为中心的观点，并更好地了解人工智能对我们的潜力。我们确保我们的领导核心接受过如何使用下一代人工智能驱动的 KPI 的培训。”</p><h3>进一步的考虑</h3><p>为了确保人工智能支持的智能 KPI 能够帮助他们取得战略成功，领导者必须优先考虑上述 KPI 治理的技术、组织和文化层面。当他们开始这样做时，这些相关的考虑因素应该是首要考虑的。</p><p><strong>建立指导委员会来指导持续改进。</strong>将传统 KPI 转变为增强型 KPI 需要定期进行试验，以确保关键绩效集中在正确的结果上。确定实验在哪里进行、由谁进行以及频率是关键的领导和治理决策点。是在一个中央团队中，比如绩效办公室，还是分布更广泛？某些 KPI 是否应该比其他 KPI 更频繁地重新审视和审查？当改变 KPI 改变责任时，谁拥有决策权？这些问题没有一刀切的答案。领导者需要灵活的流程来有效管理可能孤立或跨职能的 KPI。我们建议建立一个具有业务和技术专业知识的跨职能 KPI 指导委员会，以征求相关利益相关者的必要意见和支持。</p><p><strong>监督对优化 KPI 组的能力的投资。</strong>贵公司是否有能力评估其 KPI 是否足够好或完全优化？我们的研究表明，人工智能可以在评估 KPI 质量、确定 KPI 优先级以及解决它们之间的权衡方面发挥重要作用。例如，人工智能可以帮助确定在什么情况下以客户为中心的要求应优先于提高运营效率，或者何时应优先考虑收入而不是市场份额投资。对于习惯于自己做出这些决策的管理者来说，将人工智能集成到制定、设置和确定 KPI 优先级的流程中可能会带来颠覆性的变化。为了预防或解决此类破坏需要组织、技术和文化投资。</p><p><strong>像管理资产一样管理 KPI，而不是跟踪工具。</strong>增强的 KPI 可以重新定义关键绩效，而不仅仅是跟踪它：这使得 KPI 以及增强 KPI 的能力成为宝贵的资产。与其他资产一样，KPI 可能会随着时间的推移或疏忽而贬值。像资产一样管理 KPI，而不是跟踪工具，可以确保它们随着时间的推移变得更有价值、更有洞察力和更具预测性。鉴于资产管理框架多种多样，有效的治理意味着为 KPI 资产（包括相关的基础数据资产）选择适当的资产管理框架。一些公司已经开始探索使用 KPI 来衡量 KPI，以确保其 KPI 资产的价值不断提高。</p><p><strong>加强KPI监督。</strong>随着 KPI 变得更加智能、更有效地代表公司战略，董事会参与管理 KPI 的开发和使用变得更加重要。诚然，制定和使用 KPI 属于管理职能。然而，董事会签署的战略既体现了关键绩效指标，又传达了关键绩效指标的信息。只批准战略而不批准公司制定 KPI 的方法是短视的行为，可能会破坏战略抱负。直接让董事会参与发展组织能力以提高 KPI 的工作。投资于增强的 KPI 与投资于提高绩效本身具有同样的战略意义。</p><p></p><h3>结论</h3><p>我们管理 KPI 开发和使用的三管齐下的方法扩展了这样的理念：人工智能可以将 KPI 转化为战略资产，而不仅仅是跟踪绩效。它们充当组织的 GPS，提供更大的远见并更深入地了解关键绩效驱动因素之间的相互依赖性。</p><p>向人工智能增强型 KPI 的过渡并不是渐进式的转变。这是一个巨大的变化，从完全由人类、自上而下的方法来设置和完善 KPI。实现这一转变的组织正在将技术纳入（KPI 开发）循环。</p><p>未来，KPI将不再是被动的衡量工具，而是主动赋能决策者。使用生成式人工智能的持续创新有望扩大智能 KPI 的目的、力量和潜力。例如，与支持聊天的智能 KPI 进行对话已经成为我们采访的几位高管的目标。通过适当的治理，赋予智能关键绩效指标将赋予战略家和管理者同样的权力。</p><p><em>编者注：作者衷心感谢 Gaurav Jha、David Zuluaga Martínez、Allison Ryder 和 Barbara Spindel 对本文的贡献。</em></p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/governance-for-smarter-kpis/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item></channel></rss>