<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"><channel><title>麻省理工学院斯隆管理评论</title><atom:link href="http://sloanreview.mit.edu/feed/" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><link/> https://sloanreview.mit.edu<description>可持续创新</description><lastbuilddate>2023 年 7 月 14 日星期五 18:13:32 +0000</lastbuilddate><language> en-US</language><sy:updateperiod>每小时</sy:updateperiod><sy:updatefrequency>1</sy:updatefrequency><generator> https://wordpress.org/?v=6.2.2</generator><item><title>您准备好应对下一次供应中断了吗？</title><link/> https://sloanreview.mit.edu/video/are-you-ready-for-the-next-supply-disruption/<comments> https://sloanreview.mit.edu/video/are-you-ready-for-the-next-supply-disruption/#respond</comments><pubDate> Thu, 13 Jul 2023 13:46:34 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[M. Johnny Rungtusanatham, David A. Johnston, and Elizabeth Heichler . <p>M. Johnny Rungtusanatham 是约克大学舒立克商学院运营管理和信息系统教授以及加拿大供应链管理（一级）研究主席。 David A. Johnston 是舒立克商学院运营管理和信息系统教授，也是乔治韦斯顿有限公司可持续供应链中心的研究主席和主任。伊丽莎白·海克勒 (Elizabeth Heichler) 是<cite>《麻省理工学院斯隆管理评论》</cite>杂志的编辑总监。她主持了会议。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Supply Chain & Logistics]]></category><category><![CDATA[Supply Chain Capabilities]]></category><category><![CDATA[Supply Chain Disruption]]></category><category><![CDATA[Supply Chain Management]]></category><category><![CDATA[Supply Chain Resilience]]></category><category><![CDATA[Crisis Management]]></category><category><![CDATA[Operations]]></category><category><![CDATA[Supply Chains & Logistics]]></category><description><![CDATA[Related Reading J. Rungtusanatham and D. Johnston, &#8220;Get Ready for the Next Supply Disruption,&#8221; MIT Sloan Management Review, Nov. 7, 2022. Supply disruptions triggered by the COVID-19 pandemic caught many companies off guard. To prepare for future &#8220;black swan&#8221; threats to supply chains, managers must think differently. M. Johnny Rungtusanatham and David A. Johnston have [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><aside class="callout-info"><h5 style="margin-top:0">相关阅读</h5><p>J. Rungtusanatham 和 D. Johnston，“ <a href="https://sloanreview.mit.edu/article/get-ready-for-the-next-supply-disruption/" class="marketing-click" id="Sidebar_callout[WebinarArchive]">为下一次供应中断做好准备”</a> ，《<em>麻省理工学院斯隆管理评论》</em> ，2022 年 11 月 7 日。</p></aside><p> COVID-19 大流行引发的供应中断让许多公司措手不及。为了应对供应链未来的“黑天鹅”威胁，管理者必须以不同的方式思考。</p><p> M. Johnny Rungtusanatham 和 David A. Johnston 研究了供应中断的触发因素和绩效后果。他们的 ADDAPT 框架可以帮助领导者更好地管理中断并维持产品流程。</p><p>在本次网络研讨会中，您将了解到：</p><ul><li>为什么传统的风险管理可能不足以为下一次灾难性的供应中断做好准备。</li><li>为什么您需要开发六种功能（预测、检测、诊断、激活、保护和跟踪）来为供应中断做好准备和管理。</li><li>您需要对业务战略、实践、流程和系统做出哪些改变才能提高供应链的弹性。</li></ul><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/video/are-you-ready-for-the-next-supply-disruption/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>灵活有效：混合工作场所的领导策略</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/article/flexible-and- effective-leadership-strategies-for-the-hybrid-workplace/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/flexible-and- effective-leadership-strategies-for-the-hybrid-workplace/#respond</comments><pubDate> Thu, 13 Jul 2023 11:00:34 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Brian Elliott. <p>Brian Elliott 是未来论坛的执行领导者和联合创始人，这是一个研究驱动的联盟，帮助全球的高级管理人员重新构想如何将人员、流程和工具结合在一起，通过数据和对话改善工作。未来论坛是 Slack、BCG、明天管理领导力和 MillerKnoll 之间的合作伙伴关系。他是<cite>《未来如何运作：带领灵活的团队完成一生中最好的工作》</cite> （Wiley，2022 年）一书的合著者。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Corporate Culture]]></category><category><![CDATA[Employee Productivity]]></category><category><![CDATA[Hybrid Work]]></category><category><![CDATA[Productivity]]></category><category><![CDATA[Workplace Environment]]></category><category><![CDATA[Culture]]></category><category><![CDATA[Organizational Behavior]]></category><category><![CDATA[Performance Management]]></category><category><![CDATA[Work-Life Balance]]></category><category><![CDATA[Workplace, Teams, & Culture]]></category><description><![CDATA[Many leaders don’t know how to manage work based on outcomes versus the proverbial “bums in seats” — tracking who is at the office and for how long. But it’s possible to have a high-performing, healthy workplace culture in a hybrid workplace, with flexibility in when and where people work. It just needs to be [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/06/W23-QA02_1290x860.jpg" alt="" /><br /></figure><p>许多领导者不知道如何根据结果来管理工作，而不是众所周知的“座位上的流浪者”——跟踪谁在办公室以及在办公室呆了多长时间。但在混合工作场所中，有可能拥有高绩效、健康的工作场所文化，并且人们可以灵活地工作时间和地点。只是需要以不同的方式进行管理。</p><p>这是未来论坛的 Brian Elliott 传达的信息，他在 2023 年 5 月举办的<cite>麻省理工学院斯隆管理评论</cite>研讨会<a href="https://sloanreview.mit.edu/series/work-23-the-big-shift/">Work/23</a>期间与乔治华盛顿大学商学院的 N. Sharon Hill 和 Atlassian 的 Julie Dervin 一起在小组中发表了演讲。</p><p>埃利奥特表示，在他的公司调查的 10,243 名知识工作者中，93% 的人表示他们希望工作时间具有灵活性。他说，那些有选择的人的<a href="https://futureforum.com/research/future-forum-pulse-winter-2022-2023-snapshot/">生产力得分比没有选择的人高出 39%</a> 。那些对工作<em>地点</em>有一定灵活性的人得分也更高（8%）。</p><p></p><p>要在员工对灵活性的渴望和组织的战略目标之间找到平衡，需要重新检查需要亲自完成的工作类型。它还可能需要同一组织内不同群体的不同工作配置，并且肯定需要不同的方法来衡量员工完成的工作。</p><p>与会者向演讲者提出的问题多于时间，埃利奥特同意在活动结束后回答一些问题。 （为了清晰起见，问题和答案已进行了轻微编辑。）</p><h6>您如何衡量生产力？大多数员工表示，他们按照自己的时间表在家工作效率更高，但事实真是这样吗？</h6><p>这是一种异端观点：我们需要停止尝试衡量知识工作的生产力，而将所有时间和精力集中在衡量结果上。</p><p>生产力指标采用输出（发送的电子邮件、关闭的案例）并将其除以输入（活跃时间），然后根据质量调整更好的结果（重新打开的案例）。这在某种程度上可以适用于死记硬背的日常任务，随着时间的推移，这些任务会变得自动化。而且，这些指标可以被利用，人们也会利用它们——甚至包括购买<a href="https://www.amazon.com/dp/B07VHBQQVG">鼠标摇动器</a>。正如 Atlassian 的 Dominic Price<a href="https://www.atlassian.com/blog/productivity/the-problem-with-productivity-metrics">所写</a>，“生产力一直是衡量机器和资本影响的好方法。这从来都不是衡量<em>人类</em>影响的好方法。”</p><p>在未来论坛上，我们已经涉足这一领域；我们比较了具有灵活性和不具有灵活性的人群，发现具有位置灵活性的人群的生产力得分更高，而具有日程灵活性的人群则具有更大的优势。斯坦福大学的<a href="https://www.nber.org/papers/w30292">尼克·布鲁姆（Nick Bloom）</a> 、哈佛商学院的拉杰·<a href="https://www.nber.org/papers/w30292">乔杜里（Raj Choudhury</a> ）和其他人的学术研究也表明了同样的情况。</p><p>但这是一个奇怪的问题，因为当人们在办公室时我们没有问这个问题。我们只是假设，因为人们在场，所以他们正在做一些富有成效的事情。我们都知道这不准确。</p><p>相反，让我们跳过整个混乱的过程，花时间弄清楚我们组织的目标和关键结果 (OKR)，并以一种可以按业务部门和职能向下级联到团队级别的方式来实现。从团队层面来看，很多事情都可以延伸到个人层面，以发现个人在他们所做的事情以及他们作为队友的表现方面的影响。</p><p>评估人们对团队目标的影响比较困难，但比安装更多衡量他们的投入和产出的生产力指标会让我们走得更远。</p><h6>随机碰撞似乎是推动创新的关键。在跨团队建立联系方面，您如何促进偶然性？</h6><p>联系是员工敬业度和保留率的重要组成部分，但与创新的联系充其量是虚假的。<a href="https://www.jstor.org/stable/4093796">多项研究</a><a href="https://www.hbs.edu/faculty/Pages/item.aspx?num=991">表明</a>，真正促成创新的是心理安全。</p><p>在我们于 2021 年进行的研究中，未来论坛发现位置（无论是完全现场、混合还是完全远程）与团队创新几乎没有相关性。相反，重要<em>的</em>是人们是否觉得自己可以提出问题以及团队是否愿意承担风险等因素——也就是说，他们是否感到心理安全。</p><p>建立联系很重要，但我们应该在组织中有意识地这样做，而不是依靠随机机会。您可以通过以下三种方式执行此操作：</p><p> <strong>1. 有意的跨团队联系。</strong>诸如开放式午餐会之类的计划，由内部专家轮流出席或主持“有问题的会议”，将其他职能部门的领导带入您的季度计划周期，并在 Slack 或 Teams 中创建公共渠道，以便根据主题分享见解（如人工智能）可以走很长的路。</p><p> <strong>2. 利用工具建立联系。</strong> Donut（一款适用于 Slack 或 Teams 的应用程序，以编程方式将团队中的个人配对）等产品有助于确保每个人都能保持联系，而不仅仅是那些在同一楼层或同一栋大楼工作的人。</p><p> <strong>3、帮助新员工建立人际网络。</strong>过去几年的一大挑战是，太多公司在雇用人员时没有重新考虑如何建立联系并了解文化。我最喜欢的建议之一来自欧洲的简柏特公司，那里的新员工会被安排在团队之外与六个人会面，无论是面对面还是在虚拟咖啡会上，每个人都应该再提供两到三个联系人。</p><p>投资新工具和流程也可以带来巨大的推动作用。在头脑风暴会议之前，像<a href="https://www.smashingmagazine.com/2013/12/using-brainwriting-for-rapid-idea-generation/">头脑风暴</a>一样思考流程：让人们有低头的空间思考一些研究结果或问题，提前写出自己的想法，然后与小组分享，同时带来更多新想法。它还降低了群体思维的可能性。</p><p></p><h6>您如何以一种鼓舞人心和包容性的方式传达这样一种期望，即人们应该每周去办公室一两天，而不是强行和独裁？</h6><p>过去两年，很多公司声称每周需要 3 天亲自办公，而实际情况是平均每周 1.5 天。这掩盖了这样一个事实：通常有一批初级员工每周来两到三天，而更多高级员工来的次数较少。</p><p>重复这一政策是行不通的，威胁要解雇那些不经常来的人也是不现实的，而且会滋生怨恨。领导层知道，一些经验更丰富、更关键的人才的加入频率较低。初级员工也知道这一点。</p><p>相反，我们所看到的工作重点是通过团队级别的协议帮助团队找出自己的节奏。例如，销售团队和工程团队的需求是不同的。销售团队最终可能会规定每周有两天是默认在办公室工作的日子，并将这些日子与更多“抬头”而不是低头的特定活动叠加在一起，例如培训课程、指导时间和一-上一个。另一方面，工程团队最终可能会在每个月中抽出一周的时间亲自进行规划、共进午餐和演示日。</p><p>鼓励高级员工每周至少有一天来参加指导课程、参加培训以及与初级员工一起喝咖啡，这比简单地告诉他们出现要更进一步。</p><p>另一个关键因素是，去办公室工作不会一直比在家工作更糟糕。人们并不总是想要免费的午餐，他们想要一个团队会议的场所，能够找到一个安静的地方来接客户电话，以及有效的 Wi-Fi。对于很多公司来说，这需要重新设计工作空间。</p><h6>管理者应该怎样做才能避免弹性工作制延续甚至夸大工作场所中现有的偏见？ “眼不见心不烦”是一个真正令人担忧的问题。</h6><p>邻近偏见和出勤主义可能带来更好的机会和回报，这是一个真正的风险。我们需要创造一个公平的竞争环境，首先要培训经理和领导者根据他们产生的结果而不是投入（办公室时间、响应速度、始终在线）来评估团队和个人的绩效。领导者及其员工合作伙伴不仅需要关注晋升和奖励周期，还需要关注他们的人才发展渠道以及谁正在获得新的、闪亮的项目。</p><p>我们与 Slack 执行团队合作，制定了一项规则，即所有高级管理人员的定期审核（例如 CMO 对新项目提案的每周审核）都完全以虚拟方式完成。这不仅有助于解决人们听不到房间另一端的谈话的常见挑战，还有助于缓解“在会议发生的房间”参加这些会议的压力，而初级员工可能每年只参加一两次。</p><h6>科技以外的许多公司和行业都存在知识型员工和需要亲自到场工作的员工（例如零售业和制造业）之间的分歧。您如何建议灵活定位，以免造成不公平的双重标准？</h6><p>办公桌（办公室）员工和无办公桌（或一线）员工之间的差异远远超出了远程工作的能力：它们包括工资、福利、设施、培训等。</p><p>无办公桌员工的人才短缺对许多公司来说是一个巨大的挑战。但我不认为答案是强迫办公桌员工回到办公室全职工作。这并不能真正解决无办公桌员工的任何问题。</p><p>这里的答案是投资于无办公桌员工的特定需求。根据<a href="https://www.bcg.com/publications/2022/why-deskless-workers-are-leaving-and-how-to-win-them-back">波士顿咨询集团的研究</a>，日程灵活性和选择是留住人才的首要因素。领导者正在投资一些项目，例如轮班能力以及为呼叫中心工作人员提供多种类型的日程安排。 Neiman Marcus Group 通过为销售人员提供灵活的商店和部门以及工作时间选择，将营业额减少了 20%。</p><h6>我在一家初创公司。在一家新兴公司中，随着公司的成长，管理层会非常关注工作文化。初创公司或任何企业如何在允许远程或混合模式的同时建立文化？</h6><p>我坚信文化的建立与你身在何处、墙上的标语或欢乐时光的质量无关。文化是根据员工的日常经历和你所做的决定而建立的：你作为公司的优先事项、你如何对待你的客户和员工、你资源的项目以及你奖励的对象。</p><p></p><p>也就是说，我见过一些确实有助于建立坚实基础的实践。以下是其中三个：</p><p></p><p>首先，数字优先并不意味着“永不面对面”。让人们聚集在一起，即使分布广泛，也是建设文化的重要组成部分。对于团队来说，我建议至少每季度花几天时间主要关注团队建设、社交和联系。随着初创公司的发展，这通常从每个人每季度一次变成团队每季度一次，最后每个人每年一次。</p><p>其次，弄清楚你们如何一起工作，并分享更多关于自己的信息。您的<a href="https://futureforum.com/2022/06/23/team-level-agreements/">团队级别协议</a>不应只关注人们在一起的频率，还应该涉及您的沟通方式、决策方式等。共享<a href="https://futureforum.com/2022/07/15/personal-user-manual/">个人用户手册</a>等工具也可以对建立信任文化大有帮助。</p><p>第三，在工作中创造透明度。推动文化的关键因素之一是领导力沟通，随着公司规模的扩大，在设置护栏的同时保持透明度非常重要。哪些主题对您的公司和使命最重要？我们如何彼此互动？将内部沟通从首席执行官“问我任何问题”会议扩展到知识共享的公共论坛需要时间和精力； <a href="https://slack.com/blog/transformation/a-modern-leaders-guide-to-organizational-transparency">其他人的指导</a>会有帮助。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/flexible-and- effective-leadership-strategies-for-the-hybrid-workplace/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>当不确定性很高时如何支持您的团队</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/article/how-to-support-your-team-when-uncertainty-is-high/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/how-to-support-your-team-when-uncertainty-is-high/#respond</comments><pubDate> Wed, 12 Jul 2023 11:00:05 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Liz Fosslien. <p>Liz Fosslien ( <a href="https://twitter.com/fosslien">@fosslien</a> ) 是工作情绪方面的专家，也是<cite>《华尔街日报》</cite>畅销书<cite>《No Hard Feelings: The Secret Power of Embracing Emotion at Work》</cite> （作品集，2019 年）和<cite>《Big Feelings: How to Be OK When》</cite>的合著者和插画家。<cite>事情不太好</cite>（作品集，2022）。她还是 Atlassian Team Anywhere 的领导团队成员，此前曾担任 Humu 的内容和传播主管。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Employee Motivation]]></category><category><![CDATA[Employee Psychology]]></category><category><![CDATA[Uncertainty]]></category><category><![CDATA[Leadership]]></category><category><![CDATA[Organizational Behavior]]></category><category><![CDATA[Talent Management]]></category><category><![CDATA[Workplace, Teams, & Culture]]></category><description><![CDATA[“My team seems really anxious,” a manager recently told me. “We just went through a reorg, and there are a lot of concerns about the future. I want to give everyone some kind of assurance, but I don’t really know what’s going to happen in six months either. What can I do?” If you’ve found [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/06/Fosslien-1290x860-1.jpg" alt="" /><br /></figure><p> “我的团队看起来真的很焦虑，”一位经理最近告诉我。 “我们刚刚经历了一次重组，对未来有很多担忧。我想给每个人某种保证，但我也不知道六个月后会发生什么。我能做些什么？”</p><p>如果您最近发现自己遇到类似的情况，那么您并不孤单。过去一年里我见过的几乎每一位人民领袖都问过我这个问题的某个版本。在最近的一项研究中，89% 的人力资源领导者表示，他们的团队表达了对<a href="https://www.humu.com/blog/the-toll-of-workplace-anxiety-and-what-to-do-about-it">工作保障、领导层变动或重组的</a>担忧。</p><p>当不确定性很高时，管理者应该致力于使工作成为一个稳定的场所，而不是另一个压力来源。 “最高效的管理者会清楚地表达出他们关心团队中的成员，”Atlassian Team Anywhere 实践主管 Molly Sands 解释道。 “研究表明，表现最好的团队的管理者一贯采取的不同做法是让他们的报告<a href="https://assets-global.website-files.com/601872ae12d42e2264ff9ac4/62d6d89b1037a1bb82393638_Infographic _ Actions that drive great management.pdf">感到有价值和舒适</a>。”</p><p></p><p>当许多重大决策以及更广泛的经济状况超出您的控制范围时，您如何提供保证？这看起来几乎不可能，但事实并非如此。管理者可以通过以下七种方式在动荡时期为团队提供支持，而不必做出无法兑现的承诺。</p><p><strong>帮助每位员工朝着梦想的工作努力。</strong>你不能总是保证某人升职（或者不幸的是，甚至不能保证工作稳定），但你可以承诺为你的员工提供各种有价值的学习机会，无论接下来发生什么，这些机会都会对他们有所帮助。</p><p>为了展示您的团队成员愿意承担的经历或项目，请他们向您展示一份他们很高兴在三到五年内担任的职位的招聘启事。一起浏览列出的职责，并指出他们认为自己缺乏技能或引人注目的经验的任何职责。然后致力于通过为他们提供相关任务或项目来帮助他们在这些领域成长。</p><p>养成职业聊天的习惯也很有用。每六周，为每份报告安排 30 分钟的时间来提出以下问题：</p><ul><li>您最喜欢什么类型的项目或任务？</li><li>您认为当前职责的哪些部分让您充满活力？</li><li>您觉得自己在角色中不断学习和成长吗？</li><li>您希望在未来发展哪些技能？</li></ul><p>重点是根据这些对话为他们创造或提供相关机会。</p><p><strong>与您的团队共同制定中期任务。</strong>当面临不确定性或频繁改变优先事项时，我们常常会感到陷入困境，或者觉得我们付出的所有努力都没有什么成果。这种无助感可能会导致冷漠和脱离。事实上，我在 Humu 的团队二月份针对持续不确定性的影响进行的研究表明，大约 40% 的<a href="https://storage.googleapis.com/web-assets-humu/eBooks/FY24 Q1 eBook - Uncertainty/eBook_Uncertainty_01.pdf">员工感觉自己的雄心壮志</a>不如一年前。</p><p>为了让您的团队成员重新焕发活力，请将他们聚集在一起，确定并努力实现共同的三个月目标。展望未来三个月可以为您的员工带来长期的稳定感，但这段时间足够短，即使您周围的情况发生变化，您也可能不必改变您的使命。例如，营销团队的目标可能是在下个季度将网站流量增加 25%，或者就如何更快地共享信息和做出决策进行实验。正如 Creativity Partners 创始人杰米·伍尔夫 (Jamie Woolf) 和海蒂·罗森菲尔德 (Heidi Rosenfelder) 建议的那样，“为了更好地让您的团队参与未来的共同创造，请尝试提出诸如‘哪些新的利润来源可以取代日益减少的利润来源？’之类的问题。”或者‘我们能做些什么来打破团队内部的隔阂？’”</p><p></p><p><strong>帮助您的团队在两周内取得胜利。</strong>通过将团队成员的注意力集中在他们<em>可以</em>控制的事情上，并为他们每个人分配一个可以在一周或两周内完成的特定任务，可以快速增强团队成员的进步感。首先将您的中期使命或长期目标划分为小里程碑，并跟踪和庆祝每个目标的实现。</p><p>工程经理莎拉最近将一项雄心勃勃的产品发布分解为一系列特定功能和更新，然后从列表中为她的报告分配单独的任务。她还在每周结束时安排了 15 分钟的团队签到，以庆祝他们所取得的成就，并跟踪团队在实现共同目标方面的集体进展。</p><p><strong>尽可能地保持清晰。</strong>在困难的情况下进行深思熟虑的解释对于赢得信任和减少焦虑至关重要。下次您要分享最新消息时，请准备好讲述如何做出决定的故事，并思考可能出现的任何疑虑或问题。计划好如何应对每一个问题。如果您不确定该说什么，请向其他领导或人力资源部寻求建议。当您与团队成员分享决定时，鼓励他们提出澄清问题。</p><p>对于管理者来说，表达自己的情绪也很重要，同时避免在团队面前情绪化地处理新闻。 “你应该说，‘我对本季度的结果感到失望’，而不是‘我对结果感到非常失望。我很害怕我们都会失业。我不知道该怎么办，”桑兹建议道。 “透明度并不意味着你必须分享你的感受或担忧的一切。”</p><p></p><p>您还可以通过与您的团队讨论最近影响他们的决定（例如新产品路线图或费用政策的变化）来进行清晰度审核。在下一系列的一对一会议中，提出以下问题：</p><ul><li>您是如何以及何时得知这个决定的？</li><li>有什么不清楚的吗？</li><li>下次与团队沟通变更时，我可以采取哪些不同的做法？</li></ul><p>这些对话可以帮助您确定如何提高透明度，并让员工清楚您正在尽力让他们了解最新情况。</p><p><strong>当您无法清晰地表达时，请提供上下文。</strong>经理们往往保持沉默，直到他们能够做出具体的决定。但缺乏沟通仍然是沟通的一种形式——它通常会滋生不信任和流言蜚语。</p><p></p><p>为了避免误解，请解释为什么您无法提供更多详细信息，并提供您希望获得更多信息的时间表。例如，您可能会这样说：“我还没有收到关于销售宣传将做出哪些改变的回复。我希望在一周左右的时间内能与大家分享更多信息，但我希望尽可能透明地了解我们目前的情况。”</p><p><strong>鼓励您的团队从福利中受益。</strong>研究表明，高达 80% 的员工对其公司提供的<a href="https://www.forbes.com/sites/forbeshumanresourcescouncil/2019/07/02/only-half-of-employees-understand-their-benefits-heres-what-hr-leaders-can-do-about-it/?sh=a4a1a578133c">福利感到困惑</a>。当预算缩减时，设计和资助支持团队的新方法可能是一场艰苦的战斗。您可能会惊讶地发现，仅仅通过让员工意识到已经存在的事情就可以极大地提高士气。例如，尽管我的前雇主为休完产假返回的女性提供了在回来的第一个月兼职工作的选择，但许多准妈妈并不知道这项政策。时任 Humu 产品负责人的 Sands 在公司范围内的 Slack 频道上标记了这一选项后，几位女性（包括我）利用了它并对这项政策表示感谢。</p><p>查看公司手册，或安排与人力资源部门的快速会议以复习知识。在即将召开的团队会议中，简要概述您的组织的优势，并鼓励您的团队成员充分利用它们。您可能想特别强调心理健康福利、假期政策或灵活的工作选择。首先可以这样说：“我知道这是一段压力很大、不确定性很高的时期，所以我想重点介绍一下我们公司提供的一些计划和福利，这些计划和福利可能会帮助您感觉更好。”</p><p><strong>帮助您的团队说不。</strong>通过介入保护团队的时间来维护他们的心理健康。设定明确合理的期望，并在报告拒绝非紧急请求时支持您的报告。</p><p></p><p>您还可以寻找方法来更清楚地了解他们被要求做的所有事情，并旨在建立友好的障碍。例如，当我得知我的团队因销售请求而不堪重负时，我创建了一个简短的表格，并建议我的报告指导所有请求者完成该表格，以便开始该流程。这具有三个功能：（1）它使我能够更好地了解我的团队正在做什么，（2）我可以帮助我的报告确定优先顺序或根据需要拒绝，（3）它减少了请求的数量，因为很少有请求人们实际上填写了表格。</p><p></p><p>不确定性会滋生焦虑，尽管管理者无法打响指，神奇地让一切完美到位，但他们可以采取措施帮助团队感到更有权力、得到支持并能够取得成功。为团队成员提供对个人有意义的成长机会并帮助他们快速获胜可以恢复他们的控制感和动力。围绕变更和更新创造透明度——或者解释为什么尚未宣布决定——可以恢复员工的信任。帮助人们投资于自己的福祉并设定健康的界限可以让他们更轻松地度过工作场所的风暴。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/how-to-support-your-team-when-uncertainty-is-high/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>利用人工智能提高关键绩效指标</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/article/improve-key-performance-indicators-with-ai/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/improve-key-performance-indicators-with-ai/#respond</comments><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 11:00:38 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Michael Schrage, David Kiron, François Candelon, Shervin Khodabandeh, and Michael Chu. <p class="mt20"><strong>迈克尔·施拉格 (Michael Schrage)</strong>是麻省理工学院斯隆管理学院数字经济倡议的研究员。他的研究、写作和咨询工作重点关注数字媒体、模型和指标的行为经济学，作为管理创新机会和风险的战略资源。</p><p class="mt20"> <strong>David Kiron</strong>是<cite>《麻省理工学院斯隆管理评论》</cite>研究部编辑主任，也是其<a href="https://sloanreview.mit.edu/big-ideas/">“大创意”研究计划的</a>项目负责人。</p><p class="mt20"> <strong>François Candelon</strong>是波士顿咨询集团的高级合伙人兼董事总经理，也是 BCG 亨德森研究所的全球总监，他的研究重点是技术对商业和社会的影响。您可以通过<a href="mailto:candelon.francois@bcg.com">candelon.francois@bcg.com</a>联系他。</p><p class="mt20"> <strong>Shervin Khodabandeh</strong>是 BCG 的高级合伙人兼董事总经理，也是 BCG 北美人工智能业务的联席领导者。他是 BCG X 的领导者，在推动人工智能和数字化业务影响方面拥有 20 多年的经验。您可以通过<a href="mailto:shervin@bcg.com">shervin@bcg.com</a>联系他。</p><p class="mt20"> <strong>Michael Chu</strong>是 BCG 合伙人兼副总监，专注于将人工智能和机器学习应用于商业职能中的业务问题，包括优化定价、促销、销售和营销。您可以通过<a href="mailto:chu.michael@bcg.com">chu.michael@bcg.com</a>联系他。</p> ]]>;</dc:creator><category><![CDATA[Analytics and Performance]]></category><category><![CDATA[Metrics]]></category><category><![CDATA[Prediction Tools]]></category><category><![CDATA[Smart Technology]]></category><category><![CDATA[AI & Machine Learning]]></category><category><![CDATA[Data, AI, & Machine Learning]]></category><category><![CDATA[Executing Strategy]]></category><category><![CDATA[Organizational Transformation]]></category><category><![CDATA[Strategy]]></category><category><![CDATA[Artificial Intelligence and Business Strategy]]></category><description><![CDATA[About the Research This article series presents findings from the seventh annual global research study on artificial intelligence and business strategy by MIT Sloan Management Review and Boston Consulting Group. In the spring of 2023, we fielded a global survey and subsequently analyzed records from 3,043 respondents representing more than 25 industries and 100 countries. [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/06/AI-BusinessStrategy_Article02_1290x860-scaled.jpg" alt="" /><br /></figure><aside class="callout-info"><h4>关于研究</h4><p>本系列文章介绍了<cite>麻省理工学院斯隆管理评论</cite>和波士顿咨询集团第七次年度人工智能和商业战略全球研究的结果。 2023 年春季，我们开展了一项全球调查，随后分析了来自 25 个行业和 100 个国家/地区的 3,043 名受访者的记录。我们还采访了 17 名在金融服务、媒体和娱乐、零售、旅游和运输以及生命科学等众多公司和行业领导人工智能计划的高管。</p><p>我们的研究探讨了管理者和领导者如何使用人工智能来增强战略衡量，以推进战略成果。它探讨了组织如何利用人工智能调整甚至生成新的 KPI 来定义和提供可衡量的更好绩效。</p></aside><p>提高关键绩效指标是大多数组织的明确任务。根据我们第七次年度<a href="https://sloanreview.mit.edu/big-ideas/artificial-intelligence-business-strategy/">全球高管人工智能调查</a>，十分之七的受访者认为，提高 KPI（而不仅仅是提高绩效）对于他们的业务成功至关重要。正如一位高管指出的那样，“我们需要不断改进我们的 KPI，这样我们就不会根据遗留指标来运营我们的业务。”</p><p>现在，越来越多的公司以各种方式使用人工智能来加速这一演变。数字营销机构 Croud 首席战略官、前高管阿维纳什·考希克 (Avinash Kaushik) 表示：“机器学习可以帮助我们的高级领导者从回顾过去的指标转向展望未来的指标，对此我感到非常兴奋。”谷歌全球战略分析总监。</p><p></p><p>早期，Lyft 的工程师设计了一种算法，通过匹配司机供应和客户需求来最大化收入。 “它研究了乘客和司机的所有可能组合，并根据所请求的乘车、司机所在的位置以及所有系统动态，选择了能够最大化收入的组合，”前副总裁伊丽莎白·斯通 (Elizabeth Stone) 说道。 Lyft 的科学。然后，当数据科学家开始测试其他目标时，一些有趣的事情出现了。一种人工智能解决方案发现，优化转化率（用户打开应用程序后订购乘车的频率）反过来会在未来提供更多乘车请求。更多的乘车请求最终意味着更多的收入。由于使用人工智能，Lyft 将其收入 KPI 从专注于乘车和司机组合转变为也专注于优化转化率。 <a id="reflink1" class="reflink" href="#ref1">1</a></p><p>在印度尼西亚最大的市场之一 Tokopedia（GoTo Group 的一部分），人工智能会筛选 PB 级的数据，以检测与可信度和可靠性相关的信号。鉴于其 1400 万商家（销售 18 亿种产品）中 86.5% 是新企业家，这些都是关键考虑因素。拥有更可信的商家可以使市场更具吸引力、更有效、更高效。 “他们可能有好的产品可以销售，但他们不知道如何管理库存，”Tokopedia 的首席技术官 Herman Widjaja 说。 “通过人工智能，我们将客户与他们想要的<em>正确商家</em>提供的正确产品联系起来。”该公司将数百万个可能的信号合成到一个评分系统中，该系统代表了围绕商家质量的新 KPI。</p><p>虽然大多数受访者了解增强 KPI 的必要性，但显然大多数受访者目前依赖不充分的工具和技术来管理其指标。即使机器学习算法和生成式人工智能改变了企业能力，人类判断仍然是提高 KPI 的压倒性主导方法。三分之二的受访者确认，管理者在调整组织的 KPI 时会做出判断。虽然这种方法很常见，但往往无法产生预期的结果：仅依靠人类判断的调查受访者中只有不到三分之一看到他们的 KPI 有所改善。</p><p></p><p>相比之下，使用人工智能来告知 KPI 的公司更有可能看到改进的指标。 90% 使用人工智能创建新 KPI 的受访者表示，他们看到自己的 KPI 有所改善。这些基于人工智能的 KPI 提供了业务优势并展示了新的功能：它们通常会带来更高的效率和更大的财务收益，并且更详细、对时间敏感并且与组织目标保持一致。 （请参阅“利用人工智能创建新的 KPI”。）我们观察到，高管们越来越意识到 KPI 需要变得更智能、更具预测性。 </p><div class="callout-highlight callout-highlight--transparent"><aside class="l-content-wrap"><article><h4>利用 AI 创建新的 KPI</h4><p class="caption">在接受调查的 34% 的使用人工智能创建新 KPI 的组织中，90% 的组织看到了改进。 </p><p><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/07/AI-BusinessStrategy_Article02_fig1-final.png" alt="利用 AI 创建新的 KPI" /><br /></article></aside></div><p>我们在研究中采访的所有领导者都表达了增强 KPI 的类似理由。随着遗留指标变得静态和过时，它们作为定义和实现组织目标的工具的价值就会减弱。事实上，它们的用处明显降低了。无论是单独的还是集体的，KPI 都需要更新和增强，以确保它们能够推进期望的组织成果。在不提高 KPI 的情况下提高绩效会产生竞争风险。专注于或围绕次优措施进行调整的公司处于竞争劣势。只关注绩效而不相应地关注其衡量标准会造成固有的不平衡，从而破坏公司有效竞争的努力。</p><p>根据我们的研究（包括对 3,000 多名经理的全球调查结果以及对十多次高管访谈的定性分析），我们确定了利用人工智能增强战略指标的三种方法：</p><ul><li><strong style="font-size:1.25em;">我</strong>改进现有的 KPI。</li><li><strong style="font-size:1.25em;">创建</strong>新的 KPI。</li><li> <strong style="font-size:1.25em;">E</strong>在 KPI 之间建立新的关系。</li></ul><p>本文解释了这个改进-创建-建立（ICE）框架如何帮助领导者和管理者重新调整关键绩效指标（KPI）的用途，以提高他们的人员、流程和技术的效率。我们的研究表明，人工智能增强的 KPI 与具有战略价值的商业利益相关，包括提高效率、更好的一致性和更大的经济效益。将人工智能集成到战略衡量流程中对未来的资本配置、客户参与度、员工体验、EBITDA 和所有其他执行指标具有巨大影响。 （请参阅“AI 调整 KPI 的好处”。） </p><div class="callout-highlight callout-highlight--transparent"><aside class="l-content-wrap"><article><h4> AI 调整 KPI 的好处</h4><p class="caption">与不使用 AI 创建新 KPI 的组织相比，使用 AI 创建新 KPI 的组织更有可能实现更强的一致性、增强的协作、更准确的预测和更高的效率。 </p><table id="Chart#" class="chart-grouped-rows no-mobile"><thead><tr><th style="border:hidden;background-color:#02253D;width:25%;"></th><th style="border:hidden;background-color:#02253D;width:15%;"></th><th style="border:hidden;background-color:#02253D;width:60%;"></th></tr></thead><tbody><tr><td style="border:hidden;background-color:#02253D;"></td><td style="border:hidden;background-color:#02253D;"></td><td style="border:hidden;background-color:#02253D;"></td></tr><tr><td rowspan="2" style="text-align:left;vertical-align:middle;background-color:#02253D;padding-left:50px;border-right-color:#506A85;border-width:thin;"><p style="color:#AB64F2;font-size:5em;"> 5x </p></td><td style="border-top:hidden;border-right:hidden;border-color:#506A85;border-width:thin;background-color:#02253D;"></td><td rowspan="2" style="text-align:left;vertical-align:middle;border:hidden;background-color:#02253D;padding-right:50px;"><p style="color:white;"><strong>激励结构与目标一致：是</strong>不使用人工智能创建新 KPI 的组织的 5.13 倍（6% → 29%） </p></td></tr><tr><td style="background-color:#02253D;"></td></tr><tr><td style="border:hidden;background-color:#02253D;"></td><td style="border:hidden;background-color:#02253D;"></td><td style="border:hidden;background-color:#02253D;"></td></tr><tr><td rowspan="2" style="text-align:left;vertical-align:middle;background-color:#02253D;padding-left:50px;border-right-color:#506A85;border-width:thin;"><p style="color:#36C68A;font-size:5em;"> 4x </p></td><td style="border-top:hidden;border-right:hidden;border-color:#506A85;border-width:thin;background-color:#02253D;"></td><td rowspan="2" style="text-align:left;vertical-align:middle;border:hidden;background-color:#02253D;padding-right:50px;"><p style="color:white;"><strong>员工之间的协作增强：</strong>是不使用 AI 来创建新 KPI 的组织的 3.97 倍（11% → 44%） </p></td></tr><tr><td style="background-color:#02253D;"></td></tr><tr><td style="border:hidden;background-color:#02253D;"></td><td style="border:hidden;background-color:#02253D;"></td><td style="border:hidden;background-color:#02253D;"></td></tr><tr><td rowspan="2" style="text-align:left;vertical-align:middle;background-color:#02253D;padding-left:50px;border-right-color:#506A85;border-width:thin;"><p style="color:#AB64F2;font-size:5em;"> 3x </p></td><td style="border-top:hidden;border-right:hidden;border-color:#506A85;border-width:thin;background-color:#02253D;"></td><td rowspan="2" style="text-align:left;vertical-align:middle;border:hidden;background-color:#02253D;padding-right:50px;"><p style="color:white;"><strong>更有效地预测未来绩效：</strong>是不使用人工智能创建新 KPI 的组织的 3.37 倍（13% → 45%） </p></td></tr><tr><td style="background-color:#02253D;"></td></tr><tr><td style="border:hidden;background-color:#02253D;"></td><td style="border:hidden;background-color:#02253D;"></td><td style="border:hidden;background-color:#02253D;"></td></tr><tr><td rowspan="2" style="text-align:left;vertical-align:middle;background-color:#02253D;padding-left:50px;border-right-color:#506A85;border-width:thin;"><p style="color:#36C68A;font-size:5em;"> 3x </p></td><td style="border-top:hidden;border-right:hidden;border-color:#506A85;border-width:thin;background-color:#02253D;"></td><td rowspan="2" style="text-align:left;vertical-align:middle;border:hidden;background-color:#02253D;padding-right:50px;"><p style="color:white;"><strong>更大的经济效益：</strong>是不使用人工智能创建新 KPI 的组织的 3.27 倍（11% → 34%） </p></td></tr><tr><td style="background-color:#02253D;"></td></tr><tr><td style="border:hidden;background-color:#02253D;"></td><td style="border:hidden;background-color:#02253D;"></td><td style="border:hidden;background-color:#02253D;"></td></tr><tr><td rowspan="2" style="text-align:left;vertical-align:middle;background-color:#02253D;padding-left:50px;border-right-color:#506A85;border-width:thin;"><p style="color:#AB64F2;font-size:5em;"> 2x </p></td><td style="border-top:hidden;border-right:hidden;border-color:#506A85;border-width:thin;background-color:#02253D;"></td><td rowspan="2" style="text-align:left;vertical-align:middle;border:hidden;background-color:#02253D;padding-right:50px;"><p style="color:white;"><strong>更高的效率：</strong>比不使用人工智能创建新 KPI 的组织高 2.31 倍 (24% → 56%) </p></td></tr><tr><td style="background-color:#02253D;"></td></tr><tr><td style="border:hidden;background-color:#02253D;"></td><td style="border:hidden;background-color:#02253D;"></td><td style="border:hidden;background-color:#02253D;"></td></tr></tbody></table><p><!--IMAGE FALLBACK FOR MOBILE BELOW --></p><p><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/07/AI-BusinessStrategy_Article02_fig2-fallback.png" alt="AI 调整 KPI 的好处" class="no-desktop" /><br /></article></aside></div><p>我们提供了一些关于如何使用人工智能来提高 KPI 的实用步骤。</p><p></p><h3>利用 AI 改进现有 KPI</h3><p>最初使用人工智能来提高绩效数字的公司往往会发现该技术创造了重新审视和审查关键绩效参数的机会。</p><h4> Wayfair 的替代效应</h4><p>Wayfair 的人工智能方法证明了这一点。虽然失去销售似乎是一个简单的衡量标准，但这家在线家具零售商使用人工智能重新审视其销售损失 KPI 背后的基本原理。正如首席技术官菲奥娜·谭 (Fiona Tan) 回忆的那样：“我们过去认为，如果某件产品（例如沙发）失去了销售，这对公司来说就是损失。但我们开始查看数据并意识到，50% 到 60% 的情况下，当我们失去销售时，是因为客户购买了同一产品类别中的其他商品。”</p><p>这种基于人工智能的分析使 Wayfair 能够根据客户关注的问题（例如价格点、发货时间和其他因素）尝试替代报价。对这些替代产品的需求为我们了解之前衡量和解释为销售损失的情况提供了新的视角。认识到这种“替代效应”后，Wayfair 调整了整个沙发领域的定价，改进了配送中心的产品配置，并重新确定了传统 KPI 的优先级。</p><p></p><p>在某种程度上，Wayfair 使用人工智能将其传统的销售损失 KPI 转变为更有价值的指标，以区分真正的销售损失和实际销售。但在另一个层面上，升级后的 KPI 背后的人工智能也带来了更彻底的变化。谭的团队利用替代效应开发了一个“利润意识框架”，该框架改变了公司与客户互动的方式。 Wayfair 的家具推荐在提供次佳报价时开始考虑交货时间和运输成本，以及产品事故和产品盈利能力。明确衡量和纳入替代效应将销售损失重新定义为销售机会，并导致定价变化。这种重构最终使产品布局决策与配送中心和仓库的需求和能力保持一致，从而改善了员工和客户的体验。</p><p>整个行业的公司都在寻找利用人工智能来改善现有 KPI 的方法。有些人使用人工智能来加深对推动 KPI 结果的因素的理解，而另一些人则使用人工智能来识别和优先考虑哪些 KPI 可以为组织带来最大价值。虽然我们的调查结果表明，大多数公司会对改进 KPI（即依赖人类判断）感到满意，但我们也看到公司认识到，人工智能使全新的 KPI 成为可能，从而实现并推动更高水平的绩效。</p><h3>创建新的 KPI</h3><p>除了改进现有绩效指标之外，人工智能还为管理者提供了通过算法发现和生成全新 KPI 的潜力。虽然我们的调查显示，只有 16% 的受访者组织使用人工智能来生成新的 KPI，但 90% 的组织认为人工智能的使用显着改善了他们的 KPI。</p><p>例如，寻找能够帮助医生预防心源性猝死的指标是医生和研究人员持续不断的努力，心源性猝死每年困扰着美国 30 万人。这些类型的死亡都是突然发生的。医生无法预测它们，因为患者的风险并不高。这是一种特别令人沮丧的情况，因为如果医生能够及时识别高危患者，就有一种已知的有效治疗方法——安装心脏除颤器。此次搜寻的研究人员之一、加州大学伯克利分校的医生兼教授 Ziad Obermeyer 正在与瑞典哈兰地区卫生系统合作，该系统的电子健康记录数据可以与各种政府数据相关联。他和他的合作者训练了一种算法，利用死亡证明以及从政府记录和电子健康记录中获取的各种其他数据点，预测进行心电图 (ECG) 后一年内的心源性猝死。</p><p> “该算法非常擅长预测在进行心电图检查后的一年内谁将死于心源性猝死。每次有人接受心电图检查时，它都会生成一个风险评分，衡量该人死于心脏骤停的可能性，”Obermeyer 说。心电图评分也可以像关键绩效指标一样发挥作用：有了该评分，医生可以观察如果患者服用β受体阻滞剂或血管紧张素转换酶抑制剂等药物，该评分会如何变化。虽然这项研究还处于非常早期的阶段，但有一天它可能会让医生和患者共同努力降低心源性猝死的风险，并找出可能降低风险的新干预措施。 “能够将这些非常复杂的生物信号转化为指标的能力非常强大，”奥伯迈耶说，“我认为我们将会看到更多这种技术，不仅适用于心源性猝死，还适用于糖尿病并发症以及各种其他可预防的高风险情况。”</p><p> Obermeyer 使用人工智能创建心源性猝死的新 KPI，有望改善患者治疗结果、降低成本并增强医生对自身疗效的认识。利用人工智能开发和识别新的关键绩效指标是整个商业领域和我们采访的大公司中的一种新兴现象，例如星展银行、通用电气、通用汽车、赛诺菲、施耐德电气和沃尔玛。这些公司正在使用人工智能来识别企业活动早期和早期阶段的未来绩效指标。除其他好处外，这种功能可以促进更好的态势感知和对不断变化的市场条件做出更有效的响应。</p><h3>在 KPI 之间建立新的关系</h3><p>没有 KPI 是一座孤岛。我们采访的许多高管都强调，为了更好地管理他们的业务，他们需要将本地关键绩效指标 (KPI) 整合为一组更加综合的指标。各行业的高管明确指出了最大化本地 KPI 与优化更高级别、更宏观的 KPI 之间固有的组织和计算紧张关系。随着 KPI 特征和参数的发展，预测、建模以及协调多个 KPI 与 AI 交互的重要性变得更加重要。</p><h4>星展银行将其 KPI 与人工智能集成</h4><p>总部位于新加坡的星展银行曾经依赖独立的关键绩效指标来实现涉及客户旅程中不同点的每个职能。也就是说，对于给定的产品，营销将有自己的客户参与度指标，产品将有自己的流失指标，财务将有自己的收入指标等。然而，在过去三年中，跨国银行业金融服务公司已经用水平模式取代了垂直模式。星展银行创建了一个价值图，将用例连接到一个客户旅程中，其结果分为四类：客户体验、员工体验、盈利能力和风险。 “我们称之为‘旅程管理’，”星展银行首席分析官 Sameer Gupta 说道。 “每个客户旅程都会有多个驱动因素，而每个驱动因素又会有多个衡量指标。您可以想象这些规模的扩展速度有多快，而且人力不可能优化如此大量的驱动因素和指标。人工智能是一种力量倍增器，使我们能够分析大量驱动因素和指标，并确定现在需要采取行动的因素。”</p><p>在新模型中，跨职能团队可以看到结果数据，其成员都对优化所有四个类别的结果有利害关系。 “每个人都在查看相同的数据，每个人都对相同的结果负责，”古普塔指出。这些团队利用实验、数据分析、客户沉浸和人工智能来不断审查导致不同结果的因素。此外，他们仍然高度关注选择正确的指标。</p><p>用古普塔的话说，在关键绩效指标之间建立这些相互关系是“一个根本性的转变”。他预计，随着组织继续协调其指标以推动持续改进，人工智能将发挥越来越重要的作用。 “我们开始思考，‘我们目前是否通过数据和人工智能支持做出这个决定？是否有机会通过数据和人工智能实现这一目标？如果有的话，我们该怎么做？”古普塔说。通过人工智能和其他分析技术来识别 KPI 之间的新关系可以产生新的商机、新的见解以及用于管理组织行为的一组有价值的数据。</p><h3>领导力要点</h3><p>战略衡量的未来属于更智能的 KPI。然而，我们的研究表明，很少有传统组织战略性地使用人工智能来改善其 KPI。这使得人工智能和关键绩效指标都被低估了。领导层需要进行相应的投资。使用 AI 改进 KPI、创建新的 KPI 以及在 KPI 之间建立新的关系，可以创造获得可衡量的更大价值的机会。 ICE 框架邀请高管和董事会进行讨论，这应该会导致管理层投资于改进战略衡量。</p><p>我们的研究还强调，领导者不仅需要根据要追求的 KPI 进行调整，更重要的是，还要根据这些 KPI 的目的进行调整。 KPI 主要是回顾性的，还是预测性地倾向于未来？</p><p>如果是后者，组织需要改进现有 KPI 的路线图；致力于围绕创建新的 KPI 进行探索和实验；并认识到 KPI 之间的关系可能与各个 KPI 本身一样重要，甚至更重要。智能 KPI 不应主要作为独立的绩效孤岛进行管理；相反，必须理解和解决它们的相互依赖性和相互关系。正如我们的例子所示，这些转变代表了领导力面临的运营、组织和文化挑战。</p><p>与几乎所有成功的人工智能计划一样，KPI 与构成它们的算法一样，必须是透明且可解释的。 KPI（组织上、文化上和运营上）不能被视为黑匣子。它们的设计和部署应该是值得信赖的。这种文化成分不应被最小化或视为理所当然。否则，组织中各个级别的人员都会寻求对指导他们的指标进行游戏，从而导致组织出现偏差。</p><p></p><p>这种对人工智能和关键绩效指标以及更广泛的战略衡量的新重视的基础是承认高质量的关键绩效指标取决于高质量的数据。在有偏见、不完整和有缺陷的数据集上训练或监督的 KPI 很可能是有偏见、不完整和有缺陷的。 KPI 越重要，数据质量就越重要。我们看到致力于人工智能驱动 KPI 的组织变得更加致力于将数据培养为资产。他们认为对数据的投资反映在 KPI 的改进中。</p><p>最后，随着受人工智能影响的关键绩效指标在企业中变得越来越有影响力，它们自身的绩效将需要新水平的监控和监督。领导层需要能够评估其 KPI 的个人和集体表现如何。它们是可持续成功的正确关键绩效指标吗？他们是否正确地预测了未来？他们是否做出了正确的决定——并帮助人类做出正确的决定——以实现期望和理想的结果？简而言之，KPI 将需要自己的 KPI 来帮助回答这些重要问题。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/improve-key-performance-indicators-with-ai/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title> 2023 年 10 篇最受欢迎的文章（迄今为止）</title><link/> https://sloanreview.mit.edu/article/the-10-most-popular-articles-in-2023-so-far/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/the-10-most-popular-articles-in-2023-so-far/#respond</comments><pubDate> Thu, 06 Jul 2023 11:00:48 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[MIT SMR Editors. ]]></dc:creator><category><![CDATA[Artificial Intelligence]]></category><category><![CDATA[Corporate Culture]]></category><category><![CDATA[Hybrid Workplace]]></category><category><![CDATA[Leadership Development]]></category><category><![CDATA[Remote Work]]></category><category><![CDATA[Leadership]]></category><category><![CDATA[Organizational Behavior]]></category><category><![CDATA[Talent Management]]></category><category><![CDATA[Workplace, Teams, & Culture]]></category><description><![CDATA[Three-plus years after COVID-19 interrupted office-based operations with a sudden transition to remote work, managing hybrid teams remains a pressing issue for leaders. Hybrid culture has its own pitfalls to manage, with risks like feelings of disconnection among employees and “productivity paranoia.” Based on the most-read articles in the first half of 2023, readers of [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/06/MostPopular2023-tile-angleREV-1290x860-1.jpg" alt="" /><br /></figure><p>在 COVID-19 中断办公室运营并突然过渡到远程工作三年多后，管理混合团队仍然是领导者面临的紧迫问题。混合文化有其自身需要管理的陷阱，其中存在诸如员工之间的脱节感和“生产力偏执”等风险。根据 2023 年上半年阅读量最大的文章， <cite>《麻省理工斯隆管理评论》</cite>的读者似乎热衷于解决这些问题。改进工具可以在有关基于技能的文化变革、有效的一对一会议和知识诚实的文章中找到。读者还关注 ESG、可持续性以及人工智能在绩效管理和战略中日益重要的作用等宏观问题。</p><p>以下是迄今为止今年最受欢迎的 10 篇文章。我们希望他们将继续帮助领导者管理和支持员工以及建立蓬勃发展的创新组织。</p><p></p><h4> <span class="blue">#1</span><br /> <a href="https://sloanreview.mit.edu/article/work-from-home-regulations-are-coming-companies-arent-ready/" style="border-bottom:none;">在家工作法规即将出台。公司还没有准备好。</a></h4><h6>希梅纳·穆里略·查瓦罗</h6><p>世界各地管理灵活工作安排的监管细节网络不断扩大，这对跨国公司构成了严峻的挑战。这些公司现在必须应对不同司法管辖区的不同合规要求，具体取决于政府如何定义和解释<em>远程工作</em>、<em>远程办公</em>和<em>在家工作</em>等术语。</p><h4> <span class="blue">#2</span><br /> <a href="https://sloanreview.mit.edu/article/five-ways-to-make-your-one-on-one-meetings-more-effective/" style="border-bottom:none;">让一对一会议更有效的五种方法</a></h4><h6>杰西卡·威德姆</h6><p>经理与其团队或直接下属之间的每周汇报会议是建立信任的经理与员工关系的关键机会。通过采取五个有科学依据的步骤并提出五个关键问题，管理人员可以更好地组织一对一的沟通，从而提高签到的效率。</p><h4> <span class="blue">#3</span><br /> <a href="https://sloanreview.mit.edu/article/why-innovation-depends-on-intellectual-honesty" style="border-bottom:none;">为什么创新取决于知识诚实</a></h4><h6>杰夫·戴尔、内森·福尔、柯蒂斯·勒弗兰特和塔亚·豪厄尔</h6><p>仅促进心理安全不足以成功推动创新；领导人还必须创造有利于健康辩论的条件。作者描述了在心理安全与公开、诚实的辩论之间建立平衡最重要的因素，并概述了领导者可以采取哪些措施来创建高绩效的学习和创新文化。</p><p></p><h4> <span class="blue">#4</span><br /> <a href="https://sloanreview.mit.edu/article/three-lessons-from-chatting-about-strategy-with-chatgpt" style="border-bottom:none;">使用 ChatGPT 讨论战略的三个教训</a></h4><h6>克里斯蒂安·斯塔德勒和马丁·里夫斯</h6><p>由于对 ChatGPT 等大型语言模型的潜在用例感到非常兴奋，两位业务战略家决定测试这些工具是否可以支持构思、实验、评估和讲故事，作为战略创建过程的一部分。在本文中，他们分享了在进行一系列实验时得出的三个教训，在这些实验中，他们向 ChatGPT 提出了策略问题，并随后进行了迭代查询。</p><h4> <span class="blue">#5</span><br /> <a href="https://sloanreview.mit.edu/article/ai-is-helping-companies-redefine-not-just-improve-performance/" style="border-bottom:none;">人工智能正在帮助公司重新定义绩效，而不仅仅是提高绩效</a></h4><h6>迈克尔·施拉格、大卫·基隆、弗朗索瓦·坎德隆、谢尔文·科达班德和迈克尔·朱</h6><p>对组织使用人工智能的研究为推动绩效的因素以及如何最好地衡量绩效提供了新的视角。 KPI 重新定义战略衡量的三种实用且有价值的方法包括使用具有学习能力的智能 KPI、衡量 KPI 本身的绩效以及增强组织与 KPI 的一致性。</p><h4> <span class="blue">#6</span><br /> <a href="https://sloanreview.mit.edu/article/esg-is-going-to-have-a-rocky-2023-sustainability-will-be-just-fine" style="border-bottom:none;">ESG 2023 年将遭遇坎坷。可持续发展会很好。</a></h4><h6>安德鲁·温斯顿</h6><p>公司的环境、社会和治理活动面临两种反弹：“反觉醒”政治戏剧和投资界关于 ESG 基金是否会优于“常规”基金的噪音。尽管 ESG 受到这些风浪的冲击，可持续发展的<em>真正</em>工作仍在继续。</p><h4> <span class="blue">#7</span><br /> <a href="https://sloanreview.mit.edu/article/the-toxic-culture-gap-shows-companies-are-failing-women" style="border-bottom:none;">有毒的文化差距表明公司正在辜负女性</a></h4><h6>唐纳德·索尔和查尔斯·索尔</h6><p>企业文化的哪些元素对女性最重要？哪些文化缺陷导致女性走向出口？在分析 Glassdoor 评论中 300 万美国员工用来描述其雇主的语言时，作者发现有毒文化对女性的影响尤为严重，在包容性和尊重方面的性别差距最大。</p><h4> <span class="blue">#8</span><br /> <a href="https://sloanreview.mit.edu/article/managing-the-cultural-pitfalls-of-hybrid-work" style="border-bottom:none;">管理混合工作的文化陷阱</a></h4><h6>克里斯汀·摩尔曼和凯蒂·辛克弗斯</h6><p>尽管混合工作模式已在许多企业中广泛采用，但它所带来的涉及同事关系和联系的复杂性仍然存在。这里提出的一组策略可以帮助领导者在这个数字化转型时代驾驭组织文化和新员工的社交。</p><p></p><h4> <span class="blue">#9</span><br /> <a href="https://sloanreview.mit.edu/article/take-a-skills-based-approach-to-culture-change" style="border-bottom:none;">采用基于技能的方法进行文化变革</a></h4><h6>佩尔·胡甘德</h6><p>采用基于技能的方法，而不是实施典型的文化变革举措，可以带来持久的行为积极变化，特别是在培养<em>观点采择</em>和创造心理安全等软技能方面。作者解释了基于技能的文化变革方法的关键属性，以及组织如何利用它来加速流程并提高长期绩效。</p><h4> <span class="blue">#10</span><br /> <a href="https://sloanreview.mit.edu/article/four-ways-to-build-a-culture-of-honesty-and-avoid-productivity-paranoia/" style="border-bottom:none;">建立诚实文化并避免“生产力偏执”的四种方法</a></h4><h6>帕梅拉·迈耶</h6><p>远程和混合工作环境可能会在经理和员工之间、或者远程和现场同事之间滋生不信任或生产力偏执。作者描述了当人们无法面对面互动和发展关系时，管理者可以采取四个步骤来培养信任和诚实的文化。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/the-10-most-popular-articles-in-2023-so-far/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>监管人工智能创新：Aboitiz Data Innovation 的 David Hardoon</title><link/> https://sloanreview.mit.edu/audio/regulate-ai-innovation-aboitiz-data-innovations-david-hardoon/<comments> https://sloanreview.mit.edu/audio/regulate-ai-innovation-aboitiz-data-innovations-david-hardoon/#respond</comments><pubDate> Wed, 05 Jul 2023 11:00:49 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Sam Ransbotham and Shervin Khodabandeh. <p>Sam Ransbotham ( <a href="https://twitter.com/ransbotham">@ransbotham</a> ) 是波士顿学院卡罗尔管理学院信息系统系教授，也是<cite>《麻省理工学院斯隆管理评论</cite>》人工智能和商业战略大创意计划的客座编辑。 Shervin Khodabandeh 是 BCG 的高级合伙人兼董事总经理，也是北美 BCG GAMMA（BCG 人工智能业务）的联合领导者。您可以通过<a href="mailto:shervin@bcg.com">shervin@bcg.com</a>联系他。</p><p class="mt20"> <cite>《我、我自己和人工智能》</cite>是<cite>麻省理工学院斯隆管理评论</cite>和波士顿咨询集团合作推出的播客，由 Sam Ransbotham 和 Shervin Khodabandeh 主持。我们的工程师是 David Lishansky，协调制作人是 Allison Ryder 和 Sophie Rüdinger。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Chief Executive Officer]]></category><category><![CDATA[Regulations]]></category><category><![CDATA[Technological Innovation]]></category><category><![CDATA[AI & Machine Learning]]></category><category><![CDATA[Data, AI, & Machine Learning]]></category><category><![CDATA[IT Governance & Leadership]]></category><category><![CDATA[Managing Technology]]></category><description><![CDATA[As CEO of Aboitiz Data Innovation, David Hardoon oversees the operations of a technology conglomerate focused on using data science and AI to support its businesses in a range of sectors, including banking, financial services, utilities, agriculture, and construction in Singapore and the Philippines. In his role, David is leading some unexpected — but practical [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><p>作为 Aboitiz Data Innovation 的首席执行官，David Hardoon 负责监管一家技术集团的运营，该集团专注于利用数据科学和人工智能来支持其在新加坡和菲律宾的银行、金融服务、公用事业、农业和建筑等一系列领域的业务。 David 在其职位上领导了人工智能的一些意想不到但实际的应用，包括使用语音和图像识别来检测牲畜的压力，以及分析物联网数据以减少水泥研发过程中的废物和 CO <sub>2</sub>排放。</p><p> David 加入了<cite>“我、我自己和人工智能”</cite>播客的这一集，讨论他所负责的组织的广泛范围、人工智能监管和治理在帮助刺激创新方面的作用、人类在塑造人工智能输出方面有时会出现问题的角色，以及如何一次高中留校经历让他开启了人工智能职业生涯。 </p><aside class="callout-info"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/06/MMAI-S7-E3-Hardoon-Aboitiz-headshot-3000-scaled.jpg" alt="大卫·哈顿"></p><h4> David Hardoon，Aboitiz 数据创新</h4><p>David Hardoon 是 Aboitiz Data Innovation 的首席执行官，也是菲律宾联合银行的首席数据和人工智能官。他兼任 Aboitiz Group 首席数据和创新官、UnionDigital Bank 首席数据官。此前，他是新加坡金融管理局首位任命的首席数据官和数据分析小组负责人，以及人工智能特别顾问。 Hardoon 拥有南安普顿大学计算机科学（机器学习）博士学位以及伦敦大学皇家霍洛威学院计算机科学和人工智能学士学位。</p></aside><aside class="callout-info fl mobile-fn mt40"><h5> LinkedIn 上的人工智能领导者<br /></h5><p style="font-size:1.4rem;">如果您喜欢<cite>“我、我自己和人工智能”</cite>播客，请在 LinkedIn 上继续与我们对话。立即加入<a href="https://www.linkedin.com/groups/13977401/" class="marketing-click" id="AI_for_leaders_link[MMAI]">领导者人工智能</a>小组。</p><p class="is-button mt20"> <a href="https://www.linkedin.com/groups/13977401/" class="marketing-click" id="AI_for_leaders_link[MMAI]">立即加入 »</a></p></aside><p>在<a href="https://podcasts.apple.com/us/podcast/me-myself-and-ai/id1533115958">Apple 播客</a>、 <a href="https://open.spotify.com/show/7ysPBcYtOPVgI6W5an6lup">Spotify</a>或<a href="https://podcasts.google.com/feed/aHR0cHM6Ly9tZW15c2VsZmFuZGFpLmxpYnN5bi5jb20vcnNz">Google 播客</a>上订阅<cite>“我、我自己和 AI”</cite> 。</p><div id="toolkit-hardoon"></div><h4>成绩单</h4><p><strong>Sam Ransbotham：</strong>混凝土生产？家畜？苏格拉底式的方法？不知何故，我们谈论这三个。在今天的节目中了解它们如何与人工智能联系起来。</p><p> <strong>David Hardoon：</strong>我是来自 Aboitiz Data Innovation 的 David Hardoon，你们正在听的是<cite>《我、我自己和人工智能》</cite> 。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>欢迎来到<cite>《我、我自己和人工智能》</cite> ，这是一个关于商业人工智能的播客。每集我们都会向您介绍人工智能创新人士。我是 Sam Ransbotham，波士顿学院分析学教授。我还是<cite>《麻省理工学院斯隆管理评论》</cite>的人工智能和商业战略客座编辑。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>我是 Shervin Khodabandeh，BCG 的高级合伙人，也是我们人工智能业务的领导者之一。自 2017 年以来， <cite>MIT SMR</cite>和 BCG 一直在人工智能方面进行研究和出版，采访了数百名从业者，并对数千家公司进行了调查，了解如何构建、部署和扩展人工智能能力，并真正改变组织的运营方式。</p><p><strong>萨姆·兰斯博瑟姆：</strong>欢迎。今天，Shervin 和我很高兴 David Hardoon 加入，他在 Aboitiz 集团担任多个高级职位。大卫，感谢您加入我们。</p><p><strong>大卫·哈同：</strong>非常感谢山姆、谢尔文。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>您能先向我们介绍一下 Aboitiz 集团吗？你在哪里工作？</p><p> <strong>David Hardoon：</strong> Aboitiz 集团是一家拥有 100 多年历史的企业集团，起源于西班牙加泰罗尼亚，后来迁至菲律宾。它始于大麻业务，但现在相当多元化，从主要业务（菲律宾各地的发电和配电）到金融服务、水泥、建筑、公用事业、房地产、机场、食品、农业。我们现在正在经历一场转型，正在成为——顺便说一下，我喜欢这个词——科技集团。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong> Aboitiz 数据创新是什么？</p><p> <strong>David Hardoon：</strong>大约七年前，该银行开始实现银行服务的全部数字化。正如您所想象的那样，这会产生大量数据。您以数字方式吸引消费者的次数越多，您拥有的数字服务就越多——嗯，惊喜，惊喜——您拥有的数据就越多。</p><p>问题也随之而来，我们如何真正使用它？我们在使用它吗？充分利用它的最佳方法是什么？正如你可以想象的那样，这个问题也超出了银行的范畴，涉及到其他企业。电源有很多数据；农业、机场等，都有大量的数据。</p><p>我们生来就有一个非常切题的使命：操作数据，操作人工智能。确实如此，我们该如何充分利用它呢？</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>其中有哪些用途？</p><p> <strong>David Hardoon：</strong>我的意思是，在通常的金融方面，我们都从超个性化和金融犯罪中学习。别误会我的意思——那些东西……总是让我兴奋不已。我在新加坡的金融监管机构度过了几年美好的时光。</p><p>但让我告诉你一个奇怪的事情：水泥，一个你不会真正与数据或人工智能联系在一起的行业。我们当时与首席执行官坐下来，我们说：“看，即使在水泥领域，你也有很多数据。”</p><p>这怎么行？那么，让我向您介绍一下水泥世界是如何运作的。这对我来说是新鲜事。基本上，这就像烘焙一样。我不知道你是否烘焙，但这就像烘焙。基本上，你有混合物。你有了这些类型的配方，最终得到了具有不同类型特性的水泥。这些房产绝对至关重要，具体取决于您计划建造的内容，无论是购物中心、高层建筑、低层建筑、住宅等。</p><p>话虽如此，就像烘焙一样，你需要进行一些尝试和错误。您需要尝试这些不同的混合物，以确保它产生正确的混合物。这会导致运营开销。这会导致浪费。我的意思是，就像烘焙一样，你把这些东西放进窑里——字面意思是一个熔炉——来烘烤它。使用数据，使用来自所有设备的信息，物联网，使用人工智能，能够在面包师开始之前实际告诉面包师，或者在这种情况下，化学工程师这种混合物的输出是什么，同时保持质量控制，这绝对至关重要。顺便说一句，这不仅仅是假设。去年，该系统已在所有工厂（菲律宾约六家工厂）投入运行，提高了运营效率，减少了浪费，实现了我所说的可量化的 ESG（环境、社会） 、治理]：CO <sub>2</sub>排放量减少35万吨。这是一个关于如何使用数据的很好的、不寻常的例子。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>嗯，我可以告诉你，Sam 和我会喜欢这个。我们都是化学工程师。</p><p><strong>大卫·哈同：</strong>哦，好吧，就这样。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>实际上，当你说烘焙时，我已经获得了博士学位。在催化剂合成方面，所以我花了很多时间烘烤各种铝硅酸盐来制造催化剂。你是完全正确的：你尝试了所有这些事情。一些工作;有些不起作用。如果我有能力提前知道，我可能会获得博士学位。在十分之一的时间内。</p><p>但说真的，这很有趣。现在，如果你从个性化、网络和欺诈开始，并且你也有烘烤水泥的这个例子，那么我们必须相信你正在考虑的事情有如此广泛的组合。请告诉我们更多有关该投资组合的内容，因为您可以做的事情是没有止境的。哪些事情会让你感到兴奋？</p><p><strong>大卫·哈同：</strong>你说得完全正确。幸运的是，在一家企业集团工作，你每天醒来都会发现新的东西。所以它有两个维度。一方面——我要回到<em>操作化</em>这个术语，操作化数据和人工智能——它必须对业务有意义。所以收入、运营效率、风险管理。然后我们必须看看即将发生的事情。我们必须进行实验。但这些可能不会立即部署。就像，在农业建设者中，我们有动物；我们有猪、猪和家禽。作为这一过程的一部分，我们希望确保动物得到尽可能最好的照顾。在实验方面，我们说，“好吧，我们如何使用已经可用但可能尚未完全应用于特定环境（而不是东南亚）的技术？”因此，我们对猪使用语音识别和图像识别来帮助识别压力和检测疾病，以便向护理人员自动发出警报。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>基本事实是什么？知道这一点会很有趣。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>这是一个很好的问题。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>训练数据是什么？</p><p> <strong>David Hardoon：</strong>这真是太神奇了。这是一种非常富有表现力的动物。因此，当你真正和照顾它们的人一起去那里时，他们可以直接指着它们说：“这只动物很痛苦”，然后你就可以不断地录音。</p><p>我们会说，“好吧，这真的是相关的吗？是否有意义？”比如，我们可以和面包师、化学工程师进行对话吗？当我们处理电缆时，我们可以与动物饲养员、兽医等或电线杆工程师进行对话吗？这非常重要。</p><p>这是我在从事数据工作的整个职业生涯中意识到的一件事，就是事情失败的地方，你突然在探索科学研究方面出现了这种分歧——你知道，我来自科学世界，就像前学术界的人一样——没有真正看到了这种连通性。如果我们一直追溯到雷达发明之时，事情崩溃的原因就在于“嗯，它还不完全存在；它不存在；它不存在；它不存在”。哦，不太好用。”这是第一部分。</p><p>然后，第二个层次是看到，嗯，这是否会尽可能地真正对我们的内部用户产生影响——因为这非常重要——对于集团内的许多企业来说，这实际上是B2B，就像电力行业一样，本质上我们提供电力和批发[电力]？因此，就预测性资产维护而言，我们的内部用户至关重要。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>这真是太棒了。我的意思是，你所说的在很多层面上都很鼓舞人心。一是，让你的想象力成为极限，对吧，因为“某件事可以做得更好、更有效吗？”这个问题。你能看到拐角处吗？”那么，是的，有数据。这是您给出的所有这些例子中固有的一件事。</p><p>你从大多数人认为非常先进和有趣的事情开始，我们的嘉宾一直在谈论这些：个性化、欺诈、网络。所有这些都非常重要。然后你就去水泥了。然后你就去养猪了。然后你谈到了人类和人工智能……</p><p><strong>大卫·哈同：</strong>是的。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>这也很关键。我只是觉得这非常非常充满活力。</p><p> <strong>David Hardoon：</strong>嗯，这是人类和人工智能之间的联系。我认为有两件事必须齐头并进——必须。虽然这种情况未来可能会在某种程度上发生变化——我的意思是，谁知道即将发生什么？事情变化如此之快。但我将是第一个承认这一点的人：当我为监管机构工作时，我确实意识到了将治理与创新相结合的重要性——令人惊讶，令人惊讶。我过去经常被问到这个问题，“哦，但是你不认为治理会抑制创新吗？它让我们窒息。”我认为，我强烈反对这种观点。</p><p>我认为它不仅不会扼杀它——它会带来更多、甚至更好的创新。从本质上讲，这只是简单地拥有常识。我很荣幸能够参与这个过程并提出 FEAT 原则。这就是新加坡金融管理局的<em>公平</em>、<em>道德</em>、<em>问责</em>和<em>透明度</em>。</p><p>我记得当它出来时——我们故意让它变得非常简单——我把它展示给我们的州长、我们的总经理，他就像是，“大卫，这不是常识吗？”我只是笑了笑，然后说：“好吧，不；”即使是常识也必须......它并不总是那么常见。必须写下来。”但这很关键。那是第一。</p><p>第二，你提到的是，是的，虽然人工智能和数据可以做看似神奇的事情，但至关重要的是，这种与我们人类的结合以及我们<em>如何</em>使用它从一开始就被考虑在内。即使是现在，显然每个人都在谈论 ChatGPT，但请记住：它训练的所有数据在某种程度上都来自<em>我们</em>。</p><p><strong>谢尔文·霍达班德：</strong>是的。你不能把人类从循环中剔除，因为一段时间后，他们就会失去人类的本质。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>但我们有这样的例子。我的意思是，在某些地方这是可以的。我的意思是，我猜你们俩都不知道如何通过星星导航，除非，谢尔文，你有一些我还没有学会的技巧。我的意思是，大多数人不开手动变速箱；他们驾驶的是手动变速箱。这似乎是一项技能……好吧，也许我们这里有一两个人会这样做。但关键是，我们不必保留所有可能的技能。我们只需要了解我们应该坚持哪些。</p><p> <strong>David Hardoon：</strong>这正是你所说的：只是一些，而不是全部。但有时你会发现你看到了这样的趋势，“哦，看看它能做什么。<em>一切都</em>变得自动化。”我记得，如果我早年担任顾问 - 你知道，我曾经是一名从事人工智能的顾问 - 你会发现很多时候，潜在客户和与你交谈过的人，即使他们没有说明确地说，他们想要实现的目标是，“哦，用人工智能自动完成所有事情。”</p><p>你需要有这种自然的倾向，说：“好吧，如果它符合上下文，如果它有意义。”就像你说的，也许我想学习星空导航，因为我对它感兴趣。我想学习占星学或天体物理学或诸如此类的知识。伟大的。但你看，它现在变成了一些人开始关注的小众话题。普通公众不需要知道如何去做。但我们需要能够确定那个决策点，而不是陷入“不，现在一切，人工智能盛行”的情况。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>嗯，我的意思是，你所说的是，正在进行的对话是有价值的。持续的挑战是有价值的。我的意思是，每次对话时，即使是在苏格拉底时代，对话也是对话的提升。你正确地指出，当你说人工智能是一切的那一刻，你就没有充分发挥人工智能的作用，那么你肯定也没有充分发挥人类的潜力。</p><p> <strong>David Hardoon：</strong>好吧，你正在失去一个潜在的答案。让我举两个例子。在金融领域，我们有菲律宾联合银行等。虽然人工智能治理监管<em>还不</em>是一项要求，比方说，在菲律宾，我们已经设立了一个工作组，这是一个有趣的人员组合，包括风险官、法律人员、合规人员，然后还有营销人员、客户参与度、体验。所发生的情况是，虽然仍然有模型验证等传统过程，但从统计、数学、数据的角度来看，模型已在该工作组中呈现给我们进行辩论。因为一个模型可能会通过所有的统计测试，但如果这个模型出了问题——即使是 10% 或 5%——就会产生重大的声誉风险，或者对消费者产生潜在的影响。这场争论很重要，因为如果你只是从统计数据来看，即使是一个潜在的自动化流程，你也会错过它。</p><p>现在，有趣的是——我诚实地告诉你，到目前为止，可能十分之八的解决方案——不是数据，不是人工智能。很多时候，解决问题的关键在于流程，即人。这让我们实际上变得更加明智和理解，“好吧，我们如何使用它，我们如何参与它？我们什么时候允许”——山姆，就你的观点而言——“自动化？”当我们说“不”时，我在一定程度上保留否决权。这就是一个例子。</p><p>另一个是如果我回到我的水泥[例子]，事实上，我们从一开始就非常有意地这样做，因为我们不想让我们的同事和化学工程师认为，“哦，太棒了。你为什么需要我？你只需要把整个事情自动化就可以了。”</p><p>不。重点是，我们绝对需要它们，因为可能有我们没有考虑过的新型混合物。你仍然需要进行这样的实验。整个目标是提供信息。</p><p>它带来的结果是效率。如果我再次向另一个人挥手——当 ChatGPT 出现时，一些论坛立即问我，“这是什么意思？”我的本能反应是，我没有对解放进行冗长的解释，而是回答说：“这意味着我们每个人都可以拥有 10 个人的生产力。”</p><p>这就是这些东西的含义，这就是联系、对话、整合、增强的含义——我们现在有能力提高生产力，无论“生产力”在这种情况下意味着什么。对于某些人来说，他们可能会说，“我只想工作两个小时，但[看起来]好像我工作了一整天。”有些人可能会说：“我想工作一整天。” ……可能会有所不同。但这就是它的意义，因为现在我们能够获取所有这些数据。</p><p>我相信你们中有些人还记得，早在 2000 年，网上就有这样的表情包：“从互联网上获取信息就像从消防水龙带里喝水一样。”这仍然是事实。我们被信息和数据淹没，但这就像将其提炼成与我相关、可用的东西，我可以用它做一些事情并从本质上获得收益。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>我认为从这次谈话中可以得出一件事——谢尔文使用了<em>“苏格拉底式”</em>这个词，而大卫，你使用了<em>“对话”</em>这个词。这样做的好处是它消除了我在很多机器学习中看到的傲慢态度。机器学习似乎是关于人类教导机器。所以这就是“我们知道一切。我们让机器模仿我们，如果它们这样做了，它们就通过了图灵测试，是的，一切都是黄金。”但随后你会遇到阻力，你会说：“哦，不。机器可以教<em>给我们</em>以前从未了解过的东西。”好吧，这只是改变了方向。它仍然具有相同的方向性傲慢，但你们所谈论的事情更多地[围绕]苏格拉底和对话。</p><p>当你思考这个群体可以共同组成什么时，舍文和我从去年的研究中得到了一些结果，该结果表明大约 60% 的人正在将人工智能视为同事。我觉得这是一种关系，因为在两者之间，是的，你会发现一些可能有人不会尝试的新化合物。我不知道化学工程中福斯伯里失败的等价物是什么。你还记得福斯伯里的失败吗？他学会了一种不同的跳过高栏的方法，然后突然其他人都采用了这种技术？这种想法似乎可以从这种方法中产生。</p><p> <strong>David Hardoon：</strong>您提出这个问题实际上非常有趣。我的意思是，我很想说，“哦，是的，我们一开始就有这一切的打算，”但我会很诚实地说，我认为这更多的是一个并非完全有意为之的美好结果在某个时间点。</p><p>但我想回到那个 FEAT 原则。其中一项原则引起了很多讨论——我的意思是<em>很多</em>讨论——我们在所有人中发表了一份声明，表示我们应该让人工智能至少遵循与人类决策相同的标准。因此，基于人工智能的决策至少应遵循与基于人类的决策相同的标准。辩论非常激烈，[人们]说，“哦，不，我们应该把它提高到一个更高的水平”，等等。</p><p>但该原则的意图是，如果您现在正在使用……那么让我再次回到金融[示例]：贷款拨备。如果[你]使用人工智能算法并且你发现“哦，我们在歧视”，好吧，是的，绝对，这是需要解决、审查和纠正的问题。但请把你的马放在那里。退后一步。将人工智能排除在外。在人工智能出现之前你有歧视吗？这确实是一个问题，因为……我记得我与许多监管机构进行了长时间的辩论。也许辩论这个词用得不恰当：与许多监管机构<em>进行讨论</em>。我实际上有点反对监管人工智能，我会解释我的意思。</p><p>我并不反对监管。但当他们说“监管人工智能”时，我有点防御性。我说，“我担心的是，我们会说，‘好吧，既然人工智能现在向我展示了所有我不想知道的东西，那么我就不会使用人工智能。我们将回到之前的相同程序，猜猜看，这是同样的问题。你只是没有注意到它，因为这些信息、知识没有浮出水面。”</p><p>所以，我一直争论的是，是的，监管必须发挥作用。是的，在某些情况下，人工智能可能需要更严格的审查。但监管仍以结果为准。该规定仍然是事实，例如，这是一个歧视案件。你不应该歧视；无论您使用的是基于人类的流程还是基于人工智能的流程，这都不是重点。但我只是想强调这一点，萨姆，因为它确实可以追溯到你所说的，它现在正在教<em>给我们</em>一些我们可能有时有意识地无知，有时无意中没有意识到的东西。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>大卫，请告诉我们您的背景。你是怎么走到现在这个位置的？</p><p> <strong>David Hardoon：</strong>如果我一路回滚到最开始，我自己会笑着再说一遍，我是怎么走到现在的位置的？拘留。我就是这样来到这里的。</p><p>我一定是，什么，14、15、16岁，我因为拘留而被送到图书馆。而且，你知道，如果你在图书馆，你就没有更好的事情可做。我拿起一本关于 Prolog 的书。不要问我为什么，在我能找到的所有书籍中，我选择了一本关于 Prolog 的书。这确实是在了解整个世界之前，我想在这种情况下，这将是基于专家的系统。我开始阅读，但我就是爱不释手。这引发了我们如何更好地获取知识的探索？我们怎样才能更好地学习呢？</p><p>这显然导致了对神经网络、人工智能的更多了解。事实上，我是最早获得人工智能计算机科学学位的两名学生之一。从这个角度来看，它确实是全新的。</p><p>我的博士学位论文是关于语义模型的，顾名思义，就是知识、有效和信息的表示和封装； [它]是关于学习音乐模式/音乐，或者从大脑模式生成音乐。如果你以这种方式思考的话，整个想法本质上是为那些不能坐在钢琴前弹奏但具有完全认知能力的人提供基于专家的系统知识。</p><p>这就是我来到这里的原因。我知道这是一次非常奇怪的旅程。但是，是的，我需要感谢我的识字老师：谢谢你把我送进拘留所。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>好的，我们有一个部分会问您一些简单的问题。在人工智能方面，您最自豪的是什么？你做过什么让你最自豪的事情？</p><p><strong>大卫·哈同：</strong>从哪里开始？我最自豪的是我们能够从学术界毕业到工业界的方式——我的字面意思是这样。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>人工智能让您担心的是什么？你今天提到了一些担忧。但你担心什么？</p><p> <strong>David Hardoon：</strong>令我担心的是，我认为我们并没有完全欣赏我们正在创造的东西。我认为我们需要集中精力认识到我们正在创造的东西以及我们正在播种的可能性，无论好坏。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>您最喜欢的不涉及技术的活动是什么？</p><p> <strong>David Hardoon：</strong> SUP：站立划桨。在水面上，只是划桨离开。它非常舒缓。对于那些没有尝试过的人来说，这实际上是一种非凡的锻炼。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>我已经尝试过了，但我错过了单口喜剧部分。我可以划桨，但站立似乎会带来麻烦。您在拘留期间第一个想要从事的职业是什么？你长大后想做什么？</p><p><strong>大卫·哈同：</strong>我想成为一名天体物理学家。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>未来您对人工智能最大的愿望是什么？您希望我们能从中得到什么？</p><p><strong>大卫·哈同：</strong>我不知道。自我实现？我希望我们更多地了解自己。它已经赋予了我们能力。我的意思是，例如，我有阅读障碍。感谢老天有自动拼写检查器！</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>好的，谢谢您抽出时间。我想你提到的有很多。我想我们甚至可以回到 100 年前的食物例子。我们的食品清洁度很差[问题]，但现在我们拥有了值得信赖的供应链。也许我们可以用数据建立同样类型的供应链。感谢您今天抽出时间与我们交谈。这是我的荣幸。</p><p><strong>大卫·哈同：</strong>谢谢山姆、谢尔文。</p><p><strong>谢尔文·霍达班德：</strong>是的。谢谢。</p><p> <strong>David Hardoon：</strong>也许，如果我可以添加另一条注释，我认为这确实是关键的事情：这是人工智能<em>信任</em>。这是关于信任。非常感谢。</p><p><strong>萨姆·兰斯博瑟姆：</strong>感谢您的聆听。下次，我和 Shervin 与 Airbnb 信托产品和运营主管 Naba Banerjee 讨论该旅行平台如何利用人工智能和机器学习来让旅行体验变得更安全。</p><p><strong>艾莉森·莱德：</strong>感谢您聆听<cite>我、我自己和人工智能的演讲</cite>。和您一样，我们相信关于人工智能实施的对话不会从这个播客开始和结束。这就是为什么我们在 LinkedIn 上专门为像您这样的听众创建了一个群组。它被称为 AI for Leaders，如果您加入我们，您可以与节目创作者和主持人聊天，提出您自己的问题，分享您的见解，并获得来自<cite>MIT SMR</cite>和 BCG 的有关 AI 实施的宝贵资源。您可以通过访问<a href="https://mitsmr.com/AIforLeaders">mitsmr.com/AIforLeaders</a>来访问它。我们会将该链接放在演出笔记中，希望在那里见到您。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/audio/regulate-ai-innovation-aboitiz-data-innovations-david-hardoon/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>在人工智能不断发展的背景下，人性化沟通以加强关系</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/article/amid-grinding-ai- humanize-communication-to-strengthen-relationships/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/amid-grinding-ai- humanize-communication-to-strengthen-relationships/#respond</comments><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 11:00:07 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Cole Clark. <p>科尔·克拉克 (Cole Clark) 是<a href="https://www.amygdalaunch.com/">AmygdaLaunch</a>的总裁。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Communication]]></category><category><![CDATA[Human Psychology]]></category><category><![CDATA[Customers]]></category><category><![CDATA[Managing Your Career]]></category><category><![CDATA[Workplace, Teams, & Culture]]></category><description><![CDATA[AI entered a new era when artificial intelligence tools like ChatGPT became available to the public this year. These technologies are taking over more and more aspects of business as they seep into the collective consciousness. As Vox put it, generative AI is “suddenly everywhere,” and it’s poised to profoundly change daily life within organizations [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/06/Clark-Handwritten-1290x860-1.jpg" alt="" /><br /></figure><p>随着 ChatGPT 等人工智能工具今年向公众开放，人工智能进入了一个新时代。随着这些技术渗透到集体意识中，它们正在接管商业的越来越多的方面。正如 Vox 所说，生成式人工智能“ <a href="https://www.vox.com/recode/2023/1/5/23539055/generative-ai-chatgpt-stable-diffusion-lensa-dall-e">突然无处不在</a>”，并且它将在许多方面深刻改变组织内的日常生活，特别是在通信领域。</p><p>当人们收到短信、电子邮件或其他数字信息时，他们比以往任何时候都更有理由怀疑这些信息是否是真人所写。 ChatGPT 甚至被用来在 LinkedIn 上向个别高管编写<a href="https://www.cnbc.com/2023/03/08/chatgpt-is-being-used-to-write-emails-big-companies-are-embracing-it.html">自定义消息</a>。作为回应，人们正在创建工具来帮助人们确定消息是否真的是<a href="https://www.fastcompany.com/90830518/tools-to-detect-ai-generated-text-chatgpt">由人写的</a>。其中一些工具是由使用技术生成此类文本的同一家公司制造的。但很少有人可能在短期内使用这些检测器，即使他们这样做，基于人工智能的文本生成器也会不断地工作，以智取检测器。</p><p></p><p>最终结果很明显：在数字通信方面，我们在未来一段时间内不太可能信任大多数“个人”数字消息。这就是为什么在努力建立真实的关系时，完全回避技术具有新的力量。</p><h3>手写信息呈现新价值</h3><p>如今，很少有人接听来自无法识别的电话号码的电话。高管们越来越意识到人工智能也被用来<a href="https://www.cnbc.com/2023/03/11/why-chatgpt-ai-are-taking-over-the-cold-call-salesforce-leader.html">安排此类电话</a>，这会让他们感觉自己只是名单上的另一个名字。</p><p>为了与决策者建立联系，我最近尝试了一条不同的路线：我手写笔记给几位高管，然后将其邮寄给他们。其中一些引起了非常积极的个人反应和会议，甚至合同讨论。这些关系建立在<a href="https://www.mckinsey.com/featured-insights/mckinsey-on-books/author-talks-susan-mcpherson-on-building-meaningful-relationships-in-business-and-in-life">有意义的基础</a>上，可以带来长期的业务增长。</p><p>一直有人喜欢手写商务笔记，但它从未具有如此重要的内涵——一个真正的人花时间写下个性化的信息，而不是选择一个更容易的选择。最近的一项研究表明，这一点的威力有多大：马里兰大学和韩国延世大学商学院的研究人员发现，“出示一张<a href="https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/10949968221102306?journalCode=jnma">手写便条</a>对客户支出具有积极而重大的影响”，并且“温暖是关键发现。”</p><h3>人性化沟通</h3><p></p><p>类似的原则也适用于内部沟通。一些经理现在使用技术来进行员工识别等工作，并转向生成式人工智能来创建并向团队成员发送赞美信息。虽然这可能对不知所措和疲惫不堪的管理者有帮助，但它也会降低员工可能寻求的意义感和个性化。这就是为什么手写笔记可以成为管理者向员工（尤其是不在办公室面对面接受这种认可的<a href="https://sloanreview.mit.edu/article/how-to-create-belonging-for-remote-workers/">远程员工）</a>表达真诚谢意的有效方式。</p><p>手写笔记可能并不适合每个人——例如，如果某人的笔迹特别难以阅读。但还有其他方法可以实现个性化沟通，包括创建针对特定个人的视频或语音备忘录，甚至在电话无人接听时留下语音邮件。有些人在他们的日程安排中划出一个时间并说：“我将保留这两个小时的时间，希望你可能想聊天。在这段时间内随时伸出援手，我就会放弃我正在做的事情。”</p><p>关键是要始终寻找在沟通中强调人性的方法。我们做得越多，人工智能在我们的人际关系中的闯入就越少，而且它们也会变得更加真实和有价值。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/amid-grinding-ai- humanize-communication-to-strengthen-relationships/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>每周工作四天：如何让它在您的组织中发挥作用</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/article/the-four-day-workweek-how-to-make-it-work-in-your-organization/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/the-four-day-workweek-how-to-make-it-work-in-your-organization/#comments</comments><pubDate> Thu, 29 Jun 2023 11:00:45 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Andrew Barnes. <p>安德鲁·巴恩斯 (Andrew Barnes) 是新西兰最大的企业信托公司 Perpetual Guardian 的创始人。他也是 4 Day Week Global 的联合创始人，也是<cite>《The 4 Day Week》</cite> （Piatkus，2020）一书的作者。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Corporate Culture]]></category><category><![CDATA[Workplace Environment]]></category><category><![CDATA[Culture]]></category><category><![CDATA[Organizational Behavior]]></category><category><![CDATA[Performance Management]]></category><category><![CDATA[Work-Life Balance]]></category><category><![CDATA[Workplace, Teams, & Culture]]></category><description><![CDATA[As cofounder of 4 Day Week Global, Andrew Barnes has a front-row seat to the world’s largest experiment on the effects of scaling back the workweek. It started with Barnes’s own New Zealand company, Perpetual Guardian, when he wondered whether his staff members could do their jobs better if they worked the equivalent of four [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/06/W23-QA01_1290x860.jpg" alt="" /><br /></figure><p>作为 4 Day Week Global 的联合创始人，安德鲁·巴恩斯 (Andrew Barnes) 参与了全球规模最大的实验，该实验旨在探讨减少每周工作时间的影响。</p><p>它始于巴恩斯自己的新西兰公司 Perpetual Guardian，当时他想知道如果他的员工工作四天而不是五天，是否可以更好地完成工作。他知道，保持相同的产出、客户服务和盈利能力至关重要。他提出了所谓的 100-80-100 规则：“只要我们获得 100% 的产出，我们就在 80% 的时间内支付 100% 的收入。”</p><p>这次审判成为了全球头条新闻——“当人数超过 14,000 人时，我们就不再统计了”——巴恩斯收到了大量的咨询请求。他创办了一个非营利组织，并开始帮助公司进行自己的试点，提供虚拟研讨会、指导他人和交流机会。目前，研究结果包括来自 91 家公司和 3,500 名员工的数据，并已由学术团队进行了分析。</p><p></p><p>这些结果普遍是积极的。 “不仅 90% 以上的员工表示他们喜欢每周工作四天——而且事实上，他们真的不想回去——而且公司还看到了生产力方面的实质性好处，”巴恩斯说。</p><p></p><p>巴恩斯在 2023 年 5 月举办的<cite>麻省理工学院斯隆管理评论</cite>研讨会<a href="https://sloanreview.mit.edu/series/work-23-the-big-shift/">Work/23</a>上谈论了这些实验及其发现。他无法在活动期间回答与会者提出的所有问题，因此他在下面回答了其中一些问题。 （为了清晰起见，问题和答案已进行了轻微编辑。）</p><h6>是否有任何研究比较每周工作四天与减少五天工作（例如每天工作六小时）？结果是否表明四天是更好的方法？</h6><p>我们将两者视为每周四天！标题诱饵是“每周工作四天”，但实际上，我们谈论的是<em>减少工作时间</em>——100-80-100 规则。关键是员工可以获得对<em>他们</em>来说很重要的休假时间。在我的公司，有些人休一整天假，另一些人休两天半假，还有一些人（通常是工作父母）每周压缩工作五天。这个时间表有助于解决儿童保育问题，而这一问题单靠一天的休息是无法解决的。</p><p></p><h6>当涉及生产力与收入等公司业绩时，您如何从员工和团队的角度衡量每周四天工作的成功与否？</h6><p>显然，更容易看出公司业绩（例如盈利能力和收入）是否有所改善。我们经常发现人们问我们如何衡量员工的生产力。当然，这提出了<em>目前</em>如何衡量生产率的问题。很多时候，人们很快就会发现，许多组织都用时间来衡量生产力。</p><p>我们计划的一部分是帮助组织制定其他生产力衡量标准，以便更清楚地评估改进情况。其中一个关键部分是帮助员工识别一天中效率低下的部分。根据定义，简单地消除非生产性活动就会增加生产性活动。</p><h6>我发现战术工作之外的大部分时间都是私人对话和建立关系。当您改为每周工作四天时，这些事情会减少吗？</h6><p>不会。事实上，有证据表明这些情况有所改善。通过结合安静时间（深度工作）、更少和更短的会议以及更好的社交设施（在我们的例子中，更好的员工休息区）等政策，我们发现员工凝聚力和团队建设实际上得到了提高。通过强调工作人员需要共同努力，让每个人都能实现减少工作时间的目标，通常会有更多的时间进行这些互动，而不是更少。</p><h6>盖洛普 2020 年美国面板数据显示，每周工作四天的员工比每周工作五六天的员工幸福感更高。然而，盖洛普的数据还显示，工作天数较少的人中<a href="https://www.gallup.com/workplace/358346/gallup-workplace-insights-learned-2021.aspx">主动脱离工作的比例有所上升</a>。盖洛普表示，那些已经感觉与雇主脱节的员工可能会与雇主疏远得更远。您建议公司采取什么措施来解决这个问题？</h6><p>在许多员工在家工作并因此与通常的工作场所文化分离的社会背景下，减少工作时间的影响实际上很小。还有必要区分每周工作四天的旧模式（只有少数人工作四天，大多数人工作五天，前者的工资往往较低）和新模式，即每个人都减少工作时间不减薪。参与我们试验的公司报告称，参与度分数显着提高。就我们自己的公司而言，分数提高了 40%，达到研究人员所说的他们在新西兰见过的最高水平。</p><h6>您认为每周四天工作制对从事不同工作的人们（例如软件开发人员、创意工作者与销售人员）的影响有何差异？</h6><p>显然，工作的实际完成方式存在实际差异，但在我们的各种试验中，对各公司员工的影响似乎是一致的。员工表示工作效率更高、休息更充分、压力更小、更快乐。我的论点是，更健康、更快乐、休息得更多的员工生产力更高。谁曾想到！</p><h6>公司为实行四天工作周做了哪些培训和准备？</h6><p>我们鼓励组织在开始为期六个月的试用之前花几个月的时间进行计划和准备。准备和试验都允许组织灵活调整流程，找出适合他们的方法。大部分效率和改进来自于赋予员工权力并创造一种文化，使个人认识到他们必须共同努力以减少浪费的时间。因此，在我自己的组织和许多其他组织中，培训是有限的，而且基本上没有必要。</p><h6>在实施减少工作周时，如何建立员工信任以成功实现既定目标？</h6><p>简而言之，如果在实施四天工作周之前不存在信任，那么实施就不可能成功。</p><h6>我们实行 24 小时运营。您是否在此类组织中看到过这样做，这对员工数量有什么影响？不需要增加员工数量吗？</h6><p>从许多方面来说，将每周工作四天的工作方式引入到 7 天 24 小时的工作方式中会更容易，因为该组织已经在实行轮班模式。每周工作时间减少只需要重新配置轮班即可。请记住，我们的论点是生产力实际上会提高，因此在某些操作中，每个班次可以配备更少的员工。</p><p>另外，在医疗机构等人员密集的组织中，可能需要招聘更多的员工。不过，这里的节省来自于减少招聘时间和人员流动、减少病假（根据试验数据，减少 67%）以及减少对生产力的影响，以及降低昂贵的临时员工的成本。证据还表明结果有所改善。</p><h6>您是否与咨询行业的客户做过这项工作？你在那里取得了哪些成功？计费时间受到怎样的影响？</h6><p>是的。公关公司、律师事务所和咨询公司都已改为每周工作四天。计费工时经常被认为是一种障碍，但它只是一种分配成本的机制。客户根据价值和结果付费。如果您现在可以在四天模型下更快地完成工作，只需调整成本分配单位即可。客户不在乎。一个简单的例子：两个顾问完成了一件相同的工作。一个需要一个小时，一个需要半小时。为什么客户要为前者支付两倍的费用？实际上，计费时间会进行调整，以使账单与客户将支付的金额保持一致。</p><p></p><h6>在转为每周工作四天时，您遇到了哪些障碍？</h6><p>主要的障碍是，我的领导团队成员即使不是敌对的，也是高度怀疑的，而我的董事会普遍讨厌它。在这一过程中发挥领导作用并帮助他们言行一致对于项目的成功至关重要。我在<a href="https://www.4dayweek.com/">4dayweek.com</a>网站和我的书<cite>《The 4 Day Week》</cite>中列出了常见的障碍。</p><h6>您能提供公司使用的政策样本吗？</h6><p> 4dayweek.com 网站提供了大量有用的材料，包括研究报告和白皮书。该白皮书包括我们在 Perpetual Guardian 推出的用于实施缩短的时间表的政策。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/the-four-day-workweek-how-to-make-it-work-in-your-organization/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 1</slash:comments></item><item><title>沟通是积极员工关系的核心</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/article/communication-is-at-the-heart-of-positive-employee-relationships/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/communication-is-at-the-heart-of-positive-employee-relationships/#respond</comments><pubDate> Tue, 27 Jun 2023 11:00:12 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Ben Laker. <p>Ben Laker ( <a href="https://twitter.com/drbenlaker">@drbenlaker</a> ) 是雷丁大学亨利商学院的领导学教授，也是<cite>《Too Proud to Lead: How Hubris Can Destroy effective Leadership and What to Do About It》</cite> （Bloomsbury，2021 年）一书的合著者。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Communication]]></category><category><![CDATA[Employee Recruitment and Retention]]></category><category><![CDATA[Leadership]]></category><category><![CDATA[Skills & Learning]]></category><category><![CDATA[Talent Management]]></category><category><![CDATA[Workplace, Teams, & Culture]]></category><description><![CDATA[In today’s competitive job market, companies must focus not only on finding the best candidates but also on fostering positive relationships with them, starting with the first step of the recruitment process through every stage of employment. Communication is key to successfully creating those connections. How leaders communicate with prospective and current staff members can [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/06/Laker_Communication-1290x860-1.jpg" alt="" /><br /></figure><p>在当今竞争激烈的就业市场中，公司不仅要注重寻找最佳候选人，还要注重与他们建立积极的关系，从招聘流程的第一步开始，一直到就业的每个阶段。</p><p>沟通是成功建立这些联系的关键。领导者如何与未来和现任员工沟通可以极大地影响其组织作为人们愿意工作的地方的声誉。毕竟，拥有一种包含透明和开放沟通的文化对于建立信任和忠诚度至关重要。</p><p></p><h3>沟通技巧在招聘中的重要性</h3><p>研究表明，口头和书面<a href="https://newmanu.edu/top-5-skills-employers-look-for">沟通技巧</a>是潜在新员工最抢手的五项品质之一：雇主希望员工能够有效地表达自己的想法、观点和知识。</p><p>沟通能力强的员工能够清晰地表达自己的想法和情感，使他们在工作中更有效率。此外，他们能够通过认真倾听、提供准确反馈和解决冲突的能力，更好地管理与客户或同事之间具有挑战性的对话或谈判。</p><p>良好的沟通技巧还可以培养更好的公司文化：当员工能够有效地相互沟通时，他们会建立更牢固的联系。这不仅创造了一个有凝聚力和富有成效的工作环境，而且还提高了他们对组织的忠诚度。</p><p></p><p>招聘经理应筛选简历的清晰简洁的写作能力，并注意候选人在面试中的说话方式，以评估他们的沟通技巧。如果合适，他们应该在面试前索取书面作品样本，以评估候选人的写作能力。能够有效地以书面形式表达自己的资历和技能的候选人可能能够在面试过程中更好地以口头方式表达出来。</p><p></p><h3>招聘流程：明确的期望和公开的对话</h3><p>招聘过程中涉及的所有各方在传达信息时都需要清晰、简洁。招聘经理在与潜在候选人交谈时必须明确界定期望、角色和责任：一项研究发现，48% 提前离职的员工是因为雇主的<a href="https://www.hrdive.com/news/study-48-of-workers-have-left-a-job-because-it-didnt-meet-expectations/551179/">期望不明确</a>。</p><p>在招聘过程中与候选人建立公开对话对于建立信任和深入了解他们的沟通方式至关重要。通过结合使用开放式问题、角色扮演场景和注重沟通的练习，雇主可以更好地了解每位候选人的工作方法，并为牢固的工作关系奠定基础。</p><p>一旦新员工入职，提供有关其沟通技巧的反馈可以帮助他们了解自己在哪些方面已经做得很好以及哪些方面可以改进。</p><h3>应对裁员：透明度、同理心和合规性</h3><p>在经济衰退和裁员的时代，公司如何处理裁员可能对其声誉和员工士气产生深远影响。为了在裁员期间与员工保持积极的关系，雇主应优先考虑清晰、诚实和及时的沟通。这意味着尽可能提前向所有员工发出通知，解释决定背后的理由，并向受影响的员工提供支持，例如职业咨询、简历准备和求职帮助。通过尊重和同情员工，公司可以最大限度地减少负面影响并保持良好的声誉。</p><p>此外，组织必须遵守有关裁员的法律，以确保员工得到公平待遇并避免法律后果。雇主应了解其州和地方法律，以确保满足最低通知要求和其他法规。以 Bed Bath &amp; Beyond 为例，该公司最初决定绕过<a href="https://www.msn.com/en-us/news/other/bed-bath-beyond-to-pay-out-severance-to-1300-workers-after-initially-bypassing-law/ar-AA1aKgBG">遣散费法律</a>导致了诉讼，从而为一家最近宣布破产的公司带来了更多负面宣传，随后又撤销了该决定。</p><h3>创造开放沟通的文化</h3><p></p><p>与候选人和员工建立积极关系的关键在于营造开放沟通的文化。这意味着无论处于哪个就业阶段，都重视透明度、诚实和同理心。公司还应鼓励组织各层级之间的公开对话，为员工提供表达担忧和想法的机会。这有助于建立信任感，促进协作的工作环境，并最终为公司的整体成功做出贡献。</p><p>除了促进开放式沟通之外，雇主还应该投资培训和发展计划，帮助员工提高沟通技巧。这对个人有利，有助于营造更有效、更有凝聚力的工作环境，并最终为组织带来更大的成功，并在整体上创造更高效的工作环境。通过在员工生命周期的每个阶段优先考虑沟通，管理者可以培养积极的工作文化，让员工感到受到重视、支持并被赋予成功的权力。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/communication-is-at-the-heart-of-positive-employee-relationships/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>是时候面对学习的三大挑战了</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/article/its-time-to-face-the- Three-challenges-of-learning/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/its-time-to-face-the- Three-challenges-of-learning/#respond</comments><pubDate> Mon, 26 Jun 2023 11:00:08 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Lynda Gratton. <p>Lynda Gratton ( <a href="https://twitter.com/lyndagratton">@lyndagratton</a> ) 是伦敦商学院管理实践教授，也是咨询实践 HSM 的创始人。她的最新著作是<cite>《重新设计工作：如何转型您的组织并为每个人提供混合工作》</cite> （麻省理工学院出版社，2022 年）。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Organizational Culture]]></category><category><![CDATA[Remote Work]]></category><category><![CDATA[Virtual Teams]]></category><category><![CDATA[Leadership]]></category><category><![CDATA[Organizational Behavior]]></category><category><![CDATA[Performance Management]]></category><category><![CDATA[Talent Management]]></category><category><![CDATA[Workplace, Teams, & Culture]]></category><description><![CDATA[Michael Austin/theispot.com Most executives acknowledge that learning is crucial to the performance of their business. But at a recent research workshop that my team and I ran with executives from over 40 companies, it became clear that organizations’ traditional learning models are facing pressure from the emergence of new work models. The participants identified these [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/06/2023-0626_Gratton_1290x860.jpg" alt="" /><figcaption><p class="attribution">迈克尔·奥斯汀/theispot.com</p></figcaption></figure><p>大多数高管承认学习对其业务绩效至关重要。但在我和我的团队与来自 40 多家公司的高管最近举办的一次研究研讨会上，我们发现组织的传统学习模式正面临着新工作模式出现的压力。参与者认为这三个学习挑战是最严峻的：</p><p> <strong>1.工作量增加，学习时间减少。</strong>我们研讨会上 88% 的高管选择工作压力作为他们面临的最大挑战之一。他们表示，许多员工，尤其是那些管理他人的员工，感觉近年来他们的工作量显着增加。一些人分享的敏感内部数据表明，在此期间，倦怠有所增加。工作量增加的最终结果是，员工不仅缺乏学习的空间，而且还感到有压力将工作任务置于学习活动之上。应对这一挑战需要领导者最大限度地利用任何可用学习时间的价值。</p><p></p><p> <strong>2.混合工作增加了学习的复杂性。</strong>三分之二 (66%) 的高管表示，员工工作地点和时间的灵活性是一个重要的挑战。高管们担心，员工在正式和非正式学习的重要时刻可能无法保持联系。经理们表示，他们发现为远程员工寻找发展机会变得更加困难，并且他们担心远程工作会对人们共享隐性知识的方式产生负面影响。事实上，研究表明 47% 的员工担心在家工作时<a href="https://newsroom.poly.com/English/press-releases/news-details/2021/Poly-Evolution-of-the-Workplace-Report-Highlights-Need-for-Work-Equity-and-Total-Meeting-Equality-for-Hybrid-Workers/">错过非正式学习机会</a>。应对这一挑战需要领导者在混合业务环境中制定稳健的学习策略。</p><p> <strong>3.劳动力市场趋紧带来技能短缺。</strong> 65% 的高管认为寻找具有专业技能的员工是一项重大挑战。我们采访的许多高管表示，他们的公司历来都在外部劳动力市场寻找这些专业人才。然而，随着市场收紧，特别是对于难以找到的数字技能，重点已转移到提高内部员工的技能。重新培训一直被认为很重要，但现在变得至关重要。应对这一挑战需要领导者将业务战略与熟练执行的技能提升和再培训计划结合起来。</p><p>尽管这些都是严峻的挑战，但高管们也承认解决这些挑战是多么重要。技能短缺是原因之一，但成功的企业学习也具有重大的激励作用。</p><p>在当今动荡的劳动力市场中，员工会迅速从一份工作转向更有利的工作机会，学习未来有价值的新知识的机会是他们留下来的主要原因。事实上，研究表明，76% 的员工表示，如果能够从学习和发展支持中受益，他们会<a href="https://www.microsoft.com/en-us/worklab/work-trend-index/hybrid-work-is-just-work">在工作岗位上呆更长时间</a>。</p><p>此外，面对对工作场所不平等现象日益增长的担忧，人们认为<a href="https://www.cedefop.europa.eu/files/5552_en.pdf">基于技能的学习</a>有助于显着减少不平等现象。对于那些不胸怀大志、没有大学学位或教育证书、或者历史上被排除在外的员工来说尤其如此。</p><p></p><h3>公司如何重新学习如何学习</h3><p>因此，这是一个悖论：当学习被视为许多公​​司业务战略的重要组成部分时，那些负责实施学习议程的人却描述了重大的艰苦战斗。</p><p>尽管如此，我还是看到管理者们所做的实验，他们通过尝试新的学习方式和新的学习方式来应对这种情况，这些方式可以为处于类似情况的其他人树立榜样。以下是他们解决三个基本问题的方法。</p><h4> 1.他们利用个性化来最大化学习时间的价值。</h4><p>确保学习的每一个小时都有意义的一种方法是使学习与学习者的具体需求紧密结合。这种个性化通常很难大规模提供。但虚拟和在线教学的实验开辟了个性化学习的途径。</p><p>一种方法是制定学习计划或途径。总部位于都柏林的 Matheson 律师事务所的学习团队提供 12 种学习途径（每年变化）供员工选择，例如客户体验或环境、社会和公司治理问题。每个途径都融合了参与核心项目和由主题专家员工提供的教程。一项重要的创新是律师和商业服务员工都可以使用这些途径。学习团队的一名成员告诉我，该方法旨在打破这些社区之间的传统孤岛，并将学习嵌入到工作的自然流程中。</p><p></p><p>其他组织已经通过使用人工智能驱动的职业诊断来完成个性化学习的任务。埃森哲开发了一款名为 Job Buddy 的人工智能工具，帮助员工根据自身、团队和外部劳动力市场的数据制定个人学习计划。该工具旨在使用机器学习算法根据个人当前的工作、技能和经验来建议职业道路和技能提升机会。在进行个人诊断后，学习平台提供了在线课程、研讨会和指导计划等资源。</p><h4> 2.他们倾向于混合体验。</h4><p>这场大流行增加了混合工作的流行，并为学习和工作一样灵活创造了条件。</p><p></p><p>在全球在线市场 Etsy，同伴学习始终是重中之重。 Etsy 战略和运营副总裁 Zofia Ciechowska 告诉我，学习被视为员工甚至供应商与社区分享知识、技能或工艺的机会。员工开设的课程涉及广泛的主题，包括如何乘坐东京地铁系统以及如何制作蜡烛等。种类繁多的课程反映了 Etsy 的文化和使命，即通过让人们展示自己的才能并相互教育来保持商业“人性化”。</p><p>至关重要的是，本着混合工作的精神，Etsy 的研讨会以面对面和在线形式进行。员工无论工作安排如何，都能够充分参与。这个丰富的基于社区的学习计划成功地推动了非正式联系，激发了好奇心，并提高了员工敬业度。</p><p>学习团队表示，看到双向学习流的好处（对于受教者和授课者来说）是令人着迷的。员工有机会展示自己的热情，并通过分享他们引以为豪的知识与同事互动。</p><h4> 3. 他们通过关注可转移技能来减少技能短缺。</h4><p>面对劳动力市场趋紧和技能短缺，最明显的学习策略是专注于对现有员工进行再培训，而不是招聘新员工。正如许多高管所分享的那样，挑战在于这是极其困难的，尤其是在规模上。</p><p>作为一家国际银行，汇丰银行正在不断变化，而重新培训对于实现其战略计划至关重要。该银行正在努力确保所有员工都具备职业发展所需的技能和知识，以便他们现在和未来都能取得成功。</p><p>该银行最近为想要从事财富服务职业的内部候选人推出了一项基于技能的发展计划。通过在三到九个月的时间里花费 20% 的工作时间，参与者能够识别、评估和发展他们在银行财富和私人银行服务业务中担任关系经理角色所需的可转移技能。</p><p></p><p> “这一开创性计划正在帮助我们为我们业务的一个非常重要的部分建立战略人才管道，”汇丰银行财富和个人银行及全球职能全球人力资源主管劳拉·鲍威尔(Laura Powell)表示。汇丰银行计划在今年晚些时候将该计划扩展到外部候选人。</p><p></p><p>在参加我们的学习研究研讨会的高管中，只有 2% 的人表示他们相信讲师主导的学习将是他们组织未来发展的优先事项。 Instead, 39% said that “in the workflow” learning would be more important.</p><p>显而易见的是，虽然一些更传统的学习形式正在减少，但实验和新项目正在证明如何克服重大挑战。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/its-time-to-face-the- Three-challenges-of-learning/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>如何帮助患有多动症的员工应对远程工作的挑战</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/article/how-to-help-employees-with-adhd-address-the-challenges-of-remote-work/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/how-to-help-employees-with-adhd-address-the-challenges-of-remote-work/#respond</comments><pubDate> Thu, 22 Jun 2023 11:00:24 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Maria Hamdani, Najma Hamdani, and Maitraye Das. <p>Maria Hamdani 博士是阿克伦大学商学院管理学教授。 Najma Hamdani 博士是一位在俄克拉荷马州和德克萨斯州执业的精神科医生。 Maitraye Das 博士是东北大学 Khoury 计算机科学学院和艺术、媒体与设计学院的助理教授。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Diversity]]></category><category><![CDATA[Neurodiversity]]></category><category><![CDATA[Remote Work]]></category><category><![CDATA[Diversity & Inclusion]]></category><category><![CDATA[Workplace, Teams, & Culture]]></category><description><![CDATA[Editor’s note: In consultation with the authors, this article was updated June 26, 2023, to better reflect the views of the neurodiversity movement. Flexible work arrangements, such as hybrid and remote models, have become important for talent acquisition and retention in the post-pandemic world. As organizations refine their virtual work practices, it is important to [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/06/Hamdani-ADHD-1290x860-1.jpg" alt="" /><br /></figure><p><em>编者注：经与作者协商，本文于 2023 年 6 月 26 日更新，以更好地反映神经多样性运动的观点。</em></p><p>灵活的工作安排，例如混合和远程模式，对于大流行后世界的人才获取和保留变得重要。随着组织完善其虚拟工作实践，重要的是要确保它们包容神经分歧的员工。注意力缺陷/多动障碍 (ADHD) 是最常见的神经发散病症之一。虽然一些患有多动症的人可能会发现远程工作非常适合他们的需求，并使他们能够更好地控制自己的工作环境，但其他人可能会发现远程工作带来了独特的挑战。远程工作通常缺乏具体的时间线索，并且可能会引入与面对面办公室环境不同的干扰和共享信息的方法，这对于一些患有多动症的人来说可能是一个挑战。如果这些挑战得不到有效管理，可能会导致一系列问题，例如倦怠、焦虑、生产力下降、缺乏动力，并最终导致辞职。 <a id="reflink1" class="reflink" href="#ref1">1</a></p><p>经理可以与患有多动症的员工合作实施简单的策略，以更好地根据他们的需求定制远程工作。由于员工可能未被诊断或选择不透露他们的神经分歧状况，因此我们在下面建议的五种基于证据的干预措施可以帮助促进更好的远程工作实践，从而造福所有员工。 <a id="reflink2" class="reflink" href="#ref2">2</a>但在我们更详细地讨论这些之前，让我们先简单讨论一下多动症。</p><p></p><h3>了解多动症</h3><p>ADHD 源于大脑区域的结构差异以及细胞和神经机制的变化，这些变化对目标导向行为的日常自我调节提出了挑战。 <a id="reflink3" class="reflink" href="#ref3">3</a>因此，多动症患者的注意力、时间管理、工作记忆、反应抑制和奖励心理处理等执行功能的运作方式存在不同程度的差异。 <a id="reflink4" class="reflink" href="#ref4">4</a>这些执行流程共同作用，帮助我们将更大的目标、愿景、知识和技能转化为生活各个方面（包括工作）的日常目标导向行动。一些患有多动症的人可能会发现他们的差异会扰乱这些以目标为导向的行动，即使他们拥有清晰的愿景、知识、技能和动机。 <a id="reflink5" class="reflink" href="#ref5">5</a>虽然药物可以帮助调节注意力、抑制力和工作记忆，但涵盖五个日常行为维度的包容性工作实践和调整可以帮助释放潜力并为成功创造条件。 <a id="reflink6" class="reflink" href="#ref6">6</a></p><p>成人多动症常常未被充分诊断，因为人们错误地认为这只是一种儿童时期的诊断，或者是所有儿童最终都会长大后摆脱的诊断。 <a id="reflink7" class="reflink" href="#ref7">7</a>诊断不足的性别和种族差异会带来额外的并发症。 <a id="reflink8" class="reflink" href="#ref8">8</a>未经诊断和治疗的多动症可能会导致继发性焦虑和抑郁，以及在个人和集体层面造成重大甚至有时是毁灭性的损失，包括生产力损失、医疗保健费用、失业、司法系统影响以及家庭成员的溢出成本。 <a id="reflink9" class="reflink" href="#ref9">9</a>正确的多动症诊断和包容性工作实践可以降低这些成本，并使多动症患者能够过上更充实的工作和个人生活。</p><p></p><p> ADHD 的性别差异经常被忽视，这扩大了女性的诊断和治疗差距。 <a id="reflink10" class="reflink" href="#ref10">10</a>男性被诊断为多动症的可能性是女性的三倍，而且他们通常在更年轻的时候被诊断出来。 <a id="reflink11" class="reflink" href="#ref11">11</a>许多早期教育工作者错误地认为多动症主要是针对男孩的诊断，因此对女孩的诊断不足。男性通常表现出多动症和问题的外在表现（例如课堂混乱或与同龄人打架），而女性通常将注意力不集中的症状内化，表现出低自尊、焦虑和抑郁。这使得女性的检测和转诊更具挑战性，她们可能被误诊为焦虑或抑郁，而不是多动症。在工作场所，患有注意力缺陷多动症的女性可能会感到不知所措和得不到支持，随之而来的自卑和对截止日期或项目细节的焦虑，或担心犯错误，可能会导致生产力下降、绩效下降和错失职业机会。</p><div class="callout-highlight"><aside class="l-content-wrap"><article><h4>多动症资源用于更好地理解</h4><ul><li>美国国家心理健康研究所：“<a href="https://www.nimh.nih.gov/health/publications/adhd-what-you-need-to-know">成人注意力缺陷/多动症：您需要了解的内容</a>”</li><li>患有注意力缺陷/多动症的儿童和成人：“<a href="https://chadd.org/for-adults/diagnosis-of-adhd-in-adults/">成人多动症的诊断</a>”</li><li>疾病控制和预防中心：“<a href="https://www.cdc.gov/ncbddd/adhd/diagnosis.html">多动症的症状和诊断</a>”</li><li> Russell A. Barkley 和 Christine M. Benton： <cite><a href="https://www.guilford.com/books/Taking-Charge-of-Adult-ADHD/Russell-Barkley/9781462546855">掌控成人多动症：在工作、家庭和人际关系中取得成功的行之有效的策略</a></cite></li></ul></article></aside></div><h3>实施包容性虚拟工作实践</h3><p>以下包容性虚拟工作实践使用简单的工具和可行的管理策略来创建一个工作环境，让员工能够坚持做他们已经知道如何做的事情。围绕这些建议调整虚拟工作实践可以提高所有员工的生产力。也就是说，神经分歧的员工通常知道什么条件最有利于他们的工作效率，并且应该就影响他们的工作实践的改变进行咨询。 </p><div class="callout-highlight callout--expand-column"><aside class="l-content-wrap"><article><h4>提高生产力的包容性虚拟工作实践</h4><p class="caption">在远程工作环境中，领导者可以采用这些方法来提高所有员工的工作效率，无论他们是否被诊断出患有多动症。 </p><p><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/06/2023-06-22_Hamdani_Figure.png" alt="提高生产力的包容性虚拟工作实践"><br /></article></aside></div><p></p><h4> 1. 时间管理和计划</h4><p>虽然患有注意力缺陷多动症的人可以有效地制定一个大目标或愿景，但他们中的一些人可能会在日常细节中挣扎，这在很大程度上是由于<em>时间盲目性</em>，这是一种对时间的扭曲认知。 <a id="reflink12" class="reflink" href="#ref12">12</a>这可能会导致难以及时组织活动来完成日常任务和满足需求，以及拖延、错过最后期限、忘记和未完成的任务以及多任务处理困难。在远程工作模式中，时间管理尤其具有挑战性，因为缺乏外部时间线索（例如开车上班或午休时间），并且这些环境中的日常监督和问责制较弱。</p><p>为了支持计划和时间管理，管理者应该使用易于访问的日常计划工具，结合他们的报告，将大目标转化为日常的、可操作的部分。他们还可以创建每日问责系统，例如同行签到或每日进度图表。使用有形的时间标记来标记时间的流逝，例如在家庭办公桌上放一个时钟，安排每日提醒来开始一项任务，以及设置计时器来完成任务，然后休息，也有帮助。只要有可能，管理者就应该考虑延长最后期限，以解决时间感知方面的困难。</p><p>与虚拟团队合作时，经理应平衡会议安排和生产力期望。 <a id="reflink13" class="reflink" href="#ref13">13</a>仔细考虑每周需要举行多少次团队会议，并在可能的情况下使用异步通信来帮助员工在他们喜欢的时间执行分配的任务。实施一种混合模式，让人们有时去办公室参加会议，其他时间留在家里（或在无干扰的办公空间）专注工作，这可能是平衡生产力与会议安排的可行选择。</p><h4> 2. 心理组织和工作记忆</h4><p>由于工作记忆的差异，一些患有注意力缺陷多动症的成年人可能会受益于使用外部工具进行简单的计算，在解决问题时牢记多条信息，在沟通时整理思绪，并记得回电话或赴约。为了支持心理组织，鼓励使用外部工具将重要信息带入视野，例如每日清单、便利贴、书面说明、颜色编码的视觉提示和清晰可见的截止日期。</p><p>由于信息共享的速度和数量，远程工作可能会造成精神负担，并让人感到不知所措。必须在一天内参加多个虚拟会议（其中可以包含视频、音频、文本聊天和文件共享的组合）可能特别困难，特别是对于神经分歧的员工而言。</p><p>与其营造一种每个人都争夺发言机会的竞争氛围，不如考虑如何使虚拟会议更加包容和包容。例如，会议组织者可以正式制定轮流例程，让人们在发言前有时间整理思绪；安排提问和回答的暂停时间；并关闭大型群体的聊天功能，以尽量减少分散注意力的串扰。提前分享材料并在事后分发笔记、录音和文字记录对于那些发现很难在记笔记的同时注意对话的人特别有帮助。</p><h4> 3.长期任务的自我激励</h4><p>某些患有注意力缺陷多动症的人可能会发现，在没有立即奖励的情况下，在漫长的任务中很难保持积极性和专注力。管理者可以鼓励这些员工将较大的任务分解为较小的步骤，并设定最小的期限和奖励。例如，设定 30 分钟或一小时的目标，并用小奖励来庆祝每一项成就，例如一杯咖啡或到外面散步。为这些休息时间设置计时器以返回工作非常重要； <a href="https://sloanreview.mit.edu/article/how-managers-can-help-workers-tackle-digital-distractions/">番茄工作法</a>可以作为一个有用的模型。</p><p>为了对抗“Zoom 疲劳”，在连续会议之间留出过渡时间，并在较长的会议期间提供休息时间以调节注意力。这种方法将有助于防止员工走神，并帮助他们补充精神能量。</p><h4> 4.抑制冲动</h4><p>患有多动症的人可能难以控制冲动，导致他们做出不恰当的反应、做出冲动的评论、打断别人、说话过多、情绪反应、等待困难或不能迅速识别和纠正错误。在社交线索有限的偏远环境中，这些挑战可能更加突出。</p><p>采用辅导和反馈模式可以提高员工对冲动行为的自我意识。 <a id="reflink14" class="reflink" href="#ref14">14</a>建立融洽关系的做法，例如使用工作方式偏好调查，可以帮助管理者找到提高生产力并最大程度地减少神经分歧员工的挫败感的方法。 <a id="reflink15" class="reflink" href="#ref15">15</a>记住要富有同情心，给予员工恩典；走神或说话不按顺序等行为并不是由于懒惰或恶意，而是源于信息处理方式的差异。</p><p></p><p>考虑在显眼的位置张贴最佳实践指南，以提供清晰的行动框架。同样，纳入数字<a href=" https://chadd.org/adhd-news/adhd-news-adults/could-a-body-double-help-you-increase-your-productivity/">身体加倍</a>等生产力策略，员工可以通过虚拟协同办公应用程序（例如 Flown 或 Focusmate）与其他人一起工作来完成他们觉得令人沮丧的任务，以帮助保持对手头任务的专注。 <a id="reflink16" class="reflink" href="#ref16">16</a>此外，在日常生活中鼓励定期体育锻炼和平静练习对于帮助人们补充自我控制和抑制冲动所需的精神资源至关重要。</p><h4> 5.注意力、集中力和焦点</h4><p>远程工作充满<a href="https://sloanreview.mit.edu/article/how-managers-can-help-workers-tackle-digital-distractions/">干扰</a>，需要特殊考虑才能提高注意力。为了增强注意力并减少无聊，可以考虑提供可调节的桌子、膝椅、摇椅和活动座椅。安排休息时间可以帮助人们避免走神，并且当他们在办公室时，提供安静的空间以尽量减少干扰。考虑提供辅助技术来帮助完成任务，例如听写工具、录音软件和降噪耳机，这可以帮助所有员工在远程和混合环境中提高工作效率。</p><p></p><p>我们的研究发现了其他策略，可以帮助减少虚拟工作空间中的干扰。 <a id="reflink17" class="reflink" href="#ref17">17</a>让与会者使用统一或模糊的背景有助于最大限度地减少背景噪音并减少视觉触发。为员工提供关闭摄像头的选项（至少在会议的某些部分）可能会对那些可能过度担心自己的面部表情或因自己的面部表情而分心的人有所帮助。经理们还应该注意在线会议期间提供的大量信息，并且应该允许员工要求澄清，以便在分散注意力后重新集中注意力。</p><p></p><p>多动症会影响人们在生活的许多方面的表现能力，包括在线工作环境。患有诊断的个人有不同的需求，从不需要任何便利到需要合理的个性化便利。诊断中的性别和种族差异、获得护理的障碍以及耻辱加剧了多动症对个人和职业领域整体福祉的成本。通过采用包容性工作实践，组织可以更好地支持和利用多元化劳动力的人才，否则这些人才可能会被边缘化和未得到充分利用。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/how-to-help-employees-with-adhd-address-the-challenges-of-remote-work/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item></channel></rss>