<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"><channel><title>麻省理工学院斯隆管理评论</title><atom:link href="http://sloanreview.mit.edu/feed/" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><link/> https://sloanreview.mit.edu<description>可持续创新</description><lastbuilddate>2023 年 10 月 12 日星期四 12:14:21 +0000</lastbuilddate><language> en-US</language><sy:updateperiod>每小时</sy:updateperiod><sy:updatefrequency>1</sy:updatefrequency><generator> https://wordpress.org/?v=6.3.1</generator><item><title>挑战上级的微妙动态</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/article/the-delicate-dynamics-of-challenging-a-superior/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/the-delicate-dynamics-of-challenging-a-superior/#respond</comments><pubDate> Thu, 12 Oct 2023 11:00:45 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Benjamin Laker. <p>本杰明·莱克 ( <a href="https://twitter.com/drbenlaker">@drbenlaker</a> ) 是雷丁大学亨利商学院的领导力教授。</p> ]]>;</dc:creator><category><![CDATA[Communication]]></category><category><![CDATA[Conflict Resolution]]></category><category><![CDATA[Leadership]]></category><category><![CDATA[Leadership Skills]]></category><category><![CDATA[Skills & Learning]]></category><description><![CDATA[Carolyn Geason-Beissel/MIT SMR &#124; Getty Images The act of challenging a superior necessitates more than just raising one’s voice; it involves understanding, navigating, and engaging in the subtle yet complex dance of power dynamics, diplomacy, and mutual respect. Approaching someone above you in the professional hierarchy requires a delicate balance and a deep understanding of [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/10/Laker-color-yellowpink-1290x860-1.jpg" alt="" /><figcaption><p class="attribution">卡洛琳·吉森-贝塞尔/麻省理工学院 SMR |盖蒂图片社</p></figcaption></figure><p>挑战上级的行为不仅仅需要提高声音，还需要更多的努力。它涉及理解、驾驭和参与权力动态、外交和相互尊重的微妙而复杂的舞蹈。接近职业等级中比你高的人需要微妙的平衡以及对这个人和情况的深刻理解。</p><p>对于那些热衷于保持职业礼仪并不断成长的人来说，本指南可以帮助确保您的富有挑战性的对话既具有建设性又充满尊重。</p><p></p><p><strong>明智地选择你的战斗。</strong>工作场所是充满活力的观点、流程和方法的生态系统。解决一个人遇到的每一个观点差异或分歧可能很诱人，但智慧在于辨别哪些战斗值得打。每次出现潜在分歧时，请考虑：这个问题是否如此重要以至于需要对抗？意见上的微小分歧可以通过被动渠道更有效地解决，甚至应该被忽视。但更大的问题，尤其是那些影响团队动力、公司文化或更广泛业务目标的问题，需要采取更直接的方法。</p><p><strong>了解时机的重要性。</strong>在专业沟通的世界中，时机就是一切。选择正确的时机可以决定是否真正考虑某个问题或仓促地驳回某个问题。在考虑挑战上级之前，暂停并从整体角度评估情况至关重要。您的担忧是否如此紧迫以至于需要立即解决？或者，是否最好将其指定为稍后进行详细的私人讨论？明智的做法是避免在高压情况下或公共论坛上与上级对抗，因为这可能会被误解为试图破坏或炫耀。通过选择最佳时间，您可以为建设性对话创造更顺畅的路径。</p><p></p><p><strong>优先考虑私人讨论。</strong>您选择表达担忧的环境对于如何接受这些担忧起着关键作用。参与公开分歧或冲突可能会导致多种不可预见的并发症，包括被视为具有攻击性或对抗性。通过选择私人环境进行这些讨论，您可以为自己和上级提供有利于公开和真诚对话的氛围。这种方法不仅可以最大限度地减少干扰和潜在的偏见，而且还强化了这样一种观念：其意图是建设性反馈，而不是公众批评。</p><p><strong>掌握“我”陈述的艺术。</strong>有效的沟通不仅关乎内容，也关乎交付。我们选择的措辞和表达担忧的方式会极大地影响我们信息的接收。不要采用潜在的对抗性语气，而是使用“我”的陈述来表达观察、感受和建议。例如，与其直言不讳地说“你忽略了这个关键方面”，更具协作性的方法是“我认为这个特定方面可以从进一步的关注中受益”。这种方法确保焦点仍然集中在当前的问题上，而不是个人偏见或对抗上。</p><p></p><p><strong>拥抱反馈过程。</strong>挑战上级或表达担忧的过程本质上是双边的。这不仅是您表达想法的途径，也是了解他人观点的机会。即使反馈与您的观点相矛盾，也要表现出真正的开放态度，这一点至关重要。这种方法不仅为相互尊重铺平了道路，而且在组织内培育了持续学习和协作的文化。</p><p><strong>与志同道合的同事结盟，但要巧妙。</strong>虽然个人的担忧有其道理，但不可否认的是，数量的力量。寻找与您观点相同的盟友或同事可以进一步减轻您的担忧。然而，这种联盟必须不被视为拉帮结派或分裂。主要关注点应始终放在组织的集体利益上，而不是在团队内形成派系。</p><p><strong>将组织的目标放在首位。</strong>您提出的任何疑虑或挑战都应该与组织更广泛的目标和目标产生内在的共鸣。通过始终将您的反馈和建议与公司的使命和价值观保持一致，您可以向上级保证您对组织集体成功的承诺而不是个人愿望。</p><p><strong>为一系列结果做好准备。</strong>虽然我们都希望我们的分歧能取得积极和建设性的成果，但有必要为各种反应做好准备。你的上级可能会乐于接受、漠不关心，甚至是防御性的。通过预测这些潜在的反应并相应地规划您的策略，您可以确保无论即时反馈如何，您都保持平衡、建设性和专业。</p><h3>后果：反思、适应和发展</h3><p></p><p>每一次职业互动，尤其是那些涉及挑战或对抗的互动，都为个人和职业成长提供了丰富的机会。讨论结束后，花时间评估对话的有效性、所采用的策略以及取得的成果。这些反思将为您带来宝贵的经验教训，并帮助您不断完善和增强您的沟通技巧，以应对未来的挑战。</p><p>最终，虽然挑战上级的任务似乎充满了潜在的陷阱，但只要采取正确的策略并注重相互成长和尊重，就可以通过机智和专业精神来完成它。鼓励公开对话和反馈文化是创新和前瞻性组织的基石。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/the-delicate-dynamics-of-challenging-a-superior/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>幽灵情景如何困扰战略执行</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/article/how-ghost-scenarios-haunt-strategy-execution/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/how-ghost-scenarios-haunt-strategy-execution/#respond</comments><pubDate> Wed, 11 Oct 2023 11:00:13 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Trudi Lang and Rafael Ramírez. <p>Trudi Lang 是牛津大学赛德商学院管理实践高级研究员，也是牛津协作战略实验室主任。拉斐尔·拉米雷斯 (Rafael Ramírez) 是赛德商学院的实践教授，也是牛津情景项目的主任。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Scenario Planning]]></category><category><![CDATA[Strategic Planning]]></category><category><![CDATA[Strategic Thinking]]></category><category><![CDATA[Developing Strategy]]></category><category><![CDATA[Executing Strategy]]></category><category><![CDATA[Strategy]]></category><description><![CDATA[Patrick George/Ikon Images Executives engaged in strategic planning typically have a blind spot. They focus almost exclusively on possible courses of action and pay little attention to the future socioeconomic and environmental context in which those actions will play out. During our combined 70 years of research, practice, and teaching, we, as well as others, [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/09/2024WINTER-Lang_1290x860.png" alt="" /><figcaption><p class="attribution">帕特里克·乔治/Ikon Images</p></figcaption></figure><p>从事战略规划的高管通常存在盲点。他们几乎只关注可能的行动方针，很少关注这些行动将在未来的社会经济和环境背景下发挥作用。在我们 70 年的研究、实践和教学过程中，我们以及其他人观察到，企业领导者及其组织的配置倾向于仅以一种对未来的隐含观点开展工作。 <a id="reflink1" class="reflink" href="#ref1">1</a>这种观点通常深深植根于他们的战略中，作为对未来环境的一组毫无疑问的假设。我们将这些未经检验的假设称为<em>“幽灵情景”</em> ，因为它们是无形的，而且可能会以意想不到和不受欢迎的方式再次困扰高管和公司。</p><p></p><p>每一个幽灵情景的基础都是一小部分隐含的趋势，领导者在不怀疑这些趋势是否会改变的情况下预测了未来。想想气候的剧烈变化是如何影响英国铁路服务的。 2022 年 7 月，该国首次记录到超过 40 摄氏度（104 华氏度）的气温。这些高温将铁轨加热到略高于 62 摄氏度（143 华氏度），导致它们弯曲。结果，许多火车行程被取消，其他路线的服务速度减慢至 60 英里/小时。铁轨专为未来气温不超过 27 摄氏度（80 华氏度）而设计。简而言之，英国铁路网的设计和建造并不是为了 2022 年的情景，而是为了隐含地假设历史气候趋势将继续保持不变。</p><h3>假设隐藏在众目睽睽之下</h3><p>对人类感知的研究表明，人们通过将视觉焦点的物体置于他们注意力的最前面，而其他一切都后退，从而将其视觉焦点的物体与其背景区分开来。 <a id="reflink2" class="reflink" href="#ref2">2</a>人类可以将注意力集中在人物或背景上，但不能同时关注两者。</p><p><a href="https://www.newworldencyclopedia.org/entry/Rubin_vase">鲁宾花瓶错觉</a>是这种图形-背景（或背景）感知挑战的一个众所周知的例子。根据您观察图片的方式，您会看到一个花瓶或两张脸的侧面。然而，重要的是，你不能同时看到两者：其中一个在感知上会后退，成为你所看到的人物的背景。要看到这两个数字，您必须在它们之间交替显示。</p><p>重要的是，高管们必须认识到人们的专注能力也会让他们忽视重要的背景信息，因为领导者常常看不到他们的战略将发挥的背景以及他们的战略所依赖的背景。他们可能认为硬基础设施（例如铁路轨道）是一个相对静态的背景问题，并将注意力集中在对业务规划似乎更重要的趋势上，例如客户偏好和习惯的变化。但这可能会导致高管们实施一项战略，而该战略可能会因与背景问题交织在一起的未经审查的假设而出乎意料地受到干扰。</p><p></p><p>特别是在今天，鉴于变化速度快、不确定性飙升和动荡程度高，未能将战略规划中内置的假设浮出水面是有风险的，就像未能通过<a href="https://sloanreview.mit.edu/article/using-scenario-planning-to-reshape-strategy/">情景规划</a>考虑多种可能的替代未来一样。 <a id="reflink3" class="reflink" href="#ref3">3</a>情景规划练习可以帮助管理人员探索他们的策略在不同的业务环境和条件下如何发挥作用，并着眼于磨练这些策略以使其更加有效。</p><p>为了了解情景规划如何防止高管受到幽灵情景的困扰，让我们看看我们最近在牛津情景计划中合作的两个全球组织。 <a id="reflink4" class="reflink" href="#ref4">4</a></p><h3> AXA 审查其 ESG 假设</h3><p>保险公司<a href="https://www.axa.com/en">AXA</a>为 50 多个国家的 9500 万客户提供财产伤亡保险、人寿保险和储蓄以及资产管理领域的产品和服务。该公司的关键战略目标之一是维持其气候领导地位。 AXA 的高管明智地决定在有限的时间内将该目标的未来背景作为他们关注的焦点，以便他们可以探索它可能会如何变化，以及如果发生变化，他们可能需要如何适应。</p><p>该公司特别有兴趣了解未来的环境、社会和治理 (ESG) 趋势可能如何影响其既定目标。例如，美国一些州拟议的立法将惩罚奉行 ESG 投资策略的金融机构，这可能会产生什么影响？或者，如果公司被视为洗绿或歪曲其 ESG 资质，公众会如何反应？因此，该公司并没有像目前所理解的那样，让 ESG 要求成为幻影，而是提出了有关 ESG 未来的问题，更广泛地说，提出了有关企业新兴可持续发展环境的问题。</p><p>情景规划练习的参与者和协调者以团队形式合作，着眼于未来的环境。一种设想是，独立保险公司被占主导地位的科技平台吞并，而这些平台的 ESG 优先事项取代了保险公司的优先事项。在另一种情况下，政府制定了有关 ESG 问题的严格法规，这对公司的战略选择具有合规性影响。在另一个想象中的未来，气候变化的加速速度超出预期，导致企业将优先事项转向紧急解决气候相关危机，或者只专注于减少二氧化碳排放，放弃社会和治理议程。</p><p>通过明确参与幽灵情景及其同样合理的替代方案，AXA 开始认识到，继续努力提供目前所理解的卓越 ESG 绩效可能并不是它应该为的唯一未来做好准备。在 AXA 内部，这些见解已被用来为有关未来 ESG 挑战及其对可能发布的公告和承诺的影响（包括何时发布和与谁发布）的对话提供信息。他们促使 AXA 开始准备替代策略，以防根据当前 ESG 预期提供出色的业绩变得无关紧要。</p><p></p><h3> Swift 期待数字货币</h3><p>Swift（全球银行间金融电信协会）是一家会员制合作社，为全球跨境支付提供金融消息传递和相关服务。目前，它每天为 200 多个国家和地区的 11,000 多家机构发送超过 3000 万条消息。它由 15 个国家的 239 家银行于 20 世纪 70 年代初创建，旨在通过新技术平台解决跨境支付通信笨重、缓慢且成本高昂的日益严重的问题。颠覆是 Swift 起源故事的一部分，因此它积极主动地应对其环境中的潜在变化。</p><p> 2021 年，Swift 高管有兴趣了解数字货币（包括央行发行的货币）在未来几年可能会如何发展。 2021 年，该类别的加密货币数量增加了一倍多，达到 9,000 多种。</p><p> Swift 的高管并没有假设数字货币的这种展开和快速增长是唯一可能的情况，而是停下来更好地了解可能发生的其他发展、它们将如何塑造未来的数字货币生态系统以及 Swift 可能会受到怎样的影响。例如，经济学家和其他专家指出许多数字货币缺乏内在价值，以及<a href="https://concerned.tech/">对其底层技术的安全性和可靠性的</a>担忧。</p><div class="callout-highlight"><aside class="l-content-wrap"><article><h4>通用战略规划流程中的幽灵隐藏在哪里</h4><p><strong>在 SWOT 分析中，</strong>领导者仅根据当前情况以及已知的竞争对手、供应商、客户、监管规则等来考虑其组织的优势、劣势、机会和威胁。在识别和分析风险时，高管们隐含地假设只有一种情况。然而，在另一种情况下（不同的场景），风险可能会消失，新的机会可能会出现。</p><p><strong>在利益相关者绘图中，</strong>领导者对利益相关者现在和预期未来的注意力和权力进行评估。隐含的场景是本次评估的背景。但如果环境发生意外变化，利益相关者的重要性可能会发生重大变化。</p><p><strong>在博弈论和兵棋推演中，</strong>竞争对手的举动是在幽灵场景的背景下考虑的，而兵棋推演通常不会考虑与正在进行的未来不同的未来。然而，不断变化的场景可能需要新的战术并暴露出不可预见的未来战斗人员。<br /></article></aside></div><p>斯威夫特本人对数字货币的立场是开放和中立的。如果它们得到适当的监管并为其服务的经济、企业和社区增加价值，它将有可能为它们提供支持。</p><p>为 Swift 高管开发的场景探索了对技术的信任可能演变的不同方式。在其中一些国家中，随着数字货币所基于的不透明技术和算法变得可疑，与数字货币相关的信任将会消失。在其他情况下，数字货币可能被操纵，因此无法再保证所交换内容的真实性。在另一种情况下，对营利性金融机构更普遍的缺乏信任将蔓延到数字货币的提供商，导致社会的某些群体犹豫是否参与其中任何一个，从而产生相关后果。</p><p>对于设想这些场景的牛津参与者来说，尚不清楚那些推广该技术的人所持有的价值观，或者该技术据称实现的价值观，是否会被政府监管机构或整个社会在所有可以想象的未来背景下所接受。此后，斯威夫特的高管们探索了这些场景，为数字货币的发展方式提供了丰富而不同的见解。这些见解帮助他们避免依赖对未来过于简单化的看法，并避免被炒作所左右。</p><h3>如何在鬼魂困扰你之前看到它</h3><p>根据我们为 AXA、Swift 和许多其他组织领导情景规划练习的经验，我们为那些想要将幽灵情景纳入视野并使图地反转成为其战略实践的关键部分的高管制定了以下建议。</p><p><strong>使用情景规划来确认隐含的假设。</strong>认识到每个组织的战略都假定了一个通常不容置疑的未来场景。也就是说，每位高管都会参与某种形式的隐性情景规划，无论他们是否意识到这一点。将情景规划作为战略制定过程的常规部分可以实现两个重要目标：它提醒领导者，动荡的环境可能会如何改变他们的工作和竞争环境，并承认当前条件本身呈现出假设的未来情景，不是一个固定的现实。</p><p></p><p><strong>认识图形与背景的困境。</strong>承认被关注的人物（最常见的是组织的战略）和经常被忽视的背景（未经审查的幽灵场景）不能同时成功地成为关注的焦点。相反，高管们需要灵活地、按顺序在两者之间切换，以充分调查每一方，避免陷入对另一方做出隐含假设的陷阱。 AXA 花时间刻意探索 ESG 的未来，而不是假设目前的使用和理解方式不会发生变化。斯威夫特有目的地专注于了解数字货币的潜在未来环境，而不是仅仅隐含地从现有趋势中假设后续选择。</p><p></p><p><strong>投入执行时间和资源来解决问题。</strong>组织必须有意识地为领导者创造时间和空间，以探索相关的经济、政治、技术、社会和环境因素可能发生的变化。将一小组未来情景与幽灵情景进行对比，以查明当前策略可能需要在哪些方面进行调整，以适应环境可能发展的各种方式。有些组织甚至设有专门的部门，例如壳牌国际公司的<a href="https://www.shell.com/energy-and-innovation/the-energy-future/scenarios/what-are-scenarios/meet-the-shell-scenarios-team.html#vanity-aHR0cHM6Ly93d3cuc2hlbGwuY29tL2VuZXJneS1hbmQtaW5ub3ZhdGlvbi90aGUtZW5lcmd5LWZ1dHVyZS9zY2VuYXJpb3MvbWVldC10aGUtc2hlbGwtc2NlbmFyaW9zLXRlYW0uaHRtbA">全球商业环境情景团队</a>。加拿大<a href="https://horizons.gc.ca/en/home/">政策视野 (Policy Horizo​​ns Canada)</a>为加拿大政府扮演这一角色。</p><p></p><p>为了使所有这些努力真正有用，情景规划的输出必须反馈到战略决策中，而不是写在报告中并束之高阁。它们还应该在组织中更广泛地传播，以便各个级别和职能的人员都可以从自己的角度考虑可能的影响——领导层可能不会想到的影响。为了使策略在环境发生变化时取得成功，高管需要采取平衡的方法——将数字和背景视为重要的洞察领域。也就是说，即使在他们计划下一步行动时，他们也必须认识到他们的行动将发生的背景或基础的重要性。精明的高管知道他们必须预见并拥抱变革。诀窍是学会熟练地在人物和地面之间转移注意力，以了解上下文如何展开，这样你的策略就不会毫无根据。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/how-ghost-scenarios-haunt-strategy-execution/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>用人工智能推动跨学科创新：沃尔沃的 Anders Sjögren</title><link/> https://sloanreview.mit.edu/audio/fueling-interciplin-innovation-with-ai-volvos-anders-sjogren/<comments> https://sloanreview.mit.edu/audio/fueling-intersubject-innovation-with-ai-volvos-anders-sjogren/#respond</comments><pubDate> Tue, 10 Oct 2023 11:00:37 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Sam Ransbotham and Shervin Khodabandeh. <p>Sam Ransbotham ( <a href="https://twitter.com/ransbotham">@ransbotham</a> ) 是波士顿学院卡罗尔管理学院信息系统系教授，也是<cite>《麻省理工学院斯隆管理评论</cite>》人工智能和商业战略大创意计划的客座编辑。 Shervin Khodabandeh 是 BCG 的高级合伙人兼董事总经理，也是北美 BCG GAMMA（BCG 人工智能业务）的联合领导者。您可以通过<a href="mailto:shervin@bcg.com">shervin@bcg.com</a>联系他。</p><p class="mt20"> <cite>《我、我自己和人工智能》</cite>是<cite>麻省理工学院斯隆管理评论</cite>和波士顿咨询集团合作推出的播客，由 Sam Ransbotham 和 Shervin Khodabandeh 主持。我们的工程师是 David Lishansky，协调制作人是 Allison Ryder 和 Sophie Rüdinger。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Artificial Intelligence]]></category><category><![CDATA[Automotive Industry]]></category><category><![CDATA[Innovation]]></category><category><![CDATA[Manufacturing]]></category><category><![CDATA[New Product Development]]></category><category><![CDATA[AI & Machine Learning]]></category><category><![CDATA[Data, AI, & Machine Learning]]></category><category><![CDATA[Artificial Intelligence and Business Strategy]]></category><description><![CDATA[Starting a career with the ambition of becoming a medical doctor and ending up a technical leader for a major automaker might seem an unlikely path, but for Anders Sjögren, who leads data and AI innovation projects for Volvo Cars, it was a perfect trajectory. On this episode of the Me, Myself, and AI podcast, [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><p>怀着成为一名医生的雄心开始职业生涯，最终成为一家大型汽车制造商的技术领导者，这似乎是一条不太可能的道路，但对于领导沃尔沃汽车数据和人工智能创新项目的 Anders Sjögren 来说，这是一条完美的轨迹。</p><p>在<cite>“我、我自己和人工智能</cite>”播客的这一集中，安德斯与主持人 Sam Ransbotham 和 Shervin Khodabandeh 一起解释了汽车制造商如何使用数据和人工智能为制造提供信息，确保零件的制造一致且尽可能高效。作为驾驶员体验和安全。他还概述了智能技术让驾驶员保持警惕并了解周围状况的一些具体方法，并描述了沃尔沃的技术驱动创新方法。 </p><aside class="callout-info"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/09/MMAI-S8-E1-Sjogren-Volvo-headshot-3000-scaled.jpg" alt="安德斯·舍格伦"></p><h4>安德斯·舍格伦，沃尔沃汽车</h4><p>Anders Sjögren 是沃尔沃汽车公司的高级技术主管。他专注于战略、研究、创新和转型，主要目标是确保汽车制造商理解并执行不断涌现的数据、分析和人工智能领域。应用领域包括创建人工智能支持的智能客户功能以及使用人工智能改革沃尔沃的运营和开发活动。 Sjögren 拥有数理统计（大规模和计算方面）的学术背景以及以数据为中心的方法开发和软件产品开发的工业背景。</p></aside><aside class="callout-info fl mobile-fn mt40"><h5> LinkedIn 上的人工智能领导者<br /></h5><p style="font-size:1.4rem;">如果您喜欢<cite>“我、我自己和人工智能”</cite>播客，请在 LinkedIn 上继续与我们对话。立即加入<a href="https://www.linkedin.com/groups/13977401/" class="marketing-click" id="AI_for_leaders_link[MMAI]">领导者人工智能</a>小组。</p><p class="is-button mt20"> <a href="https://www.linkedin.com/groups/13977401/" class="marketing-click" id="AI_for_leaders_link[MMAI]">立即加入 »</a></p></aside><p>在<a href="https://podcasts.apple.com/us/podcast/me-myself-and-ai/id1533115958">Apple 播客</a>、 <a href="https://open.spotify.com/show/7ysPBcYtOPVgI6W5an6lup">Spotify</a>或<a href="https://podcasts.google.com/feed/aHR0cHM6Ly9tZW15c2VsZmFuZGFpLmxpYnN5bi5jb20vcnNz">Google 播客</a>上订阅<cite>“我、我自己和 AI”</cite> 。</p><h4>成绩单</h4><p><strong>Shervin Khodabandeh：</strong>汽车制造商如何使用人工智能将设计安全、高性能车辆所需的所有复杂系统整合在一起？看看今天的节目就知道了。</p><p><strong>安德斯·舍格伦：</strong>我是沃尔沃汽车公司的安德斯·舍格伦，你们正在听<cite>我、我自己和人工智能</cite>。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>欢迎来到<cite>《我、我自己和人工智能》</cite> ，这是一个关于商业人工智能的播客。每集我们都会向您介绍人工智能创新人士。我是 Sam Ransbotham，波士顿学院分析学教授。我还是<cite>《麻省理工学院斯隆管理评论》</cite>的人工智能和商业战略客座编辑。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>我是 Shervin Khodabandeh，BCG 的高级合伙人，也是我们人工智能业务的领导者之一。自 2017 年以来， <cite>MIT SMR</cite>和 BCG 一直在人工智能方面进行研究和出版，采访了数百名从业者，并对数千家公司进行了调查，了解如何构建、部署和扩展人工智能能力，并真正改变组织的运营方式。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>今天，Sam 和我很高兴能够与沃尔沃汽车公司数据、分析和人工智能工程高级技术主管 Anders Sjögren 一起加入。让我们开始吧。安德斯，欢迎来到这个节目。</p><p><strong>安德斯·舍格伦：</strong>谢谢。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>请告诉我们一些您在沃尔沃汽车的角色。</p><p> <strong>Anders Sjögren：</strong>我是[组织]工程部分的数据、分析和人工智能方面的技术领导者，这就是研发。所以，本质上，进来的是对汽车的愿望，出来的是图纸和代码。当然，在这个领域，数据分析和人工智能有很多可能性，无论是在开发过程中还是作为汽车实际功能的一部分——智能功能和个性化功能等等。</p><p>因此，我的目的实际上是确保我们通过数据、分析和人工智能获得尽可能多的价值。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong> [您关注的焦点]是汽车中的人工智能和数据分析——比如汽车中的传感器和各种智能设备，它们使驾驶更安全、更具互动性，诸如此类？还是也需要客户获取、经销商网络以及各种数据分析来运营汽车制造和销售业务？</p><p><strong>安德斯·舍格伦：</strong>是的。所以，我的意思是，所有这些都适用于沃尔沃汽车，但我真正积极参与的部分更多是汽车的制造部分。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>我认为这是一个很好的观点，因为当大多数人想到汽车和人工智能时，我认为他们会立即跳到完全自动驾驶汽车的想法。你所指出的是，还有多少其他事情可以从人工智能中受益，即使是在汽车生产中。你知道，我想也许每个人都对我们现在没有全自动汽车感到沮丧，但幕后发生的事情太多了，人们没有机会看到。您在生产过程中使用人工智能的方式有哪些示例？</p><p> <strong>Anders Sjögren：</strong>如果我们退一步说，沃尔沃汽车的目标实际上是让人们以个性化、可持续且安全的方式自由出行。</p><p>如果我们从“个人”开始，那么了解您并让您作为客户或车内人员感到特别就非常重要。当然，这与从传感器开始然后真正解释这些值有关。这可以是摄像头、不同类型的转向输入……</p><p>另一个领域肯定是可持续性。那里使用人工智能来确保我们拥有尽可能多的轻质部件。因此，例如，使用人工智能，人们可以获得具有相同强度和此类特性的机械零件，但重量要轻得多，所使用的材料也更少。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>在设计过程中，你说的是吧？当工程师考虑零件的所有不同排列时，是吗？</p><p> <strong>Anders Sjögren：</strong>在设计过程中——是的，没错。我认为，在许多工程活动中，这确实是人工智能的本质，那就是我们首先手动决定我们想要做什么，然后实际执行所有不同的步骤。这是目前的做法，而在人工智能时代，更多的是决定和描述我想要达到的方面是什么？我想要优化哪些内容？边界条件可能是什么？然后人工智能会帮助你实现这一目标。</p><p>因此，在机械零件方面，您可能会说，“这些是连接点。这些是我想要的强度和刚度特性。给我具有这些特性的零件，但[使其]尽可能轻，当然也可以生产。”</p><p>那可能是一个区域。此外，对于可持续发展来说，我们使用尽可能少的材料并尽可能降低使用率，这一点非常重要。</p><p>当然，第三点是关于[安全]。当然，我们有自动驾驶汽车，但甚至在此之前，还有其他类型的功能正在使用。例如，了解驾驶员：驾驶员是否意识到？如果他看起来很累，我们是否应该劝他喝杯咖啡或其他什么？</p><p>在我们汽车的后续版本中，我们了解车内是否有宠物或儿童（也许是在炎热的天气），然后防止他们在这种情况下受伤等等。</p><p>我想说，在这些领域，人工智能确实可以成为引领我们实现目标的核心技术。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>这真的很有趣，因为很多时候组织告诉我们他们从试图解决的问题开始，然后找到一种技术来解决它，这是有道理的，因为否则你就是在试图找到一个适合的问题一个看似落后的解决方案。您提到您的汽车可以感知……如果有人或宠物不小心留在车内。沃尔沃是如何决定专注于解决这个特定问题的？</p><p> <strong>Anders Sjögren：</strong>我们所做的很多事情实际上都是基于现实世界的安全，因为我们实际上看到了人们受伤的真正原因。我的意思是，如果我们用碰撞和此类安全进行类比，我们的团队会在发生碰撞时前往现场，以真正了解现实中实际发生的情况，而不仅仅是根据此类碰撞的认证测试等。</p><p>而且，回到这个例子，如果我们看这里，宠物和孩子确实会受伤 - 希望不是在沃尔沃汽车中，但这是现实，对吧？</p><p>但你提到的确实非常有趣，因为它也反过来了：就像，现在我们有了这些传感器，我们可以通过这个为客户提供哪些其他真正有价值的功能，当然，保护隐私考虑到等等？</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>这非常有趣，因为沃尔沃……我记得小时候我叔叔常说，“你想要一辆安全的汽车，你就买一辆沃尔沃。”它一直是安全的代名词，对于一家将安全体验作为主要目标之一的公司来说，退后一步想想，现在有了如此大量的数据和所有这些，真是太神奇了大量的处理，我可以想象有如此多的用例，对于 Sam 来说，正在被考虑。所以这真的非常令人鼓舞。</p><p>这里的路线图是什么样的？我的意思是，这是一种持续不断的创新构思方法，它会说：“在个人、安全和可持续这三大支柱上，我们还能做些什么？”提出这些想法并挑选好的想法并实施或不实施的过程是怎样的？</p><p> <strong>Anders Sjögren：</strong>我认为这些想法要么来自技术方面并从中真正受到启发，要么来自分析方面。通常，当新技术和真正以客户为中心的需求……它们相遇时，当然，我们的组织也具有执行这些需求的敏捷性。这确实是我们取得丰硕成果的地方。它通常是不同来源的混合：我想说的是创新和新方向。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>公司中有一种机制可以创造这种跨学科的灵感吗？</p><p> <strong>Anders Sjögren：</strong>是的，我会这么说。我想说，既有正式的机制，也有非正式的机制。作为一家汽车公司，沃尔沃汽车并不是超级大。当然也有较小的，但我认为这也是一个优势，我的意思是，几乎所有不同的步骤，从产品战略、设计、研发、工程，然后是后期阶段……</p><p>总部位于[瑞典]哥德堡，步行即可到达。美国部门距离我现在坐的地方实际上是50米，而另一个方向50米是碰撞测试设施和安全中心。</p><p>所以，我想说的是，建立联系和创建这种联系更容易——我该怎么说呢？ ——非正式创新活动。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>这就是相对较小的尺寸和托管确实非常有帮助的地方。拥有彼此接近的团队。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>谈论它很小很有趣，因为它肯定不是一家小公司。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>一切都是相对的，是的。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>我想一切都是相对的。当我们聊天时，我想到了我们之前交谈过的一些人，人们提到的反复出现的主题之一是，哦，从业务问题开始的想法：“你不没有人工智能并找到使用它的地方。你从一个业务问题开始，然后解决它。”但这是一个很好的组合——听起来有很多事情都是从业务问题开始的，但有趣的是，一旦这些流程到位，一旦这些技术到位，就会出现一个草根问题创新说：“好吧；我们如何使用它？我认为这是一个有趣的观点，但它并没有得到强烈的体现——或者也许我忘记了一些事情——但似乎并没有那么强烈地得到体现。这是一个很好的组合，也许适用于这种规模的组织……这个位于同一地点的组织。</p><p> <strong>Anders Sjögren：</strong>是的，尤其是在原型设计和构思阶段。但是，当然，在实际进入产品之前，需要经过更彻底的审查等等。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>沃尔沃对小型人工智能初创公司和公司进行了相当多的投资和收购。请告诉我们一些关于内部、供应商和合作伙伴公司的整体生态系统的信息，这些公司共同将您正在谈论的一些人工智能创意变为现实。是内部的吗？是外在的吗？是混合的吗？您如何看待生态系统？</p><p> <strong>Anders Sjögren：</strong>我肯定会说这是一个混合体。有些事情……我们需要自己做才能获得充分的理解，或者我们真正想在哪些领域处于领先地位，而在其他一些领域，我们肯定希望与在这些领域实力雄厚的其他公司合作。传统上来说，汽车是一种超级复杂的产品。它有数百或数千个不同的部分，所有这些部分都需要组装在一起。当然，这个领域传统上有很多供应商提供不同的零件。</p><p>最近，我们更多地致力于将软件实施引入内部，以提高开发过程的速度和敏捷性。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>这在汽车制造中似乎特别复杂，因为如果我思考汽车是如何开始的，它们是独立的系统。有制动系统、动力传动系统、空调和信息娱乐系统，所有这些都是独立的。这很好，因为这样我们就拥有了与信息娱乐系统和制动系统不同的特定标准——或者至少我希望会有这样的标准。但你要指出的是，其中每一个都可能使用来自不同区域的传感器，整个汽车如何独立变得更加复杂，但它也变得更加复杂，试图连接所有这些部件和让他们一起工作。</p><p>一方面，这似乎是人工智能的机遇，但同时也是挑战。</p><p><strong>安德斯·舍格伦：</strong>是的。这是100%真实的。这既是一个非常大的机会，但这也意味着这确实是核心挑战之一——我的意思是，如何建立对汽车内部和外部的统一理解。</p><p>我们谈论客户数字孪生和车辆数字孪生等等，从某种意义上说，这些方面可能意味着很多不同的事情。但是，当然，您所说的这些不同的系统传统上位于公司的不同部门，因此这也意味着需要大量的跨职能协作。但我们确实需要弥合这些组织边界。</p><p>我认为这确实是关键点之一，也就是说，为了成功采用分析和人工智能，这确实意味着公司的不同部门需要共同努力才能实现这一目标。因为否则，它就会变成一个筒仓。有些人并不会真正从中受益。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>你知道，这是真的。这是一个常见的主题，在 BCG 的工作中，我们有这样的经验法则 - 10:20:70 - 我们说 10% 是数据和算法，20% 是技术和数字平台，但 70% 是其中 % 是业务集成和实施，以及将组织的不同部分整合在一起。也许，这在一家汽车公司最为真实，正如您所说，山姆，在那里，看似不同的系统正在组合在一起创建一个更大的系统，但这些单元中的每一个都已单独完善，现在你也想要集体的完美。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>安德斯，我们谈论了很多关于沃尔沃的事情。您个人是如何对人工智能、数据、技术和分析产生兴趣的？你的起源故事是什么？</p><p> <strong>Anders Sjögren：</strong>我想我一直对计算机感兴趣。我的父亲确实是个瘾君子，所以我就是伴随着这个瘾君子长大的。</p><p>我最初是一名工程专业的学生，​​并获得了计算机科学硕士学位。然后我开始在哥德堡大学医院担任医学领域的研究工程师，然后很快发现为了真正利用数据——结论等来自数据……所以我然后进入了数理统计领域。</p><p>所以我读了博士学位。然后回到软件产品开发。一段时间后，我回到学术界工作了几年，做了博士后，然后在沃尔沃汽车公司获得了一个很好的机会。所以我基本上已经在这里呆了七年了。这就是我的一点历史。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>非常鼓舞人心。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong> Anders，我们还想问您一些快速问题，我们的想法是尽快回答。这些并不是沃尔沃特有的问题。</p><p>您对人工智能所做的最自豪的事情是什么？</p><p> <strong>Anders Sjögren：</strong>问题是大多数事情我都无法谈论。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>这也是一个很好的答案。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>你必须拭目以待。好吧，那么你对人工智能担心什么？</p><p> <strong>Anders Sjögren：</strong>担心吗？</p><p><strong>萨姆·兰斯博瑟姆：</strong>嗯嗯。</p><p> <strong>Anders Sjögren：</strong>哦，我想，当然，一个是长期的——那种奇点的东西。但我认为，距离现在更近了，可以这么说，我们确实看到了大型语言[模型]的超快速发展及其可以做的事情，以及那种不仅仅解决一个问题并给出解决方案的系统一个答案，但实际上可以按顺序产生一系列步骤。这是一种超级强大的技术，但超级强大的技术既可以用来做好事，也可以用来做坏事。</p><p>这既让我超级兴奋，又有点担心。 20年后的世界会是什么样子？</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>您最喜欢的不涉及技术的活动是什么？</p><p> <strong>Anders Sjögren：</strong>骑摩托车，但显然使用了技术。但它更像是……是的。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>涉及技术。一切事物都以某种方式涉及技术。</p><p> <strong>Anders Sjögren：</strong>是的，差不多。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>您小时候想要的第一个职业是什么？你长大后想做什么？</p><p><strong>安德斯·舍格伦：</strong>医生。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>嗯，这与您在医疗公司工作的第一份职业有关。</p><p> <strong>Anders Sjögren：</strong>是的，我这么认为，但后来我发现数学和那些东西非常令人兴奋，所以我进入了那个领域。</p><p> <strong>Sam Ransbotham：</strong>未来您对人工智能最大的愿望是什么？您希望我们能从这些技术的出现中获得什么？</p><p> <strong>Anders Sjögren：</strong>如果说我们最大的愿望，我想那就是我们找到一种方法来利用它来实现我们的共同利益。我们需要找到一种方式让它融入社会，我想这确实是我最大的愿望。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>在相对较短的时间内，我们了解了数据、人工智能和技术的各种用途，了解了如何以新的方式制造汽车，以及人工智能和技术提供帮助和服务的所有不同方式驾驶它们的人。这真的很有启发，安德斯。感谢您的加入。</p><p> <strong>Anders Sjögren：</strong>谢谢你邀请我。</p><p> <strong>Shervin Khodabandeh：</strong>感谢您的聆听。在我们的下一集中，Sam 和我采访了 LG Nova 的常驻企业家 Shilpa Prasad。请加入我们。</p><p><strong>艾莉森·莱德：</strong>感谢您聆听<cite>我、我自己和人工智能的演讲</cite>。和您一样，我们相信关于人工智能实施的对话不会从这个播客开始和结束。这就是为什么我们在 LinkedIn 上专门为像您这样的听众创建了一个群组。它被称为 AI for Leaders，如果您加入我们，您可以与节目创作者和主持人聊天，提出您自己的问题，分享您的见解，并获得来自<cite>MIT SMR</cite>和 BCG 的有关 AI 实施的宝贵资源。您可以通过访问<a href="https://mitsmr.com/AIforLeaders">mitsmr.com/AIforLeaders</a>来访问它。我们会将该链接放在演出笔记中，希望在那里见到您。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/audio/fueling-interciplin-innovation-with-ai-volvos-anders-sjogren/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>领导者将阻力转化为进步的五种方法</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/article/ Five-ways-leaders-can-turn-pushback-into-progress/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/ Five-ways-leaders-can-turn-pushback-into-progress/#respond</comments><pubDate> Mon, 09 Oct 2023 11:00:56 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Phillip G. Clampitt and Bob DeKoch. <p>菲利普·G·克兰皮特 (Phillip G. Clampitt) 是威斯康星大学绿湾分校布莱尔传播学教授。 Bob DeKoch 是领导力咨询公司 Limitless 的创始人，也是 Boldt Co 的前总裁。他们是<cite>《Leading with Care in a Tough World</cite> 》（罗丹图书，2022 年）的合著者。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Conflict Resolution]]></category><category><![CDATA[Employee Communication]]></category><category><![CDATA[Employee Psychology]]></category><category><![CDATA[Team Dynamics]]></category><category><![CDATA[Trust]]></category><category><![CDATA[Leadership]]></category><category><![CDATA[Leadership Skills]]></category><category><![CDATA[Talent Management]]></category><description><![CDATA[Carolyn Geason-Beissel/MIT SMR &#124; Getty Images Effectively responding to pushback may well rank as one of the most important competencies that leaders can possess, and it’s especially critical during times of transition, like returning to the office post-pandemic. Such resistance to an organizational policy, directive, or decision can take many forms, ranging from voicing concerns [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/10/Clampitt-1290x860-1.jpg" alt="" /><figcaption><p class="attribution">卡洛琳·吉森-贝塞尔/麻省理工学院 SMR |盖蒂图片社</p></figcaption></figure><p>有效应对阻力很可能是领导者可以拥有的最重要的能力之一，在过渡时期尤其重要，比如在大流行后重返办公室。这种对组织政策、指令或决定的抵制可以采取多种形式，从表达担忧和提出问题到积极反对和破坏。 <a id="reflink1" class="reflink" href="#ref1">1</a></p><p>高效的领导者将阻力视为促进团队学习、同时推动组织向前发展的机会。目标应该是通过调和倡导热情和逆向悲观情绪来增加人们的理解和支持。这种更深层次的理解虽然不一定能让所有人满意，但会营造一种坦诚、谦逊、适应和信任的氛围，从而巧妙地引导人们远离潜在的破坏性倾向。</p><p></p><p>根据数十年的研究、高管观察和访谈，我们确定了领导者在遇到阻力时所犯的主要错误，并提供了五项指导方针来帮助他们更好地应对。</p><h3>什么不起作用</h3><p>领导者在面对矛盾、分歧或阻力时会犯三个主要错误：</p><p><strong>抑制不确定性。</strong>当提出的问题可能无法立即得到答案或引入最近可能出现或被搁置或忽视的观点时，阻力会增加不确定性。一些领导人通过边缘化担忧、提供安抚保证或援引独裁声音来应对不确定性引发的阻力。这种做法提供了虚假的确定性，从长远来看会损害信任。</p><p>根据我们的研究，即使是那些在工作生活中寻求更多确定性的员工也希望他们的组织能够拥抱不确定性。 <a id="reflink2" class="reflink" href="#ref2">2</a>高效的领导者会避免掩盖不确定性，即使他们面临着根本不存在的确定性要求。即使他们现在不知道答案，他们也可以通过讨论如何找到这些答案来提供操作层面的确定性。</p><p><strong>忽略权力动态。</strong>拥有职位或后天地位的领导者会直接或微妙地影响阻力的性质。高度专制的权力结构往往会将阻力推向地下。同样，更微妙的权力信号可能会压制对合理关切的公开讨论。领导人可能会错误地将沉默等同于同意。有些人会假装接受，而另一些人会在“一次又一次的会议”中散播异议，从而暴露并往往放大人们的恐惧。</p><p></p><p>当一个经验丰富的高管团队的首席执行官提出一项新举措时，我们有机会观察他们的反应——包括不温不火和象征性的反馈。首席执行官意识到缺乏坦诚，因此寻求更多意见。一位沮丧的高管最终脱口而出：“我们不会在这个问题上分享我们的想法，因为无论我们说什么，你都会做你要做的事情。”这一极其坦诚的评论提出了一个更深层次的挑战：对特定问题持有强烈观点的有权势的人如何鼓励坦诚？有效的领导者会采取积极措施来减少破坏性对话（如下所述），因为他们认识到固有的权力动态极大地影响任何讨论的质量。</p><p><strong>假设声音最大代表共识。</strong>抵制有多种形式：其中一些是显而易见的，例如投诉或员工请愿，而另一些则更为微妙，例如会议中的询问或缺乏参与。领导者常常倾向于更多地关注最敢于发声的员工，认为拥有最大扩音器的人代表了大多数人的意见。他们可能会也可能不会。</p><p>当最响亮或最具政治影响力的声音主导讨论时，这种动态往往会造成对支持或分歧程度的不准确印象。有效的领导者认识到两种极端的危险：狂热者掩盖相关问题，或者逆向者破坏潜在的支持。</p><p></p><h3>参与抵制的建议</h3><p>有效的领导者不仅避免压制不确定性，忽视权力动态，并假设最直言不讳的人代表共识，他们还采取反映以下指导方针的积极对策。</p><p> <strong>1. 设定对话的基本规则。</strong>以下基本规则可以提高期望，缓和不尊重的宣传，并增加每个人抵制机会的价值：</p><ul><li><strong>寻求理解您不同意的观点。</strong>在讨论有争议的问题时，许多人的第一本能是立即反驳或反驳。通过表现出接受不同观点的意愿来抵制这种诱惑。提出问题或重新表述别人的论点（尤其是那些你不同意的论点）等简单的策略可以缓和反驳，并且几乎神奇地增强对话语气。同样，诸如“告诉我我的想法可能是错误的”或“我可能错过了一些东西；我可能错过了一些东西”之类的陈述。请说更多”表明对新想法持开放态度。</li><li><strong>尊重地不同意别人的观点。</strong>用诸如“让我提供另一个观点”之类的语言尊重地表达分歧，可以设定正确的讨论基调，同时也鼓励那些比较犹豫的人大声说出来。不愿分享不同观点通常表明存在潜在的信任缺陷。有时，尽管房间里存在固有的权力差异，领导者仍需要鼓励其他人分享他们的担忧。</li><li><strong>避免两极分化、扎根的断言。</strong>过于确定地倡导很可能会引发权力动态问题。表明概率水平，例如“我对这个事实有 95% 的把握”，通常会引发更激烈的辩论。</li><li><strong>消除阻力的个性化。</strong>如果一项决定被贴上“首席执行官计划”的标签，许多人会进行自我审查，并因为害怕冒犯当权者而避免提出担忧。通过在白板上记录问题而不进行归因来消除个性化的阻力，可以减轻这种权力动态，同时缓和强烈的情绪。</li><li><strong>随着讨论的进展改变你的观点和反应。</strong>经常需要提醒员工，在考虑新证据或获得新观点后改变观点并不是软弱的表现。没有人应该担心因为改变观点而丢脸。事实上，有效的领导者会在他们的观点发生转变时通过发表诸如“我看到一个不在我的雷达屏幕上的问题”之类的声明来强调。随着对话的出现，重新构建关键问题以强调新的观点。</li></ul><p> <strong>2. 引导团队了解阻力机会。</strong>许多会议或倡议的推出都以问答期结束，而没有首先向与会者提供有关阻力的期望的方向。由于缺乏清晰度，人们常常会做出各种未经检验和未言明的假设，这些假设可能并不准确。</p><p>一些员工因抵制机会而被剥夺了权利，因为他们认为自己的所有想法都应该被完全接受。他们不期望发生合理的辩论或对<em>他们的</em>抵制进行反击。这就是为什么明智的领导者会仔细地引导员工了解可能的结果，而不是接受/拒绝极端的情况。他们提出了其他替代方案，例如调整计划、引入测试期、推迟实施、修改决定或重新考虑提案。</p><p></p><p> <strong>3. 选择正确的论坛和设置。</strong>有些场合，比如市政厅聚会或在线论坛，往往会鼓励更情绪化的观点表达、姿态和发泄。 <a id="reflink3" class="reflink" href="#ref3">3</a>这种情况可能会阻碍那些不太愿意进行情绪化争论的人进行有用的询问和提问。合适的场所和论坛可以最大限度地增加富有洞察力的提问、深思熟虑的讨论和相互尊重的辩论的机会。通常，配备适当讨论参数的小团体效果最好。同样，对较小群体的在线论坛进行适当监控可以鼓励更好的抵制动力。</p><p>领导者还需要注意，有些人不愿意在别人面前分享担忧，因为他们担心被视为团队合作能力差，或者他们对如何表达担忧或捍卫自己的观点缺乏信心。为了鼓励那些不太愿意发言的人，提前向他们提供会议的讨论要点并鼓励他们写下他们的担忧和疑问通常会有所帮助。</p><p> <strong>4.先教育后倡导。</strong>熟练的教育工作者很快就会放弃这样的想法：一个好的解释就足以建立理解。通常，他们会讨论得出结论的方法，包括相反的观点和现有的问题。这种方法将不确定性融入结论，为进一步讨论和相反观点腾出空间。</p><p>相比之下，倡导者很少讨论可能与他们坚定的观点相矛盾的证据或方法。当他们确实接受相反的观点时，他们常常会轻视或嘲笑这些观点。支持者可能会回避任何批评，淡化不确定性，并认为简短的解释会启发其他人。即使是聪明的高管也常常陷入这个陷阱，高估了他们教育工作的程度和深度。</p><p>在教育之后的某个时候，倡导可能会发挥作用，但最终，有效的领导者认为允许人们表达担忧会带来好处。短期来看，阻力可能会导致调整，从而提高长期接受度和顺利实施。</p><p> <strong>5.路标拐点。</strong>随着决策、举措和政策的发展，领导者对阻力的确定性和开放程度也会发生变化。在领导层对这些拐点缺乏明确说明的情况下，员工会采用有关抵制的潜规则，例如以下内容：</p><ul><li>规则A：如果领导还没有做出最终决定，那么我可以大声说出我的观点。</li><li>规则B：如果领导者有很强的立场或者已经做出了最终决定，那么我支持它或者闭嘴。</li><li>规则 C：如果我在一个问题上争论足够长的时间，领导者就会屈服。</li></ul><p>如果潜规则 A 和 B 强化了阻力动态，那么领导者可能会高估某项举措或决策的支持程度。为什么？因为按照规则 B 运作的员工认为反馈请求是为了剧院或旨在制造支持；他们进行自我审查或仅提出象征性的反对。结果，不同意见和潜在有价值的声音都消失了。</p><p></p><p>规则 C 恰恰相反，引发了无穷无尽的争论。这会在决策被调整、修改或最终确定后滋生抱怨文化。高效的领导者知道，开放并不意味着可以进行无休止的讨论。毕竟，反推反推可以永远持续下去。</p><p>阻止这些无声规则扎根的最佳方法是在抵制期间明确指出拐点。以开放之名掩饰自己情绪的领导人破坏了整个对话的坦诚。相反，有效的领导者会分享他们对调整拟议计划的开放程度，宣布他们的情绪何时发生变化，并明确表明抵制的时间何时结束。</p><h3>一个成功的反击故事</h3><p>Capital Credit Union 首席执行官劳里·布茨 (Laurie Butz) 经常使用这些指导方针来进行抵制，以充分了解员工认为随着新举措的推出，他们正在失去什么。例如，随着 COVID-19 威胁的消退，她试图重新启动面对面的全体员工会议，以增强包容性，并就悬而未决的举措进行更强有力、深思熟虑的讨论。她认为教育过程是双向的，这需要更多的面对面论坛，鼓励遵守比屏幕发泄更富有成效的讨论基本规则。</p><p>然而，这一消息遭到了员工的强烈抵制，因为他们需要长途跋涉才能参加一年两次的聚会。一些人通过在线调查表达了对费用和时间的担忧，而另一些人则直接向直接主管表达了不满，认为“Zoom 会议在新冠疫情期间效果很好”。</p><p>巴茨承认了这些担忧，同时恭敬地为现场聚会辩护，因为毕竟，“你可以举办一场 Zoom 婚礼，但会缺少一些重要的东西。”类似的信息在她的“大使”（意见领袖）的更个人渠道中得到了回应。</p><p></p><p>随着时间的推移，面对面的会议 (1) 提高了员工参与度，(2) 重新激发了员工参与流程的兴趣，(3) 引发了对关键问题更深入的讨论。定量证据支持了这些观察结果。例如，在恢复面对面会议后，全员调查的参与率从 60% 增加到 91%，83% 的调查受访者表示他们“高度投入工作”。轶事证据也出现了：员工在离开现场会议时经常询问，“我们什么时候还有机会像这样见面？”</p><p></p><p>通过抑制不确定性、引发权力动态以及过多关注最敢于表达的员工来抑制阻力，很可能会导致短期的顺从和服从，但代价是<a href="https://sloanreview.mit.edu/article/decision-downloading/">破坏长期信任</a>。巧妙而尊重地管理阻力需要预先投入时间，让员工参与进来，同时提供前进的动力。好处是：领导者学会更巧妙地影响员工如何解释趋势、事件和决策，并对新出现的问题有更深入的洞察。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/ Five-ways-leaders-can-turn-pushback-into-progress/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title> ChatGPT 如何帮助经理设计更好的工作角色？</title><link/> https://sloanreview.mit.edu/article/how-chatgpt-can-and-cant-help-managers-design-better-job-roles/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/how-chatgpt-can-and-cant-help-managers-design-better-job-roles/#respond</comments><pubDate> Thu, 05 Oct 2023 11:00:54 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Fangfang Zhang and Sharon K. Parker. <p>张芳芳博士是科廷大学变革性工作设计中心的研究员。她还是 CEPAR（人口老龄化研究卓越中心）研究员。她的研究兴趣包括工作设计、工作重塑、工作未来、资历过高和老龄化。莎伦·K·帕克 (Sharon K. Parker) 是科廷大学约翰·科廷杰出教授、澳大利亚研究委员会获奖者、变革性工作设计中心主任。她是澳大利亚社会科学院和工业与组织心理学会的院士。她是 SMART 模型的创建者和 Thrive at Work 计划的联合创始人。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Artificial Intelligence]]></category><category><![CDATA[Employee Engagement]]></category><category><![CDATA[Generative AI]]></category><category><![CDATA[AI & Machine Learning]]></category><category><![CDATA[Data, AI, & Machine Learning]]></category><category><![CDATA[Talent Management]]></category><description><![CDATA[Carolyn Geason-Beissel/MIT SMR &#124; Getty Images Today’s leaders are pushing to increase employee engagement and decrease turnover but face a harsh reality: widespread employee burnout. To fight it, managers need to offer employees more healthy and meaningful work. In surveys conducted in the United States by Gallup in 2022, 40% of employees reported that their [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/09/Parker-1290x860-1.jpg" alt="" /><figcaption><p class="attribution">卡洛琳·吉森-贝塞尔/麻省理工学院 SMR |盖蒂图片社</p></figcaption></figure><p>当今的领导者正在努力提高员工敬业度并减少人员流动，但面临着严峻的现实：员工普遍倦怠。为了应对这一问题，管理者需要为员工提供更健康、更有意义的工作。盖洛普 2022 年在美国进行的调查显示，40% 的员工表示，他们的工作对他们的心理健康产生了负面影响，约 30% 的员工表示，他们经常感到倦怠。此外，到 2022 年，美国员工敬业度创下七年来的最低点，盖洛普调查显示，只有 32% 的员工表示自己敬业度很高，17% 的员工表示自己在 2022 年积极脱离敬业度<a id="reflink1" class="reflink" href="#ref1">。1</a>在全球范围内，员工缺乏敬业度估计会给雇主带来损失7.8 万亿美元——相当于全球国内生产总值的 11%。 <a id="reflink2" class="reflink" href="#ref2">2</a></p><p>脱离和工作压力的根本原因往往在于组织如何设计人们的工作。数十年的广泛研究一致认为，糟糕的工作设计与员工的负面结果有关，包括精神紧张、高流动率、工作不满、生产力下降和学习障碍。 <a id="reflink3" class="reflink" href="#ref3">3</a>现在许多公司都在努力做得更好。</p><p></p><p>不幸的是，我们的研究表明，许多管理者缺乏设计高质量工作的必要理解。这就是 ChatGPT 等人工智能技术可以发挥关键作用的地方，它可以弥合管理者的知识差距并帮助设计对员工和组织都有利的高质量工作。然而，对于管理者来说，首先了解使用 ChatGPT 进行工作设计的利弊非常重要。让我们来探讨一下我们的研究为管理者带来的一些启示。</p><h3>管理挑战：平凡且没有成就感的工作</h3><p>哪些因素决定了一份工作是否高质量？ <a href="https://www.futureofworkinstitute.com.au/smart-workdesign">SMART 工作设计模型</a>是 Sharon K. Parker 创建的一个框架，它将高质量工作定义为具有<em>刺激性的</em>工作（具有任务多样性和发展新技能的机会的工作），并融合了<em>掌握</em>（例如角色清晰度和工作反馈） ，是<em>代理性的</em>（例如工作自主性和变革参与），是<em>关系性的</em>（可以获得社会支持和积极的团队合作），并且是<em>可容忍的</em>（具有可管理的工作时间和合理的时间压力水平）。 <a id="reflink4" class="reflink" href="#ref4">4</a></p><p>尽管设计良好的工作有很多好处，但设计​​不当的工作仍然普遍存在。根据盖洛普 2019 年优秀就业调查，只有 40% 的美国人从事具有 SMART 特征的工作。 <a id="reflink5" class="reflink" href="#ref5">5</a>另一方面，16% 的人发现自己的工作缺乏基本的 SMART 特征，44% 的人的工作只具备一些令人满意的 SMART 特征。 <a id="reflink6" class="reflink" href="#ref6">6</a></p><p>当今的管理者缺乏对工作设计的了解可能可以解释这一发现。我们最近进行的一项研究探讨了人们如何为他人设计工作。 <a id="reflink7" class="reflink" href="#ref7">7</a>在线模拟（模拟 1）的参与者被要求设计一个行政工作角色。半职工作全部由四项复印和归档任务组成。参与者被要求从 11 项任务列表中选择 4 项额外任务来全职完成这项工作，其中包括 5 项重复性复印和归档任务以及 6 项更有意义和有趣的任务，例如问候访客或帮助同事安排会议。</p><p></p><p>参与者的评分范围为 0 到 4，分数越高表明创造了更具刺激性的工作设计。近一半（45%）的大学管理专业学生和从事公共服务行业的专业人士/经理倾向于从事重复性和单调的工作，这表明在高质量工作设计方面存在知识差距。</p><p>在第二次模拟（模拟 2）中，参与者被要求扮演经理的角色并解决四种场景中的劳动力问题。在每种情况下，工作角色设计显然都很糟糕。为了解决这些问题，参与者评估了他们采取策略的可能性，其中包括“修复工人”方法（将问题归咎于员工）和“修复糟糕的工作设计”方法（承认质量差）。工作设计。</p><p>例如，在一种情况下，一名仓库工作人员尽管经常跑去取货，但在收集产品并将其运送到调度方面始终未能满足 50% 的规定期限。虽然大多数参与者关注的是改进工作设计的选择（例如，“让员工及其同事参与审查，以确定可以更好地组织他们的工作的方式”或“重新组织工作，以便任务不需要”），令人惊讶的是，数量惊人的参与者（40％）仍然选择了旨在固定工人的策略（例如“谨慎观察该人的行为，看看他们移动的速度有多快”）。这些发现证实了我们的发现，即管理者和员工缺乏工作设计知识。</p><h3>生成式人工智能可以提出强有力的工作设计</h3><p>在研究的下一阶段，我们研究了 ChatGPT 等人工智能驱动的工具是否可以帮助管理者做得更好。简短的回答是：ChatGPT 有潜力增强工作设计中的决策。然而，对于管理者来说，了解 ChatGPT 能做什么、不能做什么很重要。</p><p>我们使用 ChatGPT 为行政工作设计模拟（模拟 1）做出假设的工作设计决策。我们运行模拟任务 20 次，每次都在 ChatGPT 中使用新的独立聊天会话并提供相同的提示。生成式人工智能模型始终从提供的列表中选择丰富任务，在创造有趣且有意义的工作方面优于学生和专业人士/经理。 ChatGPT 的表现与工作设计专家的表现相似。 </p><div class="callout-highlight callout--expand-column"><aside class="l-content-wrap"><article><h4>不同组的工作设计决策得分</h4><p class="caption">当模拟 1 的参与者被要求设计行政工作角色时，45% 的参与者大多选择为工人分配重复且单调的任务（评分从 0 到 4 表示参与者选择的丰富任务的数量）。当模拟 2 的参与者被要求解决四个设计不良的工作角色中的问题时，40% 的人选择了旨在修复工人而不是不良设计的策略（得分从 1 到 5 表示参与者将采用这些策略的程度，1=极不可能，5=极有可能）。 </p><p><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/09/2023_1005_Parker_Fig1-1.png" alt="不同组的工作设计决策得分"></p><p class="attribution"></article></aside></div><p>然后，我们要求 ChatGPT 处理模拟 2，解决四种管理人员场景（包括上面提到的理论仓库工人），从列表中选择策略。在每种情况下，ChatGPT 始终选择旨在修复工作设计的策略（有利于员工福祉、积极性和绩效的良好策略），而不是专注于修复员工的策略。与模拟 1 一样，ChatGPT 在专注于解决劳动力问题的工作设计方面优于学生、经理和专业人士。</p><p>然而，ChatGPT 在模拟 2 中的得分不如工作设计专家，这表明需要谨慎对待。例如，在一次针对错过最后期限的仓库工人的会议中，ChatGPT 总体得分为 4，但选择了“当员工和她的同事按时完成任务时，我会给他们奖金”的策略，这忽略了该角色的不合理时间分配。</p><p></p><h3>一大教训：具体提示是关键</h3><p>为了进一步评估 ChatGPT 独立生成建议的能力，我们运行了模拟 2 工作设计任务，但没有提供多项选择解决方案列表。我们在关闭聊天记录功能的新帐户和独立的新聊天中运行每个测试，以便 ChatGPT 的输出不会受到之前输入的影响。</p><p>首先，结果令人担忧。当我们简单地指示人工智能模型在错过最后期限的情况下“提供有效的策略来解决问题”时，ChatGPT 倾向于通过尝试修复工人并创建老式的<a href="https://sloanreview.mit.edu/article/the-progressive-roots-of-management-science/">泰勒主义工作系统方法来</a>解决问题，例如进行计时和运动研究。例如，ChatGPT 提出了时间管理技能和额外培训等解决方案，以帮助我们命名为 Karen 的仓库员工提高绩效（例如，“重点提高 Karen 在仓库中查找和收集物品的速度和准确性”） 。它还建议提供绩效反馈和激励措施，以激励凯伦更快地行动（例如，“通过将绩效与奖励联系起来，将鼓励凯伦专注于提高速度和效率”）。这些解决方案中的每一个都隐含地假设问题是工人的动机或能力而不是工作设计。</p><p>在得知这种开放式方法并非最佳选择后，我们接下来指示 ChatGPT 使用特定提示来解决相同的场景：“考虑为 Karen 设计一份高质量的工作”； “考虑凯伦的健康、幸福、动力、满意度和工作意义”；和“考虑凯伦的工作设计。”然后，AI 模型提供了与改进 Karen 的工作设计相关的解决方案，包括以下内容：</p><ul><li>审查时间分配和工作量以设定切合实际的时间目标。</li><li>让凯伦参与决策过程，并寻求她对改善工作的意见。</li><li>提供支持性反馈和认可，以提高员工满意度和积极性。</li><li>提供充足的培训和技能发展机会，以增强信心和参与度。</li></ul><p>这些策略将提升凯伦的 SMART 工作设计特征，提高需求的容忍度，增强能动性，提高掌握程度，并使工作更具刺激性。</p><p> ChatGPT 还提出了一些解决方案，例如营造支持性的工作环境、鼓励团队支持和协作、提供职业发展机会以及促进工作与生活的平衡。这些解决方案都与工作设计和幸福感的广泛研究相吻合，将使工作变得“更智能”，从而培养出更健康、更有生产力的员工。</p><p>我们从 ChatGPT 的这个特殊实验中了解到，生成式人工智能可以做出有价值的工作设计决策，但管理者需要提供明确的指示，优先考虑员工的结果。例如，要求ChatGPT“设计高质量的工作”而不是简单地要求“良好的工作设计”可以产生更相关和有效的策略。因此，为了提高ChatGPT生成的策略建议的质量，管理者需要在问题提示中提及具体的、理想的目标，例如高质量的工作；员工的健康、福祉和积极性；和工作的意义。</p><p></p><p>好消息是：不经常使用 ChatGPT 的经理可以学习如何通过 ChatGPT 工具本身编写有效的提示。例如，当被问及“如何制作结构良好且清晰的提示来有效应对工作设计挑战时？” ChatGPT 提供了有关如何编写有效提示的分步指南。 ChatGPT 建议我们确定核心问题并具体化——可以通过使用提示将建议应用于工作设计，例如“设计高质量的工作，增强销售团队的积极团队互动和协作”或“设计有意义的工作”促进员工接受工作中的技术变革。”</p><p>实验还表明，有效的提示需要进行审查和测试。难以编写有效的 ChatGPT 提示的经理可以通过使用诸如“以下提示旨在从工作设计专家的角度向 ChatGPT 寻求建议的提示”来提高自己的技能。请分析并提出改进建议，以便从 ChatGPT 获得可行且实用的建议。”在这种情况下，ChatGPT 将提供更具体的建议，以推动更高质量的输出。</p><h3>给管理者的五个教训</h3><p>为了解决工作角色设计不佳及其有害影响这一普遍问题，采用创新解决方案至关重要。根据我们的研究，ChatGPT 已成为一种很有前途的人工智能工具，可以帮助管理者设计更健康、更高效的工作。但它不是万能药，需要明智地使用。我们对管理者的建议：</p><p> <strong>ChatGPT 无法替代培训。</strong>管理者需要<em>意识到</em>，糟糕的工作设计可能会产生员工问题，而工作设计反过来又会影响员工的福祉、积极性和工作意义。这意味着，在使用ChatGPT设计更好的工作之前，管理者仍然需要进行工作设计理念的基础培训。要开始了解此主题，请参阅相关文章“<a href="https://sloanreview.mit.edu/article/how-well-designed-work-makes-us-smarter/">精心设计的工作如何让我们变得更聪明</a>”和<a href="https://www.smartworkdesign.com.au/">SMART 工作设计网站</a>。</p><p><strong>管理者需要获得支持，以实现创建精心设计的工作的目标。</strong>管理者需要有<em>动力</em>为员工创造更好的就业机会。这意味着管理者本身需要将创建健康的员工工作角色视为合法且重要的责任，而不是只关注底线。例如，如果管理者纯粹根据生产力成就获得晋升，他们就没有太多动力为团队设计 SMART 工作。</p><p><strong>管理者本身也需要健康的工作。</strong>管理者需要足够的时间来关注员工的工作设计得如何。这意味着管理者自己的工作必须是<em>可以忍受的</em>，并且没有过多的时间压力。</p><p></p><p><strong>管理者需要学习ChatGPT提示技巧。</strong>应鼓励管理者使用生成式人工智能来帮助应对工作设计挑战，但他们需要关于如何有效使用它的清晰而全面的指导。例如，管理者在向 ChatGPT 寻求工作设计建议时需要具体并提及员工福祉和动机等目标。</p><p> <strong>ChatGPT 将增强而不是取代人们设计更好的工作。</strong>与模拟不同，现实生活中的工作设计情况通常具有模糊性和复杂性，并且存在许多可能影响结果的变量。真实情况需要对背景、人类情感、社会动态以及政治和道德考虑因素有深入的了解，所有这些对于像 ChatGPT 这样的人工智能工具来说要完全掌握都是具有挑战性的。我们建议使用 ChatGPT 作为人类管理者的<em>补充</em>，而不是<em>替代</em>它们。</p><p>通过将 ChatGPT 的建议与人类专业知识相结合，组织可以提高员工敬业度、工作满意度和整体绩效。在管理者和人工智能之间实现这种协同作用可以为工作设计和员工体验的更美好未来铺平道路。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/how-chatgpt-can-and-cant-help-managers-design-better-job-roles/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>文化在推动变革中的作用</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/article/the-role-of-culture-in-enabling-change/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/the-role-of-culture-in-enabling-change/#respond</comments><pubDate> Wed, 04 Oct 2023 11:00:50 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Jonathan Knowles, B. Tom Hunsaker, and Melanie Hughes. <p>乔纳森·诺尔斯 (Jonathan Knowles) 是咨询公司 Type 2 Consulting 的创始人。 B. Tom Hunsaker 是亚利桑那州立大学雷鸟全球管理学院战略与领导力临床教授。梅兰妮·休斯 (Melanie Hughes) 是穆迪、American Eagle 和 Tribune Media 的前首席人力资源官。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Change]]></category><category><![CDATA[Change Management]]></category><category><![CDATA[Organizational Culture]]></category><category><![CDATA[Culture]]></category><category><![CDATA[Executing Strategy]]></category><category><![CDATA[Leading Change]]></category><category><![CDATA[Strategy]]></category><description><![CDATA[Culture is often described as “how we do things around here” — a passive reflection of legacy norms and behaviors. It’s more helpful to think of culture as the nervous system of an organization. In biology, the central nervous system is the pathway by which thoughts in our brains are translated into actions by our [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/09/Knowles-1290x860-1.jpg" alt="" /><figcaption><p class="attribution"></figcaption></figure><p>文化通常被描述为“我们在这里做事的方式”——传统规范和行为的被动反映。将文化视为组织的神经系统更有帮助。在生物学中，中枢神经系统是我们大脑中的思想被肌肉转化为行动的途径，也是我们在世界上的行动经验如何更新我们的大脑对世界的理解的途径。在组织中，这意味着将文化视为一种传播机制，通过该机制，公司既可以将其预期战略传达给一线人员，又可以从现场接收有关该战略是否在市场上实现预期结果的反馈和情报。</p><p>这个神经系统的比喻阐明了企业失败的两个最常见原因背后的因素：“我们有一个伟大的战略，但未能执行它”（从中心到现场的沟通失败）或“我们的领导者包围了自己”人们害怕告诉他们业务的实际表现如何”（未能传达来自现场的重要反馈和情报）。两者都是未能建立从思想到行动再返回的有效传导机制的例子。</p><p></p><p>文化的战略方法涉及积极努力创造环境和基础设施，以促进战略和执行之间必要的信息流——将它们视为有目的的行动的补充组成部分。这些工具可以包括市政厅、客户现场访问、投标失败的事后分析、员工敬业度调查以及任何其他有助于交换有关有效（或无效）的有价值信息的机制。这些工具培育了一种情境意识和适应性的文化，使企业能够在当前环境中表现更好，并为未来的成功做好准备。</p><p></p><p>文化的某些方面是普遍受欢迎的，而另一些方面的价值则更加取决于具体情况。当 Donald Sull 和 Charles Sull 分析了 Glassdoor 上的 140 万条员工评论时，他们 <a href="https://sloanreview.mit.edu/article/10-things-your-corporate-culture-needs-to-get-right/">发现了有助于形成积极的企业文化的四个关键因素</a>（尊重、领导力、薪酬/福利和工作保障）。但是，当组织变革势在必行时，就需要刻意在文化中添加与环境相关的因素。</p><p>适应的重要性一直是我们之前有关<a href="https://sloanreview.mit.edu/article/the-essence-of-strategy-is-now-how-to-change/">战略</a>、<a href="https://sloanreview.mit.edu/article/effective-innovation-begins-with-strategic-direction/">创新</a>和<a href="https://sloanreview.mit.edu/article/leading-change-means-changing-how-you-lead/">领导力</a>的文章的主题。为了说明不同的变革目标如何需要不同的文化选择，我们将借鉴作者之一（梅兰妮·休斯）在其职业生涯中的企业人力资源领导经验。在三个不同的公司，她首先使用三种不同的策略来确定变革需求，然后确定有效文化的特征来实施这一变革优先事项。</p><h3>确定组织的变革优先事项</h3><p>人力资源最重要但经常被忽视的职责之一是分析企业文化的哪些方面使公司能够在当前环境中表现良好，以及哪些方面抑制了公司按照公司的方式和/或按照公司的方式行事的能力。上下文所需的速度。</p><p>此过程的第一步是调查业务、部门或团队应尝试实现的变革类型。正如我们在“<a href="https://sloanreview.mit.edu/article/the-essence-of-strategy-is-now-how-to-change/">战略的本质现在是如何改变</a>”中所描述的，可以通过三种方法来进行这种改变：</p><ul><li>强化规模：细化和深化有助于提高关键利益相关者的高度相关性和竞争独特性的行动。</li><li>重新构想活动：更新用于实施当前战略的方法、渠道和工具。</li><li>重新思考方向：重新发明业务模式，以提供经济上可行的业务所需的相关性和独特性水平。</li></ul><p>基于对期望变革形式的理解，人力资源部门可以确定实现期望结果的机制，哪些员工最适合扮演变革推动者的角色（那些负责向文化注入新元素的人），以及谁可以发挥文化载体的作用（展示这些新元素如何与正在维护的文化的遗留元素相结合）。</p><p>我们借鉴<a href="https://www.linkedin.com/in/melaniehughes/details/experience/">Hughes 担任 Gilt Groupe 首席行政官以及 Moody&#39;s 和 Tribune Media 首席人力资源官 (CHRO) 的经验</a>，回顾了每种变革类型以及哪种工具和行动最能实现每种变革类型。</p><p></p><h4>变革类型 1：加强规模</h4><p>总部位于纽约的 Gilt Groupe 成立于 2007 年，是奢侈品闪购的先驱。 2009 年至 2012 年，休斯 (Hughes) 担任首席行政官期间，该公司处于高速增长模式：从女装扩展到男装和旅行，在日本开展业务，2011 年筹集资金估值超过 10 亿美元，积极筹划首次公开募股。 Gilt Groupe 是时尚领域公认的市场领导者和奢侈品制造商的首选合作伙伴，变革的首要任务是通过复制成功的核心业务来加强规模，即扩大使公司具有相关性和独特性的行动新类别中的模型。</p><p>核心挑战是确定如何将现有文化的创业、以增长为中心的导向与知识共享和可重复的流程结合起来，以支持扩展到多个新类别并管理其不同的发展阶段。这一变化的两个关键推动因素是首席执行官在公司全体会议上修改的信息以及调整高管和经理的激励计划。</p><p>在这两种情况下，之前对增长的单独关注被对可管理的增长、效率和盈利能力的强调所取代。首席执行官承担了主要变革推动者的角色，重点关注庆祝成本避免和效率实现的故事，而不仅仅是赢得收入。激励计划也进行了调整，重点转向个体企业绩效贡献与个体企业绩效贡献的平衡。特定的个人被确定为文化载体，因为他们已经展示了知识共享、指导和有效授权的行为——新文化的三个关键方面。这些人被赋予了更多的责任和晋升，作为明显的认可标志（除了非公开薪酬的增加），以强调公司现在重视的行为。</p><p>这些行动为组织变革铺平了道路，以前的文化会抵制这种变革，因为官僚化侵犯了个体企业的自主权。相反，某些服务和基础设施（例如营销、开发、财务和招聘）的集中化被认为是使业务更快扩展的手段。</p><h4>变革类型 2：重新构想活动</h4><p>相比之下，休斯最近担任穆迪首席人力资源官（2017 年至 2021 年）的背景是，考虑到创新用于实施现有战略的方法和工具的目标，重新构想活动是适当的立场。穆迪拥有非常成功但成熟的评级业务和快速增长的分析业务。随着每个组织都宣扬其风险、创新、客户和人员配置方法的优点，文化紧张局势不断加剧。认识到这些运营模式的不兼容性，各企业的首席执行官和总裁与人力资源领导层合作制定了一项旨在发展企业文化的计划，同时还建立了专门为支持穆迪分析的需求而设计的运营基础设施和绩效管理系统。</p><p>制定了多项组织举措来支持这一变革。其中包括扩大企业价值观，将速度和创新（主要与分析业务相关）等元素纳入其中，并在与员工的沟通和投资者电话会议中表彰这些价值观的例子。领导力发展计划的建立是为了对每个业务线的关键技能进行交叉培训，并确定能够将所需行为交叉传播到每个业务中的变革推动者。名为“人才价值”的新人才规划流程确定了对每个业务具有最大战略影响的角色以及履行这些角色所需的技能。这使领导者能够了解哪些内部候选人真正有资格胜任该职位，以及他们需要在哪里寻找外部人才来填补关键职位并支持新文化。</p><p>首席执行官明确阐述了对以前“从内部提拔”文化的改变，强调更广泛、更多样化的员工基础对两家公司业绩的好处。这些沟通包括首席执行官在 LinkedIn 上发布的帖子，向内部和外部表明现代穆迪取得进展所需的条件。对新员工和内部晋升的宣传强化了这一信息，强调这些员工如何体现“人才价值”工作中描述的所需技能和特质。</p><p>重新构想这些活动支持穆迪向一家拥有适合每个实体的文化、结构和技能的多业务公司转型。该股在两年内增长了 60%，反映出传统穆迪评级业务的强劲利润表现以及分析业务增长潜力带来的更高市盈率。</p><h4>变革类型 3：重新思考方向</h4><p>Hughes 在论坛报媒体 (Tribune Media) 担任首席人力资源官 (CHRO) 期间（2013 年至 2016 年）代表了完全不同的挑战。 Tribune Media 于 2008 年经历了美国历史上最大规模的媒体行业破产，并在 2012 年结束了四年的破产程序后，首要任务是重新思考其方向，建立一个基于可行经济的业务。为此，我们聘请了一位富有创造力、注重行动的首席执行官。该公司采取了一项战略，将传统的印刷新闻资产剥离到一家独立的公司（Tribune Publishing），大力投资以发展 Tribune Media 的数字媒体和内容创作能力，并有选择地收购广播业务，以建立必要的规模经济。</p><p>对于一家多年来在破产法庭遭受重创并不断致力于削减成本的企业来说，新战略需要彻底的文化重启。某些行为规范——厌恶风险、注重短期、不愿承担额外责任——在破产年代已经根深蒂固，需要重新调整。首席执行官和休斯招募了一个新的管理团队，准备建立支持新战略所需的文化类型。反过来，他们引入了新的领导者和员工来开始改造他们的团队。领导团队共同努力确定了“部落特征”——鼓励新行为的一套价值观和能力，其中包括“好奇和勇敢”、“充满激情地竞争”和“发挥领导力”。</p><p></p><p>部落特质成为招聘新员工以及新绩效评估和奖励制度的蓝图。后者现在将 50% 的管理奖金与能力展示完全挂钩，以强调事情的完成方式与结果同样重要。 （从历史上看，奖金完全基于财务业绩。）这种转变在新成立的电视转播市政厅中得到了强化，首席执行官在会上谈到了做<em>正确的</em>事，而不是通过做正确的<em>事</em>来给予员工冒险离开保险箱的许可。探索和尝试新的运营方式——这对于刚刚摆脱破产并在数字媒体和娱乐的动态环境中竞争的企业来说是合适的。</p><p>正如上述案例所示，文化变革的推动因素根据组织试图实现的变革类型而有所不同。下表总结了所需变革的类型如何影响要采取的一系列一致的文化行动。 </p><div class="callout-highlight callout--expand-column"><aside class="l-content-wrap"><article><h4>有效的文化是适应环境的</h4><p class="caption"><table id="Chart#" class="chart-grouped-rows no-mobile"><thead><tr><th style="width:25%;line-height:1.5;">文化影响区</th><th style="width:25%;line-height:1.5;">加强规模</th><th style="width:25%;line-height:1.5;">重新想象活动</th><th style="width:25%;line-height:1.5;">重新思考方向</th></tr></thead><tbody><tr><td><p><strong>战略目标的定义</strong></p></td><td><p>完善和加倍现有优势的来源</p></td><td><p>调整方法以提供更大的价值</p></td><td><p>确定可行商业模式的新基础</p></td></tr><tr><td><p><strong>沟通重点</strong></p></td><td><p>重申现有信念；鼓励一致性</p></td><td><p>发展核心信念；鼓励实验</p></td><td><p>重新审视核心信念；鼓励新的思维方式</p></td></tr><tr><td><p><strong>绩效和风险指标</strong></p></td><td><p>巩固现有市场地位；最小化风险</p></td><td><p>围绕核心进行实验；在风险承受能力方面要有选择性</p></td><td><p>重新发明；快速迭代；有较高的风险承受能力</p></td></tr><tr><td><p><strong>组织架构变更</strong></p></td><td><p>精益求精以优化效率并最大限度地减少干扰</p></td><td><p>重新调整以支持新产品和客户优先事项</p></td><td><p>重组以专注于可以实现可持续优势的领域</p></td></tr><tr><td><p><strong>优先引进人才</strong></p></td><td><p>深化专业知识</p></td><td><p>拓展专业知识</p></td><td><p>重新定义专业知识</p></td></tr><tr><td><p><strong>学习和发展的重点</strong></p></td><td><p>强调领导和实现卓越运营的技能</p></td><td><p>重点投资于领导力和高要求的技术技能</p></td><td><p>在整个企业范围内投资文化变革</p></td></tr><tr><td><p><strong>奖励和认可的基础</strong></p></td><td><p>激励增长和效率举措/成果</p></td><td><p>激励重新设计举措/成果</p></td><td><p>激励新颖和颠覆性的举措/成果</p></td></tr></tbody></table><p><!--IMAGE FALLBACK FOR MOBILE BELOW --><br /><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/10/Knowles_Culture_Essay_Table_mobile-fallback-1.png" alt="有效的文化是适应环境的" class="no-desktop"></p></article></aside></div><p></p><p></p><p>文化是企业战略的推动者。它可以促进或抑制信息在组织内流动的速度和可靠性，决定公司对其环境的理解和响应程度。</p><p>企业是人类的协作事业，需要利用企业内部个人的技能和共同信念。文化是促进凝聚力并将战略和执行整合到有目的的行动中的神经系统。虽然健康文化的某些方面可能是普遍存在的（尊重个人、道德领导力、对所完成工作的公平奖励），但文化的有效管理也是与背景相关的——包括有意引入使企业能够发展以反映需求的元素用于加强规模、重新想象活动或重新思考方向。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/the-role-of-culture-in-enabling-change/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>企业可持续发展的举证负担太重</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/article/the-burden-of-proof-for-corporate-sustainability-is-too-high/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/the-burden-of-proof-for-corporate-sustainability-is-too-high/#respond</comments><pubDate> Tue, 03 Oct 2023 11:00:50 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Andrew Winston. <p>Andrew Winston ( <a href="https://twitter.com/andrewwinston">@andrewwinston</a> ) 是全球公认的专家，致力于打造有弹性、盈利的公司，帮助人类和地球繁荣发展。他是<cite>《Net Positive: How Courageous Companies Thrive by Giving More Than They Take》一</cite>书的合著者（哈佛商业评论出版社，2021 年）。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Business and the Environment]]></category><category><![CDATA[Environmental Sustainability]]></category><category><![CDATA[Financial Management]]></category><category><![CDATA[Risk Management]]></category><category><![CDATA[Sustainability Strategy]]></category><category><![CDATA[Innovation Strategy]]></category><category><![CDATA[Leadership]]></category><category><![CDATA[Social Responsibility]]></category><category><![CDATA[Sustainability]]></category><description><![CDATA[Tang Yau Hoong/Ikon Images Throughout 2023, tech companies have continually laid off workers. The year started with Amazon and Salesforce cutting 18,000 and 8,000 people, respectively, and sector momentum grew into the spring. An article in the April/May 2023 issue of Fortune magazine asserted that companies were “swapping exuberance for efficiency” and pointed out that [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/09/Winston-1290x860-1.jpg" alt="" /><figcaption><p class="attribution">邓有洪/Ikon Images</p></figcaption></figure><p> 2023年全年，科技公司不断裁员。今年年初，亚马逊和 Salesforce 分别<a href="https://www.computerworld.com/article/3685936/tech-layoffs-in-2023-a-timeline.html?page=2">裁员 18,000 人和 8,000 人</a>，行业势头在春季持续增长。 <cite>《财富》</cite>杂志 2023 年 4 月/5 月号上的一篇文章声称，企业正在“<a href="https://finance.yahoo.com/news/tech-finance-crypto-making-seismic-110000390.html">用繁荣换取效率</a>”，并指出自 1 月份以来，它们已集体裁员超过 15 万人。 （到 8 月份，这个数字已达到<a href="https://techcrunch.com/2023/09/07/tech-industry-layoffs-2023/">近 225,000 人</a>。）</p><p>同一期<cite>《财富》</cite>杂志上的一篇文章重点关注 Salesforce，询问该公司的裁员与首席执行官马克·贝尼奥夫 (Marc Benioff) 对同理心领导力和可持续发展的承诺之间是否存在冲突。这是一个公平的问题，但文章更进一步，宣称贝尼奥夫的困境可以“作为对<a href="https://finance.yahoo.com/news/m-willing-bullets-marc-benioff-153000800.html">利益相关者资本主义整个模式的</a>公投”。如果这是真的，那么为什么整个科技行业的集体困境（另一篇文章宣称“<a href="https://finance.yahoo.com/news/over-150-000-people-let-153000599.html">对管理不善的忏悔</a>”）不是对<em>股东</em>资本主义的公投？</p><p></p><p>商业界对可持续发展的看法存在严重不一致。人们说，每当一家优先考虑可持续发展的公司遇到麻烦时，领导者就会忽视这一点。但是，当企业在追求利润最大化这一“正常”战略时遇到挫折时——顺便说一句，这被错误地暗示为与可持续发展相反——他们的麻烦很少被归咎于一心一意的关注。</p><p></p><h3>可持续发展作为替罪羊</h3><p>2021 年，激进投资者和董事会罢免了法国跨国食品公司达能 (Danone) 的首席执行官，这一戏剧性的举动登上了世界各地的头条新闻，可持续发展的举证责任变得一目了然。首席执行官伊曼纽尔·费伯 (Emmanuel Faber) 因公司的财务业绩与竞争对手相比而受到严厉批评，但当时一些媒体是这样对待它的： <cite>《金融时报》</cite>编辑委员会的看法：“<a href="https://www.ft.com/content/668d9544-28db-4ad7-9870-1f6671623ac5">达能：目的陷阱的案例研究</a>”。 ”<cite>福布斯</cite>：“ <a href="https://www.forbes.com/sites/frankvangansbeke/2021/03/20/sustainability-and-the-downfall-of-danone-ceo-faber-12/?sh=7dc8835b16de">可持续发展与达能首席执行官法贝尔的垮台</a>。” 《<cite>时代》杂志</cite>：<a href="https://time.com/6121684/emmanuel-faber-danone-interview/">一位高管在提高公司环保意识后被罢黜。现在他已经开口说话了</a>。”</p><p>不幸的是，这个两年前的故事还有根据。我最近与一家大型消费品公司的领导人交谈，其中一位高管表达了对可持续发展的怀疑，并指出了达能（以及联合利华，联合利华也<a href="https://www.reuters.com/business/retail-consumer/unilever-under-pressure-show-sustainability-focus-is-good-business-2022-02-09/">对其可持续发展重点提出了批评</a>）所发生的事情。</p><p>如果说有什么不同的话，那就是在某些圈子里，对可持续发展的指责正在加速。用现代的话说，它只是触发了一些人。在不深入反 ESG 运动的泥潭的情况下，我认为很明显，一些知名人士会将<em>任何</em>企业问题归咎于可持续发展。例如，当硅谷银行破产时，一些专家和政界人士通过广播荒谬地声称，这是因为该公司在其委托书中<a href="https://www.usatoday.com/story/opinion/columnist/2023/03/15/silicon-valley-bank-failure-republicans-blame-diversity-woke/11472710002/">提到了其多元化和包容性的努力</a>。</p><p>对于大多数高管来说，将财务困境归咎于可持续性是正确的。但<em>为什么呢</em>？</p><p>我认为这是一个存在严重缺陷的基本假设：尽管公司以前所未有的方式拥抱可持续发展，但人们仍然普遍认为可持续发展会拖累盈利并<em>总是</em>增加成本。但事实并非如此。</p><p>可持续发展是一种权衡或与财务责任不相容的想法是错误的。沃尔玛和宜家等一些最著名的关注可持续发展的公司不断削减成本，并将其环境和社会努力纳入该战略。这些公司知道，可持续发展不仅可以削减开支，还可以降低风险，推动创新和收入，并建立无形或品牌价值。尽管新的运营方式并不总是能很快获得回报，但以可持续方式运营企业的成本并不总是更高。而且，公平地说，可持续发展社区——包括我在内——有时也暗示了这一点。</p><p></p><p>但让我们回到可持续发展的负担上来，尝试一下快速的心理锻炼。如果对可持续发展的关注会导致失败，那么只关注股东利润的公司一定会成功吗？当然不是。公司的失败率很高：大约 50% 的<a href="https://www.chamberofcommerce.org/small-business-statistics/">小型企业在大约五年内关闭</a>。即使在财富500强巨头中，失败也是常态。在 1955 年的原始名单中， <a href="https://www.aei.org/carpe-diem/fortune-500-firms-1955-v-2017-only-12-remain-thanks-to-the-creative-destruction-that-fuels-economic-prosperity/">只有 60</a>个幸存到 2010 年代末。 88% 的大公司只顾股东价值并没有拯救他们。</p><p>所有公司都会在某个时候强调战略重点。考虑一个核心战略的样本列表——一些时尚，一些管理武库的持久补充——公司在一个世纪以来一直在拥抱这些战略：大规模生产、专业化、产品差异化、质量、安全、客户满意度、员工幸福、削减成本、再造、敏捷精益开发，数据驱动决策。采用这些策略的公司通常会在竞争中胜过其他公司，但这些核心战略都不是他们成功的<em>唯一</em>因素。</p><p>公司兴衰的原因多种多样。随着时间的推移，最著名的成功故事，例如<cite><a href="https://www.jimcollins.com/concepts/bhag.html">《基业长青》</a></cite>一书中所介绍的故事，也可能面临审查。当公司未能适应行业转型（百视达）、忽视技术变革（柯达）或因核心受众年龄增长而无法吸引年轻消费者而失去品牌相关性时，就会出现衰退（许多服装和消费品品牌都有同样的命运） 。</p><p>那么，在这种背景下，达能究竟发生了什么？可持续性有可能是问题所在吗？当然。但也许这是更微妙的事情。哈佛大学教授乔治·塞拉菲姆 (George Serafeim) 在其著作<cite><a href="https://www.harpercollinsleadership.com/books/purpose-profit/ ">《目的与利润》</a></cite>中分析了达能在首席执行官被罢黜时的表现，发现该公司不仅在财务成果方面表现不佳，而且在<em>可持续发展</em>成果方面也表现不佳：意图和计划是坚定的，但结果滞后。塞拉菲姆总结道：“也许达能表现不佳并不是因为它注重影响力，而是因为它未能产生足够的影响力。”这个结论是否正确是应该进行的正确辩论，而不是简单地将公司的问题归因于可持续发展。</p><h3>停止指责游戏</h3><p>好消息是，可持续发展现在必须成为主流，否则寻求关注的人就不会发现它值得攻击。它正在成为商业运作方式的核心，证据随处可见——利益相关者加强监管和透明度要求、几乎所有大公司发布的可持续发展报告以及全球商学院课程中添加的无数课程等迹象。</p><p></p><p>鉴于可持续发展努力现在如此广泛，也许是时候做一些自相矛盾的事情了。我们能否通过降低关注强度来使业务的可持续性变得更加重要？这并不意味着要淡化可持续发展所依据的问题——比如气候变化和不平等，这些问题毫不夸张地说是极其严重的——而只是降温。我们能否使可持续发展正常化，并停止将有目标和愿景的公司出现的任何问题归咎于可持续发展？我们能否停止将其视为推动某些公司成功的唯一因素？例如，我愿意规定，可持续发展宠儿巴塔哥尼亚也能取得成功，因为它拥有<a href="https://www.consumerreports.org/travel-backpacks/patagonia-black-hole-mini-mlc-travel-backpack-review-a1476285024/">经久耐用的优质产品</a>以及<a href="https://www.glassdoor.com/Overview/Working-at-Patagonia-EI_IE5474.11,20.htm">吸引员工</a>和客户的文化。</p><p>是时候将可持续发展真正融入到业务中，并像对待运营中任何其他不容置疑的部分一样对待它（想想人力资源、研发和安全）。可持续发展不一定是替罪羊或英雄。它可以成为在快速变化的世界中开展业务和保持相关性的强大方式……并帮助社会和地球繁荣发展。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/the-burden-of-proof-for-corporate-sustainability-is-too-high/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>想要更清楚地了解生成式人工智能吗？广泛实验</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/article/want-more-clarity-on-generative-ai-experiment-widely/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/want-more-clarity-on-generative-ai-experiment-widely/#respond</comments><pubDate> Mon, 02 Oct 2023 11:00:36 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Lynda Gratton. <p>Lynda Gratton ( <a href="https://twitter.com/lyndagratton">@lyndagratton</a> ) 是伦敦商学院管理实践教授，也是 HSM Advisory 的创始人。她的最新著作是<cite>《重新设计工作：如何转型您的组织并为每个人提供混合工作》</cite> （麻省理工学院出版社，2022 年）。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Generative AI]]></category><category><![CDATA[Human Capital]]></category><category><![CDATA[Organizational Culture]]></category><category><![CDATA[AI & Machine Learning]]></category><category><![CDATA[Leadership]]></category><category><![CDATA[Leading Change]]></category><category><![CDATA[Organizational Behavior]]></category><category><![CDATA[Workplace, Teams, & Culture]]></category><description><![CDATA[Thomas Kuhlenbeck / Ikon Images The launch of generative AI represents an era-defining moment. Never before have so many people become so excited by a technology program. Within five days of ChatGPT’s release in November 2022, more than 1 million people (including me) had logged on to try it out. If financial investments are a [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/09/Gratton-1290x860-1.jpg" alt="" /><figcaption><p class="attribution">托马斯·库伦贝克/Ikon Images</p></figcaption></figure><p>生成式人工智能的推出代表了一个划时代的时刻。从来没有这么多人对一个技术项目如此兴奋。 ChatGPT 于 2022 年 11 月发布后的五天内，已有<a href="https://www.nytimes.com/2022/12/05/technology/chatgpt-ai-twitter.html">超过 100 万人</a>（包括我）登录试用。如果金融投资是增长的预测因素，那么 2023 年前 5 个月<a href="https://www.mckinsey.de/~/media/mckinsey/locations/europe%20and%20middle%20east/deutschland/news/presse/2023/2023-06-14%20mgi%20genai%20report%2023/the-economic-potential-of-generative-ai-the-next-productivity-frontier-vf.pdf">对生成式人工智能的 120 亿美元投资</a>就显示了承诺的深度。</p><p>为了了解当前的势头和方向，我<a href="https://www.youtube.com/watch?v=74OaRCKn92k">上个月举办了一次研究网络研讨会，讨论生成式人工智能对工作场所的影响</a>。来自澳大利亚、欧洲、日本和美国组织的约 260 名高管与我一起描述了他们目前在人力资本领域使用生成式人工智能的情况。据我所知，生成式人工智能是许多首席执行官的首要任务，实验比比皆是，但也存在模糊性，组织已经开始使用人工智能来增强其人力资本战略。我稍后将分享有关这些发现的更多详细信息。</p><p></p><p>我想直接听取从业者的意见，因为在我看来，就像之前定义时代的事件——COVID-19大流行——及其<a href="https://sloanreview.mit.edu/article/making-sense-of-the-future/">对工作场所的影响</a>一样，想象这项新技术的未来是一个艰难的决定。正如为应对疫情而出现的混合工作和在家工作举措一样，找出生成人工智能的正确方法是一个充满模糊性、实验和想法变化的过程。换句话说，这是一个由个人主动性和组织策略共同驱动的学习过程。</p><p>就像应对新冠疫情一样，围绕人工智能的争论和行动正在迅速发展。</p><p></p><p>有两个事实正在浮现。首先，这是一项快速发展的技术。投资规模就说明了这一点。实验的数量也是如此：一位高管告诉我，“我们设立了一位生成人工智能负责人，其职责只是调节和理解我们每天进行的数百项实验。”其次，与以前的工作场所技术不同，生成式人工智能并没有被定位为日常任务的替代品——无论是分析任务，如保存记录或提供重复的以客户为导向的服务，还是手动任务，如挑选和分类产品或执行日常组装。相反，它是一项有潜力触及非常规分析工作核心的技术。这是知识工作，例如形成假设、创建内容、推荐医疗诊断或进行推销。这种影响的根源在于生成式人工智能理解自然语言的能力不断增强。知识工作者大约 25% 的总工作时间花在了生成式人工智能开始擅长的创造性任务上。</p><p>然而，就像在大流行和混合工作的早期一样，目前很多都是猜测。肯定会出现阻力、方向的改变、信徒和反对者，就像关于混合工作的持续辩论一样。在领导者开始制定自己的叙述，以了解如何在这个复杂而模糊的时代最好地支持员工之前，需要进行许多实验。</p><p></p><h3>实验、预测和巨大的模糊性</h3><p>生成式人工智能很快就会对工作场所产生真正影响的潜力正在引起人们的关注。考虑一下<a href="https://www.mckinsey.com/capabilities/mckinsey-digital/our-insights/the-economic-potential-of-generative-ai-the-next-productivity-frontier#key-insights">麦肯锡 2023 年 6 月发布的关于生成式人工智能的报告。</a>麦肯锡询问了一组技术专家，他们认为生成式人工智能将在什么时候取代许多人类任务。然后，它将这些估计与 2017 年做出的关于何时可以通过技术实现人类表现的前一代人工智能预测进行了比较。令人震惊的是他们预计的时间表已经缩短了多少。例如，对于一项工作任务——“与多个代理的协调”——专家在 2017 年估计了替代时间范围为 2035 年至 2058 年。今天，他们估计发生在 2023 年至 2035 年。感觉很快。同样重要的是，2017 年，我们预计技术何时能够在“创造力”任务上达到人类水平的表现，预计为 2030 年至 2045 年；今天，预测是从 2025 年到 2030 年。这些日期适用于技术性能预计与人类性能中位数相匹配的任务。对于人类表现最高的四分之一，时间表会有所推迟。</p><p>我们如何理解这一点？通过观察<a href="https://sloanreview.mit.edu/article/how-to-increase-collaborative-productivity-in-a-pandemic/">疫情对工作的影响，</a>我了解到，密切关注现场人员并询问他们当前的生活现实是一种有用的做法。所以我 9 月 19 日的网络研讨会本质上是一个倾听的过程。许多高管来自人力资本职能部门，因此他们的兴趣主要集中在业务的人员方面。</p><p>我首先询问生成式人工智能目前在领导议程上的位置。超过一半的与会者 (52%) 同意这样的说法：“领导团队讨论影响力是首席执行官的首要任务。”只有 13% 的人表示“它尚未以任何有意义的方式列入议程。”这个话题肯定会消耗世界各地组织高层的带宽。</p><p></p><p>生成式人工智能是领导人议程的首要议题——但辩论的范围又如何呢？当人们谈论其后果时，会出现哪些问题？在网络研讨会上，我重点关注了这个问题的一个核心方面：机器和创造力。麦肯锡小组的技术专家估计，人类的创造力将在 2025 年至 2030 年的时间跨度内通过生成式 AI 实现，但这群领导者相信什么？对我来说，这是一个重要的问题，因为麦肯锡的小组成员都是技术专家。我有预感，像他们这样的人会高估技术进步，而像我这样的人（心理学家）会高估人类进步。</p><p>有趣的是，网络研讨会与会者对于是否认为 2023 年至 2030 年人工智能时代将实现人类创造力达到最高四分之一的问题缺乏共识：只有 10% 的人强烈同意，34% 的人同意，22% 的人既不同意也不不同意， 30% 不同意，4% 强烈不同意。我进行了一项 Menti（Mentimeter 网站上的一项快速调查）来收集参与者的实时想法，并询问他们为何得出这样的结论。几秒钟之内，80多条评论就出现了：同意的人指出创造力可以分解为逻辑步骤；创造力依赖于大量数据；提示将比AI更重要；并且诸如歌曲之类的用例已经展现出了创造力。那些不同意的人描述了生成式人工智能将如何增强而不是取代有创造力的人，并声称创造力与同理心和脆弱性有关，人类可以产生新的想法，而人工智能则借鉴过去的经验，政府将提供监管。不知道的人说，未知的未知数太多了。</p><p>对我来说，这里的要点是关于生成人工智能的对话的丰富性和不同的观点。这些是我们需要公开讨论并继续进行的辩论。</p><p>当然，我想知道目前如何试验和使用生成式人工智能。我的兴趣在于人力资本议程以及生成式人工智能将如何影响工人的日常体验。根据麦肯锡的报告，人工智能的“承诺”之一是通过各种活动的自动化来提高生产力。对于知识工作者来说，这将通过技术来替代或增强任务，例如创建连接、检索存储的数据、个性化内容、自动化活动、提高响应速度和协作。</p><p>我询问了当前生成式人工智能在三个人力资本领域的使用速度：人才发展（如招聘、入职培训和职业管理）、生产力（如技能培训和管理协作）和变革管理（如内部知识管理） 。我对生成式人工智能当前在每个领域的使用及其用例感兴趣。当然，参与者的数据集包括对生成人工智能感兴趣的自我选择的人，但仍然可以清楚的是，目前正在进行很多很多的实验。</p><p></p><p>据报道，目前生成式人工智能使用最多的人力资本领域是“内部知识管理”。 46% 的与会者表示，他们正在这一领域进行试验，例如建立沟通、进行市场研究分析、寻找资源和能力以及参与员工倾听等。几乎同样多的与会者 (44%) 表示使用 gen AI 进行招聘，用例包括创建招聘广告、开发简单的审批流程和新员工入职培训。大约三分之一的与会者 (34%) 表示，他们正在使用 gen AI 进行技能培训，用例包括自主学习、创建学习内容和基于虚拟现实的培训。 23% 的受访者表示，他们正在使用该技术进行评估和反馈，用例包括开发定制评估、改进绩效反馈、设计职业道路以及为员工创建聊天机器人。</p><p>我觉得我在这次研究网络研讨会中捕捉到的是世界各地正在进行的对话和实验的绝对深度。随着用例的创建和棘手问题（例如机器与创造力之间的关系）的讨论，最高管理层正在讨论如何思考和使用生成式人工智能。对于组织来说，要与这种新兴的叙述保持一致，他们必须自由实验并密切观察。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/want-more-clarity-on-generative-ai-experiment-widely/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>声音业务：音频机器学习技术的前景</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/article/listen-up-machine-learning-holds-great-promise-for-audio-applications/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/listen-up-machine-learning-holds-great-promise-for-audio-applications/#respond</comments><pubDate> Thu, 28 Sep 2023 11:00:43 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Mark Purdy. <p>Mark Purdy ( <a href="https://twitter.com/mjpurdyecon">@mjpurdyecon</a> ) 是 Purdy &amp; Associates 的董事总经理，这是一家独立的经济和技术研究公司。</p> ]]>;</dc:creator><category><![CDATA[Customer Data]]></category><category><![CDATA[Product Development]]></category><category><![CDATA[Technological Innovation]]></category><category><![CDATA[AI & Machine Learning]]></category><category><![CDATA[Data, AI, & Machine Learning]]></category><category><![CDATA[New Product Development]]></category><description><![CDATA[Carolyn Geason-Beissel/MIT SMR &#124; Getty Images Sounds are everywhere — the chatter and babble of humans and animals, the whirring and thrumming of machines, the background hum of the natural environment, and the murmur of bees on a summer day. These sounds provide crucial input to our decision-making, whether as pedestrians crossing the road or [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/09/Purdy-1290x860-1.jpg" alt="" /><figcaption><p class="attribution">卡洛琳·吉森-贝塞尔/麻省理工学院 SMR |盖蒂图片社</p></figcaption></figure><p>声音无处不在——人类和动物的喋喋不休、机器的嗡嗡声、自然环境的背景嗡嗡声，以及夏日蜜蜂的低语声。无论是行人过马路还是工程师测试车辆或机器的安全性，这些声音都为我们的决策提供了重要的输入。</p><p>但直到最近，由于同时相互作用的复杂声学信号数量巨大，对动态环境（例如繁忙的火车站、购物中心或城市公园）中的声音进行系统分析一直很困难。但现在这种情况正在改变，这要归功于传感器技术和深度学习算法的重大进步，这些算法可以收集大量的声学输入并快速提取关键信息。</p><p></p><p>与声音相关的机器学习的两个分支正在兴起：一个专注于声音的检测和分析，另一个专注于人工智能驱动的声音创作。两者都具有创造商业和社会价值的巨大潜力。事实上，根据一项估计，<a href="https://www.astuteanalytica.com/industry-report/audio-ai-recognition-market">人工智能音频识别技术的全球市场</a>预计将增长两倍以上，从 2021 年的 41 亿美元增至 2030 年的 141 亿美元。</p><p>深度学习算法现在被用来在各个行业和领域开拓创新，例如声音检测和分析的这些应用：</p><p><strong>商业和家庭安全。</strong>每年，美国企业和消费者花费数十亿美元保护建筑物和其他有形资产。亚马逊的 Echo 等智能家居设备已经使用人工智能驱动的语音识别技术来验证不同用户的身份，并提供个性化的娱乐和购物体验。但现在人工智能系统的传感器和深度学习算法可以分析办公室、工厂或军事设施各个部分的非语音环境声音，区分无害的声音和可能表明新威胁的声音，例如破碎玻璃。</p><p></p><p><strong>卫生保健。</strong>人工智能声音技术可以改变医疗保健的许多领域，特别是通过在疾病的早期阶段实现低成本、快速诊断。在医疗保健领域，它们可用于提供一系列生物识别数据的实时测量，例如心率、血压、呼吸率和压力水平。深度学习已被用来提取和分类不同肺部疾病的<a href="https://pubmed.ncbi.nlm.nih.gov/34433880/">“爆裂声”和“喘息声”</a> 。韩国初创公司<a href="https://www.cochl.ai/">Cochl</a>正在开拓人工智能应用程序，以根据患者的咳嗽和打喷嚏快速识别健康问题。事实证明，此类预警系统可能在对抗 COVID-19 和未来病毒爆发的斗争中发挥关键作用。</p><p><strong>耳戴式设备。</strong>声学深度学习技术在<a href="https://www.globenewswire.com/news-release/2023/06/03/2681513/0/en/Exploring-the-Global-Hearable-Market-Size-Is-Estimated-to-Exceed-96-53-Billion-by-2030-At-an-Exponential-Growth-Rate-of-16-74-Revenue-and-Market-Share-Projections-from-2022-to-2030.html">“耳戴式设备”市场</a>（包括头戴式耳机、入耳式耳机和其他聆听设备）中处于领先地位，旨在改善人们的聆听体验。此类技术可以<a href="https://edtechmagazine.com/higher/article/2022/01/hearables-combine-machine-learning-and-microchips-smart-listening">屏蔽掉不需要的噪音</a>或提醒用户潜在的危险，例如当有人在交通附近慢跑时戴着耳机时。机器学习算法可用于根据不同的环境来策划收听内容，例如当呼吸信号表明有压力迹象时播放更轻松或更柔和的声音，或者当用户锻炼时播放更激动人心的内容。</p><p></p><p><strong>零售业和休闲业。</strong>机器学习技术现在可以通过<a href="https://arxiv.org/pdf/1809.08783.pdf">脚步</a>声来识别个人，将这些独特的脚步声与背景噪音和其他行人的声音隔离开来。与其他监控系统相比，基于声音的步态识别技术具有显着的优势，因为它们甚至可以在较差的照明条件下工作，并且比面部识别、计算机视觉或生物识别系统的侵入性更小。</p><p>该技术最大的潜在应用之一是零售等人流量密集型行业。基于声音的脚步识别可用于识别回头客，并帮助识别购物者旅程中的停留点（他们停下来比较不同产品或对特定折扣或促销做出反应的地方），或者查明客户在不同时间的时间敏感性一天或一周，基于脚步的快慢。</p><p><strong>预测性维护和预警系统。</strong>深度学习算法可以分析机器和发动机部件的噪声压力和混响等声学信号，以评估磨损并预测特定部件何时可能需要更换。美国国家航空航天局 (NASA) 使用声音传感算法来监测<a href="https://www.nasa.gov/mission_pages/station/research/experiments/explorer/Investigation.html?#id=7860">国际空间站</a>上设备的功能。深度学习算法被用来对水声信号进行分类，有可能开发出<a href="https://www.nature.com/articles/s41598-021-02483-w">深海地震和海啸的</a>预警系统。</p><p><strong>营销和媒体内容制作。</strong>语音转文本技术已经存在了一段时间，但随着人工智能驱动的文本转语音或<a href="https://www.cs.unc.edu/~yipin/pub/cvpr2018.pdf">视频转声音技术</a>的发展，现在正在发生相反的情况。 <a href="https://audiostack.ai/">AudioStack</a>是一家总部位于英国的初创公司，利用包含 60 多种语言的 600 多种声音的数据库，提供支持人工智能的音频创作。使用案例包括生成具有不同区域细微差别、音乐或语气的音频广告，或者根据文本内容为播客或解说新闻快讯生成合成或克隆声音。 <a href="https://deepzen.io/">DeepZen</a>用于根据文本创建人工语音的算法能够从内容中推断出不同的情绪语气，例如兴奋、热情或舒适。 <a href="https://arxiv.org/pdf/2002.10981.pdf?utm_source=thenewstack&utm_medium=website&utm_campaign=platform">AutoFoley</a>的开发是为了复制拟音艺术家的角色，他们为电影添加音频效果（例如马匹的奔跑声或楼梯上的脚步声）。此类应用程序在游戏、营销和出版等行业具有巨大潜力，预计<a href="https://speechify.com/blog/what-is-the-voice-over-actor-market-size">全球对配音的需求</a>将以每年 9% 的速度增长，到 2026 年将达到 23 亿美元。</p><h3>给商界领袖的建议</h3><p>基于人工智能的声音检测和创作的兴起将为企业带来一些挑战，特别是在知识产权领域。为了利用机遇并降低风险，企业领导者应考虑以下建议：</p><p><strong>了解并保护您的声音资产。</strong>大多数大公司都会对与其产品或服务相关的众所周知的广告歌曲或流行语进行商标或注册，但在基于人工智能的可听化世界中，企业还需要仔细评估其整个产品组合的声音印记——独特的呼呼声。洗衣机或吸尘器的声音、跑车标志性的点火声、汽水罐打开的声音。声音伪造将成为企业需要做好准备的一个日益严重的问题。</p><p></p><p> <strong>“Sonify”产品体验。</strong>企业将越来越关注其产品的声音特征，要么减少不和谐的声音（例如嘈杂的干衣机），要么增强美观的声音（例如<a href="https://www.soundoflife.com/blogs/design/product-sonification-elevating-the-consumer-s-experience-via-the-beauty-of-sound-engineering">汽车转向灯</a>的滴答声）。未来，制造商可以纳入跟踪产品生命周期的声音特征，例如，当耐用消费品的组件开始磨损时，改变其声音轮廓。所有类型的企业都需要将声音特征作为用户界面设计的核心部分，方法是针对不同用途和环境识别正确的功能性和信息性声音，并将其与视觉和其他感官元素相结合。</p><p></p><p><strong>提示声音。</strong>生成式人工智能系统——能够创建和合成文本、声音、语音、图像和代码的大型语言模型——越来越多地使企业能够创建全新的声音和声音组合，或者将音频与视频、文本或图像相结合来创建新产品活动。只需一个提示，营销人员就能够为新品牌的冰淇淋创作广告曲调，将冗长的博客或产品描述变成音乐视频，或者改变产品广告语以使其对年轻或年长的消费者更具吸引力，或者海外新市场的潜在客户。随着“提示工程”现已成为人工智能和自动化领域的一门主要学科，企业将需要培训设计师、营销人员和产品开发人员，为基于声音的用例编写有效的提示，同时考虑品牌价值、产品等因素。语气、知识产权规则和道德。</p><p>俗话说：“智慧是一生倾听的回报。”如今，人工智能驱动的声学技术正在为我们打开一个以前无法进入的声音世界。它们为消费者行为、医疗保健、城市规划、商业安全和基础设施管理等领域的企业和政策制定者提供新的见解和机会。选择倾听这个新世界并根据见解采取行动的企业将为未来的成功做好准备。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/listen-up-machine-learning-holds-great-promise-for-audio-applications/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>当前棘手的人才和人工智能挑战：5 位专家发言</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/article/thorny-talent-and-ai-challenges-now-5-experts-speak/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/thorny-talent-and-ai-challenges-now-5-experts-speak/#respond</comments><pubDate> Wed, 27 Sep 2023 17:00:03 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Laurianne McLaughlin . <p>Laurianne McLaughlin 是<cite>《麻省理工斯隆管理评论》</cite>的数字高级编辑。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Artificial Intelligence]]></category><category><![CDATA[Motivation]]></category><category><![CDATA[Performance Management]]></category><category><![CDATA[Process Innovation]]></category><category><![CDATA[Video]]></category><category><![CDATA[Webinars & Videos]]></category><category><![CDATA[Leadership]]></category><category><![CDATA[Talent Management]]></category><description><![CDATA[If you ask leaders about their toughest leadership challenges right now, you’ll hear wide-ranging concerns about both talent management and artificial intelligence. Seeking fresh insights and advice for leaders on both topics, we spoke with MIT Sloan Management Review authors at the most recent Academy of Management (AOM) event in Boston. This distinguished group of [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><div class="post_video_player fit-video"><iframe width="640" height="360" src="https://www.youtube.com/embed/6uXF_DY4e0k?rel=0&showinfo=0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></div><p>如果您询问领导者目前最严峻的领导挑战，您会听到对人才管理和人工智能的广泛担忧。为了就这两个主题为领导者寻求新的见解和建议，我们在波士顿最近举行的管理学院 (AOM) 活动上与<cite>《麻省理工学院斯隆管理评论》</cite>的作者进行了交谈。</p><p>这个由来自麻省理工学院斯隆管理学院和其他机构的杰出管理和领导力专家组成的小组就两个问题进行了权衡：</p><ul><li> 2024 年最重要的人才管理问题是什么？</li><li>在人工智能时代，管理者在为员工辩护方面应发挥什么作用？</li></ul><p> “人工智能确实改变了我们的工作方式；它改变了我们彼此联系的方式以及我们彼此交谈的方式。”阿姆斯特丹自由大学组织理论副教授 Christine Moser 在活动中接受了<cite>MIT SMR 的</cite>采访。</p><p></p><p>具有前瞻性的领导者应该如何适应这些新现实？观看在 AOM 波士顿录制的视频，了解这些专家对人工智能制衡、如何激励员工以及黑盒人工智能模型满足您的组织流程时会发生什么的看法。</p><p>想了解更多有关人工智能时代领导人才的信息吗？请阅读我们的相关文章“<a href="https://sloanreview.mit.edu/article/what-humans-lose-when-we-let-ai-decide/">当我们让人工智能做出决定时，人类会失去什么</a>。”</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/thorny-talent-and-ai-challenges-now-5-experts-speak/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item><item><title>如何就数据货币化进行更好的战略对话</title><link/>https://sloanreview.mit.edu/article/how-to-have-better-strategy-conversations-about-monetizing-data/<comments> https://sloanreview.mit.edu/article/how-to-have-better-strategy-conversations-about-monetizing-data/#respond</comments><pubDate> Wed, 27 Sep 2023 11:00:37 +0000</pubDate> <dc:creator><![CDATA[Barbara H. Wixom, Cynthia M. Beath, and Leslie Owens. <p>Barbara H. Wixom 是麻省理工学院信息系统研究中心 (CISR) 的首席研究科学家。 Cynthia M. Beath 是德克萨斯大学名誉教授，也是麻省理工学院 CISR 的研究合作者。 Leslie Owens 是麻省理工学院 CISR 的行业研究员。他们是<cite><a href="https://mitpress.mit.edu/9780262048217/data-is-everybodys-business/">《数据是每个人的事》</a></cite> （麻省理工学院出版社，2023 年）的作者。</p> ]]>; </dc:creator><category><![CDATA[Business Opportunities]]></category><category><![CDATA[Competitive Strategy]]></category><category><![CDATA[Customer Data]]></category><category><![CDATA[Data Strategy]]></category><category><![CDATA[Decision-Making]]></category><category><![CDATA[Internal Communication]]></category><category><![CDATA[Value Creation]]></category><category><![CDATA[Data & Data Culture]]></category><category><![CDATA[Data, AI, & Machine Learning]]></category><category><![CDATA[Developing Strategy]]></category><category><![CDATA[Strategy]]></category><description><![CDATA[Carolyn Geason-Beissel/MIT SMR &#124; Getty Images Companies can’t manage what they don’t measure. They also can’t manage what they can’t discuss. Take the term data monetization: Definitions range from the narrowly focused “selling data sets” to the overly broad “creating benefits from data.” Too little consistency among curricula in academia and too much siloed business [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[<p></p><figure class="article-inline"><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/09/Wixom-1290x860-1.jpg" alt="" /><figcaption><p class="attribution">卡洛琳·吉森-贝塞尔/麻省理工学院 SMR |盖蒂图片社</p></figcaption></figure><p>公司无法管理他们无法衡量的东西。他们也无法管理他们不能讨论的​​事情。以<em>数据货币化</em>一词为例：定义范围从狭隘的“销售数据集”到过于宽泛的“从数据中创造效益”。学术界的课程缺乏一致性，而商业思想领导力又过于孤立，只会加剧数据混乱的扩散。当领导者试图在复杂的业务环境中就数据货币化策略进行富有成效的对话时，他们常常会陷入僵局。他们需要一种简单、共同的语言来取得突破。</p><p>尝试使用这个定义：数据货币化是将数据转化为财务回报。在新书<cite><a href="https://mitpress.mit.edu/9780262048217/data-is-everybodys-business/">《数据是每个人的事》</a></cite>中，我们提供了两个简单的数据框架，当它们组合在一起时，它们代表了一组简单而全面的数据产品。第一个框架提供了三种将数据转换为金钱的不同方法： <em>Improv</em> 、 <em>Wrap</em>或<em>Sell</em> 。第二个框架反映了数据价值创造过程中的三点： 人或系统需要使用<em>数据</em>来形成为<em>行动</em>提供信息的<em>洞察力</em>。将这两个框架结合起来，您就会得到一个提供九种不同产品选择的矩阵，每种产品都有自己的一套承诺和结果。</p><p></p><p>领导者可以使用数据货币化矩阵来探索当前的活动、未来的机会以及工作的相互关联性。矩阵的简单性可以帮助领导者更加透明，并对突破性想法持开放态度。矩阵的客观性消除了讨论的热度，并鼓励讨论<em>如何</em>将数据货币化，而不是是否将数据货币化。</p><h3>解释盈利方法：改进、包装和销售</h3><p>如果您坐下来开始列出从公司的数据资产中创造价值的可能方法，您可能会想出数百个想法。然而，从根本上来说，您可以将您的想法分为三个部分。这个想法是否使工作任务或流程变得更好、更便宜或更快？如果是这样，您正在寻找改进方法。这个想法是否能让产品对客户更有价值？这就是包裹。这个想法是否确定了客户愿意付费的信息？你提议出售。改进、包装和销售在风险、所有权和要求方面有很大不同。当您知道自己是在改进、包装还是销售时，您可以就数据投资、功能和回报进行明智的对话。</p><p>让我们用简单的术语来分解这三种方法，并通过示例和问题来询问自己关于每种方法的情况。</p><p><strong>提升。</strong>大多数公司发现很容易找到利用数据更好、更便宜或更快速地完成任务的方法。以 Femsa 为例，这是一家跨国饮料和零售公司，在拉丁美洲经营着 21,000 家 Oxxo 便利店。 Oxxo 子公司的高级管理层投资创建了一种计算 SKU 级别收入和成本的方法，以得出真实的利润衡量标准。通过这种方式，他们从大量收入和成本数据中生成了数据资产。借助这一新的数据资产，组织可以帮助其员工了解其决策的盈利能力，从而做出更有利可图的选择。 Oxxo 不仅仅开发数据资产。该公司很快就利用它对商店管理、销售、产品分类和运营进行了无数改进。</p><p>公司常常无法建立 Oxxo 所实现的那种内部问责制，从而错过了将效率转化为财务回报的机会。关于利用数据进行改进的对话需要探讨公司中的谁可以推动工作场所变革以及如何支持他们。问这些问题：谁有使改进可行、有吸引力且可扩展的经验？还需要谁或什么来减少闲置资源或将闲置资源重新部署到触及底线的活动中？公司是否有意愿和能力衡量和跟踪改进的财务影响？</p><p><strong>裹。</strong>几乎任何产品都可以包装。拖拉机可以配备数字显示屏，显示操作性能；银行账户可以用图表来包装，对账户所有者的支出进行分类；货物交付可以附上预计交付时间的通知。当产品商品化（威胁）或可以通过传感器、移动应用程序或监视源使用新类型的数据来增强产品（机会）时，请考虑包装计划。</p><p>总结对话以客户为中心：公司如何使用数据来帮助客户更好地获取、使用或淘汰其产品？它如何利用数据帮助客户赚钱、省钱或更好地实现他们的目标？此类对话需要包括正在增强的产品的所有者，因为他们是最终负责包装货币化的人。作为公司产品管理和开发流程的一部分，如何评估、监控和管理包装？公司如何确保包装让顾客满意而不是让顾客失望？</p><p><strong>卖。</strong>组织可能会被销售信息似乎承诺的更高利润所吸引，但重要的是要了解这种方法也带来了最大的风险。经过几十年的技术平台投资、构建算法、深化主题专业知识、与客户共同创造以及学习如何为解决方案定价，Healthcare IQ、LexisNexis 和 Verisk 等公司已经学会了如何利用其数据资产解决专门问题。</p><p>任何销售谈话的关键是是否值得投资新的商业模式。公司中谁拥有领导信息业务的技能和经验？如何在销售主动性获得吸引力的同时建立、保护和培育它？公司如何根据其数据识别需要解决方案的市场？公司如何才能了解向他们收取多少费用以及如何在竞争中保持盈利能力？</p><p></p><h3>解释价值创造之旅的要点：数据、洞察力和行动</h3><p>为了真正从数据中创造价值，组织需要一个人或系统来采取否则不会发生的行动。公司可以通过三种方式帮助实现这一目标。首先，它可以将数据提供给某人（或系统），后者使用这些数据来获得洞察力并采取产生效益的行动。更好的是，公司可以直接向消费​​者提供洞察力，然后消费者需要选择适当的行动。或者，采取更积极的方法，公司可以触发或促使采取行动，而消费者无需做太多事情就可以看到结果。</p><p>领导者需要了解公司应在何处以及如何参与数据价值创造过程，并考虑相关的权衡。</p><p><strong>数据。</strong>提供数据涉及将新的或更好的数据交给执行部分流程的人员（例如，设备维护主管的机器速度数据）、使用现有产品的人员（例如，医疗历史数据，用于医疗保健）患者），或全新的客户（例如，某人购买了登记选民名单）。提供数据时，请考虑接收者是否仅从数据中知道要采取哪些行动才能产生价值。有人会花时间将这种价值转化为金钱吗？</p><p><strong>洞察力。</strong>通常，提供洞察力涉及分析或情境化数据。使用与上述相同的示例，洞察力可能包括与标准相比的机器速度、患者患有某些医疗状况的可能性或跨邮政编码的投票行为的比较。洞察对话讨论消费者行为，需要卓越的主题专业知识。您的团队需要精通消费者对数据提出的常见问题以及他们提出这些问题的方式。您的公司还需要对竞争市场和最新的分析平台有强烈的认识。消费者到底需要知道什么，出于什么原因，以及可以从他们的分析中消除哪些低效率的情况？</p><p><strong>行动。</strong>提供行动会提示特定行为或自动执行任务。例如，自动安排机器服务以防止设备停机，提供一组量身定制的饮食建议和食物日志以帮助患者管理其健康状况，或者自动向选定的接收者发送选民登记表。这里要小心：行动似乎总是参与数据货币化的理想场所，因为它使公司最接近价值创造，并且很有可能影响价值创造。然而，领导者需要深思熟虑地探讨他们是否有能力、权利和信任来采取行动。消费者是否希望公司代表他们提起诉讼，这合法吗？公司是否有信心其数据和见解足以指导正确的行动？</p><p>从这些示例中可以看出，领导者可以使用三种数据货币化方法（改进、包装、销售）中的任何一种来提供数据、见解或行动。</p><h3>数据货币化矩阵：实践示例</h3><p>为了帮助团队评估潜在的选择，请使用数据货币化矩阵来构建讨论。探索公司可能​​处理的这些现实世界示例以及矩阵如何帮助解释这些选项。 </p><div class="callout-highlight callout--expand-column"><aside class="l-content-wrap"><article><h4>使用数据货币化矩阵：3 个场景</h4><p class="caption">该矩阵有助于构建有关如何将数据货币化的讨论。首先考虑您的组织是否希望使用数据进行改进、包装或销售（如水平轴所示）。然后讨论您将参与价值创造过程中的哪些部分：通过提供数据、见解或行动（如纵轴所示）。第一个示例显示了改进/数据决策，第二个示例显示了包装/洞察选择，第三个示例显示了销售/行动方法。请注意，您的公司可以追求一种类型的产品，连续三种产品，甚至是每个矩阵正方形的产品。关键是您的团队要了解每个选择的含义。 </p><p><img src="https://sloanreview.mit.edu/wp-content/uploads/2023/09/2023_0927_Wixom_Fig-1.png" alt=""></p><p class="attribution"> Barbara H. Wixom、Cynthia M. Beath 和 Leslie Owens， <cite class="normal">《数据是每个人的事》</cite> （麻省理工学院出版社，2023 年）。</p></article></aside></div><p>让我们从一个改进的例子开始。考虑一个拥有员工绩效数据资产的组织，其中包括员工评估、技能概况和认可历史。领导者相信，通过使用这些数据帮助主管以更便宜、更轻松、更快速的方式识别、培养和奖励良好绩效，可以改善人才发展。</p><ul><li>基于员工绩效数据的<em>数据</em>产品可能会让主管直接访问这些数据，以及一些允许他们从中排序和选择的功能。</li><li><em>洞察</em>产品可以为主管提供经过分析和情境化的绩效信息，例如，一个仪表板，用于识别哪些员工的表现高于或低于标准期望。主管可以使用此信息提供反馈并监控进度。</li><li><em>行动</em>产品可能会自动向表现始终高于预期的员工发送奖金和认可证书。</li></ul><p>现在考虑在一家拥有为患者及其医生收集历史血糖读数的设备的组织中包装机会。该产品负责人认为，如果患者从该设备中获得更多好处，其价格可能会提高。</p><ul><li><em>数据</em>产品将添加患者每日历史血糖水平读数的显示。希望患者能够看到模式并了解如何更好地控制血糖。</li><li><em>洞察</em>产品将显示患者相对于其年龄/性别队列的既定标准的近期血糖水平。患者需要学习如何利用这种洞察力来改变行为。</li><li><em>行动</em>产品会向患者发出提醒，要求他们在接下来的 15 分钟内吃上午的苹果零食。</li></ul><p>最后，让我们回顾一下连锁杂货店可能在销售栏中调查的机会。该公司拥有一个销售数据资产，其中包括已加入其忠诚度计划的购物者的购买数据和其他客户特定信息。</p><ul><li>该连锁店可以开发一种<em>数据</em>产品，提供结账时扫描的商品数据，该公司可以将其出售给产品制造商。</li><li>这些数据与客户购买历史记录的分析（使用会员卡数据和购物车商品）相结合，可以成为<em>洞察</em>产品的基础，该公司可以将其出售给需要有关饮食习惯趋势信息的组织。</li><li>在<em>操作</em>框中，团队可以创建一个交叉销售算法，自动向消费者建议额外购买，并向参与该计划的制造商收费。</li></ul><p>请注意：数据货币化机会不需要在矩阵中直线流动。你们的谈话可能需要翻转。例如，杂货连锁店的领导者可能会认为通过销售来盈利根本没有吸引力。相反，他们可能希望参与有关如何使用公司的销售数据资产来改善商店运营并使其更好、更便宜或更快的对话。或者商品化压力可能会导致他们探索如何用销售数据资产包装现有的杂货商品和服务，以将他们的服务与其他杂货商的服务区分开来。</p><h3>改进策略的 4 种方法</h3><p>正如这些示例所示，您可以使用 3x3 矩阵就数据货币化策略进行更有效的对话。要持续改进，请考虑以这四种方式使用矩阵。</p><p> <strong>1. 对关键的数据密集型计划进行粗略清点，并将其放入矩阵中。</strong>关键问题：您是否尝试过改进、包装和销售？或者只是改善？您是否交付了数据、洞察力和行动产品？或者主要只是数据产品？您可能会发现您的活动侧重于利用数据进行改进（例如，将干净的数据从一个系统泵送到另一个系统，或者向合作伙伴透露更多数据）。如果是这样，请开始讨论如何演变为包装或销售，或演变为洞察力和行动。</p><p> <strong>2. 使用矩阵作为基准。</strong>时不时地询问您是否正在扩大数据货币化方法的范围。关键问题：数据货币化活动是否从组织的各个部分扩展到企业的更广泛的部分？数据货币化是否与数字化转型目标和成就保持同步？数据货币化工作是否有适当的责任、资金和支持？</p><p></p><p> <strong>3. 寻找重用和重组数据资产的机会。</strong>关键问题：是否在整个矩阵中或仅在一个单元格、行或列中使用相同的数据资产？每个数据货币化机会是否都需要新的数据准备、权限和配置？如果是这样，请考虑如何将数据转换为可在许多数据货币化工作中广泛重用的流动数据资产。</p><p> <strong>4. 识别矩阵上的开放点。</strong>关键问题：空单元格是否代表隐藏的机会？或者由于某种原因（例如缺少企业能力、技能或客户联系）而无法实现空缺职位？</p><p>所有公司都需要数据货币化策略，但创建、共享和执行该策略可能会充满误解和阻力。解决方案不是更多的数据或更多的人工智能，而是更好的沟通。如果领导者能够让他们的团队快速了解矩阵，他们将鼓励人们参与富有成效的对话，并走上以正确的方式管理正确的数据货币化策略的轨道。</p><p></p> ]]>;</content:encoded><wfw:commentrss> https://sloanreview.mit.edu/article/how-to-have-better-strategy-conversations-about-monetizing-data/feed/</wfw:commentrss><slash:comments> 0</slash:comments></item></channel></rss>