<rss version="2.0"><channel><title>哈佛商业评论</title><description>哈佛商业评论全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://hbr.org/ <item><title><![CDATA[The Business Case for Love]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/10/the-business-case-for-love]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/10/Oct23_12_1140416930.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label= &quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;费尔南多·特拉班科摄影/Getty Images&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt;span>;摘要。&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;虽然人工智能改变了游戏规则，但它远非当今商业领域最强大的力量。作者花了几十年的时间研究最敬业的团队“以及最忠实的客户——已经确定了一种强有力地驱动消费者和员工行为的力量：爱。当有人说他们“爱”时在进行某项活动时，他的研究发现，这并不是粗心的夸大其词。这意味着在做这项活动时，这个人正在蓬勃发展。热爱自己所做的事情的员工会感到轻松、掌控、全神贯注于自己正在做的事情，并且工作效率更高。喜爱产品的顾客不仅是忠诚的，而且是忠诚的。他们很可能成为某个品牌的拥护者。然而，大多数企业并没有研究人们为什么喜欢他们的产品或喜欢为他们工作，也没有释放它的策略。本文提供了组织如何将爱融入其产品的示例。&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/2023/10/the -business-case-for-love?language=es&quot;>;阅读西班牙语&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/10/the-business-case-for-love?language=pt&quot;>;阅读em português&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;人工智能火车在铁轨上疾驰，让我们害怕，让我们兴奋，还发出一阵喧闹声。它可以写诗、检测气候变化的天气模式以及准翻译鲸鱼的歌曲。皮尤有 &lt;a href=&quot;https://www.pewresearch.org/social-trends/2023/07/26/which-us-workers-are-more-expose-to-ai-on-their-jobs/&quot; >;预测&lt;/a>;近五分之一的美国工人从事的工作极有可能被人工智能改变。它是一个游戏规则改变者。&lt;/p>; &lt;p>;但人工智能并不是商业中最强大的力量——绝对不是。在快速生成模式方面，人工智能是无与伦比的。当谈到驱动客户和员工的行为时，人工智能是无用的。而且永远都是这样。&lt;/p>; &lt;p>;我的职业生涯一直在研究卓越，早在 1990 年就开始了盖洛普对华特迪士尼世界最优秀管家的研究。我一直在寻找世界上最优秀的经理、领导者、教师和销售人员的共同点，并且研究了是什么推动了最敬业的团队和最忠诚的客户。在数千个这样的定性焦点小组和访谈中，有一种力量最有力地驱动客户和员工的行为。&lt;/p>; &lt;p>;这种力量就是爱。&lt;/p>; &lt;p>;我们回避这个词，依赖于相反，使用更适合企业的短语，例如“员工敬业度”或“客户忠诚度”。我们很乐意谈论“关怀文化”或“热情服务”或“客户满意度”。但我们避开了爱。&lt;/p>; &lt;p>;今天，企业界的大部分人都被人工智能的前景所迷惑和分心，是时候审视爱了，这是所有感情中最人性化的。&lt;/p>; &lt;p>;在我与数十万高绩效员工的对话中，他们都谈到了工作中他们喜欢的特定时刻或活动。他们不会说“喜欢”或“享受”。他们说“爱”。当他们说“爱”时，这意味着他们想继续回到这项活动并寻找机会做更多的事情。当他们从事自己喜欢的活动时，他们的工作会更加流畅，压力也会更小。我的&lt;a href=&quot;https://www.loveandwork.org/&quot;>;研究&lt;/a>;表明，在自己所做的事情中找到热爱的员工更有可能留在自己的工作岗位上，并宣传自己的公司一个很棒的地方。&lt;/p>; &lt;p>;这同样适用于客户。我认识一位电影制片厂高管，他说，当他对最新电影进行试镜时，他听到的不是“我真的很喜欢”或“我认为这很棒”。他只注意有多少次听到有人自发地说：“我喜欢它！”因为只有这样，他才能确定这个人会告诉其他人去看电影——甚至自己会回去看多次。&lt;/p>; &lt;p>;对于所有产品的所有客户来说都是如此。只有当你成功地做到了如此引人注目、如此深刻、如此真诚、如此感人的事情时，客户才会说：“我喜欢这种体验！”您能够预测他们随后的行为。与此形成鲜明对比的是，“喜欢”或“真正享受”或“满意”实际上并不能告诉我们任何有关一个人未来行为的信息。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;用数字衡量爱情&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;我们可以在数据中定量地看到这一点。让顾客、员工或电影观众对他们的体验的某些方面进行评分，评分范围为 1-5，其中 5 分表示非常积极。传统观点认为，这些感受会驱动人们的行为，例如客户的忠诚度、拥护度和支出，或者员工的生产力、质量和保留率。&lt;/p>; &lt;p>;传统观点还认为，体验被评为 3 驱动力4 号人的这些期望行为略少，而 4 号人的驾驶量也比 5 号人稍少。正是这种想法导致我们将 4 分和 5 分归为“前两名”评分，或“好评百分比”分数，然后让我们的团队集中精力，努力将尽可能多的人纳入这一类别 -实际上，将 2 移至 3，并将 3 移至 4/5 类别。&lt;/p>; &lt;p>;不幸的是，这种想法没有得到数据支持。从 2 到 3、从 3 到 4 对期望的客户或员工行为几乎没有什么推动作用 - 从 2 到 3 到 4 的界限也可能是平坦的。&lt;/p>; &lt;p>;只有当员工或客户评价他们的体验时才会这样做作为一个极端的积极因素——5——我们看到人们对某种经历的感受与其随后的行为之间的联系。从这个意义上说，4 比 5 更像 3。&lt;/p>; &lt;p>;从该数据可以得出两个结论。首先，任何有效的领导者都不应该在员工或客户调查中取得“前两名”的分数。这是将苹果与橙子混为一谈，从而模糊了员工或客户的真实情况。&lt;/p>; &lt;p>;这也意味着 5 分（那些对自己的体验评价非常积极的人）不仅仅是向前迈出了一步从 4 开始。它们完全是另一回事。当有人自发地使用“爱”这个词来描述他们的经历时，这不仅仅是“很多很多的喜欢”，或者“关怀达到11”，或者“超级热情”。导致某人说“我&lt;em>;喜欢&lt;/em>;”的感觉完全属于不同的类别。&lt;/p>; &lt;p>;因此，想要推动员工和客户高效行为的领导者必须深入审视这个“爱”范畴。只有认真对待“爱”作为一种独立且独特的体验，领导者才能定义如何让人们感受到爱。一旦他们定义了它，他们将能够有意地将其设计到员工和客户体验的各个方面。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;是什么让一个人说“我喜欢那个！”&lt;/strong >;&lt;/h2>; &lt;p>;在过去的四分之一个世纪里，我对 5 进行了数十万次采访和调查。如果你今天问我：当人们说他们“喜欢”某样东西时，他们真正的意思是什么？我会给你这样的定义：&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;爱是&lt;/em>; &lt;em>;对人类繁荣的深刻而坚定的承诺&lt;/em>;。&lt;/p>; &lt;p>;这这是一种深刻的感受，但你可以在人们对看似肤浅的经历的描述中找到它。当你说：“我喜欢那部电影！”你使用“爱”这个词并不是对你觉得有趣的事情的粗心夸大。我的采访显示，你选择“爱”这个词是因为电影中的某些东西让你感动，让你感觉自己更强大，与他人联系更紧密，更多的你，更多的人看到，甚至更聪明。你喜欢它，因为它触动了你。以某种可识别的方式，这部电影帮助你蓬勃发展。&lt;/p>; &lt;p>;当你说你“喜欢”做某项活动时，我的研究发现你致力于这个词，因为当你做这项活动时，你会觉得与自己融为一体，轻松自在，掌控一切，全神贯注于自己正在做的事情。你正在蓬勃发展。&lt;/p>; &lt;p>;当你说你爱这位老师，或者这位医生，或者这个团队，或者这个经理，那是因为，通过显性和隐性的信号，你已经得出这样的结论：他们深深地爱着他们。并坚定不移地致力于帮助您蓬勃发展。他们不认为你是“人数”。他们看到&lt;em>;你&lt;/em>;。当你感受到这一点时，你就会感受到爱。你可以根据自己的感受来称呼它。&lt;/p>; &lt;p>;这个定义揭示了为什么人工智能解决方案总是不那么可爱。无论他们处理多少数据，或者他们的大型语言模型有多大，我们都知道这个算法并不真正希望我们蓬勃发展。它甚至不知道什么是繁荣。它永远不可能，也永远不会。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;如何设计爱&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;在人工智能时代，最优秀的人才将希望为以下组织工作：承诺在所做的一切事情上充满爱心。这并不意味着这些组织会软弱或无精打采——严厉的爱仍然是爱。这意味着最优秀的人才将对组织是否充满爱心地做事非常敏感，而不仅仅是高效或具有成本效益。&lt;/p>; &lt;p>;同样，最挑剔的客户只会忠诚于组织那些有意将爱融入每个接触点的公司。&lt;/p>; &lt;p>;为了将爱融入其中，我们可以首先对“爱”和“不爱”做出清晰的区分。注意：在下面的示例中，我将挑选出特定的接触点来帮助您区分爱与不爱。我提到这些接触点并不一定意味着整个公司是有爱心的还是没有爱心的。充满爱心的公司一次建立一个接触点。&lt;/p>; &lt;p>;充满爱心的公司告诉员工和客户它代表什么，并且不害怕采取行动来强化其道德立场。 Chick-Fil-A 拒绝周日营业是&lt;a href=&quot;https://www.chick-fil-a.com/about/who-we-are&quot;>;其价值观&lt;/a>;的明确信号 —它希望员工每周至少有一天在社区中与家人团聚，除了他们认为这是正确的事情之外，没有任何良好的商业原因。&lt;/p>; &lt;p>;另一个例子是 In-n- Out Burger 致力于只为顾客提供最新鲜的食物。几年前，当我问公司高管为什么他们不提供早餐时，他们告诉我，他们知道自己无法保持食材足够新鲜，无法兑现对顾客的承诺。所以，没有早餐。对新鲜度的承诺也是 In-n-Out Burger 的得来速窗户直接通向厨房的原因。顾客可以看到货架上摆满了新鲜的土豆、西红柿和生菜，而其他快餐店却隐藏了“香肠”的制作过程。该公司以一种充满爱的方式设计了他们的客户产品和体验，这表明了其对其价值观和客户繁荣的承诺。&lt;/p>; &lt;p>;相比之下，没有爱心的公司是不道德的和交易性的，总是并且只评估如何最大化利润或收入。例如，达美航空最近对其常旅客计划的改变就很不受欢迎。达美航空过去常常通过更便宜的机票和升舱来奖励最忠实的客户。根据新规定，乘客在达美航空的信誉不再取决于他们乘坐飞机的频率，而是更多地取决于他们在达美信用卡上的消费金额——它现在是一项常客计划。这种变化在纯粹的交易世界中是有意义的。但这会让乘客混淆达美航空的身份，让他们迷失方向——这对你所服务的人来说是一件没有爱心的事情。也许是意识到了这一点，达美航空首席执行官最近宣布计划&lt;a href=&quot;https://apnews.com/article/delta-loyalty-program-frequent-flyers-24d9620b38fd6493e6b85d52b95bf7f1&quot;>;回滚其中一些更改&lt;/a>;。&lt; /p>; &lt;p>;充满爱心的公司对其语言深思熟虑。例如，家得宝将其总部称为“商店支持中心”，以强化其对每天为客户提供服务的地点的承诺。第一资本的代理人介绍自己的名字、实际位置，并承诺“今天我将成为你的顾问”。通过这样做，他们不仅向您（客户）个性化自己，而且还提醒您他们打算如何在通话中为您提供服务。&lt;/p>; &lt;p>;这与那些通过事务性绰号“全职当量”或 FTE。&lt;/p>; &lt;p>;充满爱心的公司围绕小团队设计工作，因为只有当团队领导者和团队成员频繁关注时，人类才能蓬勃发展。&lt;/p>; &lt;p>;这家不友善的公司设计围绕资产负债表上有意义的事情进行。经理与直接下属比例为 1 比 70 的呼叫中心并不受欢迎。可悲且讽刺的是，医院也是如此。正如一个大型医疗保健系统的 CHRO 与我分享的那样，他们的护士主管与护士的比例也是 1 比 70。按照这些比例，我们出现如此倦怠危机和护理短缺就不足为奇了。这就好像医院对护士在工作中需要什么来获得营养视而不见。&lt;/p>; &lt;p>;这家充满爱心的公司拥有强大的校友计划。毕竟，如果友善地对待你的员工就是坚定不移地致力于他们的繁荣，那么即使在这个人离开后，这种承诺也会持续存在。没有爱心的公司将每个人仅仅视为达到目的的手段，因此，一旦员工离开，就好像他们从未存在过一样。他们的名字很少在会议上被提及，他们的贡献，无论他们可能是什么，很快就会被纳入更广泛的公司的努力之下。&lt;/p>; &lt;p>;有爱心的公司不会使用绩效评级，因为他们看到每个员工不仅仅是一个数字。他们也没有高潜力计划，因为他们相信每个工人都有学习和成长的空间，因此机会和优势不应该保留给少数有“潜力”的人。&lt;/p>; &lt; p>;这家充满爱心的公司非常注重转变。例如，一些有远见的医院最近采取的一项爱心举措是设立住院医生角色。这是您入院时指派给您的医生，他的工作有双重：首先向您解释其他医疗专家正在为您做什么以及为什么这样做，其次向您解释您的需求、恐惧和常规。 &lt;/p>; &lt;p>;在没有爱心的医院里，你被从一名护士移交给另一名护士、一名医生、另一名医生、一名管理人员，并且必须重新向他们解释自己。每一个。在没有爱心的医院里，你感觉自己只剩下症状——你就是 302 房间的胆囊。&lt;/p>; &lt;h3 style=&quot;text-align: center;&quot;>;。 。 .&lt;/h3>; &lt;p>;爱是最有力地驱动客户和员工行为的力量 - 奇怪的是，当今的企业并不重视它。他们不研究它。他们甚至没有释放它的策略。对于传统的大多数人来说，这是多么遗憾的事，而对于明智的少数商界领袖来说，这是多么巨大的机会。&lt;/p>; &lt;p>;谁不想被热情地招募呢？还是深情地入住酒店？或者亲切地提供金融服务？谁不想享受一顿充满爱的外出就餐、作为乘客的一次充满爱的飞行体验、以及得到精心处理的保险索赔？我们都会的。正如数据显示的那样，如果我们获得更多充满爱的体验，我们的行为就会更加高效——员工表现出更高的绩效，客户表现出更高的忠诚度，并且两者都会成为您品牌的拥护者。&lt;/p>; &lt;p>;人工智能机车几乎肯定会从我们的生活中分流爱情。人工智能可以大规模模仿，但它永远不会致力于帮助任何一个人类繁荣发展。我们希望人工智能能够被高效、无害地部署。但由于它对我们的立场是不道德的，因此它永远无法被善意地运用。&lt;/p>; &lt;!-- 引用 -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 12 Oct 2023 21:25:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[5 Types of Manipulators at Work]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/10/5-types-of-manipulators-at-work]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/09/Oct23_12_538061812.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label= &quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;SvetaZi/Getty Images&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt;span >;摘要。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;很多变量都会影响我们的日常决策&amp;#8212;尽管也许没有什么比其他人的态度和偏好更有效的了。人类寻求与他人归属感的本能有助于我们合作并建立系统和社会。但这也给居心不良的人提供了误导、麻痹甚至强迫我们服务&lt;em>;他们&lt;/em>;利益而不是我们自己利益的机会。作者称之为“同伴压力操纵”。直接针对我们的集体本能。五种操纵策略尤其会导致决策者犯下错误，例如选择可疑的合作伙伴或投资、雇用不合格的机构、为考虑不周的内部活动开绿灯以及支持普遍糟糕的想法。一旦您能够识别五种常见的操纵策略，您就可以在任何时候感觉产品、想法、投资或行动方案可能不真实时进行保护性心理练习。&lt;/p>; &lt;/ span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/2023/10/5-types-of-manipulators-at-work?language=es&quot;>;阅读西班牙语&lt; /a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/10/5-types-of-manipulators-at-work?language=pt&quot;>;葡萄牙语&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;你还记得吗您曾尝试过哪个大肆宣传的广告公司，但最终却表现平平？或者是你对不幸的营销计划有不好的预感，但无论如何还是支持你的团队成员？或者新的合作伙伴或员工声称与您有共同的价值观，但却引发了麻烦？&lt;/p>; &lt;p>;在某种程度上，您可能已经预见到每个错误的出现。那么，发生了什么？&lt;/p>; &lt;p>;很多变量都会影响我们的日常决策 - 尽管可能没有更多&lt;a href=&quot;https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/文章/PMC3695714/&quot;>;比其他人的态度和偏好更有力&lt;/a>;。人类寻求与他人归属感的本能有助于我们合作并建立系统和社会。但这也给居心不良的人提供了误导、麻痹甚至强迫我们服务&lt;em>;他们&lt;/em>;利益而不是我们自己利益的机会。&lt;/p>; &lt;p>;我所说的“同侪压力操纵”直接针对我们的集体本能。五种操纵策略尤其会导致决策者犯下错误，例如选择可疑的合作伙伴或投资、雇用不合格的机构、为考虑不周的内部活动开绿灯以及支持普遍糟糕的想法。&lt;/p>; &lt;p>;在这里，我们将讨论如何捍卫您的利益你自己和你的团队的决策是通过同侪压力操纵做出的。一旦您能够识别五种常见的操纵策略，您就可以在任何时候感觉产品、想法、投资或行动方案可能不真实时进行保护性心理练习。&lt;/p>; &lt;h2>;如何同伴压力操纵有效吗？​​&lt;/h2>; &lt;p>;操纵者需要你接受三个假设为真——即使它们没有明确说明。&lt;/p>; &lt;p>;这些想法构成了同伴压力操纵的基础。学会注意并评估何时有人希望您相信这三个“事实”：&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>;相关的&lt;em>;其他&lt;/em>;人相信操纵者告诉您他们相信的事情。&lt;/li >; &lt;li>;其他人的意见不仅是真实的，而且与&lt;em>;您的&lt;/em>;相关&lt;/li>; &lt;li>;您的&lt;em>;个人&lt;/em>;最佳利益在决策中受到威胁蔑视或附和他人的观点。&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;p>;当您了解五种操纵策略以及如何扭转每一种策略时，请记住这个框架。&lt;/p>; &lt;h2>; 5 种操纵策略&lt;/h2>; &lt;p>;这些场景的灵感来自于我与不同领域的决策者的对话，并综合到现实世界的例子中。&lt;/p>; &lt;h3>;1.他们窃取了可信度。&lt;/h3>; &lt;p>;莎拉是一位科技会议主席，她需要为她的活动再预订一位发言人。一位营销专家要求提供这个位置。他说他曾与亚马逊、PayPal、Stripe 和其他主要品牌合作过。他还提到了一个“科技股”非营利组织的名字，称他希望为边缘群体的创始人提供帮助。莎拉印象深刻，给他预订了。&lt;/p>; &lt;p>;但在他讲话几分钟后，她就后悔了。这位专家没有向观众提供任何营销建议。相反，他向他们推销自己的服务。他甚至提供了“特别的一次性折扣”，一位与会者称这是“令人畏缩”的举动。&lt;/p>; &lt;p>;失败后，莎拉更详细地研究了这位专家，看看她错过了他的哪些方面。她了解到，他的客户实际上是亚马逊、PayPal、Stripe 等公司的现任或前任员工，而不是他所代表的公司本身。她也找不到他参与他声称支持的事业的任何历史。&lt;/p>; &lt;p>;看起来莎拉的专家不真实地将自己与他知道会给她留下深刻印象的品牌名称和事业联系在一起，选择了 &lt;他们对自己的可信度。&lt;/p>; &lt;p>;当某人的推销严重依赖于他们的联想时，请审查他们的真实性。询问有关这些关系的问题。这个人与这些人或品牌到底有什么联系？他们是否在这些事业上投入了时间？他们采取了哪些行动来践行他们声称持有的价值观？&lt;/p>; &lt;h3>;2.他们利用共同的威胁来赢得您的信任。&lt;/h3>; &lt;p>;虽然我们经常因共同利益而与人建立联系，但我们往往会立即喜欢的人是那些&lt;a href=&quot;https://onlinelibrary .wiley.com/doi/abs/10.1111/j.1475-6811.2006.00109.x&quot;>;分享我们的&lt;em>;负面&lt;/em>;意见&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;p>;与格温有同样挫败感的人与首席财务官合作更有可能说服她接受他们的建议。与本一样担心这笔交易会伤害他们的人更有可能赢得他的信任。共同的负面情绪可以使人们团结起来，但它也可以帮助操纵者使人们与他们的议程保持一致。&lt;/p>; &lt;p>;仔细审查任何引发共同敌人或共同威胁以建立融洽关系的宣传。如果有人谈论你们对灾难性结果或即将发生的事件的恐惧，或者如果他们声称分享你对某个人、情况或品牌的愤怒——请注意。他们如何利用这一共同威胁很重要。他们提到它是因为这是他们想要解决的真正问题吗？或者，这种共同的威胁除了帮助他们与你建立联系之外没有其他任何目的吗？如果有人煽动你的愤怒或恐惧只是为了表明志同道合，他们会促使你接受他们接下来所说的一切。&lt;/p>; &lt;p>;最终，没有必要怀疑每个与你有共同恐惧的人。但您正在考虑的产品或计划应该因其提供的功能而引人注目，而不是其所反对的内容。&lt;/p>; &lt;h3>;3.他们伪造了市场验证。&lt;/h3>; &lt;p>;在品牌合作伙伴关系未能推动销售后，营销主管乔丹重新阅读了合作伙伴品牌的案例研究，以调查出了什么问题。他注意到他之前错过的一些奇怪的事情：案例研究是假设的，没有提及实际客户的名字。该品牌还拥有大量社交媒体受众，但参与度较低，这表明可能存在“机器人”追随者。事实证明，该品牌网站上的媒体徽标代表的是付费广告，而不是文章或新闻。乔丹开始认为该品牌伪造了他们的受众规模，甚至可能还伪造了他们过去的作品。&lt;/p>; &lt;p>;伪造市场验证对于操纵者来说是轻而易举的事情。他们明白，强大的观众的出现会激发我们寻求同伴认可和归属感的本能。他们指望我们从表面上看这些指标。&lt;/p>; &lt;p>;用外表来代替现实是很诱人的。但请花点时间询问能够揭示受众规模和情绪的市场洞察来源。 NPS 分数、使用统计数据、网络分析和社交参与度等量化数据比关注者数量更能直接表明情绪。获取参考文献和案例研究主题的名称，并询问模糊的启发式信息，例如网站上的媒体徽标。&lt;/p>; &lt;h3>;4.他们试图抹黑竞争对手。&lt;/h3>; &lt;p>;迈克尔是一家营养饮料品牌的销售总监，他希望与当地经销商合作。但竞争品牌也是如此——只有其中一个能够赢得独家协议。于是迈克尔发起了战斗：他告诉经销商，选择其他品牌将是一个冒险的选择。迈克尔表示，他们的产品在营养科学界并不可信，许多人认为它“不安全”。迈克尔暗示，与他们合作会损害经销商的声誉，甚至可能带来责任。&lt;/p>; &lt;p>;批评竞争产品的质量或适合度并没有什么不妥的。但试图通过将它们描绘成有污点、不合法或禁忌的方式来抹黑它们，是一种操纵策略，如果人们敢于做出错误的选择，就会害怕被联想到耻辱。在迈克尔的案例中，他援引了社会最大的耻辱之一来抹黑他的竞争对手：忽视安全。&lt;/p>; &lt;p>;如果你有一种令人不安的感觉，即一个人向你推销某样东西想要抹黑或污蔑竞争对手的选择，那么你就会感到不安。首先需要从特征中解析事实。深入研究“人们的想法”或“社区相信”的说法，找出&lt;em>;谁&lt;/em>;实际上说了&lt;em>;什么&lt;/em>;。他们的具体用词是什么？他们是否使用了“不安全”这个词，或者这是一种表征？不同的利益相关者如何解释来自来源的信息，他们有什么动机？&lt;/p>; &lt;p>;如果您得出结论，这些特征毕竟有优点，请采取下一步。评估推介的好处，而不考虑其他选择。拒绝错误的二分法，即仅仅因为选项 A 不好，选项 B 就一定是好的。&lt;/p>; &lt;h3>;5.他们分而治之。&lt;/h3>; &lt;p>;凯德是一位雄心勃勃的物流经理，但他并没有得到同事的充分信任，因为他似乎总是渴望更多的权威。他请求副总裁允许组建并主持一个监管监督委员会。该委员会表面上会保护公司免受事故影响，但它也会让凯德访问其他经理的私人项目日志。副总裁并不相信，但告诉凯德，如果团队的其他成员都参与其中，他会考虑这一点。&lt;/p>; &lt;p>;因此，凯德向部门负责人请愿。他告诉他们，他已经得到了副总统的支持。部门领导不想惹恼别人，所以就同意了。然后，凯德告诉经理们，他们的部门负责人已经同意了，而经理们也很不情愿地签字同意。人们对给予凯德监督持谨慎态度。但他们不想挑战老板和同事，所以没有人发声。因此，凯德向他的副总裁展示了团队的“一致支持”，并获得了成立委员会的许可，但私下里，没有人愿意这样做。&lt;/p>; &lt;p>;这种分而治之的策略被称为&lt;a href= “https://www.simplypsychology.org/pluralistic-ignorance.html&quot;>;多元无知&lt;/a>;。它的作用是在小组成员中引起对反对坏主意的恐惧，因为他们（错误地）被引导相信他们是唯一反对的人。&lt;/p>; &lt;p>;如果你发现自己被迫采取共识观点如果您不确定，请调查它是否有实际的支持 - 或者只是合规性。询问同事他们喜欢这个想法的哪些方面以及他们认为它有什么帮助。注意他们的语气。他们是在传福音，还是只是随波逐流？通过分享你自己的不确定性来创造一个坦诚反馈的机会：“我不知道我对 X 的感觉如何。你确信这是正确的举动吗？”匿名调查还可以通过发现团队成员没有分享他们的实际观点来打开讨论之门。&lt;/p>; &lt;h3 style=&quot;text-align: center;&quot;>;。 。 .&lt;/h3>; &lt;p>;同侪压力操纵者不会使用最有力的论据来说服我们。他们只是利用我们对认可和联系的需求，或者利用我们对失去在群体中的地位的恐惧。&lt;/p>; &lt;p>;好消息是，我们不需要停止关心别人对我们的看法来抵制这种操纵。我们只需要发现支撑它的花招、简单化的跳跃和错误假设。因此，提出问题并测试声明。当你挑战其基础时，操纵就会被推翻。通常情况下，其他人会感谢你的反击。&lt;/p>; &lt;!-- 引用 -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 12 Oct 2023 20:25:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New Technologies Arrive in Clusters. What Does That Mean for AI?]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/10/new-technologies-arrive-in-clusters-what-does-that-mean-for-ai]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/10/Oct23_06_1648864214.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label= &quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;Andriy Onufriyenko/Getty Images&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt; span>;摘要。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;从历史上看，技术是以集群的形式出现的。随着电气化的发展，发电机、发电机、开关装置和配电系统应运而生。随着印刷机的出现，生产大量廉价纸张和墨水的技术也随之而来。回顾这些过去的集群可以帮助我们了解我们现在所处的时刻，以及人工智能的未来是什么。尤其是 GenAI &amp;#8212;可能真的看起来像。目前，领导者应该评估其数据质量状况，并努力增强组织力量来完成数据项目。他们还应该寻找自己拥有的专有数据，这可以给他们带来竞争优势，并增强他们的变革管理能力。&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt; div>; &lt;a href=&quot;/2023/10/new-technologies-arrive-in-clusters-what-does-that-mean-for-ai?language=es&quot;>;阅读西班牙语&lt;/a>; &lt;br>; &lt; a href=&quot;/2023/10/new-technologies-arrive-in-clusters-what-does-that-mean-for-ai?language=pt&quot;>;葡萄牙语&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;机器学习、人工智能，尤其是生成式人工智能的潜力和炒作无处不在。一些人预测，所有行业、所有职业以及人们的公共和私人生活都会出现一整套“这改变了一切”的进步。这项技术在识别数据模式方面无与伦比，其支持者认为，它有潜力成为一个永不停止工作的巨大研究实验室、释放人类创造力的范式破坏者、人类创造力的加速器以及通向现实的窗口。目前是遥不可及的。谷歌的桑达尔·皮查伊 (Sundar Pichai) 将其潜力比作火和电。&lt;/p>; &lt;p>;我也真的很兴奋，尽管有些保守。如今，人工智能提供了提高生产力的机会，其中&lt;a title=&quot;https://www.economist.com/finance-and-economics/2022/08/28/the-missing-pandemic-innovation-boom&quot; href= “https://www.economist.com/finance-and-economics/2022/08/28/the-missing-pandemic-innovation-boom&quot;>;在很长一段时间内保持平稳&lt;/a>;，并解决&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/science-and-technology/2023/09/13/how-scientists-are-using-artificial-intelligence&quot;>;迄今为止棘手的问题&lt;/a>;，例如搜索对于抗生素耐药药物，了解蛋白质如何折叠，并寻找具有制造更好电池所需特性的材料。从 &lt;a href=&quot;https://www.lineate.com/blog/3-ways-amazon-uses-ai-to-make-product-recommendations&quot;>;亚马逊的推荐引擎&lt;/a>;到 Callaway，取得了令人印象深刻的成功高尔夫的下一代发球杆设计，百事公司的制造努力&lt;a title=&quot;https://blogs.microsoft.com/ai-for-business/pepsico-perfect-cheetos/&quot; href=&quot;https://blogs. microsoft.com/ai-for-business/pepsico-perfect-cheetos/&quot;>;更一致的奇多&lt;/a>;有助于证明这种兴奋是合理的。&lt;/p>; &lt;p>;但我也认为，进展将需要更长的时间，而且要困难得多超出大多数人的预期，尤其是在商业环境中。正如我将解释的那样，人工智能的成功需要齐心协力，而这些努力远远超出了技术的范围。因此，他们需要公司最高领导层的全力投入。&lt;/p>; &lt;p>;值得注意的是，人工智能在过去曾引起过相当大的兴奋，但被 &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia .org/wiki/AI_winter#:~:text=There%20were%20two%20major%20winters,single%2Dlayer%20artificial%20neural%20networks)&quot;>;AI 冬天&lt;/a>;在 1970 年代中期和 1990 年代初。就在三年前，即 2020 年，《经济学人》&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/technology-quarterly/2020/06/11/an-understanding-of-ais -limitations-is-start-to-sink-in&quot;>;指出&lt;/a>;“不太可能出现另一个全面的冬天。但秋风渐起。”举个例子，自动驾驶汽车受益于大量投资，并且似乎总是&lt;a href=&quot;https://universe.byu.edu/2016/01/15/self-driven-cars-are-just-around -the-corner/&quot;>;“就在拐角处”，&lt;/a>;但是&lt;a href=&quot;https://umdearborn.edu/news/why-your-first-driverless-car-decades-not-years-距离“更可能是几十年后。&lt;/a>;此外，在大流行期间，当洞察力非常宝贵时，数百个&lt;a href=&quot;https://www.technologyreview.com/2021/07/ 30/1030329/machine-learning-ai-failed-covid-hospital-diagnosis-pandemic/&quot;>;用于捕获新冠病毒的人工智能工具&lt;/a>;已通过审核。事实上，人工智能项目的失败率似乎是 &lt;a href=&quot;https://www.forbes.com/sites/forbetechcouncil/2023/04/10/why-most-machine-learning-applications-fail-to-部署/?sh=6dee0b08736d&quot;>;80%以北&lt;/a>;。最后，Meta（前身为 Facebook）研究人员最近在受控条件下进行的一项研究表明，大型语言模型无法正确理解事实&lt;a href=&quot;https://arxiv.org/pdf/2308.10168.pdf&quot;>;三分之二&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;p>;不过，我不太关心技术本身，而更关心人工智能必须伴随的其他进步。历史表明，任何新技术的开花结果都需要广泛的相关技术、组织创新以及新技术与社会之间的协调。我将使用电气化和印刷机来说明这些观点，然后探讨它们如何应用于人工智能。&lt;/p>; &lt;p>;正如奥地利政治经济学家约瑟夫·熊彼特 &lt;a href=&quot;http://www.ebusinessforum.gr /old/content/downloads/IstheInformationRevolutionDead&quot;>;指出&lt;/a>;，成功的技术往往以集群的形式出现。随着电气化的发展，发电机、发电机、开关装置和配电系统应运而生。随着印刷机的出现，生产大量廉价纸张和墨水的技术也随之而来。而且，虽然本身不​​是一项技术，但需要圣经和其他经典之外的新材料来刺激对印刷材料的需求。&lt;/p>; &lt;p>;单个缺失的组件可能会阻碍新技术的采用。例如，今天缺乏足够的快速充电站是 &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/leaders/2021/12/11/the-tricky-business-of-charging-electric-cars ?utm_medium=cpc.adword.pd&amp;amp;utm_source=google&amp;amp;ppccampaignID=17210591673&amp;amp;ppcadID=&amp;amp;utm_campaign=a.22brand_pmax&amp;amp;utm_content=conversion.direct-response.anonymous&amp;amp;gclid=Cj0KCQjwx5qoBhDyARIsAPbMagCl_ gWXBuyeFVRJoNK_eIISY6YEQW5LjFFp3SrF2o1C8jTc-M6JfDAaAl26EALw_wcB&amp;amp;gclsrc=aw.ds&quot;>;减缓电动汽车的发展&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;p>;接下来，新技术需要新的组织能力。虽然电力和电动机的好处显而易见，但它们要求工厂重新设计。经过 40 年的学习、实验和多方面投资，工厂才实现全面电气化。同样，帮助匹配供需和价格的出版业也花了这么长时间才出现。&lt;/p>; &lt;p>;新技术和社会迟早必须相互适应。一开始，电是很危险的——误触带电电线可能会致命！随着时间的推移，标准插座和插头帮助缓解了这种担忧。印刷机发明时，很少有人识字。但随着社会文明程度的提高，印刷机的好处也随之增加。查看这些过去的集群可以帮助我们了解我们现在所处的时刻，以及人工智能的未来可能是什么样子。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;采用人工智能的障碍&lt;/strong>;&lt;/ h2>; &lt;p>;这些领域中的每一个都对人工智能的广泛采用构成了巨大的障碍。 （在使用人工智能这个术语时，我正在撒下一张广泛的网，包括机器学习、深度学习、计算机视觉、自然语言处理、机器人、专家系统、模糊逻辑以及通常与人类智能相关的其他任务领域.)&lt;/p>; &lt;p>;首先，考虑与人工智能相关的技术。最重要的两个是海量的计算能力和大量的高质量数据。日益复杂的模型需要更多的计算能力，正如摩尔定律所预测的那样，计算能力似乎正在迅速增长。对于那些处于领先地位的人来说可能不够快，但对于大多数商业用途来说已经足够快了。&lt;/p>; &lt;p>;当涉及“大量高质量数据”时，情况更加复杂。例如，在教人工智能下国际象棋时，研究人员为算法提供了规则，并指示它与自己下棋，从而避免了现实世界的质量问题。相比之下，糟糕的数据质量让 IBM 的 Watson &lt;a href=&quot;https://www.statnews.com/2017/09/05/watson-ibm-cancer/&quot;>;首次进入医疗保健领域&lt;/a>;遭遇失败。为了进一步强调高质量数据的重要性，研究人员普遍承认，如果没有精心策划的可信数据，今天的人工智能模型就不可能实现&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/07/18 /magazine/wikipedia-ai-chatgpt.html?searchResultPosition=3&quot;>;摘自维基百科&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;p>;所有这些都是有道理的：即使像人工智能这样卓越的技术也无法产生比它的输入。在大多数商业环境中，&lt;a href=&quot;/2017/09/only-3-of-companies-data-meets-basic-quality-standards&quot;>;质量问题&lt;/a>;与 Watson 的相似度远高于原始环境国际象棋。训练、更新和操作 AI 模型的&lt;a href=&quot;/2018/04/if-your-data-is-bad-your-machine-learning-tools-are-useless&quot;>;质量要求&lt;/a>;是广泛、深入，而且在某些情况下，人们理解甚少。例如，虽然 Microsoft 的 Tay 聊天机器人似乎在正常对话方面训练有素，但用户生成的内容 &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Tay_(chatbot)#:~:text=Tay% 20was%20an%20artificial%20intelligence,only%2016%20hours%20after%20its&quot;>;快速教会它模仿仇恨言论&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;p>;雪上加霜的是，许多公司的数据和系统架构越来越多凌乱而混乱。这使得获取数据以应用人工智能工具变得更加困难，从而加剧了质量问题。&lt;/p>; &lt;p>;我发现这种情况很矛盾。据我所知，每个参与人员都了解高质量数据的重要性。一些从业者私下承认数据是任何人工智能项目中最重要的部分。但公司甚至还没有安排专人负责，更不用说整理出他们需要的完整程序来确保他们拥有所需的高质量数据。也许，正如谷歌研究人员&lt;a href=&quot;https://research.google/pubs/pub49953/&quot;>;指出&lt;/a>;那样，“每个人都想做模型工作，而不是数据工作。”但在数据工作完成之前，很难看到好的模型出现和人工智能取得成功。&lt;/p>; &lt;p>;现在考虑与让人工智能发挥作用所需的组织能力相关的问题。这些很可能与质量问题一样困难。我发现基本但强大的分析技术的渗透在这里具有广泛的指导意义，因为它和人工智能都严重依赖于数据。这些工具已经存在了至少两代。&lt;/p>; &lt;p>;但是除了基本的报告之外，大多数组织仍然不经常或很好地使用它们。这些工具比人工智能模型更容易理解。不幸的现实是，&lt;a href=&quot;/2023/06/your-data-strategy-needs-to-include-everyone&quot;>;分析是固定在组织上的，而不是内置于组织中的，&lt;/a>;实际上保证了永久的争取相关性。在这个结构性问题得到解决之前，很难看到人工智能有光明的未来。&lt;/p>; &lt;p>;第二个大的组织问题是员工抵制威胁其工作的创新。虽然人工智能可以减少工作中的苦差事，提高员工的工作效率，并导致就业增长，但大多数人的担忧是正确的。毕竟，当一份苦差事能够养家糊口时，它胜过任何工作。那么，员工和人工智能将如何协同工作？是否应该期望员工帮助创建一个能够取代他们的人工智能？解释和/或清理训练数据？当人工智能取代他们的时候，他们应该如何得到补偿？在人工智能使人们更加有效和/或高效的情况下，人们是否应该获得更高的报酬？没有简单的答案。&lt;/p>; &lt;p>;最后一点是关于员工的。尽管生成式人工智能易于使用，但开发和部署大多数人工智能都需要顶尖人才。然而，太多的数据科学家认为他们的才能被浪费了。正如一位资深人士所说，“我发现大多数数据科学家都因自己没有产生太大影响而感到非常沮丧。”没有惊喜！找到企业实际使用的新颖的东西并在实践中部署模型是非常困难的。更糟糕的是处理官僚主义、质量问题以及受工作影响的人的恐惧。希望吸引和留住顶尖人才的公司必须解决这些挫败感。&lt;/p>; &lt;p>;第三，也是最后一点，考虑人类/社会和人工智能相互适应的问题。如上所述，一些人认为人工智能将提升人类水平，而另一些人则认为人工智能威胁文明。因此，这些问题已经引起了国家和国际层面的巨大关注，尽管迄今为止还没有达成一致。尽管只有少数公司在这些层面上有很大影响力，但大多数公司都会发现他们必须在某些方面采取立场，例如：&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>;公司应该根据什么标准来比较他们的人工智能？有许多关于自动驾驶汽车造成死亡的报道。但人们远非完美的司机，他们的错误也会导致很多人死亡。 “零事故”或“更少事故”是目标吗？&lt;/li>; &lt;li>;公司是否应该向提供数据的个人提供补偿？他们是否应该为保证正确的数据支付更多费用？&lt;/li>; &lt;li>;国家安全问题（例如中美之间的竞争）应如何影响公司的计划？&lt;/li>; &lt;li>;人工智能很像一个“黑匣子” ”——它没有对其得出结论的方式给出很好的解释。因此，公司应该开始思考如何解决合理的问题，例如“你为什么拒绝我的贷款？”&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;h2>;该怎么办？&lt;/h2>; &lt;p>;这可能是是盘点的好时机。您的公司是否完全接受人工智能所需的数据、组织和社会挑战，并且您的高级领导层是否全力投入？如果是这样，那么您成功的机会就增加了。祝你好运！&lt;/p>; &lt;p>;或者，您的大部分工作是否都集中在技术上，也许由您的首席分析官和/或技术团队领导？如果是这样，问问自己是否准备好在数据、组织和社会/人员问题上开展全方位的工作，以获得显着的业务成果。如果没有，最好保持粉末干燥。如果是这样，真正艰巨而重要的工作还在后面。您只需让更高级的领导层投入到这项工作中即可。没有用于执行此操作的固定脚本。&lt;/p>; &lt;p>;您还必须开始处理上述数据和组织问题。我建议您采取两个步骤来帮助您入门：&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>;为了数据质量，进行一些测量，以便您知道自己的立场。然后通过查找并消除错误的根本原因来&lt;a href=&quot;/2020/02/to-improve-data-quality-start-at-the-source&quot;>;进行一些改进&lt;/a>;。&lt;/li>; &lt; li>;为了建立您所需的组织力量，&lt;a href=&quot;/2019/10/most-analytics-projects-dont-require-much-data&quot;>;完成几个“小数据项目”&lt;/a>;，涉及的团队包括人们专注于改进自己的工作流程。&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;p>;我还建议采取另外两个步骤，预计会做出全力投入的决定：&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>;对公司进行彻底调查对于专有数据，您拥有其他人无法比拟的东西。这一点很重要，因为您不太可能利用竞争对手也可以访问的数据创造持续的优势。&lt;/li>; &lt;li>;增强您的变革管理能力。无论什么效果最好，让人工智能发挥作用都需要巨大的改变。开始构建您需要的专业帮助。&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;h2>;人工智能并不容易&lt;/h2>; &lt;p>;围绕人工智能的炒作让它看起来比实际要容易得多。别被吸进去！在AI沙盒里“玩”起来很简单。但要真正让它在整个公司范围内得到回报，需要从上到下、整个公司认真开展工作。几乎可以肯定，该技术是所需努力中最容易管理的。您还需要高质量的数据和一些艰难的组织变革，所有这些都是在社会接受的背景下进行的。人工智能只适合那些长期投入其中的人！&lt;/p>; &lt;!-- 引用 -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 11 Oct 2023 23:25:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is Your Team Caught in the Solution Fixation Trap?]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/10/is-your-team-caught-in-the-solution-fixation-trap]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/10/Oct23_11_1501194045.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label= &quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;MirageC/Getty Images&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt;span >;摘要。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;面对不断升级的复杂性，组织越来越依赖团队来解决这些错综复杂的问题并推动关键的组织决策。为了从团队动力中获取最大价值，领导者必须时刻注意可能影响团队动力的潜在偏见，并积极引导和微调团队流程。具体来说，作者敦促领导者解决他们称之为解决方案固定陷阱的决策偏差，当团队在完全理解手头的问题之前急于讨论可能的解决方案时，就会出现这种偏差。作者讨论了帮助他们发现这种偏见的研究，解释了解决方案固定陷阱是什么样的，并讨论了领导者可以采取哪些措施来保护他们的团队免受这种偏见的影响。&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt; div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/2023/10/is-your-team-caught-in-the-solution-fixation-trap?language=es&quot;>;阅读西班牙语&lt;/a>; &lt; br>; &lt;a href=&quot;/2023/10/is-your-team-caught-in-the-solution-fixation-trap?language=pt&quot;>;葡萄牙语&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;有您是否曾发现您的团队来回寻找问题的良好解决方案却没有取得进展？或者，您可能在会议结束后对所选解决方案感到不确定，想知道您的团队是否忽略了重要信息。为了帮助您的团队更自信地做出更好的决策，您需要解决决策偏差，我们称之为&lt;em>;解决方案固定陷阱&lt;/em>;。&lt;/p>; &lt;p>;当团队急于解决问题时，就会出现解决方案固定陷阱。在完全理解手头的问题之前讨论可能的解决方案。例如，负责解决销售下降问题的营销团队可能会匆忙建议对现有营销活动进行修改，而没有花足够的时间来充分了解销售下降的根本原因。同样，负责增强求职者人口多样性的招聘工作组可能会在没有充分分析可能的抑制因素的情况下匆忙提出新的招聘策略。这不仅使团队难以找到他们有信心的解决方案，而且使他们面临采取错误行动方针的风险。&lt;/p>; &lt;p>;在本文中，我们分享了对我们有帮助的研究发现这种偏见，解释解决方案固定陷阱是什么样的，并讨论您可以采取哪些措施来保护您的团队免受其影响。&lt;/p>; &lt;h2>;可视化团队的展开决策行为&lt;/h2>; &lt;p>;为了更好为了解释解决方案固定陷阱是什么样子，我们开发了一种方法来可视化和分析团队的决策行为。当我们与周围的世界（例如其他团队成员）互动时，我们的每一种行为（言语或非言语）都有其作用。例如，分享一条信息或询问信息都是专注于信息处理的行为。对阶段图的仔细分析——突出显示团队参与具有共同功能的行为的时间段的插图——帮助我们回答了有关团队动态的重要问题，并揭示了解决方案固定陷阱等现象。阶段映射技术的重点是识别具有共同功能的行为簇，我们将其标记为阶段类型。&lt;/p>; &lt;p>;169 名 MBA 学生参与了这项研究。参与者组成 28 个小组，参加了涉及一系列问题解决任务的学习模拟。 （披露：&lt;a href=&quot;https://hbsp.harvard.edu/product/7000-HTM-ENG&quot;>;领导力和团队模拟：Everest V2&lt;/a>;&amp;nbsp;是哈佛商业出版社的产品。）我们录制了每个团队参与模拟时的音频和视频。然后，我们逐字转录团队沟通，并根据其功能为每个语句分配一个代码。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;a href=&quot;https://academic.oup.com/hcr/article等学者的先前研究-abstract/15/4/549/4584138?redirectedFrom=fulltext&quot;>;马歇尔·普尔、乔内尔·罗斯&lt;/a>;和&lt;a href=&quot;https://psycnet.apa.org/record/1952-03911-001&quot; >;Robert Bales&lt;/a>;认为，负责解决问题的团队的行为可以分为四个阶段类型：1）信息处理，2）解决方案探索，3）确认，4）执行行动。下图显示了塑造每个阶段的行为示例。当团队随着时间的推移处理一项任务时，它会经历这些阶段。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;figure>; &lt;img aria-scribedby=&quot;caption-attachment-364976&quot; src=&quot;/resources/images/article_assets/2023 /09/W230913_SOHRAB_DECISION_MAKING_BEHAVIOR_360.png&quot; >; 信息处理，显示为橙色：分享他人可能不知道的内容、询问信息、回答问题。&lt;br />; 解决方案探索，绿色：提出解决方案、评估提出的解决方案，以及扩展提议的解决方案。&lt;br />;确认，黄色：要求确认和确认。&lt;br />;执行行动，蓝色：确保每个人都可以访问所需的文件，完成所需的文书工作，并讨论有关流程的指南。 &lt;br />; 无组织期，灰色：无组织的行动，不专注于一种行为。栏的左侧标记为“任务开始”，右侧标记为“任务结束”。每个块的长度对应于一个阶段所花费的时间量。第一个块最长，大约占任务栏的三分之一，表示信息处理阶段。然后两个较小的块显示切换到解决方案探索阶段并返回到信息处理阶段，接下来是任务栏上第二长的块，这是解决方案探索所花费的另一个阶段。条形的最后四分之一显示确认阶段的一小段，并以执行行动阶段的最后一个区块达到高潮。来源：Serena G. Sohrab、Mary J. Waller、Sjir Uitdewilligen。&lt;br />; &quot; title= “假设团队决策行为的阶段图。” width=&quot;360&quot; height=&quot;649&quot;>; &lt;/figure>; &lt;p>;&lt;span>;&lt;a href=&quot;https://www.hbr.org/data -visuals&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;>;在数据和视觉效果中查看更多 HBR 图表 &lt;i>;&lt;/i>;&lt;/a>;&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;/div>; &lt;p>;The上图还描述了假设团队在成员处理问题解决任务时的交互，每个块代表一个专注于特定类型行为的时间段。团队首先讨论可用信息（第一个橙色块）。一旦成员确信每个人都有机会分享他们所知道的内容，团队转而考虑可能的解决方案（绿色块）。然后，团队在参与之前返回讨论信息以更好地告知其决策（第二个橙色块）对潜在解决方案的长时间讨论并对其进行评估（第二个绿色块）。此阶段之后，团队寻求每个人的口头确认（黄色块）。团队通过确保正确记录和记录决策（蓝色块）来结束任务。&lt;/p>; &lt;p>;虽然这种行为似乎与我们大多数人在做出决策时期望团队中发生的情况一致，大多数团队的行为轨迹实际上看起来更像下图，阶段之间的切换更加频繁，并且存在一些无组织的时期（以灰色块表示）。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;figure>; &lt;img aria-scribedby=&quot;caption-attachment -364975&quot; src=&quot;/resources/images/article_assets/2023/09/W230913_SOHRAB_DECISION_MAKING_BEHAVIOR_PHASES_360.png&quot; >; &quot; title=&quot;典型团队决策行为的阶段图。&quot; width=&quot;360&quot; height=&quot;369&quot;>; &lt; /figure>; &lt;p>;&lt;span>;&lt;a href=&quot;https://www.hbr.org/data-visuals&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;>;查看数据和视觉中的更多 HBR 图表 &lt;i >;&lt;/i>;&lt;/a>;&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;/div>; &lt;h2>;解决方案固定陷阱&lt;/h2>; &lt;p>;在我们的研究中，我们检查了 28 个团队的阶段图通过分析他们在任务期间的互动，我们能够发现一种作为关键绩效指标的行为模式，区分找到最佳解决方案的高绩效团队和选择最佳解决方案的低绩效团队最糟糕的解决方案。下图显示了五个高绩效团队和五个低绩效团队的阶段图。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;figure>; &lt;img aria-scribedby=&quot;caption-attachment-365163&quot; src=&quot;/resources/images/ Article_assets/2023/09/W230913_SOHRAB_DECISION_MAKING_BEHAVIOR_TEAMS_360_V2.png&quot; >; 第二组任务被标记为“低绩效团队”。所有五个任务栏都包含更多的解决方案探索块，这表明低绩效团队的讨论主要是解决方案探索和评估，而不是收集和分析达成良好解决方案所需的信息。来源：Serena G. Sohrab 、Mary J. Waller、Sjir Uitdewilligen。&quot; title=&quot;五个高绩效团队和五个低绩效团队的阶段图比较。&quot; width=&quot;360&quot; height=&quot;872&quot;>; &lt;/figure>; &lt;p>;&lt;span>; &lt;a href=&quot;https://www.hbr.org/data-visuals&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;>;查看数据和视觉中的更多 HBR 图表&lt;i>;&lt;/i>;&lt;/a>; &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;/div>; &lt;p>;从这些地图中可以明显看出，表现不佳的团队的讨论主要是解决方案探索和评估，而不是收集和分析达成良好解决方案所需的信息。有趣的是，高绩效团队和低绩效团队在开始任务时都会讨论他们对问题的了解。然而，不久之后，低绩效团队开始专注于提出他们应该做什么的建议，并开始生成各种解决方案。一旦发生这种情况，他们就无法在任何持续的时间内返回信息分析。&lt;/p>; &lt;p>;我们还发现，当这些低绩效团队专注于解决方案探索时，他们不太可能寻求信息来解决问题。回答出现的问题。如果团队成员问：“我们对 X 了解多少？”，低绩效者通常会忽略这个问题，并继续讨论潜在的解决方案而不证实它们。这种对辩论解决方案的执着限制了低绩效者揭示和充分评估他们可以获得的所有信息的能力，这反过来又导致了糟糕的决策结果。有趣的是，这些似乎急于讨论解决方案的团队并没有比高绩效团队更快地完成整体任务。&lt;/p>; &lt;h2>;保护您的团队免受解决方案固定陷阱&lt;/h2>; &lt;p>;那又怎样？管理者可以做些什么来防止他们的团队陷入这种解决方案固定陷阱？以下是基于我们研究的一些易于实施的策略：&lt;/p>; &lt;h3>;通过查看所有可用信息来开始会议。&lt;/h3>; &lt;p>;绕过桌子并鼓励人们分享他们的内容了解（而不是他们的意见）当前的情况或问题。一旦每个人都有机会分享他们所知道的内容，询问房间里的人是否知道任何未讨论的信息。这是至关重要的，因为超过三十年的研究提供了确凿的证据，证明所有团队成员不知道的信息是在团队讨论中提及的可能性显着降低。&lt;/p>; &lt;h3>;留意不成熟的解决方案建议。&lt;/h3>; &lt;p>;会议几乎不是任何人最喜欢的活动，因为大多数人认为会议浪费时间，&lt;a href=&quot;/2017/07/stop-the-meeting-madness&quot;>;压倒性的，甚至是吸魂痛苦的&lt;/a>;。因此，当你召集人们开会解决问题或做出决定时，你可能会遇到那些有意无意地试图匆忙讨论并尽快结束会议的人。他们可以通过对时间做出明确的评论或更微妙的方式来做到这一点，例如直接讨论可能的解决方案。当您注意到不成熟的解决方案建议时，可以通过这样的话来标记它：“感谢您的建议 - 当我们确定我们已经发现了所有相关信息时，让我们回到这个建议。”然后，将讨论带回信息共享和分析。&lt;/p>; &lt;h3>;在整个过程中鼓励基于证据的决策。&lt;/h3>; &lt;p>;当出现问题时，引导团队根据问题进行回答。现有信息，而不是他们的意见或粗略猜测。您可能会说，“听起来我们需要回去进一步深入研究这个问题。”&lt;/p>; &lt;h3>;使用可视化工具来组织所讨论的信息和解决方案。&lt;/h3>; &lt;p>;一些我们的其他&lt;a href=&quot;https://onlinelibrary.wiley.com/doi/abs/10.1002/job.2301&quot;>;研究&lt;/a>;表明，筛选和共享复杂信息的团队可以从使用集体显示，例如干擦板或电子白板。在共享显示器上写入信息当然可以帮助将信息与讨论的可能解决方案联系起来。&lt;/p>; &lt;h3 style=&quot;text-align: center;&quot;>;。 。 .&lt;/h3>; &lt;p>;面对组织面临的不断升级的复杂性，对团队解决这些复杂问题和推动关键组织决策的依赖正在增加。为了从团队动力中获取最大价值，至关重要的是要时刻注意可能影响团队动力的潜在偏见，并积极引导和微调团队流程。&lt;/p>; &lt;!-- 引用 -->; &lt;/div>; &lt;/分区>;</description><pubDate> Wed, 11 Oct 2023 22:25:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What&rsquo;s Lost When Data Systems Don&rsquo;t Communicate]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/10/whats-lost-when-data-systems-dont-communicate]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/10/Oct23_11_6551-000359-1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label=&quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;Raimund Koch/Getty Images&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot; close&quot;>; &lt;span>;摘要。&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;在每个行业，许多大公司都拥有帮助桥接过时、断开连接的系统和数据库的团队。没有它们，公司就无法在不中断运营的情况下升级技术。问题在于，在断开连接或几乎不修补的系统上运行公司会影响各个级别的员工。要了解断开连接的系统给公司带来的成本是什么？ “断网债务” &amp;#8212;作者测量了由于断开连接的系统而产生的信息孤岛对公司 100 多个团队的业务成果的影响。&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/2023/10/whats-lost-when-data-systems-dont-communicate?language=es&quot;>;阅读西班牙语&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/10/whats-lost -when-data-systems-dont-communicate?language=pt&quot;>;Ler em português&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;想象一个场景。凯利是一家大型医院网络的一名敬业员工，她准备好迎接新一天处理心烦意乱的顾客的情况。作为消费者关系团队的成员，她处理了多次被转接的患者的升级电话。她当天的挑战涉及一位潜在的阿尔茨海默病患者从不同的医院网络寻求第二意见。不幸的是，这位患者被告知凯利的网络无法以电子方式传输医疗记录，因此可能需要花费 90 分钟来收集 CD 上的记录。&lt;/p>; &lt;p>;在通话的压力下，凯利认为根本原因是内部系统内的同步问题。她采取了主动行动，浏览了各种系统，包括电子健康记录系统、档案、健康交换和健康信息服务提供商系统。 Kelly 手动解决了同步问题并确保记录发送完毕，赢得了患者的感激。这种服务行为特别有意义，因为她自己有年迈的父母，给凯利带来了巨大的快乐。&lt;/p>; &lt;p>;每天，像凯利这样的几位超级倡导者在医院网络中工作，解决众多会员问题，这些问题主要源于现代化进程已经成熟，或者不同的系统需要相互通信。事实上，在每个行业，许多大公司都有这样的团队，他们帮助弥合过时、脱节的系统和数据库。没有它们，公司就无法在不中断运营的情况下升级技术。这种情况虽然是想象出来的，但在现实中在公司和行业中普遍存在。&lt;/p>; &lt;p>;问题在于，在断开连接或几乎不拼凑在一起的系统上运行公司会影响各个级别的员工。在另一个真实的案例中，一位《财富》500 强企业的首席财务官每个季度都在努力整合来自 50 家子公司的 70 多个系统的财务数据。该团队必须精心提取、协调、集成和验证来自这些系统的数据，这是一个耗时且危险的过程，容易出现错误。&lt;/p>; &lt;article-promo>; &lt;hbr-component type=&quot;promo&quot; is-insight =&quot;insight-center&quot; title=&quot;工作的未来&quot; dek=&quot;您的公司会适应还是被抛在后面？&quot; cta-text=&quot;&quot; href=&quot;/insight-center/the-future-of-work&quot;>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/insight-center/the-future-of-work&quot; style=&quot;color:black ;text-decoration:none&quot;>; &lt;div>; &lt;div>; 洞察中心集合 &lt;/div>; &lt;h3>;工作的未来&lt;/h3>; &lt;div>; 您的公司会适应还是被抛在后面？ &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/a>; &lt;/div>; &lt;/hbr-component>; &lt;/article-promo>; &lt;p>;每个季度财务团队和 IT 团队都会争论&lt;em>;相同&lt;/em>;问题：&lt;em>;为什么我们有大量不同的系统？为什么这些系统不互相通信？我们可以做些什么来消除这些造成更多风险、延误和工作量的数据孤岛？ &lt;/em>;&lt;em>;我们如何拆除这些导致风险、延迟和额外工作的数据孤岛？&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;像 Kelly、财务和 IT 团队以及 CFO 一样，大多数人无论从事什么工作、部门或行业，员工都熟悉这些挫败感的某些形式。他们花费数小时将数据从一个系统移动到另一个系统，对不兼容的应用程序进行故障排除，并且经常将这种功能障碍视为工作中不可避免的摩擦。但大多数公司并不知道问题有多严重，因为他们没有花时间来量化这种断开连接对业务成果的影响。&lt;/p>; &lt;p>;了解断开连接的系统给公司造成的损失 - 我们称之为“断网债务”——我们衡量了因断网系统而产生的信息孤岛对公司 100 多个团队的业务成果的影响。以下是公司需要了解的有关此问题的信息以及如何解决该问题。&lt;/p>; &lt;h2>;断开连接债务：业务中断开连接的系统的成本&lt;/h2>; &lt;p>;在理想的世界中，所有系统都处于一个组织将在后端通过 API 相互集成，并无缝地相互通信。对于用户（即员工）而言，这意味着避免从多个来源复制或提取信息的重复性手动工作。相反，理想情况下，用户应该利用他们的经验、判断和培训，根据系统提供的信息做出决策或建议，系统负责从多个来源收集信息的繁琐工作。 &amp;nbsp;但这种情况很少发生。&lt;/p>; &lt;p>;存在断开连接的系统，因为每个系统都是为了满足组织在特定时间点的需求而构建的。但随着时间的推移，随着业务需求和工作流程的发展，这些系统的设计方式与不断变化的业务需求之间存在着差距。例如，云系统不与大型机系统通信。今天的新系统很可能是明天断开连接的遗留系统。当组织认为这是一个不可避免的问题时，他们就隐含地接受了长期成本：客户或最终消费者遇到的低效率、错误、延迟，以及收入风险、扩展障碍、客户体验、客户流失等方面的业务风险。 ，或市场份额的损失。&lt;/p>; &lt;p>;为了弥合这些差距，所有组织都倾向于“让人员解决问题”：员工手动从多个系统中提取数据，做出决策，然后将数据输入回相关系统系统。这些员工充当不同系统之间的人类粘合剂，承担“转椅”的角色。当然，这会带来与&lt;a href=&quot;/2022/08/how-much-time-and-energy-do-we-waste-toggling- Between-applications&quot;>;在众多应用程序之间切换相关的认知和生产力成本&lt;/a>;。但这只是总成本的一部分。断开连接的系统会产生信息孤岛，导致大量的手动工作和执行过程中的过度延迟。最终，这些缺点凸显了脱节债务的真正成本：对组织成果和关键绩效指标持续产生负面影响，从而加剧风险。组织需要在很长一段时间内支付这些成本。&lt;/p>; &lt;p>;为了了解断开连接的系统的拖累给公司带来了多大的损失，我们研究了超过 103 个团队，他们在 13 个关键领域的 1,000 多个实例中参与了超过 42 个流程。业务涵盖 10 家财富 500 强企业和 8 家中小企业。我们使用工作图（组织中团队如何工作的数字地图）来确定这些成本的产生地点和方式，并根据成本、客户体验、员工体验、收入和风险对它们进行排序。我们研究的公司涵盖银行、零售、电信、生命科学和消费品。为了估计断开连接的系统对业务成果的唯一影响，我们忽略了团队支付的切换税。&lt;/p>; &lt;p>;我们发现断开连接的系统对业务成果的影响存在很大差异。在某些情况下，团队将多达 60% 的工作日时间花在此类系统产生的活动上——从多个系统提取信息、将数据输入其他系统等。这种低效的工作利用导致了“断网债务”——组织付出了高昂的代价下表总结了我们在各个职能部门和团队中发现的结果及其对业务成果的影响。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;! -- table start -- 断开债务 -- ajrp 2023 -->;&lt;/p>; &lt;div>; &lt;h4>;断开债务&lt;/h4>; &lt;p class=&quot;&quot;>;企业断开系统的成本。&lt;/p>; &lt;table border=&quot;0&quot; cellspacing=&quot;5&quot; cellpadding=&quot;5&quot;>; &lt;thead>; &lt;tr>; &lt;th valign=&quot;top&quot; width=&quot;25%&quot;>;函数&lt;/th>; &lt;th valign=&quot;top&quot; width=&quot;25%&quot;>;流程&lt;/th>; &lt;th valign=&quot;top&quot; width=&quot;25%&quot;>;断开连接的系统的估计平均影响（断开连接债务）&lt;/th>; &lt;th valign=&quot;top&quot; width=&quot; 25%&quot;>;业务维度&lt;/th>; &lt;/tr>; &lt;/thead>; &lt;tbody>; &lt;tr>; &lt;td>; &lt;p>;职能&lt;/p>; &lt;p>;供应链&lt;/p>; &lt;/td>; &lt;td >; &lt;p>;流程&lt;/p>; &lt;p class=&quot;&quot;>;订单管理&lt;/p>; &lt;/td>; &lt;td>; &lt;p>;断开连接的系统的估计平均影响（断开连接债务）&lt;/p>; &lt;p class= &quot;&quot;>;订单创建和处理延迟了 11%&lt;/p>; &lt;/td>; &lt;td>; &lt;p>;业务维度&lt;/p>; &lt;p class=&quot;&quot;>;收入&lt;/p>; &lt;/td>; &lt;/tr >; &lt;tr>; &lt;td>; &lt;p>;职能&lt;/p>; &lt;p>;供应链&lt;/p>; &lt;/td>; &lt;td>; &lt;p>;流程&lt;/p>; &lt;p class=&quot;&quot;>;规划&lt;/p >; &lt;/td>; &lt;td>; &lt;p>;断开系统的估计平均影响（断开债务）&lt;/p>; &lt;p class=&quot;&quot;>;所有规划工作延迟 10%，影响季度收入&lt;/p>; &lt;/td >; &lt;td>; &lt;p>;业务维度&lt;/p>; &lt;p class=&quot;&quot;>;成本&lt;/p>; &lt;/td>; &lt;/tr>; &lt;tr>; &lt;td>; &lt;p>;功能&lt;/p>; &lt;p>;供应链&lt;/p>; &lt;/td>; &lt;td>; &lt;p>;流程&lt;/p>; &lt;p class=&quot;&quot;>;退货&lt;/p>; &lt;/td>; &lt;td>; &lt;p>;估计平均影响（断网债务）断开连接的系统&lt;/p>; &lt;p class=&quot;&quot;>;客户退货延迟了 12%–18%，导致糟糕的客户体验和保留挑战&lt;/p>; &lt;/td>; &lt;td>; &lt;p>;业务维度&lt;/ p>; &lt;p class=&quot;&quot;>;客户体验&lt;/p>; &lt;/td>; &lt;/tr>; &lt;tr>; &lt;td>; &lt;p>;功能&lt;/p>; &lt;p>;客户服务&lt;/p>; &lt;/td>; &lt;td>; &lt;p>;流程&lt;/p>; &lt;p class=&quot;&quot;>;计费&lt;/p>; &lt;/td>; &lt;td>; &lt;p>;断开连接的系统的估计平均影响（断开连接债务）&lt;/p>; &lt;p class =&quot;&quot;>;客户账单处理速度慢了 7%，导致客户保留率较差&lt;/p>; &lt;/td>; &lt;td>; &lt;p>;业务维度&lt;/p>; &lt;p class=&quot;&quot;>;客户体验&lt;/p>; &lt; /td>; &lt;/tr>; &lt;tr>; &lt;td>; &lt;p>;功能&lt;/p>; &lt;p>;客户服务&lt;/p>; &lt;/td>; &lt;td>; &lt;p>;流程&lt;/p>; &lt;p class=&quot; &quot;>;客户加入&lt;/p>; &lt;/td>; &lt;td>; &lt;p>;断开连接的系统的估计平均影响（断开连接债务）&lt;/p>; &lt;p class=&quot;&quot;>;客户加入速度慢 5%，可能导致客户数量减少满意度 (CSAT) 分数和较低的市场份额&lt;/p>; &lt;/td>; &lt;td>; &lt;p>;业务维度&lt;/p>; &lt;p class=&quot;&quot;>;客户体验&lt;/p>; &lt;/td>; &lt;/tr>; &lt;tr>; &lt;td>; &lt;p>;功能&lt;/p>; &lt;p>;客户服务&lt;/p>; &lt;/td>; &lt;td>; &lt;p>;流程&lt;/p>; &lt;p class=&quot;&quot;>;订单履行&lt;/p >; &lt;/td>; &lt;td>; &lt;p>;断开连接的系统的估计平均影响（断开连接债务）&lt;/p>; &lt;p class=&quot;&quot;>;客户订单处理速度减慢 15%，可能导致 CSAT 分数降低&lt;/p>; &lt; /td>; &lt;td>; &lt;p>;业务维度&lt;/p>; &lt;p class=&quot;&quot;>;收入/客户体验&lt;/p>; &lt;/td>; &lt;/tr>; &lt;tr>; &lt;td>; &lt;p>;功能&lt;/ p>; &lt;p>;客户服务&lt;/p>; &lt;/td>; &lt;td>; &lt;p>;流程&lt;/p>; &lt;p class=&quot;&quot;>;服务保证&lt;/p>; &lt;/td>; &lt;td>; &lt;p>;预计断开连接的系统的平均影响（断开连接债务）&lt;/p>; &lt;p class=&quot;&quot;>;客户服务速度比预期慢 34%，导致 CSAT 分数较差&lt;/p>; &lt;/td>; &lt;td>; &lt;p>;业务维度&lt; /p>; &lt;p class=&quot;&quot;>;成本/客户体验&lt;/p>; &lt;/td>; &lt;/tr>; &lt;tr>; &lt;td>; &lt;p>;功能&lt;/p>; &lt;p>;财务&lt;/p>; &lt;/ td>; &lt;td>; &lt;p>;流程&lt;/p>; &lt;p class=&quot;&quot;>;应收账款&lt;/p>; &lt;/td>; &lt;td>; &lt;p>;断开系统的估计平均影响（断开债务）&lt;/p>; &lt;p class=&quot;&quot;>;由于应收账款延迟 16%，营运资金减少&lt;/p>; &lt;/td>; &lt;td>; &lt;p>;业务维度&lt;/p>; &lt;p class=&quot;&quot;>;成本/风险&lt;/p >; &lt;/td>; &lt;/tr>; &lt;tr>; &lt;td>; &lt;p>;功能&lt;/p>; &lt;p>;财务&lt;/p>; &lt;/td>; &lt;td>; &lt;p>;流程&lt;/p>; &lt;p class= &quot;&quot;>;应付账款&lt;/p>; &lt;/td>; &lt;td>; &lt;p>;断开系统的估计平均影响（断开债务）&lt;/p>; &lt;p class=&quot;&quot;>;供应商付款比预期慢 20%，可能领先更高的供应商流失率&lt;/p>; &lt;/td>; &lt;td>; &lt;p>;业务维度&lt;/p>; &lt;p class=&quot;&quot;>;成本&lt;/p>; &lt;/td>; &lt;/tr>; &lt;tr>; &lt;td>; &lt;p>;职能&lt;/p>; &lt;p>;人力资源&lt;/p>; &lt;/td>; &lt;td>; &lt;p>;流程&lt;/p>; &lt;p class=&quot;&quot;>;录用信&lt;/p>; &lt;/td>; &lt; td>; &lt;p class=&quot;&quot;>;新员工收到录用通知书慢了 8%&lt;/p>; &lt;/td>; &lt;td>; &lt;p>;业务维度&lt;/p>; &lt;p class=&quot;&quot;>;员工体验&lt;/p>; &lt;/td>; &lt;/tr>; &lt;tr>; &lt;td>; &lt;p>;职能&lt;/p>; &lt;p>;人力资源&lt;/p>; &lt;/td>; &lt;td>; &lt;p>;流程&lt;/p>; &lt;p class= &quot;&quot;>;员工入职&lt;/p>; &lt;/td>; &lt;td>; &lt;p>;断开系统的估计平均影响（断开债务）&lt;/p>; &lt;p class=&quot;&quot;>;新员工在入职期间面临 11% 的延迟&lt; /p>; &lt;/td>; &lt;td>; &lt;p>;业务维度&lt;/p>; &lt;p class=&quot;&quot;>;员工体验&lt;/p>; &lt;/td>; &lt;/tr>; &lt;tr>; &lt;td>; &lt;p>;职能&lt;/p>; &lt;p>;人力资源&lt;/p>; &lt;/td>; &lt;td>; &lt;p>;流程&lt;/p>; &lt;p class=&quot;&quot;>;招聘&lt;/p>; &lt;/td>; &lt;td>; &lt;p>;断开连接的系统的估计平均影响（断开连接债务）&lt;/p>; &lt;p class=&quot;&quot;>;招聘流程慢了 14%&lt;/p>; &lt;/td>; &lt;td>; &lt;p>;业务维度&lt;/p>; &lt;p class =&quot;&quot;>;成本/员工经验&lt;/p>; &lt;/td>; &lt;/tr>; &lt;tr>; &lt;td>; &lt;p>;职能&lt;/p>; &lt;p>;人力资源&lt;/p>; &lt;/td>; &lt;td>; &lt;p>;流程&lt;/p>; &lt;p class=&quot;&quot;>;培训&lt;/p>; &lt;/td>; &lt;td>; &lt;p>;断开连接的系统的估计平均影响（断开连接债务）&lt;/p>; &lt;p class=&quot;&quot; >;培训相关功能运行速度慢8%&lt;/p>; &lt;/td>; &lt;td>; &lt;p>;业务维度&lt;/p>; &lt;p class=&quot;&quot;>;成本/员工体验&lt;/p>; &lt;/td>; &lt;/ tr>; &lt;/tbody>; &lt;/table>; &lt;div>; &lt;p class=&quot;&quot;>; &lt;!-- 来源：此处 -->;&lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;!-- table end -- 断线债务 -- ajrp 2023 -->;&lt;/p>; &lt;p>;无论公司规模如何，我们发现断线债务会导致执行速度变慢、手动工作过多以及出现更多错误。对业务成果的最终影响可能有多种可能性，包括收入增长放缓、成本增加、风险增加以及客户和员工体验较差。&lt;/p>; &lt;p>;例如，在上表中，断开连接的系统导致了总部位于美国的快速消费品零售商每年向分销渠道销售价值 3 亿美元的产品时，会额外延迟 10%（相当于额外几天）。同样，一家 F500 生命科学公司的 6,000 多名新员工在完成入职手续时又延迟了四个星期。最后，在一个例子中，注册新银行账户的客户在获得批准方面经历了几天的延迟。在此过程中，由于后端系统整合得不好，该组织与客户反复沟通，要求他们填写额外的表格和详细信息。而且内部流程缓慢，需要将多个系统的数据汇集在一起​​，然后将它们拼接在一起。所有这些不仅导致糟糕的客户体验，而且管理层担心他们可能会在竞争中失去潜在客户，因为竞争提供了更简化的注册体验。我们尚未研究的组织的其他领域也将遭受类似的断开系统成本。在团队没有遭受断线债务的少数情况下，我们发现他们要么在一个系统内执行所有工作，要么主要根据一个系统的数据参与决策。&lt;/p>; &lt;h2>;领导者可以做什么&lt;/h2>; &lt;p>;随着业务需求的发展，由断开的系统产生的信息孤岛及其对业务成果造成的风险将继续成为现实。此问题会影响组织的所有部分，并给企业带来风险。因此，处理这个问题需要列入组织中所有领导者的议程。董事会中的首席执行官和风险委员会必须设定季度目标和指标，以积极跟踪和减轻因断开连接的系统而产生的风险。&lt;/p>; &lt;p>;从本质上讲，组织需要采用产品管理生命周期方法来管理断开连接的系统，并始终保持在线状态&lt;/p>; &lt;p>;优先考虑哪些领域需要进一步调查和改进的经验法则 - 业务关键部分的团队花费超过 5% 的工作日从至少 2-3 个离线的地方提取信息系统。因此，首先，领导者的首要任务应该是获得可见性——找到可能损害业务的孤岛并减轻其影响。&lt;/p>; &lt;h3>;1.了解断开连接的系统的存在及其对业务成果的影响&lt;/h3>; &lt;h3>;找到您的“Kellys”：&lt;/h3>; &lt;p>;找到通常在一线的同事，对因断开连接而造成的客户挫败感有第一手的见解系统。培养一种文化，让他们可以公开与高层领导分享摩擦点，生成客户挑战的热图。通过社交倾听和高级领导者直接接触遇险电话来补充这一点。一些公司采取了“&lt;a href=&quot;https://hbsp.harvard.edu/product/115006-PDF-ENG&quot;>;零距离&lt;/a>;”方法，努力理解一线问题并系统地解决它们。&lt; /p>; &lt;h3>;为您的系统和流程创建遥测：&lt;/h3>; &lt;p>;使用当今的工具，您可以绘制和测量系统交互，&lt;a href=&quot;/2021/12/do-you-know-how -your-teams-get-work-done&quot;>;创建“工作图”，即您的团队如何完成工作的地图&lt;/a>;。这有助于识别和量化断点，尤其是部门和系统之间的断点。因此，它允许您列出流程中最繁忙的断点的优先级列表。&lt;/p>; &lt;p>;查找“Kellys”和工作图的组合为您提供了短期和长期攻击的优先级列表修复。 “Kellys”和工作图表测量中突出显示的重叠断点或摩擦点会产生您可以坚定地解决的优先事项。将此作为公司的每周纪律。根据这种可见性创建指标和目标，并将其一路发送给董事会的风险委员会。&lt;/p>; &lt;h3>;2.短期修复可以赢得时间。&lt;/h3>; &lt;p>;这些问题有短期修复，其功能更像是创可贴解决方案，容易受到业务变化的影响，包括收购、监管变化、流程变化、等等。但他们可以改善情况并为长期变革赢得更多时间。解决方案包括：&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>;构建单窗格应用程序：它们的唯一目的是从多个系统收集数据并将它们聚合到单个视图中。因此，用户不会花费精力从多个系统手动提取数据，而是专注于 &lt;a href=&quot;https://docs.aws.amazon.com/wellarchitected/latest/sap-lens/best-practice-1- 7.html&quot;>;单一应用程序窗口&lt;/a>;。&lt;/li>; &lt;li>;自动化任务：从多个系统提取数据、预填充应用程序中的字段以及将数据写回到系统中。然而，这个解决方案是暂时的，因为它不能解决根本问题，并且可能只会导致在断开连接的解决方案之上激增更多的自动化解决方案。&lt;/li>; &lt;li>;利用计算领域的最新进展：LLM 以及其他工具可能是对于从多个系统中提取非结构化信息、减少手动工作并将其标准化为结构化格式非常有用。&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;p>;这些解决方案将从断开连接的系统中提取信息的机械手动工作从人类转移到了软件。这种方法降低了脱节的风险，并为企业领导者提供了解决根本问题的空间。例如，尽管建立了自动化，但过时且缓慢的系统仍然会减慢整个航空公司预订流程和客户体验。&lt;/p>; &lt;h3>;3.长期修复。&lt;/h3>; &lt;p>;可持续的长期解决方案成本高昂且难以实施。通常，它们可能涉及：&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>;利用更新的技术从根本上重新设计系统：这些举措需要 18-36 个月的时间，并且通常涉及需要大量纪律的更大规模的变革管理工作。&lt;/li >; &lt;li>;要求构建更多更快、更可扩展且更安全的 API 和适配器。随着业务需求的发展和新工作流程的创建，这些 API 和接口将需要更新。&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;p>;但是这些类型的变化并不是离散事件，因为业务需求不断发展，因此这些新的变化也不是孤立的事件。工程系统也很快就会过时。因此，组织需要一种不断迭代的策略——了解离线系统对业务目标的当前影响，短期修复以赢得一些时间和空间，以及长期更深入的修复。然后从头开始再次迭代。&lt;/p>; &lt;!-- 引用 -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 11 Oct 2023 21:25:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[3 Ways to Determine What Your Customer Really Values]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/10/3-ways-to-determine-what-your-customer-really-values]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/10/Oct23_11_1219096552.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label= &quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;Klaus Vedfelt/Getty Images&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt; span>;摘要。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;公司经常陷入麻烦，因为他们对利益相关者的价值做出了错误的假设。避免这个陷阱的一个好方法是反映您的公司在这三个尺度上的位置，您应该按照提供的顺序进行操作：商品化与定制化；理性与感性；可评估与不可知。&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/2023/10/3-ways-to-define-what -your-customer-really-values?language=es&quot;>;阅读西班牙语&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/10/3-ways-to-define-what-your-customer-really- value?language=pt&quot;>;Ler em português&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;创造价值是商业战略和竞争优势的核心。例如，这就是新加坡航空&lt;a href=&quot;https://www.tripadvisor.com.au/Airline_Review-d8729151-Reviews-Singapore-Airlines&quot;>;始终跻身顶级航空公司名单&lt;/a>;的原因例如，为什么丰田是 &lt;a href=&quot;https://www.forbes.com/sites/martyswant/2021/12/16/why-toyota-is-the-top-auto-brand-in-the- halo-100/?sh=7ed923e16171&quot;>;在同行中评价如此之高&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;p>;但“价值”这个术语却令人惊讶地被误用和误解。在“创造价值”方面，由于对利益相关者有价值的错误假设，有很多地方会绊倒和跌倒。避免这个陷阱的一个好方法是反映您的公司在这三个尺度上的位置，您应该按照提供的顺序进行操作。&lt;/p>; &lt;h2>;1.商品化与定制化&lt;/h2>; &lt;p>;几年前，我为一群来自不同行业的经理举办了战略研讨会。我指出，价值是由许多因素创造的，我告诉大家，为了获得竞争优势而降低价格通常是错误的，因为价格不等于价值。澳大利亚最大矿业公司 &lt;a href=&quot;https://www.bhp.com/&quot;>;BHP&lt;/a>; 的高管特雷弗 (Trevor) 尖声说道：“如果你是价格接受者而不是价格制定者怎么办？ ?”&lt;/p>; &lt;p>;必和必拓在全球销售铁矿石、冶金煤、铜和其他矿物。特雷弗指的是必和必拓销售“商品”的事实。我就其他可能的差异化领域提出了建议，例如准时交货和客户服务。但对于中国公司的买家来说，这些并不是选择的主要推动因素。他们倾向于认为这些事情是理所当然的。即使产品的质量也不是区别因素，因为煤炭、铁矿石和其他矿物都是按照规格分级的。换句话说，Trevor 是对的，当所有其他&lt;a href=&quot;/2014/05/dialing-up-the-volume-on-strategic-innovation&quot;>;战略因素&lt;/ a>; 在购买决策中是平等的，这在商品中经常发生。&lt;/p>; &lt;p>;但我也是对的。许多其他产品和服务是定制的而不是商品化的，在这些情况下，价格不等于价值。例如，史蒂夫是一家专门从事大型和昂贵住宅的厨房设计和安装公司的首席执行官。当他的询问减少时，他立即认为自己“太贵了”。于是，他开始了一轮降价。但成本真的是问题吗？为了找到答案，我们采访了他的一些选择竞争对手的客户。一个典型的例子是珍娜。&lt;/p>; &lt;p>;她为她的大房子的厨房寻求了三份报价。 “自然，它们的价格不同，”她说。 “我本可以按照提供的价格购买一辆新车。”她解释说，她选择的厨房承包商并不是最便宜的。对珍娜来说更重要的是其他四个因素：创新设计（她花了很多时间与每个承包商一起寻找最佳的设计解决方案）、工作质量（以前的客户对厨房装修的建议）、客户服务（易于处理和良好的倾听技巧）以及内含物的质量（推荐洗碗机、水槽和水龙头的品牌）。&lt;/p>; &lt;p>;她说，最后一个因素是“信任”。这“非常重要，因为她不会每天都在那里检查管道和电气配件的安装。”&lt;/p>; &lt;p>;您在商品化与定制化规模上的地位取决于独特价值的多少你为你的产品做出了贡献，这就是为什么你需要从这个规模开始。如果您从事供应原材料的业务，那么您可能不会增加太多价值。这意味着降低价格是增加竞争优势的唯一选择。但大多数企业的情况并非如此。您的“增值”可以包括从客户对您的服务的体验到您的材料质量的各种因素。这些是客户愿意支付更多费用的价值因素。&lt;/p>; &lt;p>;下一个量表可帮助您了解您提供的价值类型。&lt;/p>; &lt;h2>;2.理性与感性&lt;/h2>; &lt;p>;几年前，我是一家制造房屋桁架和框架的公司的首席执行官。这些是在我们的工厂预制的，装载到卡车上，然后拖到客户的建筑工地。我们为建筑商提供了建造房屋骨架所需的一切。我的任务是让公司扭亏为盈。这要求我们获得竞争优势。因此，我们需要充分了解客户判断“价值”的标准。&lt;/p>; &lt;p>;建筑商的价值是通过权衡价格与其他&lt;a href=&quot;/2014/05/dialing-up-the -volume-on-strategic-innovation&quot;>;战略因素。&lt;/a>;其中包括产品质量（产品必须符合规格并在安装过程中保持在一起）、交付（准时很重要，延误会产生金钱）和客户服务（技术建议和处理任何问题）。对于建筑商、我们的客户来说，购买决定是非常理性的，涉及仔细评估的成本和收益。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;a href=&quot;/2015/01/when-to-sell-with-facts-and-figures -and-when-to-appeal-to-emotions&quot;>;但并非所有产品和服务都能以如此理性的方式增加价值&lt;/a>;。 Angeline是一家国际知名化妆品公司的产品经理。其产品主要通过大型零售百货商店销售。我问她对于她的消费者（即化妆品的使用者）的“价值”。&lt;/p>; &lt;p>;她回答说，“这个决定并不纯粹是理性的，因为形象非常重要。消费者与品牌产生情感联系。”她补充道，“这就是我们将我们的产品与知名名人联系起来的原因。”她还指出，在线影响者变得越来越重要：“他们可以成就或毁掉一个产品。”&lt;/p>; &lt;p>;在理性与感性的尺度上找到自己的位置需要仔细审查客户的决策过程。他们是否受到情绪因素的影响，或者是否能够完全抛开情绪，采取务实、理性的态度？许多消费者的决定都包含情感成分，而相关公司的广告就完全泄露了信息。想想我们看到的汽车、旅行或软饮料等产品的广告。这些广告通过品牌和形象来定位产品，以最大化非理性价值因素，例如名人代言和高端形象。&lt;/p>; &lt;p>;这将我们带到了第三个尺度，这有助于阐明客户如何选择你.&lt;/p>; &lt;h2>;3.可评估与不可知&lt;/h2>; &lt;p>;想象一下。朱莉下班开车回家，她意识到自己需要牛奶、面包和大米。她不想在超市排队，所以她去了当地的便利店。在做出这个决定时，她会评估价格（她会比在超市支付更多费用）、客户服务（快速而愉快）、位置（方便，在回家的路上）、产品范围（他们有她想要的东西）、营业时间（它们是开放的）和商店展示（干净且组织良好）。&lt;/p>; &lt;p>;所有这些对她来说都是非常重要的，她决定进入当地的便利店而不是繁忙的地下停车场在超市。与她的决定相关的标准是已知的，并且可以由她进行评估。&lt;/p>; &lt;p>;但在其他情况下，情况并非如此。以我的朋友吉姆为例，他最近做了膝关节置换手术。我问他是如何选择他的外科医生的。 “他是我当地医生推荐的，”他说。 “看来他的名声不错。但是，天哪，他很贵。”&lt;/p>; &lt;p>;吉姆的决定并不是基于价格。事实上，我还没有听到有人说他们刚刚被“镇上最便宜的外科医生”替换了髋关节或膝盖。那么，它是基于什么？&lt;/p>; &lt;p>;吉姆没有评估价值的专业知识和技术知识。他对价值的看法是基于声誉和口碑。他认为这些因素会反映在价格中 - 因此价格越高，价值就越高。&lt;/p>; &lt;p>;如果您从事向没有背景的客户销售产品或服务的业务要准确了解它们是如何工作的，您需要弄清楚您在可评估与不可知范围内的位置。在这些地区进行购买的客户被迫依赖其他信息来源来做出购买决定。您必须确保您在其他来源中表现出色。&lt;/p>; &lt;p>;这就是为什么吉姆的专家在他向患者提供的小册子中参考了著名教学医院的大量最新研究成果。网站和亲自。他还详细描述了他使用的尖端技术，以证明他是最新的。最后，他收录了许多前患者的感言，用他们自己的话讲述他们的故事。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;>;•••&lt;/p>; &lt;p>;有很多方法可以帮助您在弄清楚客户的价值时会感到困惑。但是，思考您在三个价值尺度上的立场将帮助您确定您提供的独特价值（无论是有形的还是无形的），以及您的客户如何认可它。这就是您如何建立真正的、可持续的竞争优势。&lt;/p>; &lt;!-- 引用 -->; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 11 Oct 2023 20:25:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The Future of Mental Health at Work Is Safety, Community, and a Healthy Organizational Culture]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/10/the-future-of-mental-health-at-work-is-safety-community-and-a-healthy-organizational-culture]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/10/Oct23_10_1446656906.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label= &quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;Alexandr Dubynin/Getty Images&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt; span>;摘要。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;一项探索不断变化的员工格局的新研究&amp;#8217关于心理健康、耻辱和工作的经验和观点揭示了有关工作场所心理健康在大流行之前、期间和之后如何变化的新见解。研究结果表明，美国的心理健康状况并未改善，但也出现了一些新的亮点。工人们对工作中的心理健康表现出越来越高的认识，并超越传统福利和最新技术。他们越来越想要的是研究一直显示有效的东西：心理更健康的文化。作者详细分析了员工的需求以及“员工的需求”。越来越期待&amp;#8212;在心理健康支持方面，来自雇主的建议，并为领导者提供多种策略，以培养可持续的心理健康文化。&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt; a href=&quot;/2023/10/the-future-of-mental-health-at-work-is-safety-community-and-a-healthy-organizational-culture?language=es&quot;>;西班牙语阅读&lt;/a >; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/10/the-future-of-mental-health-at-work-is-safety-community-and-a-healthy-organizational-culture?language=pt&quot;>;Ler em português&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;在过去四年中，全球流行病、种族正义清算和其他宏观挑战加速了工作场所心理健康状况发生了巨大变化。自那时以来，雇主通过提供扩大的福利、冥想应用程序、正念计划、心理健康日和宣传活动，取得了显着的进展。然而，这些投资本身还不够。&lt;/p>; &lt;p>;2019 年，Mind Share Partners 与 Qualtrics 合作开始了两年一次的工作中心理健康报告，以探索员工经验和观点不断变化的格局围绕心理健康、耻辱和工作。每份报告都收集了 1,500 名全职美国工人的全国代表性样本。每份报告还包括来自历史上边缘化人群的统计显着样本：女性、有色人种、LGBTQ+ 工人等。&lt;/p>; &lt;p>;今年，我们的 &lt;a href=&quot;https://www.mindsharepartners.org/mentalhealthatworkreport -2023&quot;>;第三项研究&lt;/a>;揭示了有关大流行之前、期间和之后工作场所心理健康如何变化的新见解。以下是我们发现的关于员工在工作中心理健康方面的愿望和需求的信息，以及雇主如何提供这些信息。&lt;/p>; &lt;h2>;工作场所心理健康的变化格局&lt;/h2>; &lt;p>;In Mind Share Partners 的&lt;a href=&quot;https://www.mindsharepartners.org/mentalhealthatworkreport-2019&quot;>;2019 年首份报告&lt;/a>;中，我们将心理健康描述为工作场所幸福感、敬业度、和生产力，以及多样性、公平和包容性。尽管心理健康挑战的比例不断增加，但大多数雇主在有效的心理健康支持方面仅仅触及表面。&lt;/p>; &lt;p>;在我们的&lt;a href=&quot;https://www.mindsharepartners.org/mentalhealthatworkreport -2021&quot;>;2021 年报告&lt;/a>;，我们将工作场所心理健康描述为&lt;a href=&quot;/2021/10/its-a-new-era-for-mental-health-at-work&quot;>;催化时间点&lt;/a>;。在大流行期间，心理健康挑战的普遍性激增，工作本身对心理健康造成了更大的压力。与此同时，我们对心理健康的集体意识也增强了。我们更多地谈论这个问题，雇主正在投资更多的心理健康支持，例如福利、冥想应用程序和心理健康日。&lt;/p>; &lt;article-promo>; &lt;hbr-component type=&quot;promo&quot; is-insight=&quot;insight -center&quot; title=&quot;工作的未来&quot; dek=&quot;您的公司会适应还是被抛在后面？&quot; cta-text=&quot;&quot; href=&quot;/insight-center/the-future-of-work&quot;>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/insight-center/the-future-of-work&quot; style=&quot;color:black ;text-decoration:none&quot;>; &lt;div>; &lt;div>; 洞察中心集合 &lt;/div>; &lt;h3>;工作的未来&lt;/h3>; &lt;div>; 您的公司会适应还是被抛在后面？ &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/a>; &lt;/div>; &lt;/hbr-component>; &lt;/article-promo>; &lt;p>;2023 年，工作精神本身正在经历转变。随着世界摆脱大流行，工人们&lt;a href=&quot;https://www.npr.org/sections/money/2022/09/13/1122059402/the-economics-behind-quiet-quitting-and-what -我们应该称之为“重新评估”什么对他们来说真正重要，从而导致更广泛的趋势，例如安静退出、“伟大的辞职”等等。与此同时，雇主投资继续发生变化。一些公司继续创新和改善工作场所体验，例如提高基本工资、试行四天工作周以及给予员工更大的工作地点和工作方式自主权。其他人则缩减了规模，希望实现“大流行前的正常状态”。&lt;/p>; &lt;h2>;Mind Share Partners 2023 年工作心理健康报告的主要发现&lt;/h2>; &lt;p>;今年的研究表明，心理健康美国的情况并没有改善，但也出现了一些新的亮点。工人们对工作中的心理健康表现出越来越高的认识，并超越传统福利和最新技术。他们越来越想要的是研究一直显示有效的东西：心理更健康的文化。我们的发现如下：&lt;/p>; &lt;h3>;员工正在从危机转向萎靡不振。&lt;/h3>; &lt;p>;从 2019 年到 2021 年，心理健康症状激增，员工对心理健康的总体看法下降。 2023 年，我们发现报告任何症状的人数下降了 20%，这是一个充满希望的趋势。但当被要求对过去一年的整体心理健康状况进行评分（满分 10 分）时，工人的评分持续下降。 2019 年，78% 的人给出了 7 到 10 的评分。2021 年，67% 的人给出了评分。 2023 年，61% 的评分在 7 到 10 之间，&lt;a href=&quot;https://www.shrm.org/resourcesandtools/hr-topics/organizational-and-employee-development/pages/financial-strain-impacts-workers -mental-health.aspx&quot;>;据报道，财务&lt;/a>;和工作本身对心理健康的负面影响最大。&lt;/p>; &lt;p>;心理健康状况如何看似同时改善和恶化？心理健康包括各种各样的经历，从可诊断的状况和症状到悲伤、倦怠和压力等挑战。摆脱大流行的许多危机缓解了当时许多心理健康挑战的严重性。&lt;/p>; &lt;p>;但工人们进入了一个充满挑战的新世界：通货膨胀、增长&lt;a href=&quot;https:// time.com/5888024/50-trillion-venue-inequality-america/&quot;>;收入不平等&lt;/a>;和&lt;a href=&quot;https://www.census.gov/newsroom/press-releases/2023/venue- Poor-health-insurance-coverage.html&quot;>;贫困率&lt;/a>;、裁员、&lt;a href=&quot;https://www.businessinsider.com/companies-making-workers-employees-return-to-office-rto -wfh-hybrid-2023-1&quot;>;强制返回办公室&lt;/a>;，雇主加倍努力&lt;a href=&quot;https://www.cnbc.com/2022/07/31/google-ceo-to- Employees-productivity-and-focus-must-improve.html&quot;>;生产力&lt;/a>;和&lt;a href=&quot;https://www.vox.com/recode/22841490/work-remote-wages-labor-force -participation-great-resignation-unions-quits&quot;>;在&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/interactive/2023/09/03/business”浪潮中，雇主和工人之间的紧张关系日益加剧&lt;/a>; /economy/strikes-union-sag-uaw.html&quot;>;工会化&lt;/a>;。这些问题本质上是社会、政治和经济问题。虽然治疗和冥想肯定可以帮助个体工人应对，但从根本上解决这些问题需要系统干预。许多人，比如年轻人，仍在应对&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2021/12/07/science/pandemic-adolescents-depression-anxiety.html&quot;>;危机&lt;/a>;。 &lt;/p>; &lt;p>;因此，许多人陷入了一种压倒性的感觉，嗯，“废话”，或者正如著名组织心理学家 Adam Grant 在 2021 年创造的那样，他们“&lt;a href=&quot;https://www.nytimes” .com/2021/04/19/well/mind/covid-mental-health-languishing.html&quot;>;陷入困境&lt;/a>;。”&lt;/p>; &lt;h3>;投资组织文化胜过治疗和自我保健。&lt; /h3>; &lt;p>;从历史上看，雇主提供的心理健康支持主要集中在产品化、个性化的方法上——治疗、应用程序、休假。这为员工提供了在工作之外的业余时间自我管理心理健康的资源。同时，这也意味着应该私下处理此事。&lt;/p>; &lt;p>;然而，在过去几年中，&lt;a href=&quot;https://www.entrepreneur.com/business- news/poor-working-conditions-can-impact-your-mental-health/450455&quot;>;围绕心理健康与工作本身之间相互依赖性的研究继续变得更加有力。 &lt;a href=&quot;/2019/12/burnout-is-about-your-workplace-not-your-people&quot;>;职业倦怠&lt;/a>;尤其是&lt;a href=&quot;https://www.who.int/ news/item/28-05-2019-倦怠-职业现象-国际-分类-疾病&quot;>;世界卫生组织定义&lt;/a>;从根本上根源于管理不善的工作场所压力。同样，顶尖的倦怠研究专家克里斯蒂娜·马斯拉赫 (Christina Maslach) 指出了&lt;a href=&quot;/2021/02/beyond-burned-out&quot;>;导致倦怠的六大主要原因&lt;/a>;：不可持续的工作量、感觉缺乏控制、努力奖励不足、缺乏支持性社区、缺乏公平以及价值观和技能不匹配——所有这些都是工作场所因素。&lt;/p>; &lt;p>;为了更好地了解工人的需求，我们要求今年的受访者评价以下因素对他们心理健康的帮助程度：&lt; /p>; &lt;ul>; &lt;li>;心理健康治疗&lt;/li>; &lt;li>;心理健康的自我保健资源&lt;/li>; &lt;li>;有利于心理健康的安全和支持性文化&lt;/li>; &lt;li>;健康的文化和可持续的工作文化&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;p>;在所有受访者中，健康和可持续的文化成为明显的赢家，78％的人认为它有中等、非常或极其有帮助。当按照性别、代际、LGBTQ+ 身份、种族和族裔、照顾者状况和资历水平对结果进行细分时，这一点仍然成立。其次是有利于心理健康的安全和支持性文化（67%），其次是心理健康治疗（64%）和自我保健资源（60%）。&lt;/p>; &lt;p>;员工对心理健康的认识也不断提高。更好地了解什么样的支持才是真正有帮助的——不仅仅是应付工作。员工们将心理健康视为工作场所的集体责任，而不是个人的责任。支持工作中的心理健康越来越意味着从根本上重新调整组织文化与人类福祉。&lt;/p>; &lt;h3>;心理安全感有所下降。&lt;/h3>; &lt;p>;从我们 2019 年至 2021 年的研究中，员工变得更加愿意交谈了解心理健康，并对心理健康和患有心理健康问题的人形成更健康的信念。两者都表明心理健康耻辱感有所减少。随着雇主增加对心理健康资源的投资，更多的工人也表示感受到了支持。&lt;/p>; &lt;p>;然而，进入 2023 年，一个悖论出现了。工人的个人信仰继续反映了对心理健康的更大认识和理解。然而，他们也觉得在工作中谈论心理健康不太安全，不太可能这样做，而且今年在心理健康方面得到雇主的支持较少——而且这些下降接近大流行前的水平。事实上，员工对向高层领导谈论心理健康的满意度几乎下降了一半，从 2021 年的 37% 降至 2023 年的 19%。&lt;/p>; &lt;p>;不幸的是，这并不奇怪。尽管许多雇主在心理健康方面进行了投资，但许多雇主也“重返业务”&lt;a href=&quot;https://about.fb.com/news/2023/03/mark-zuckerberg-meta-year-of-效率/&quot;>;生产力&lt;/a>;、&lt;a href=&quot;https://fortune.com/2023/06/01/marc-benioff-salesforce-performance-culture-earnings-call/&quot;>;绩效&lt;/a>; , &lt;a href=&quot;https://tech.co/news/heres-what-google-meta-and-co-have-cut-to-save-costs&quot;>;底线成本&lt;/a>;, &lt;a href=&quot;https://fortune.com/2023/01/10/resistance-attrition-quiet-quitting-drop-diversity-forced-return-to-office-gleb-tsipursky/&quot;>;返回办公室计划&lt;/a >; 和&lt;a href=&quot;https://abcnews.go.com/US/corporate-america-slashing-dei-workers-amid-backlash-diversity/story?id=100477952&quot;>;对 DEI 的投资&lt;/a>; - 同时仍然鼓励灵活性和工作与生活的平衡，尽管工作的现实使其更加难以实现。在复杂的信号中，尽管个人层面的意识有所提高，信念更加健康，但员工在组织内的心理安全感却恶化了。&lt;/p>; &lt;h3>;对 DEI 的投资正在改善心理健康和参与度。&lt;/h3>; &lt;p>; Mind Share Partners 自 2019 年以来与 Qualtrics 合作进行的所有三项研究都表明，来自边缘化身份群体的人在心理健康和工作方面面临着不成比例的挑战。今年，女性、Z 世代、黑人、拉丁裔和 LGBTQ+ 受访者的心理健康状况往往比同龄人更差；当他们谈论工作中的心理健康时，不太可能得到支持性回应；总体而言，他们对工作满意度、信任、自豪感和留在雇主的意愿的参与程度较低。这些结果代表了文化和制度的持续存在，这些文化和制度不仅导致了公然的歧视行为，而且还导致了招聘、发展和支持流程中嵌入的偏见。&lt;/p>; &lt;p>;好的一面是什么？雇主的努力得到了回报，并为工人的经历带来了有意义的改变。感觉雇主支持其身份的受访者在心理健康以及工作对心理健康的影响方面表现出更好的结果，并且总体上与那些感觉不支持的受访者相比，他们对雇主更加投入和忠诚。&lt;/p>; &lt;h3>;返回办公室问题的答案是自主权。&lt;/h3>; &lt;p>;关于混合工作的争论持续升温&lt;a href=&quot;https://www.theatlantic.com/newsletters/archive/2023/07/远程工作返回办公室政策/674736/&quot;>;有争议&lt;/a>;。在今年的研究中，我们询问参与者是否亲自工作、混合工作或完全远程工作。此外，我们还询问他们这样做是出于选择还是雇主强制要求的。&lt;/p>; &lt;p>;在比较不同工作情况的关键结果时，没有出现一致的主题。然而，可以自由决定工作地点的混合型员工的心理健康症状持续时间较短，工作对心理健康的积极影响更大，在工作中谈论心理健康更舒适，因心理健康原因离职的可能性更低，以及更大的自豪感和在当前雇主工作两年或更长时间的意愿。&lt;/p>; &lt;p>;没有、也永远不会有一种明确“更好”或“更差”的单一、普遍的工作方式” 比另一个。 （还记得&lt;a href=&quot;/2019/11/the-truth-about-open-offices&quot;>;开放式办公室&lt;/a>;吗？）好处总是会因公司、职能、行业、地区、文化而异，&lt; a href=&quot;https://www.microsoft.com/en-us/worklab/in-the-office-it-is-all-about-moments-that-matter&quot;>;员工生命周期的阶段&lt;/a >;、团队成员个人的需求和偏好等等。然而，对工作地点的关注分散了工作的许多其他方面，例如我们的工作时间或沟通方式。更重要的是，它掩盖了一个更基本的问题：个人的能力选择&lt;/a>;适合他们的方式。&lt;/p>; &lt;h2>;雇主可以做什么&lt;/h2>; &lt;p>;自 2017 年成立以来，Mind Share Partners 一直与跨行业、跨规模和跨地区的全球组织合作。随着我们继续加强雇主内部的培训、战略咨询和实施工作以及更广泛的运动建设和宣传举措，我们根据今年的调查结果为组织提供了五项关键战略：&lt;/p>; &lt;h3>;共同重新设想一个心理健康的工作场所。&lt;/h3>; &lt;p>;对于心理健康的工作场所，永远不会有一个一刀切的愿景。要实现这一目标，需要根据组织的规模、阶段、行业、地区、个人角色等，集体重新设想工作场所心理健康对组织中的每个人（领导者和员工）意味着什么。首先要了解您的组织、组织内部的心理健康状况，以及最终您的员工的需求。这意味着&lt;a href=&quot;https://www.mindsharepartners.org/post/5-workplace-mental-health-questions-to-include-in-employee-pulse-and-employee-engagement-surveys&quot;>;测量&lt; /a>; 心理健康和工作场所因素，定期询问员工的观点，并根据员工的需求制定真正、有意义的变革。将这些努力进一步融入组织的文化、系统、&lt;a href=&quot;https://www.mindsharepartners.org/post/prioritizing-mental-health-throughout-employee-journey-mapping&quot;>;员工生命周期&lt;/a>; ，而业务战略确保将福祉融入企业本身，而不是简单地归入人力资源&lt;a href=&quot;/2019/08/what-wellness-programs-dont-do-for-workers&quot;>;福祉计划&lt; /a>;.&lt;/p>; &lt;h3>;实现自上而下和自下而上的文化变革。&lt;/h3>; &lt;p>;今年的研究表明，员工希望有更安全、更有利于心理健康的支持性文化，以及更健康、更可持续的工作文化一般来说。不可避免地，这种文化变革需要自上而下和自下而上的方法。&lt;/p>; &lt;p>;从上层开始，领导者可以告诉自己&lt;a href=&quot;/2023/05/leaders-sharing-your- own-mental-health-story-can-help-you-become-a-better-ally&quot;>;组织内的心理健康故事&lt;/a>;，或者像 Mind Share Partners 那样向外公开分享&lt;a href=&quot; https://www.mindsharepartners.org/leadersgofirst&quot;>;领导者先行&lt;/a>;&lt;a href=&quot;https://www.mindsharepartners.org/leadersgofirst&quot;>;活动&lt;/a>;。这可以使心理健康正常化，并帮助其他人在工作中轻松地谈论它（如果他们愿意的话）。他们还可以塑造健康的工作实践，特别是作为领导者、资源团队和个人，以保持健康和可持续的工作方式。&lt;/p>; &lt;p>;自下而上，雇主和个体工人都可以探索对话论坛，例如&lt;a href=&quot;/2020/05/how-to-form-a-mental-health-employee-resource-group&quot;>;员工资源组&lt;/a>;、&lt;a href=&quot;https://www. mindsharepartners.org/peerlisteningprograms&quot;>;同伴倾听计划&lt;/a>;、跨职能心理健康工作组或&lt;a href=&quot;https://www.mindsharepartners.org/casestudy-pgim&quot;>;心理健康冠军网络&lt; /a>;.这些对话可以是关于心理健康的，但也可以在团队内部进行，以建立工作规范，探索&lt;a href=&quot;/2023/08/the-radical-promise-of-truly-flexible-work&quot;>;包容性灵活性&lt; /a>;，并授权个人决定如何最好地工作。&lt;/p>; &lt;p>;自然而然的一步是让您的员工能够领导这一变革。这通常是通过跨级别的培训来实现的，从管理和公平的角度采取积极主动的预防性方法，而不仅仅是“注意到警告信号”。工人和领导者都需要制定策略来创造心理安全和可持续的工作文化。提升员工技能还可以包括&lt;a href=&quot;/2020/08/8-ways-managers-can-support-employees-mental-health&quot;>;经理计划&lt;/a>;、领导力辅导、指导等。&lt;/ p>; &lt;h3>;探索根本原因解决方案以及健康福利。&lt;/h3>; &lt;p>;在管理任何策略或预算时，很容易陷入投资“快速修复”计划和产品的陷阱，而没有批判性地评估其目的。例如，&lt;a href=&quot;https://www.forbes.com/sites/mindsharepartners/2019/10/10/the-futility-of-mental-health-days/&quot;>;心理健康日&lt;/a>;声称休息和恢复活力的好处，并且经常伴随着乐观的意识口号，例如“不好也没关系！”这可以实现值得称赞的意图：休息、提高认识并引发更广泛的对话。但之后会发生什么呢？嗯，在很多情况下，它又回到了同样的流失和烧毁状态。更糟糕的是，它使雇主能够在个人韧性的幌子下继续“不好”（即不可持续）的商业行为。&lt;/p>; &lt;p>;领导者需要提供应对和解决问题的方法。根本原因。该领域的参与者数量不断增加 - &lt;a href=&quot;https://time.com/6308096/therapy-mental-health-worse-us/&quot;>;医疗保健提供者&lt;/a>;，&lt;a href =&quot;/2019/08/what-wellness-programs-dont-do-for-workers&quot;>;健康计划&lt;/a>;，&lt;a href=&quot;https://www.wired.com/story/the-unbearable- Irony-of-meditation-apps/&quot;>;冥想应用程序&lt;/a>;——每个应用程序都有自己的理念、方法、产品和业务目标。所有这些方法都有其独特的好处，这些好处通常在科学文献中都有体现，但当员工要求建立健康、可持续的工作文化时，这些方法&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=eidCHlP8_bQ&quot;>;可能会没有解决正确的问题&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;h3>;重新致力于工作本身的基础。&lt;/h3>; &lt;p>;虽然每个组织都不同，但仍然有每个工作场所必须有意义地解决的核心基础培养心理健康的劳动力：&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>;&lt;strong>;安全：&lt;/strong>;这包括身心安全、财务稳定以及长期的平衡和可持续性。&lt;/li >; &lt;li>;&lt;strong>;自主性：&lt;/strong>;这包括完成工作所需的时间、带宽和资源；对工作的控制力、灵活性和可预测性；并拥有发言权。&lt;/li>; &lt;li>;&lt;strong>;归属感：&lt;/strong>;这包括能够真实地工作、建立有意义的联系并获得支持，并感受到与他人的整体社区意识。&lt; /li>; &lt;/ul>; &lt;p>;不幸的是，这些是人类的核心需求，但由于雇主在不解决基本问题的情况下追求健康福利，这些需求往往被忽视。如需更深入地了解，请探索美国卫生局局长&lt;a href=&quot;https://www.hhs.gov/surgeongeneral/priorities/workplace-well-being/index.html&quot;>;最近推出的工作场所心理框架&lt;/a>;健康和福祉，Mind Share Partners 合作。&lt;/p>; &lt;h3>;坚持 DEI。&lt;/h3>; &lt;p>;雇主在解决世界不平等问题上的地位一直受到激烈争论。至少。但让我们更简单地看看他们控制范围内的东西：工作场所。组织不仅有避免不平等现象长期存在的道德责任，而且有机会帮助员工从人类多样性、友情和共同目标中蓬勃发展。今年的数据显示，当社会身份得到支持时，员工的心理健康和参与度会更好。&lt;/p>; &lt;p>;心理健康和 DEI &lt;a href=&quot;https://www.mindsharepartners.org/diversityinclusion&quot;>;本质上是联系在一起的。历史上被边缘化的群体在工作和寻求帮助时都面临着更多的文化和结构障碍心理健康支持。鉴于应对心理健康挑战的人们普遍存在&lt;a href=&quot;https://www.psychiatry.org/ Patients-families/stigma-and-discrimination&quot;>;耻辱和边缘化&lt;/a>;，心理健康也是 DEI 中的一个类别或有条件地生活。&lt;/p>; &lt;p>;最终，DEI 是为了让工作为每个人服务。当然，就像任何有远见的目标一样，这需要人力、预算、战略规划和跨职能投资。不幸的是，一些雇主&lt;a href=&quot;https://qz.com/it-shouldn-t-be-this-easy-for-companies-to-walk-back-th-1850686363&quot;>;回避&lt;/a >; 来自 DEI 的平权行动&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/06/30/business/economy/hiring-affirmative-action.html&quot;>;回滚&lt;/a>;。其他人则保持坚定和承诺，部分是出于商业需要。 &lt;a href=&quot;https://www.mindsharepartners.org/post/mind-share-partners-to-corporate-america-stay-the-course-on-dei&quot;>;我们的消息&lt;/a>;？坚持到底。&lt;/​​p>; &lt;h3 style=&quot;text-align: center;&quot;>;。 。 .&lt;/h3>; &lt;p>;通常需要几十年的社会运动，工作场所心理健康运动只需几年就能实现。&lt;/p>; &lt;p>;当我们展望未来时，工作场所心理健康运动将最终需要“回到基础”。工人们不再希望琐碎的福利分散他们的工作注意力。他们希望有稳定的就业来减轻财务焦虑，希望得到认可以知道自己很重要，希望有可持续的工作量来防止倦怠，希望有一个支持性的社区来找到归属感，希望能够灵活地决定工作如何适合他们，希望有自主权和发言权来感受到尊重、代理和支持。对工作和生活的所有权。&lt;/p>; &lt;p>;工作中心理健康的未来不会是新兴的技术复兴或混合工作的转变。未来将是对人类核心需求的重新承诺。这将是安全、社区和健康的组织文化。这将是植根于公平和工人声音的可持续工作。工作场所心理健康的未来将从工作本身开始。&lt;/p>; &lt;!-- 引用 -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 10 Oct 2023 23:25:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why Your Organization Should Use Salary Benchmarking]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/10/why-your-organization-should-use-salary-benchmarking]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/10/Oct23_09_1372212398.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label= &quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;Jorg Greuel/Getty Images&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt; span>;摘要。&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;在越来越多的州和国家/地区，雇主不得询问求职者……薪资历史甚至他们的薪资期望。这意味着雇主必须找到新的方法来确定适当的薪酬。一个关键的解决方案在于薪资基准——使用汇总的市场数据来确定有竞争力的薪资水平。最近与美国一家领先的薪资处理公司合作进行的研究表明，使用强大的基准工具使公司设定“正确”工资的可能性增加了一倍。薪水。数据来源多种多样，从政府发布的数据到 Glassdoor 等平台上的众包信息。尽管有各种工具可供使用，但确保薪酬决策符合市场趋势至关重要，这不仅是为了合规性，也是为了留住人才。随着薪酬透明度的提高，有效利用高质量的基准源可以优化雇主的工资支出并提高员工保留率。&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div >; &lt;a href=&quot;/2023/10/why-your-organization-should-use-salary-benchmarking?language=es&quot;>;阅读西班牙语&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/10/ Why-your-organization-should-use-salary-benchmarking?language=pt&quot;>;Ler em português&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;美国多个州最近的透明度政策，例如阻止雇主要求的薪资历史禁令候选人报告自己的薪酬甚至薪资期望，更加关注工作场所的公平薪资实践。因此，对确定适当薪酬的策略的需求不断增加。一个关键的解决方案在于薪资基准：使用汇总的市场数据来建立有竞争力的薪资水平。&lt;/p>; &lt;p>;设定薪资是一种平衡行为：你不想提供相对于市场而言过高的薪资，因为那样会影响你的薪资水平。会很浪费；但提供低于市场水平的薪资可能会导致难以吸引、留住和激励员工。雇主如何找到他们的最佳位置？&lt;/p>; &lt;p>;在&lt;a href=&quot;https://www.nber.org/papers/w30570&quot;>;最近的研究&lt;/a>;中，我们开发了一个理论模型阐明了薪资基准的需求。在我们的模型中，公司确切地知道求职者会带来多少价值。该公司希望向候选人提供低于该价值的报价，以保留部分价值作为利润。但是，报价应该低多少呢？报价越低，节省的费用就越高。另一方面，如果报价太低，公司可能会面临将求职者流失到另一家公司的风险 - 他们可能会拒绝报价，或者接受报价并很快离开。&lt;/p>; &lt;p>;因此，无论是公司想要提供或多或少激进的报价，很大程度上取决于公司认为求职者的市场价值：即，其他公司愿意为该求职者支付多少费用。这就是薪资基准的用武之地：公司可以使用类似员工（例如，具有相同职位头衔和行业）接受的报价数据来确保他们的报价相对于市场基准不会太低或太高。 &lt;/p>; &lt;p>;我们的研究还提供了经验证据，表明获得薪资基准对公司设定的薪资有重大影响。我们与美国最大的薪资处理公司 ADP 合作开展这项工作，为 650,000 家公司提供服务，并为 2000 万美国人处理薪资。除了薪资服务外，公司还以薪资基准的形式汇总薪资记录中的薪资数据。然后，客户可以以用户友好的方式&lt;a href=&quot;https://www.adp.com/what-we-offer/products/adp-datacloud.aspx&quot;>;搜索&lt;/a>;他们想要的任何职位。它是最先进的基准工具之一，被许多知名公司所使用。&lt;/p>; &lt;p>;我们的数据涵盖了该工具从 2015 年底首次引入市场时一直到 2015 年年初的整个过程。我们的样本包括 584 家获得该工具使用权的“治疗”公司和 1,431 家未获得该工具但因与治疗公司具有相似特征而被选中的“控制”公司。我们研究了处理公司在使用基准测试工具之前和之后不久的薪资变化，并将其与对照公司相应的薪资变化进行了比较。&lt;/p>; &lt;p>;这是我们的发现：让我们可以说，当一家公司选择的薪资处于同一职位、行业和州的中位数薪资的狭窄范围（5%）内时，他们就设定了“正确”的薪资。在使用基准测试工具之前，公司设定“正确”薪资的可能性为 11.6%。使用基准测试工具后，设定“正确”薪资的可能性增加了两倍，达到 22.1%。这是令人信服的证据，表明这些薪资基准真正影响了薪资设定，并导致各公司的职位级别薪资趋同。&lt;/p>; &lt;p>;我们还发现，薪资基准的影响相当对称。在查看基准之后，企业不太可能支付远高于市场的价格，大概是因为这会造成浪费；但公司也不太可能支付大幅低于市场水平的薪酬，大概是因为这在吸引、留住和激励员工方面成本高昂。&lt;/p>; &lt;p>;对于银行出纳员和接待员等标准化职位，我们发现了一些平均工资略有增加的证据。如果雇主选择给这个群体加薪，那一定是因为他们希望得到一些回报，对吧？例如，将工资提高到市场水平可能会让雇主留住员工并节省那些烦人的人员流动成本。我们的研究表明，基准测试确实可以提高保留率。在这些职位的员工中，平均工资增长了约 6%，随后 12 个月内保留率增加了约 16%。&lt;/p>; &lt;h2>;如何使用薪资基准？&lt;/p>; &lt;h2>;如何使用薪资基准？ h2>; &lt;p>;薪资数据显示，高质量的薪资基准会促使雇主将薪资设定为更接近市场薪资中位数，并且基准用户会从员工保留率的提高中受益。但究竟如何寻找和使用薪资基准呢？&lt;/p>; &lt;p>;薪资基准的范围很广；有些是由政府创建的，有些是专门为咨询公司的客户创建的。还有一些是来自匿名员工的众包数据。例如，美国政府每年通过对企业和家庭的调查来报告行业和州内六位数职业代码的平均收入。这些数据具有高度代表性，但发布频率较低，且聚合程度高于备受追捧的职位级别信息。与此同时，几家大型咨询公司通常使用专有的标准化公司名称，提供对其客户总收入的独家访问权。最近，收集薪资信息作为其核心业务一部分的公司（例如 ADP）添加了用户界面，使这些数据可以作为基准进行访问。 Glassdoor 等平台鼓励数百万用户匿名自愿提供薪资信息，以换取其他人在职位级别的平均投入。&lt;/p>; &lt;p>;为了更好地了解公司如何使用薪资基准，我们还进行了一项调查与人力资源管理学会（SHRM）的成员。我们收集了 2,085 名负责薪酬设定的人力资源经理的大样本回复。该样本涵盖各种规模、国家和行业的组织，包括公共和私营部门。为了补充这些数据，我们对 ADP 的客户样本进行了一项额外调查，其中我们获得了 720 名负责薪酬设定的人力资源经理的回复。&lt;/p>; &lt;p>;雇主在广泛的范围内使用薪资基准。目的。例如，54% 的受访者在设定新员工薪酬时使用基准。其他流行的用途包括薪资谈判（53%）、设定特定职位的范围（90%）以及设定招聘广告的薪资（41%）。雇主查阅薪资基准的频率也各不相同。例如，虽然一些雇主对每一位新员工（37% 的受访者）进行基准测试，但其他雇主更愿意对某些特定新员工或某些特定职位进行基准测试。&lt;/p>; &lt;p>;我们的调查数据表明，雇主他们使用的数据源有所不同。最受欢迎的选择是使用行业调查，有 68% 的受访者选择，但聘请咨询公司进行这些调查可能相当昂贵，而且不能保证调查数据会达到预期。如果您没有大量预算，您可能还想尝试第二受欢迎的选择：免费在线数据源（58% 的受访者），例如 Glassdoor.com。最近，薪资服务公司越来越受欢迎（23% 的受访者使用该服务，并且是增长最快的来源），这可能会在数据质量方面为您带来最大的收益。然而，大多数雇主使用多种数据源的组合。虽然大多数人都会查看免费的在线资源（范围为 1-5），但人力资源专业人士表示，其他来源的可信度是免费在线资源的两倍。&lt;/p>; &lt;p>;劳动力市场趋势有时会迅速变化，尤其是在后疫情世界。您不需要每天检查基准，但至少尝试时不时地检查一下 - 请记住，信息也有过期日期。同样，您可能没有时间坐下来研究您所雇用的每个职位的市场趋势。但是，请确保至少对对您的业务最关键的职位进行尽职调查。&lt;/p>; &lt;p>;使用基准测试工具时，您可能会感到信息过载。有些工具不仅提供工资中位数，还提供平均值、第 10 个百分位、第 25 个百分位等。有些工具允许您按行业、州和其他标准进行过滤。这是需要权衡的。例如，过滤器可以让您专注于同行雇主，但代价是样本量较小，因此统计基准不精确。虽然正确的方法取决于当前的情况，但根据我们的调查，有一些明显的偏好：大多数公司 (89%) 更喜欢查看市场薪酬中位数或平均市场薪酬，最受欢迎的过滤器是按行业划分的(87%) 和州 (84%)。&lt;/p>; &lt;p>;我们还为调查受访者提供了分享他们自己的薪资基准技巧和建议的机会。一些人建议不要仅仅依赖职位信息，而是要注意职位描述以确保其匹配。另一位经理建议，您应该尽可能定期审查基准，以与就业市场的最新趋势保持同步。本着同样的精神，一位经理建议要积极主动——不要等到员工对低工资不满意才联系你，否则你将面临更高的流动率。&lt;/p>; &lt;p>;总之，薪酬透明度革命延伸到了公司更多地了解竞争对手所提供的产品。新的高质量来源改变了薪酬设定的做法。根据我们的最新研究，跟上市场薪酬并了解如何使用这些来源，可以影响您的底线保留和工资成本。从社会角度来看，这正在缩小公司之间的薪酬差距。&lt;/p>; &lt;!-- 引用 -->; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS： &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 10 Oct 2023 22:25:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[10 Reasons Why Inclusion Is a Competitive Advantage]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/10/10-reasons-why-inclusion-is-a-competitive-advantage]]><description>&lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/10/Oct23_10_457893079.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label= &quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;迈克尔·H/盖蒂图片社&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt; span>;摘要。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;在他们的新书《快速行动并解决问题》中，Frances Frei 和 Anne Morriss 概述了帮助领导者解决问题的五种策略他们最棘手的问题并迅速做出改变。他们的第三个战略是创造一个包容性的环境，让所有员工都能蓬勃发展。尽管衡量包容性等复杂结果可能很困难，但研究人员正在努力识别和量化包容性对公司绩效的诸多影响，并且他们得出的见解很有说服力。&lt;/p>; &lt;/span>; &lt; /div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/2023/10/10-reasons-why-inclusion-is-a-competitive-advantage?language=es&quot;>;阅读西班牙语&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/10/10-reasons-why-inclusion-is-a-competitive-advantage?language=pt&quot;>;葡萄牙语&lt;/a>; &lt;/div>; &lt; p>;&lt;em>;Facebook 将“快速行动，打破常规”作为非正式的公司座右铭。但领导力专家弗朗西斯·弗雷和安妮·莫里斯认为，这种信念存在严重缺陷，它阻碍了领导者打造一家伟大的公司。 &lt;/em>;&lt;em>;&amp;nbsp;&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;最好的领导者能够快速行动并解决问题——他们解决难题，同时使组织变得更强大。在他们的新书中&lt;/em>;&lt;a href=&quot;https://store.hbr.org/product/move-fast-and-fix-things-the-trusted-leader-s-guide-to-solving-hard -problems/10546&quot;>;快速行动并解决问题&lt;/a>;&lt;em>;（哈佛商业评论出版社），Frei 和 Morriss 概述了帮助领导者解决最棘手问题并快速做出改变的五项策略：&lt;/em>;&lt;/p >; &lt;ol>; &lt;li>;&lt;em>;确定您真正的问题。 （请参阅&lt;a href=&quot;/2023/09/10-signs-your-company-is-pressive-to-change&quot;>;您的公司抵制变革的10个迹象&lt;/a>;）&lt;/em>;&lt;/li>; &lt;li>;&lt;em>;与利益相关者建立或重建信任。 （请参阅&lt;a href=&quot;/2023/10/10-pitfalls-that-destroy-organizational-trust&quot;>;破坏组织信任的10个陷阱&lt;/a>;）&lt;/em>;&lt;/li>; &lt;li>;&lt;em>;创造包容性的条件，让您的整个团队蓬勃发展。 &lt;/em>;&lt;/li>; &lt;li>;&lt;em>;讲述一个关于您需要做出的改变的引人入胜的故事。 &lt;/em>;&lt;/li>; &lt;li>;&lt;em>;带着紧迫感执行你的计划。 &lt;/em>;&lt;/li>; &lt;/ol>; &lt;p>;&lt;em>;本月，我们将发布与每个策略相对应的一系列摘录。今天的摘录是关于包容性的，弗雷和莫里斯将包容性定义为创造条件让其他人茁壮成长的行为——尽管他们作为复杂、多维的人类存在差异，但正是因为这些差异。&lt;/em>;&lt;/p >; &lt;h3 style=&quot;text-align: center;&quot;>;。 。 .&lt;/h3>; &lt;p>;尽管衡量包容性等复杂结果可能很困难，但研究人员在这方面做得越来越好。认真的人们正在努力识别和量化包容性对公司绩效的诸多影响，他们所产生的见解是有说服力的。下面列出了一些我们最喜欢的发现，其中许多发现仍然普遍被低估。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;1.包容性可以帮助您招募优秀人才。 &lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;包容性现在是&lt;a href=&quot;https://www.glassdoor.com/employers/blog/diversity/&quot;>;各类人才&lt;/a>;的标志 -不仅是那些代表性不足的人——您已经建立了一个健康的工作场所并了解如何才能实现集体卓越。希望候选人在从招聘地点到福利待遇细则等各个方面寻找包容性的证据。例如，他们可能不需要那些同性生育福利或退伍军人指导服务，但他们仍然会将它们视为您欣赏差异的标志。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;2.包容性可以帮助您留住优秀人才。&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;事实证明，这些相同的候选人&lt;a href=&quot;/2018/12/to-retain-employees-focus-on-inclusion-not-just -diversity&quot;>;如果您真正践行包容性，您将继续作为员工&lt;/a>;。包容性推动组织各级和某些员工群体的&lt;a href=&quot;https://www.jstor.org/stable/25067557&quot;>;更高的保留率&lt;/a>;（&lt;a href=&quot;https:// /www.shrm.org/foundation/ourwork/initiatives/engaging-and-integrating-military-veterans/Documents/13056-G-01_SHRMF_WhyHireVet.pdf&quot;>;退伍军人名列前茅&lt;/a>;）将奖励您的评估能力他们的独特贡献和行业领先的忠诚度。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;3.包容性可以提高员工的参与度。 &lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;标有“包容性”的公司的参与度得分始终较高，我们现在有 &lt;a href=&quot;https://www.forbes.com/sites/joshbersin/2015/12/ 06/why-diversity-and-inclusion-will-be-a-top-priority-for-2016/?sh=fc0a6632ed5b&quot;>;一些有趣的数据&lt;/a>;有助于解释这些数字。包容性公司在指导员工提高绩效方面的效率几乎是其三倍，在识别和培养领导者方面的效率是其四倍。让人们变得更好是他们参与的关键，而包容性似乎会给你带来优势。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;4. &lt;/strong>;&lt;strong>;包容让你更有弹性。&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;当不同类型的人在你的组织中蓬勃发展时，&lt;a href=&quot;/2016/11/why-diverse-teams -are-smarter&quot;>;你更擅长应对危机&lt;/a>;和（我们最喜欢的商业委婉说法）总体上的“动荡时期”。你的适应能力更强，更能适应变化，并且更善于处理人事问题。一个有趣的事实：虽然标准普尔指数的股票表现在 2007 年至 2009 年间下跌了 35%（还记得那次跌幅吗？），但包容性公司的股票却走向了另一个方向。 forbes.com/sites/mursalhedayat/2020/06/24/diversity-in-the-workplace-is-now-more-ritic-than-ever/?sh=5172eb6e60aa&quot;>;价值增长超过 14%&lt;/a>; .&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;5。 &lt;/strong>;&lt;strong>;包容性会拓展您的市场。&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;包容性团队&lt;a href=&quot;/2013/12/how-diversity-can-drive-innovation&quot;>;更善于识别并培育新市场&lt;/a>;，因为它们扩大了公司的外围视野并有助于消除其盲点。例如，&lt;a href=&quot;/2004/09/diversity-as-strategy&quot;>;更多女性担任决策角色&lt;/a>;可以提高公司为女性客户解决问题的能力。这还是在我们了解经济包容性的宏观影响之前。例如，美国 GDP 可能会&lt;a href=&quot;https://www.accenture.com/_acnmedia/pdf-89/accenture-disability-inclusion-research-report.pdf&quot;>;增加高达 250 亿美元&lt; /a>; 如果增加 1% 的残疾人加入劳动力市场。增加的百分比将代表您的企业的新客户？&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;6. &lt;/strong>;&lt;strong>;包容性让你更具创新性。&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;包容性为新想法创造了更健康的精英管理&lt;a href=&quot;/2021/04/research-adding-women-to- the-c-suite-changes-how-companies-think&quot;>;开箱即用的思维更有可能在哪些方面取得突破&lt;/a>;。发生这种情况的部分原因是，包容性组织中的人们更有可能浮出水面并听到好想法的内容，而不是让该想法被意想不到的人淡化或埋葬。 。真正的包容性会给你带来多少创新提升？根据您的出发地点，估计范围从&lt;a href=&quot;/2018/01/how-and-where-diversity-drives-financial-performance&quot;>;大约 20%&lt;/a>; 一直&lt;a href=&quot;/ 2013/12/how-diversity-can-drive-innovation&quot;>;高达 70%&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;7.包容性会让你成为更好的决策者。 &lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;当一系列声音&lt;a href=&quot;/2016/11/why-diverse-teams-are-smarter&quot;>;不仅存在而且整合在一起时，决策质量就会提高&lt;/一个>;。在 &lt;a href=&quot;https://www.forbes.com/sites/eriklarson/2017/09/21/new-research-diversity-inclusion-better-decision-making-at-work/?sh=627907124cbf&quot;>;一项令人兴奋的研究&lt;/a>;显示，全男性团队在近 60% 的情况下击败个人，但性别多元化团队在近 75% 的情况下胜过个人。性别多样化、地域多样化且年龄差距至少超过 20 岁的团队 &lt;em>;87% 的时间&lt;/em>;比单独的个人做出更好的决策。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong >;8.包容性可以帮助您管理风险。&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;在 2008 年金融危机的废墟中，出现了一场严肃的“雷曼姐妹”争论，认为如果有更多女性参与其中，故事的结局将会有所不同。做出最重要决定的空间。 &lt;a href=&quot;https://www.sciencedirect.com/science/article/abs/pii/S0148296315002143&quot;>;后续&lt;/a>; &lt;a href=&quot;https://journals.aom.org/doi/abs/ 10.5465/amj.2018.1039?journalCode=amj&quot;>;研究&lt;/a>;此后探讨了这一论点，得出的结论是，高管层和董事会中的性别包容与更健康的公司与风险关系相关——既不是过度规避风险，也不是过度风险-寻求——以及更好的整体表现。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;9.包容性可以提高您的股价。 &lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;预计股东回报增幅&lt;a href=&quot;https://www.catalyst.org/wp-content/uploads/2019/01/The_Bottom_Line_Connecting_Corporate_Performance_and_Gender_Diversity.pdf&quot;>;从 10% 起当你正确纳入时，比例会超过 30%&lt;/a>;（认真的）。这可能就是为什么高盛 &lt;a href=&quot;https://www.reuters.com/article/bc-finreg-unlocking-diversity-inclusion/unlocking-diversitys-promise-psychological-safety-trust-and-inclusion-idUSKBN2C01N2 ”最近宣布&lt;/a>;将不再允许任何董事会完全由白人异性恋男性组成的公司上市。无论您的组织自身的包容性回报最终可能是多少，我们经常问公司的问题是：“您还采取了哪些措施来追求这些回报？”&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;10。包容让你赚更多钱。 &lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;由于我们在第 1 条到第 9 条中介绍的所有原因，包含最终会 &lt;a href=&quot;https://www.mckinsey.com/featured-insights/diversity-and -inclusion/diversity-wins-how-inclusion-matters&quot;>;提高您的收入和利润&lt;/a>;。您的才华横溢、敬业的团队将通过更好的创新和更明智的市场开发来推动更高的收入，同时让您通过更好的决策、更高的保留率和更高的生产力更有效地使用资本。当您在途中遇到湍流时，您更有可能安全着陆飞机。我们希望生活在一个组织赋予包容性的世界。在我们到达那里之前，我们知道没有其他区别可以提供这些优势。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;此摘录经过轻微编辑。&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;!-- 引用 - ->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 10 Oct 2023 21:25:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[It&rsquo;s Time to End the Battle Between Waterfall and Agile]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/10/its-time-to-end-the-battle-between-waterfall-and-agile]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/10/Oct23_10_501194249.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label= &quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;MirageC/Getty Images&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt;span >;总结。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;太多的项目领导者对瀑布和敏捷项目管理方法有僵化的思考，并认为他们需要在两者之间进行选择。但许多项目——尤其是那些具有不同利益相关者需求和复杂结构的企业——受益于结合了瀑布式和敏捷性的混合方法。混合方法的兴起与特定时间或事件无关；相反，它们是为了满足现代复杂项目的需求而有机发展的。通过对瀑布式和敏捷式关键组件的审查，项目领导者可以在其中进行选择，以根据每个项目的独特需求构建混合方法。&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt; /div>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/2023/10/its-time-to-end-the-battle- Between-waterfall-and-agile?language=es&quot;>;阅读西班牙语&lt;/a>; &lt;br >; &lt;a href=&quot;/2023/10/its-time-to-end-the-battle- Between-waterfall-and-agile?language=pt&quot;>;葡萄牙语&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;当您领导一个高风险项目时，在瀑布的严格性和敏捷的灵活性之间进行选择可以决定您的主动性或破坏您的主动性。在过去的二十年里，太多的学者、领导者、项目经理和组织认为他们必须选择其中之一。 Worse, the emergence of Agile methods led to tribalism in the project community, stifling innovation and limiting the potential for truly effective solutions.&lt;/p>; &lt;p>;Bring a bunch of project managers together and inevitably they&#39;ll share their thoughts about their least-preferred methodologies. I&#39;ve heard it all: “Waterfall is a process designed for a world that no longer exists.” “Agile is a way of delivering failure faster.” “Waterfall is a dinosaur.” “Agile makes eagles team up with turkeys.” Entire organizations choose to “go agile,” setting aside the fundamentals of traditional methodologies that some projects need. This rigid and divisive thinking leads to real losses.&lt;/p>; &lt;p>;The key to navigating this landscape lies in &lt;em>;hybrid project management methodologies&lt;/em>; that combine the planning rigor of Waterfall with the flexibility of Agile. Indeed, the &lt;a href=&quot;https://www.pmi.org/learning/library/forging-future-focused-culture-11908#:~:text=The%20survey%20results%20for%20this,of%20their%20projects%20failing%20outright.&quot;>;Project Management Institute&#39;s 2020 report&lt;/a>; indicated that 11.4% of investment is wasted due to poor project performance. The &lt;a href=&quot;https://www.standishgroup.com/news/45&quot;>;Standish Group&#39;s CHAOS report&lt;/a>; showed only a 31% project success rate, with 19% of projects failing outright. This indicates an estimated annual global financial loss of an astounding $3 trillion, not to mention wasted resources, missed opportunities, and negative societal impacts.&lt;/p>; &lt;p>;Embracing hybrid methods can help organizations begin to remedy some of these outcomes. In this article we look at how, with this blended approach, organizations can achieve an optimal balance, allowing them to nimbly adapt to unforeseen challenges without losing sight of their ultimate objectives. First, let&#39;s briefly review the core components of Waterfall and Agile, which both contain the building blocks of hybrid methodologies.&lt;/p>; &lt;h2>;Waterfall: The Structured Approach&lt;/h2>; &lt;p>;The traditional Waterfall methodology is structured and sequential, where progress “flows” downward through distinct phases: conception, analysis, design, planning, construction, testing, implementation, handover, and maintenance.&lt;/p>; &lt;p>;Key characteristics of the Waterfall method are highlighted through various examples:&lt;/p>; &lt;h3>;Sequential phases&lt;/h3>; &lt;p>;&lt;a href=&quot;https://learninglegacy.crossrail.co.uk/learning-legacy-themes/project-and-programme-management/initiation-and-development/&quot;>;London&#39;s Crossrail project&lt;/a>;, a significant infrastructural undertaking budgeted at £14.8 billion, illustrates the effectiveness of the Waterfall model&#39;s distinct and sequential phases. Each phase had to be meticulously completed before the subsequent one began, ensuring a structured progression that left no room for oversights. Despite the challenges involved, the Crossrail project, upon its completion, was hailed as an engineering marvel, connecting 41 stations over 118 km and forecasted to serve about 200 million people annually.&lt;/p>; &lt;h3>;Detailed documentation&lt;/h3>; &lt;p>;The &lt;a href=&quot;https://everything-everywhere.com/the-large-hadron-collider/&quot;>;Large Hadron Collider&lt;/a>; (LHC) project by CERN, with an estimated cost of €7.5 billion, showcases the importance of the Waterfall model&#39;s emphasis on thorough documentation. Given the LHC&#39;s complexity, including a 17-mile-long circular tunnel and thousands of custom parts, detailed documentation was essential to ensuring everyone involved in the project comprehensively understood each phase.&lt;/p>; &lt;h3>;Predictability&lt;/h3>; &lt;p>;The &lt;a href=&quot;https://www.arabianbusiness.com/industries/real-estate/burj-dubai-cost-1-5bn-build-27430&quot;>;Burj Khalifa project&lt;/a>; in Dubai, valued at $1.5 billion, stands as a testament to the predictability in cost and timeline offered by the Waterfall method. The meticulous upfront planning facilitated the construction of the world&#39;s tallest building (828 meters), completed within six years as per the original timeline, despite the project&#39;s immense scale and complexity.&lt;/p>; &lt;p>;However, numerous high-profile project failures have exposed the limitations of the Waterfall approach:&lt;/p>; &lt;h3>;Rigidity&lt;/h3>; &lt;p>;The &lt;a href=&quot;https://www.audit.vic.gov.au/report/operational-effectiveness-myki-ticketing-system?section=&quot;>;Myki ticketing system&lt;/a>; project in Melbourne, Australia, starkly underscores the Waterfall method&#39;s rigidity. With a budget exceeding AUD 1.5 billion, the project took four times more than the expected two years. Yet, the system was riddled with issues due to its inability to adapt to evolving user requirements and technological advancements.&lt;/p>; &lt;h3>;Late discovery of issues&lt;/h3>; &lt;p>;The US government&#39;s &lt;a href=&quot;https://www.businessofgovernment.org/sites/default/files/Viewpoints%20Dr%20Gwanhoo%20Lee.pdf&quot;>;HealthCare.gov project&lt;/a>;, which cost over $2 billion, illustrates the repercussions of late-stage testing, a characteristic of the Waterfall model. System defects identified during the late testing phase resulted in a flawed launch and considerable public and political uproar, leading to expensive and time-consuming repairs and improvements.&lt;/p>; &lt;h3>;Incompatibility with change&lt;/h3>; &lt;p>;The &lt;a href=&quot;https://www.abc.net.au/news/2018-08-31/nbn-cost-revised-up-to-51-billion-dollars/10187108&quot;>;National Broadband Network&lt;/a>; (NBN) project in Australia, an AUD 51 billion endeavor, experienced frequent shifts in strategy and technology, resulting in delays and budget overruns. This highlighted the Waterfall method&#39;s inadequacy in managing projects where requirements are dynamic and continually evolving.&lt;/p>; &lt;h3>;Unsuitability for undefined projects&lt;/h3>; &lt;p>;In 2015, Cerner, a health care technology company that provides electronic health records software, began a &lt;a href=&quot;https://www.va.gov/oig/pubs/VAOIG-19-08980-95.pdf&quot;>;project&lt;/a>; to develop a new system for the US Department of Veterans Affairs. The project, which was using the Waterfall model and was estimated to cost $16 billion and take 10 years to complete, quickly ran into problems. The VA&#39;s requirements for the new EHR system were not well defined in advance, and the Waterfall model made it difficult for Cerner to change course. By 2018, the project&#39;s cost had &lt;a href=&quot;https://federalnewsnetwork.com/veterans-affairs/2022/07/house-lawmakers-pan-va-ehr-as-bad-investment-with-upcoming-39b-cost-estimate/&quot;>;increased to over $20 billion&lt;/a>; and was still years behind schedule forcing the VA to terminate the project. The Cerner VA EHR project is considered to be one of the most expensive and disastrous IT projects in US government history.&lt;/p>; &lt;p>;The digital era, characterized by rapid changes and unpredictable environments, has tested the Waterfall method&#39;s limits, recognizing a need for more adaptable project management methodologies.&lt;/p>; &lt;h2>;Agile: The Adaptive Approach&lt;/h2>; &lt;p>;Agile methods focus on enabling teams to deliver work in small increments, thus delivering value to their customers faster. Because the team continuously evaluates project requirements, plans, and results, it can make changes rapidly.&lt;/p>; &lt;p>;Key characteristics of Agile, exemplified in various projects, include:&lt;/p>; &lt;h3>;Iterative development&lt;/h3>; &lt;p>;The development of Google&#39;s search engine is a fitting example of iterative development. It started as a research project in 1996 and evolved into the most widely used search engine today, servicing over &lt;a href=&quot;https://fitsmallbusiness.com/google-search-statistics/&quot;>;8.5 billion&lt;/a>; daily searches. The continuous enhancements, adjustments, and improvements made over the years underline the concept of iterative development intrinsic to Agile.&lt;/p>; &lt;h3>;Customer collaboration&lt;/h3>; &lt;p>;Amazon, a pioneer in customer centricity, epitomizes the Agile principle of customer collaboration. Its constant solicitation and incorporation of customer feedback into its products and services have propelled it to its&amp;nbsp;stratospheric market value.&lt;/p>; &lt;h3>;Response to change&lt;/h3>; &lt;p>;Spotify, the world-leader in streaming music, is a classic case of Agile&#39;s adaptability. It has consistently evolved its business model and product offerings in response to market changes and user demands, moving from a simple music streaming platform to offering podcasts, videos, and personalized playlists.&lt;/p>; &lt;p>;However, the Agile methodology has its share of limitations:&lt;/p>; &lt;h3>;Inadequate documentation&lt;/h3>; &lt;p>;The Agile method&#39;s focus on rapid delivery often leads to insufficient documentation. In 2015, the German supermarket chain Lidl launched a project to implement a &lt;a href=&quot;https://www.henricodolfing.com/2020/05/case-study-lidl-sap-debacle.html&quot;>;new SAP system&lt;/a>;. The project failed to accurately map out Lidl&#39;s unique business processes onto the new system. The lack of sufficient documentation led to misunderstandings between the development team and the stakeholders, causing discrepancies in the system&#39;s design and functionality and leading to the project&#39;s cancellation in 2018, incurring a loss of around €500 million.&lt;/p>; &lt;h3>;Unpredictable delivery time and costs&lt;/h3>; &lt;p>;The UK&#39;s &lt;a href=&quot;https://www.computerweekly.com/news/2240185166/Universal-Credit-will-cost-taxpayers-128bn&quot;>;Universal Credit welfare reform project&lt;/a>;, budgeted initially at £2.2 billion, illustrates Agile&#39;s difficulty in estimating delivery times and costs. The project&#39;s costs escalated to over £12 billion, and it&#39;s still not fully implemented nearly a decade later due to its complex nature and continuous changes in requirements.&lt;/p>; &lt;h3>;Dependence on client involvement&lt;/h3>; &lt;p>;Projects where the client cannot commit significant time or does not provide timely feedback can face significant hurdles. A notable example is the $60 million &lt;a href=&quot;https://federalnewsnetwork.com/tom-temin-commentary/2018/02/the-coast-guards-epic-fail/&quot;>;US Coast Guard payroll system project&lt;/a>;, which was terminated in 2017, partly due to insufficient stakeholder engagement.&lt;/p>; &lt;h3>;Inadequacy for certain types of projects&lt;/h3>; &lt;p>;Agile&#39;s flexibility and adaptability do not translate well to projects with fixed requirements or requiring high predictability. For instance, the &lt;a href=&quot;https://interestingengineering.com/innovation/engineering-nycs-iconic-structure-one-world-trade-center&quot;>;One World Trade Center construction&lt;/a>;, a project with a budget of approximately $3.9 billion, required strict regulatory compliance and precise planning, which wouldn&#39;t have been feasible with Agile.&lt;/p>; &lt;p>;As Agile continues to evolve, these limitations underline the need for project management methodologies that can blend the strengths of both Waterfall and Agile, effectively mitigating the weaknesses inherent in each. Thus, the case for a hybrid approach becomes increasingly compelling.&lt;/p>; &lt;h2>;Embracing the Hybrid Approach&lt;/h2>; &lt;p>;The emergence of hybrid methodologies represents a new era in project management that draws on the strengths of both Agile and Waterfall while mitigating their limitations. The rise of hybrid methods isn&#39;t tied to a particular time or event; instead, they have evolved organically as a response to the needs of modern, complex projects.&lt;/p>; &lt;p>;Key characteristics of Hybrid Project Management and their real-world implications include:&lt;/p>; &lt;h3>;Flexibility and structure&lt;/h3>; &lt;p>;Hybrid methodologies, such as the one implemented by Philips for their digital transformation initiatives, offer a mix of Agile&#39;s flexibility and Waterfall&#39;s structure. Philips adopted a hybrid approach for its &lt;a href=&quot;https://www.usa.philips.com/healthcare/innovation/about-health-suite&quot;>;HealthSuite digital platform&lt;/a>;, delivering rapid, iterative releases for software development while still adhering to strict documentation and safety guidelines. By combining these two approaches, Philips was able to create a hybrid approach that was both flexible and structured. This &lt;a href=&quot;https://www.philips.com/c-dam/b2bhc/master/hts/healthsuite/brochure-philips-ealthsuite.pdf&quot;>;resulted&lt;/a>; in better product quality, reduced time to market, predictable costs and savings.&lt;/p>; &lt;h3>;Phased and iterative&lt;/h3>; &lt;p>;Hybrid methods&amp;nbsp;employ a phased approach for well-defined components and an iterative approach for uncertain ones. On its way to becoming the world&#39;s best digital bank, DBS Bank executed well-planned phases for infrastructure overhaul while implementing iterative development for its customer-facing digital services. This approach enabled them to revamp their legacy systems and simultaneously bring innovative services to market, boosting their revenues from S$9.6 billion in 2014, the year it launched its digital transformation, to S$14.6 billion in 2020.&lt;/p>; &lt;h3>;Customer involvement and predictability&lt;/h3>; &lt;p>;Hybrid methodologies strike a balance between customer involvement and predictability. British Telecom (BT) uses agile methods for digital services, such as its new &lt;a href=&quot;https://www.globalservices.bt.com/en/solutions/products/5g-private-networks&quot;>;5G network&lt;/a>;, to ensure customer involvement by getting feedback early and often. This helps to ensure that the final product meets the needs of customers.&lt;/p>; &lt;p>;For &lt;a href=&quot;https://www.globalservices.bt.com/en/aboutus/unlocking-the-future-of-infrastructure?cid=ppc_(sc)google(cam)infrastructure(md)ppcad(id)infrastructure&amp;amp;gad=1&amp;amp;gclid=Cj0KCQjwl8anBhCFARIsAKbbpyQVcAlVAgU3VYlwMUe8G6mZK1tx6wYwFKM4fOpPHtwxVSEYN9tReLEaAoBeEALw_wcB&amp;amp;gclsrc=aw.ds&quot;>;infrastructure projects&lt;/a>;, such as its new data centers, BT uses Waterfall methods to plan and execute projects more predictably. This helps to ensure that projects are completed on time and within budget. The hybrid approach ensures customer involvement and offers predictable delivery timelines, helping BT achieve an annual revenue of &lt;a href=&quot;https://www.statista.com/statistics/290320/bt-group-adjusted-revenues/&quot;>;£21.37 billion in 2021&lt;/a>;.&lt;/p>; &lt;p>;Benefits of Hybrid Project Management and its related examples include:&lt;/p>; &lt;h3>;Balanced approach&lt;/h3>; &lt;p>;Hybrid methodologies offer the best of both worlds, as shown by &lt;a href=&quot;https://www.ubisoft.com/en-us/company/how-we-make-games/technology&quot;>;Ubisoft&lt;/a>;. The video game developer used Waterfall to plan and develop assets like characters and initial coding to ensure that the base game would be robust and well-constructed. They switched to Agile when it came to gameplay mechanics, debugging, and post-launch updates. By applying a hybrid approach, Ubisoft successfully launched &lt;em>;Assassin&#39;s Creed Valhalla&lt;/em>; to commercial acclaim in November 2020.&lt;/p>; &lt;h3>;Risk mitigation&lt;/h3>; &lt;p>;A hybrid approach allows for risk mitigation by blending Agile&#39;s adaptability with Waterfall&#39;s structured planning, as demonstrated by Tesla&#39;s hybrid approach to the development of their Model 3. To build the Gigafactory, where the vehicle&#39;s batteries are produced, &lt;a href=&quot;https://www.tesla.com/sites/default/files/blog_attachments/gigafactory.pdf&quot;>;Tesla utilized rigorous planning and risk assessment methods&lt;/a>;. At the same time, Tesla&#39;s capability to &lt;a href=&quot;https://www.reuters.com/business/autos-transportation/tesla-software-updates-allow-quick-fixes-taking-risks-2022-02-18/&quot;>;update vehicle software over the air&lt;/a>; allows for rapid issue resolution and feature addition post-production. This dual strategy enables Tesla to mitigate risks effectively while maintaining flexibility in a high-stakes manufacturing landscape.&lt;/p>; &lt;h3>;Efficient use of resources&lt;/h3>; &lt;p>;Hybrid approaches offer the stability of resource-intensive, long-term planning while providing the flexibility to adapt rapidly to market demands. For example, &lt;a href=&quot;https://quickbooks.intuit.com/r/supply-chain/zara-supply-chain-its-secret-to-retail-success/&quot;>;​Zara&#39;s&lt;/a>; detailed planning and staggered development phases ensure that there is minimal resource idling.​ On the other hand,​ cross-functional teams consisting of designers, marketers, and store managers engage in iterative cycles and sprints. These quick feedback loops allow ​Zara to allocate or reallocate resources immediately based on real-time sales data and new fashion trends.&lt;/p>; &lt;h2>;When Hybrid Methods Work Best&lt;/h2>; &lt;p>;Recognizing when to use a hybrid method is pivotal to a project&#39;s success. The approach offers adaptability without sacrificing the vision and detailed planning that many projects require, making it an invaluable approach that every organization should develop. So, how can you determine whether your project would benefit from a hybrid approach? Here are some indicators:&lt;/p>; &lt;ol>; &lt;li>;&lt;strong>;Diverse stakeholder needs:&lt;/strong>; When you&#39;re dealing with a broad range of stakeholders, each with their own requirements and expectations, a hybrid approach can cater to all. It can allow for iterative feedback, like in Agile, while maintaining a structured roadmap, as in Waterfall.&lt;/li>; &lt;li>;&lt;strong>;Varied project phases:&lt;/strong>; A hybrid method can offer the best of both worlds if different stages of your project require different approaches — such as an initial research phase requiring strict structure, followed by a development phase needing more flexibility.&lt;/li>; &lt;li>;&lt;strong>;Uncertain requirements:&lt;/strong>; For projects where requirements may change or need to be fully clear at the outset, but there&#39;s a need for a definite structure or end goal, a hybrid approach can accommodate evolving needs without losing sight of the final objective.&lt;/li>; &lt;li>;&lt;strong>;Risk management:&lt;/strong>; If your project encounters high levels of uncertainty or risk that require iterative testing and review but also require thorough documentation and planning, a hybrid method can strike the right balance between adaptability and meticulousness.&lt;/li>; &lt;li>;&lt;strong>;Complex project structures:&lt;/strong>; For projects characterized by intricate interdependencies, multifaceted components, or multifunctional teams, a hybrid method can cater to the nuanced demands, balancing rigorous planning with nimble execution.&lt;/li>; &lt;/ol>; &lt;h3 style=&quot;text-align: center;&quot;>;. 。 .&lt;/h3>; &lt;p>;It&#39;s time to end the destructive battle between Waterfall and Agile. The key to unlocking the true potential of projects lies in bringing a diverse set of tools to every initiative — an assortment of approaches, methods, and techniques that can be adapted and applied per each project&#39;s unique demands.&lt;/p>; &lt;p>;Hybrid project management methodologies present a promising step in this direction, embracing the strengths of both Waterfall and Agile while offsetting their weaknesses. By having hybrid methods as a tool in our toolbox, we equip ourselves to increase the success rate of projects, deliver more value for our organizations, and navigate the complexities of the &lt;a href=&quot;/2021/11/the-project-economy-has-arrived&quot;>;project economy&lt;/a>; more effectively.&lt;/p>; &lt;p>;&amp;nbsp;&lt;/p>; &lt;!-- citation -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 10 Oct 2023 20:25:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Transform Business Operations with Process Mining]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/10/transform-business-operations-with-process-mining]]><description> &lt;div>; &lt;hero-image >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/09/Sept23_28_596456570.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label=&quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;Bernd Vogel/Getty Images&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt;span>;Summary.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;The most effective companies we interviewed use process mining to generate operational insights at scale, identify process inefficiencies, define targeted actions, and measure process improvements &amp;#8212; all of which lead to value realization. It is often a major cultural change to fully embrace this level of process management. Leaders describe a cultural journey from a hero-focused company to a process-focused company. The goal is to establish efficient processes with consistent, smooth execution rather than relying upon local heroes to save the day.&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/2023/10/transform-business-operations-with-process-mining?language=es&quot;>;Leer en español&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/10/transform-business-operations-with-process-mining?language=pt&quot;>;Ler em português&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;Process mining has evolved from an academic concept (first &lt;a href=&quot;https://www.vdaalst.com/publications/p128.pdf&quot;>;published&lt;/a>; in 2001) to a&amp;nbsp;popular software tool for analyzing, monitoring, and improving process performance. As we have described in a &lt;a href=&quot;/2019/04/what-process-mining-is-and-why-companies-should-do-it&quot;>;previous article&lt;/a>; and a &lt;a href=&quot;https://link.springer.com/book/10.1007/978-3-030-40172-6&quot;>;book&lt;/a>;, process mining analyzes logs of&amp;nbsp;enterprise transactional system events to create a detailed picture of the processes, thus providing a digital twin of actual process flows. It is quickly replacing previous observational and subjective approaches to understanding business processes.&lt;/p>; &lt;p>;Process mining began as a tool used to investigate process performance issues on an ad hoc basis, but has evolved into a platform for monitoring and improving operational process execution at scale to drive process efficiency and help realize business value. As an indisputable, fact-based visualization of de-facto process flows, it provides a unique source of truth to scale operational transformation.&lt;/p>; &lt;p>;Our research has focused on the business context and critical success factors behind the success of process mining in large organizations. We interviewed process mining leaders in eleven companies. One of us (Lars) has observed many other efforts to scale process mining using Celonis, a leading provider of the technology, in the course of his customer advisory role. There are now many vendors of process mining software, including established firms like Microsoft and SAP, and we have also interviewed customers of other vendors in this research.&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;The Context for Employing Process Mining&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;We found two alternative contexts in which companies were applying process mining to their businesses and scaling it over time. One involves companies that have broadly adopted a process orientation across their businesses; the other context is within firms that are attempting to become more process-focused, but have not yet fully done so. Process orientation became somewhat popular with process improvement and reengineering efforts over the last several decades, but many companies have not fully institutionalized a process view of their businesses. Process-oriented firms have clearly-defined end-to-end processes like order-to-cash and procure-to-pay, owners of those processes, and clear goals and performance metrics for them.&lt;/p>; &lt;p>;Those companies we interviewed with an established process orientation — primarily companies in central Europe — were using process mining to go beyond traditional business process modeling toward mining and improving the actual execution of process-based operations. They use it for generating operational insights at scale, identifying process inefficiencies, defining targeted actions and measuring process improvements — all leading ultimately to value realization.&lt;/p>; &lt;p>;Companies without a strong process orientation were using process mining to further inculcate the idea of end-to-end processes, motivate better process execution, and to push for less variation and complexity in process flows across the business. Both groups found the technology useful, although process mining leaders in companies without a strong process orientation had to spend more time evangelizing for the technology and recruiting business sponsorship. It is often a major cultural change to fully embrace process management, as evidenced by a large global shipping and logistics company we interviewed. Its process leaders described a cultural journey from a hero-focused company to a process company. The goal is to establish efficient processes with consistent, smooth process execution rather than relying upon local heroes to save the day.&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;Critical Success Factors for Scaling&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;There are a variety of possible factors that might drive success in scaling process mining initiatives. Some that we have identified include:&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>;Executive buy-in to the idea of process mining and continuous support&lt;/li>; &lt;li>;Business ownership to drive projects within their domains&lt;/li>; &lt;li>;Creating a center of excellence (CoE) — a dedicated team to accelerating process mining&lt;/li>; &lt;li>;Change management, training, and community development of users&lt;/li>; &lt;li>;Connecting process mining to strategic objectives and internal programs&lt;/li>; &lt;li>;An emphasis on business value realization (value-first) from process mining&lt;/li>; &lt;li>;Real-time integration and data access, with connection to feeder systems&lt;/li>; &lt;li>;Operational process execution efforts embedded into ongoing management.&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;p>;When we discussed these factors with the process mining leaders we interviewed, we asked which ones were most important in their own organizations. The most common response was executive buy-in — recruiting executives sponsors in the first place, securing their ongoing support, and driving adoption of new projects throughout the organization. At the consumer products company Reckitt, the process mining program has been supported right from the start by the CEO, CFO, and CIDO. They not only sponsor the program, but connect it to strategic priorities and managing transformation through measurable KPIs.&lt;/p>; &lt;p>;Business ownership is a lower-level version of executive buy-in that was also mentioned&amp;nbsp;by several process mining leaders. Business stakeholders or process owners need to&amp;nbsp;understand and support the idea of mining, analyzing, and acting on process&amp;nbsp;performance data, or it will not happen at all or become established into daily practice.&lt;/p>; &lt;p>;At PepsiCo, business stakeholders view process mining as a key enabler on a mission to create a totally different company, as part of their digital transformation strategy. Merck has a well-defined process for engaging with new business areas with the goal of building ownership. It includes presentation of existing Merck examples as references and discussion of pain points, important pockets of resources, and improvement potentials for that business area.&lt;/p>; &lt;p>;Several process leaders also mentioned the importance of a strong emphasis on value. Process mining has costs — eg for software and organizational support — and it is important in most companies to ensure that the value derived from it is calculated, validated and realized.&lt;/p>; &lt;p>;Business value focus implies that the most valuable projects are prioritized, leading to a positive business case. At the healthcare company Cardinal Health, for example, there are stated goals for value from process mining each year. The process mining team reports true actual values for each project each month, and the finance organization and the business stakeholder must agree to them. Already in the second year, process mining efforts at Cardinal Health over-delivered on value goals by 2.5X.&lt;/p>; &lt;p>;Some process mining leaders — who generally head CoEs for the technology — acknowledged that such centers are critical to accelerate adoption. However, they would not be established in the first place without some degree of executive buy-in and a competent team. The candy and pet food giant Mars mentioned that its primary success factor was finding the right talent for process mining — people who are capable of connecting both technology and the business domain. The individuals need to be able to code, build data models, consult, understand requirements, deploy, and support improvement of processes. Not surprisingly, they are difficult to find.&lt;/p>; &lt;p>;To make process mining a strong driver for operational transformation, it always comes back to people. Change management is a key factor at a pharmaceutical giant in Europe. It has a dedicated process mining community program including bi-weekly all hands calls, internal training sessions for personal development, showcasing best practice success stories, and continuous community activities.&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;From Insights to Action&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;The process mining leaders we interviewed agreed that it is important to move beyond insights on how processes are performing — the original intent of process mining — to actions for sustainable improvements.&amp;nbsp;From a software perspective, moving from insights to action involves targeted apps and problem areas for particular types of processes, such as preserving cash in accounts&amp;nbsp;payable or improving cash flow in accounts receivable (both popular in recessionary&amp;nbsp;economies), improving supplier reliability in procurement and building supply chain&amp;nbsp;resilience, or optimizing inventory levels. Many companies also focus on identifying and&amp;nbsp;speeding up slow or low-quality deliveries in order management processes.&lt;/p>; &lt;p>;From a management perspective, the companies we interviewed took various steps in order to translate insights into action. At the Nordic and Baltic telecom company, Telia Company, a combination of factors helped drive action. Its CoE focused on finding the right part of the business that was curious about process mining and open to trying it.&lt;/p>; &lt;p>;In many cases, the Telia Chief Operations Officer opened the doors for them.&amp;nbsp;The center staff also worked to identify the right people in that business area to work with them and get them engaged in data-driven process improvement. They consulted with the&amp;nbsp;internal client to identify a process problem they wanted to solve. The ultimate goal was&amp;nbsp;to use the insights from process mining operationally and to drive value on a daily basis.&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;The Future of Process Mining&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;In addition to asking process mining leaders what made their organizations successful (and what was less helpful in that regard), we also asked about their future plans for process mining and operational transformation. Some of the companies were focused on using technological innovations; others on fleshing out the organizational infrastructure for process mining.&lt;/p>; &lt;p>;On the technology front, Mars is focused on determining how advances in automated analytics can make process mining easier to use and scalable across the organization. The goal is to enable a seamless generation of tailored insights and recommendations that drive business value. In a similar vein, several parties want AI to help users identify big improvement levers and support better process execution. BMW is focused on making process mining accessible to almost everyone in the organization, and is currently engaged in training 80,000 employees on digital skills that would enable process mining and other user-initiated activities. Cardinal Health wants to add a focus on task mining and execution management technologies to its basic process mining software. Merck is working on object-centric process mining to achieve a 3D perspective on processes and facilitate cross-silo improvements with a digital process twin.&lt;/p>; &lt;p>;In terms of organizational development of process mining, several organizations, including the filter manufacturer MANN+HUMMEL, wanted to expand both a user community for process mining as well as a process management organization that can help with improving processes. Ingka (an IKEA retailer) similarly wants to build a community of process mining practitioners and champions. Its process mining leaders envision that the global furniture retailer will eventually enable each country to have its own process mining sandbox to experiment with, and a federated set of process mining CoEs around the globe. Mars wants to establish a federated network of superusers, while Telia aims at enabling citizen developers for process automation. Cardinal Health, which works with a network of pharmaceutical and medical device companies, wants to extend process mining to optimize processes interorganizationally.&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;These companies provide evidence that process mining is a technology that is here to&amp;nbsp;stay. Multiple vendors now offer it, big companies are building technical and&amp;nbsp;organizational infrastructures to support it, and many companies are getting substantial&amp;nbsp;value from it. Insights are being turned into action, ultimately delivering value in respect&amp;nbsp;to the top, bottom and green line of organizations.&lt;/p>; &lt;!-- citation -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 09 Oct 2023 21:25:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>