<rss version="2.0"><channel><title>哈佛商业评论</title><description>哈佛商业评论全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://hbr.org/ <item><title><![CDATA[6 Science-Backed Ways to Improve Your Well-Being at Work]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/07/6-science-backed-ways-to-improve-your-well-being-at-work]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/07/Jul23_07_1326122153.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label= &quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;Westend61/Getty Images&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt;span >;摘要。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p style=&quot;background: White&quot;>;&lt;span style=&quot;color: #282828&quot;>;员工福祉是一个组织问题，而不仅仅是个人问题一。许多因素都会影响它，包括您的工作量和灵活性、您的经理以及团队内的文化。但是，虽然您可能没有能力改变您的组织或老板，但您可以每天做一些简单的、有科学依据的事情来改善您的情绪健康和幸福感。本文介绍了六种&lt;span style=&quot;background:white&quot;>;简单但令人惊讶的强大情绪健身练习，可帮助您更好地管理压力并改善您的健康&lt;/span>;。&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/2023/07/6-science-backed-ways-to-improve-your-well-being-at-work?语言=es&quot;>;阅读西班牙语&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/07/6-science-backed-ways-to-improve-your-well-being-at-work?language=pt&quot; >;Ler em português&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;在过去的两年半中，我举办了超过 360 场关于情绪健康、幸福感、并避免倦怠。我有幸与来自各行各业的人们一起工作，包括新冠疫情前线的医生、大大小小的公司的员工以及非营利组织的专业人士。我有幸与他们中的许多人保持联系，了解哪些情绪健身实践对他们的健康产生了积极影响。&lt;/p>; &lt;p>;这是我的重要收获：当谈到良好的改善时-在工作中，如果你坚持不懈地实践，小事就会产生大影响。&lt;/p>; &lt;p>;需要明确的是：员工福祉是一个组织问题，而不仅仅是个人问题。许多因素都会影响它，包括您的工作量和灵活性、您的经理以及团队内的文化。&lt;/p>; &lt;p>;但是，虽然您可能没有能力改变您的组织或老板，但有一些简单的方法，你每天可以做一些有科学依据的事情来改善你的情绪健康和幸福感。&lt;/p>; &lt;p>;我将情绪健康定义为与自己、你的思想和情感以及其他人建立更具支持性的关系的技能。当您提高身体素质时，您就可以提高应对身体挑战的能力。当您改善情绪健康时，您就可以提高处理情绪挑战的能力，从而减少挣扎、压力和不知所措。&lt;/p>; &lt;p>;这里有六种简单但令人惊讶的强大情绪健康练习，可帮助您更好地管理压力并改善您的情绪健康。幸福感：&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;每天检查自己。&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;问问自己：&lt;em>;我今天过得怎么样？我感觉如何？&lt;/em>;不要评判你的答案，也不要立即尝试“修复”你的感觉。只要意识到这一点即可。&lt;/p>; &lt;p>;我在最近的一次主题演讲中分享了这种做法，后来一位年轻女士走过来告诉我，她以前听过我谈论过它。&lt;/p>; &lt;p>;“在那一次，我感到非常疲惫，”她告诉我。 “我不确定这会有所不同，但我决定尝试一下每日签到。我很惊讶它让我感觉好多了。我不再被压力或不知所措的感觉所吞噬，而是意识到它们，现在感觉更能控制。”&lt;/p>; &lt;p>;研究支持她的经历：练习情绪意识的人&lt;a href=&quot;https ://bmcpsychology.biomedcentral.com/articles/10.1186/s40359-021-00593-8&quot;>;更有可能报告幸福感更高&lt;/a>;。意识到你的困难感受会降低你经历这些感受的强度，并让你有机会做一些事情来支持自己，让自己感觉好一点。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;在这段时间内进行一些短暂的、高质量的休息。天。 &lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;这里的关键词是“质量”。这意味着做一些事情可以帮助你摆脱工作、补充能量和充电。浏览社交媒体或阅读新闻并不是一种质量休息，追赶待办事项列表也不是一种休息。&lt;/p>; &lt;p>;人类大脑需要每 90 到 120 分钟休息一次，才能发挥最佳功能并避免累积压力和不堪重负。 Microsoft 最近进行了一项&lt;a href=&quot;https://www.microsoft.com/en-us/worklab/work-trend-index/brain-research&quot;>;大规模研究&lt;/a>;，发现&lt;a href =&quot;/2023/06/to-build-a-top-performing-team-ask-for-85-effort&quot;>;在会议之间休息 5 到 10 分钟&lt;/a>; 显着减少了累积的压力和压倒性的情况，并改善了集中精力。&lt;/p>; &lt;p>;白天，我最喜欢的脱离工作的方式是到外面散散步。大量研究表明，&lt;a href=&quot;https://pubmed.ncbi.nlm.nih.gov/27100368/&quot;>;它可以改善你的情绪&lt;/a>;，&lt;a href=&quot;/2021/02/dont- underestimate-the-power-of-a-walk&quot;>;提高注意力和动力&lt;/a>;，如果你坚持这样做，对健康有很多好处。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;练习接受，专注于什么你可以控制。 &lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;接受涉及两个步骤：首先，清楚地承认情况，重点关注您知道的事实。其次，确定你可以采取的一个步骤，以减少压力和挣扎，继续前进。&lt;/p>; &lt;p>;我们往往会低估对压力情况的反思会消耗我们多少能量。当您发现自己陷入消极想法的循环中时，练习接受这两个步骤有助于将您的注意力集中在您可以控制的事情上，并采取富有成效的行动，无论多么小。这个&lt;a href=&quot;/2011/05/small-wins-and-feeling-good&quot;>;小胜利&lt;/a>;会给你的大脑带来一种进步的感觉，这种感觉很好，并且经常激励你去寻找其他你可以采取的有用的步骤&lt;/p>; &lt;p>;参加我的领导力课程的一位女性最近告诉我，在工作中不断面临挑战和不确定性时，这是她的主要技能。在该课程中，我们学习了接受技能。 “每当我对工作环境、经济或团队事务的压力感到不知所措时，我都会停下来，深吸一口气，问自己，鉴于事情的现状和我的控制范围，我可以采取什么步骤来前进。作为一个团队提出这个问题也有助于我们的团队专注和压力水平，”她告诉我。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;优先考虑与同事联系的微小时刻。&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;当您接到电话或白天第一次见到同事时，一定要以真诚的热情向他们打招呼。在虚拟会议中，人们倾向于深入讨论议程，首先要求每个人分享本周迄今为止的好事情。有意识地与同事联系只是为了了解情况，不要将谈话重点放在工作上。&lt;/p>; &lt;p>;经过多年的大流行隔离后，我们都渴望人与人之间的联系，这对我们的福祉产生了负面影响。作为人类，我们生来就有联系，&lt;a href=&quot;https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC6125010/&quot;>;研究&lt;/a>;表明社会支持和感受保持联系可以改善心理健康，减轻压力和焦虑。&lt;/p>; &lt;p>;因此，采取主动，每天与同事建立联系。这并不需要太多的努力或时间，但你会感到振奋并帮助他人减少孤独感。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;练习感恩来对抗大脑的消极偏见。 &lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;如果你没有感恩的习惯，可以每天早上或晚上写下三件你欣赏的事情一样简单。&lt;/p>; &lt;p >;培养感恩的心态总是有益于您的幸福，在这些不确定的时期更是如此。不确定性会带来极大的压力和精力——这是人类大脑最难处理的事情。当你的大脑遇到不确定性时，它会专注于寻找可能的危险，并进入“战斗或逃跑状态” &lt;/a>; 这样它就能保护你。这可能会导致对负面结果和最坏情况的焦虑和反思增加。&lt;/p>; &lt;p>;通过练习感恩，你可以要求你的大脑扩大视野，将注意力集中在积极、有意义或令人安慰的事情上。目标不是否认您可能面临的困难，而是提醒自己它们并不是您生活的全部。这会激发您的情绪能量，并有助于提高您的适应能力，这是您在挑战中积极适应的能力。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;在工作之外进行积极的休息。 &lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;最后，在工作之外花时间做自己喜欢的事情也很重要。把时间花在你最喜欢的爱好上。花时间阅读或园艺。尝试新的创意活动，例如水彩或写作。关键是要做一些积极的事情来补充你的能量并满足你除了工作之外的其他部分。 （相比之下，在 Netflix 前呆上几个小时并不是积极的休息，尽管时不时地观看一集您最喜欢的节目是一个不错的选择。）&lt;/p>; &lt;p>;在我自己精疲力尽后，我开始画画，拥有一些能让我完全脱离工作并满足自己的创意/艺术家部分的东西对我的幸福来说是一份巨大的礼物。 &lt;a href=&quot;https://www.researchgate.net/publication/43532701_On_the_Role_of_Passion_for_Work_in_Burnout_A_Process_Model&quot;>;最近对护士职业倦怠的研究&lt;/a>;支持了我根据我的经验发现的事实：护士花时间积极休息当他们不工作时，无论是从事业余爱好还是与朋友或家人共度时光，与轮班结束后无意脱离工作的护士相比，他们不太可能感到倦怠。&lt;/p>; &lt;h3 style =“文本对齐：居中；”>;。 。 .&lt;/h3>; &lt;p>;俗话说：“你不是你的工作。”甚至，也许尤其是，如果你对工作充满热情，你就需要有意识地做你在工作之外喜欢的事情。如果您注重生产力的大脑反对，请提醒自己，积极的休息是对您长期充分发挥工作能力的投资。&lt;/p>; &lt;!-- 引用 -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 07 Jul 2023 21:25:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[How Managers Can Dismantle &ldquo;Benevolent Marginalization&rdquo;]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/07/how-managers-can-dismantle-benevolent-marginalization]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/07/Jul23_07_4689448-1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria- label=&quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;Jayme Burrows/Stocksy&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt;span>;摘要。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;虽然人们越来越认识到多元化、公平和包容 (DEI) 计划的重要性，但许多公司未能分解其中的微妙之处障碍阻碍了进步，因为它们涉及作者称之为“仁慈的边缘化”的居高临下的行为。作者根据十年来对妇女和残疾人在工作场所所经历的善意歧视进行的研究得出的见解，提出了三项关键策略，以帮助抛弃这种保护主义，同时开辟一条走向真正包容的道路：将重点从帮助转向赋权，让扮演非管理角色的盟友，并通过将塑造自己职业生涯的责任移交给边缘化个人来创造支持空间。&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/2023/07/how-managers-can-dismantle-benevolent-marginalization?language=es&quot;>;阅读西班牙语&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/07/how-managers -can-dismantle-benevolent-marginalization?language=pt&quot;>;Ler em português&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;&lt;span>;古谚授人以鱼不如授人以渔一条只能维持一天的鱼，也适用于组织如何增强弱势群体的能力，而不仅仅是帮助弱势群体。&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;span>;公司的多元化举措显着激增，相信多元化劳动力的好处和集体打击歧视的信念推动了这一进程。当组织努力建立包容性工作场所时，他们经常试图解决针对弱势群体的公开歧视和负面刻板印象。&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;span>;然而，这些善意的努力往往包括一个关键的监督：许多 DEI倡议的基础是错误的假设，即如果没有当权者的帮助，弱势群体将无能为力。这种保护主义信念导致了经常被忽视但却令人深感担忧的仁慈边缘化现象，即善意可能导致伤害。&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;span>;当主导群体家长式地控制弱势群体时，仁慈边缘化就会发生。或边缘化群体，同时将他们的行为描绘成支持并声援该群体。在旨在提升边缘化群体的善意行动的表面背后，微妙的权力失衡依然存在。管理者甚至可能期望他们的深情和乐于助人的努力得到感激，而那些被边缘化的人发现自己被迫接受或内化从属秩序作为常态，甚至表达感激之情作为回报。 &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;span>;我们的分析基于十多年来在不同背景下进行的广泛研究。我们利用了访谈、档案文件以及对经历微妙边缘化的个人的观察。我们还研究了内部积极分子和管理者的关键作用，他们积极支持并成为克服仁慈边缘化的盟友&lt;i>;。&lt;/i>;&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;h2>;微妙的歧视使性别不平等长期存在&lt;/h2>; &lt; p>;&lt;span>;仁慈的边缘化表现为微妙的歧视，影响不同群体，使他们不太可能干预或提出异议，从而阻碍他们的进步并使组织不平等永久化。&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;span>;想象一下这种情况&lt;a href=&quot;/2022/06/dismandling-benevolent-sexism&quot;>;仁慈的性别歧视&lt;/a>;。尽管明显的性别歧视态度有所下降，但女性仍然面临微妙形式的歧视，这可能导致她们在行政职位上的代表性不足。女性常常被刻板印象为需要侠义保护的“弱势性别”，但这种看似有利的待遇掩盖了男性的主导地位，并可能产生负面后果。例如，当女性在工作中无法承担挑战性任务时，就会无意中助长刻板印象并助长自我怀疑，最终阻碍她们的职业表现。&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;在 &lt;a href=&quot;https:/ /journals.aom.org/doi/abs/10.5465/AMBPP.2021.10710abstract&quot;>;为期三年的研究&lt;/a>;检查了仁慈的性别歧视，我们仔细研究了仅限女性的网络倡议。这些举措被誉为组织内多元化准则的重要组成部分，通常是由男性管理者为帮助女性而设计的。然而，女性常常认为它们是一种肤浅的尝试，或者仅仅是旨在实现多样性配额和创造包容性假象的象征主义。许多此类举措将克服性别差异的负担置于女性身上，往往将她们视为同质群体，而未能解决助长性别不平等的潜在系统性偏见。矛盾的是，在我们的研究中，这些女性经常发现自己有义务参与此类举措，结果却感受到了居高临下和偶尔被礼貌地拒绝。他们还遇到了“男性说教”的情况，即男性居高临下或居高临下地解释网络的复杂性，假设女性对此主题的了解较少或较差。这些经历可能会导致女性感到幻灭并脱离这些举措。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;span>;然而，当女性负责这些举措并根据自己的个人需求进行定制时，可能会发生显着的转变。这可以通过与不同级别的女性合作来实现，以营造一个包容性的网络环境，促进多元化的声音，提供指导和赞助机会，并创造女性可以公开和真诚参与的空间。&lt;i>; &lt;/i>;我们的研究建议女性在建立人际网络的努力中采取战略性的、长期的视角，优先考虑后续行动以建立牢固的关系，制定职业发展的具体目标，并参与对这些举措的持续评估和改进。因此，女性可以获得赋权感，并找到自己的声音，共同对抗性别不平等。&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;h2>;“能力主义假设”阻碍了帮助残疾工人的努力&lt;/h2>; &lt;p>;让我们探讨另一个令人信服的例子：仁慈的残疾主义，它指的是善意但有问题的行为，例如对残疾员工的怜悯、保护和居高临下。管理者在体能主义假设的指导下，经常强加自己对残疾的定义，试图创造“包容”的环境，强化组织中的体能主义规范。&lt;/p>; &lt;p>;在我们的 &lt;a href=&quot;https://journals.aom&quot; 中.org/doi/abs/10.5465/amj.2020.1689&quot;>;对庇护工场的纵向研究&lt;/a>;发表在《管理学院杂志》上，残疾工人报告说，工作中的许多包容性举措都是基于源于怜悯的权力失衡。庇护工场为隔离设施中的残疾工人提供就业机会，以照顾和保护为幌子，与广大公众的接触有限。我们表明，善意的管理者经常基于简化的假设来制定包容性举措，即所有残疾工人都对帮助和协助有相同的需求，这是一种家长式甚至幼稚化的做法，会导致不平等永久化。&lt;/p>; &lt;p>;然而，一个转型时刻当这些管理者正视自己的错误、放弃防御立场、放弃居高临下的行为并为残疾人提供发挥其未开发潜力的机会时，可能会发生这种情况。这需要改变沟通方式，从讲述转变为倾听，并改变行为以促进包容性做法。&lt;/p>; &lt;p>;在这种情况下，居高临下的举措的一个例子是分配可以在庇护所范围内进行的工作研讨会，限制公众参与。这些工作包括金属加工、工业装配、包装和运输。相比之下，成功的包容性做法包括与这些工人及其代表协商建立农贸市场。在销售农产品时，直接与来自庇护车间环境之外的人们接触，给了这些工人新的自信、自主权和赋权感。这次经历是一个顿悟的时刻，增强了工人们对自己执行从未设想过或被赋予执行的任务的能力的信心。管理人员还意识到，他们在试图保护并创造一个僻静的环境的同时，无意中扼杀了其中一些工人的潜力。这一转变标志着一个深刻的转折点，管理者从残疾工人的监护人转变为真正的盟友。&lt;/p>; &lt;h2>;解决工作中仁慈边缘化的三个关键策略&lt;/h2>; &lt;p>;在创建包容性工作场所时，管理者需要投入时间和资源来理解和消除仁慈的边缘化，以确保组织中的平等不仅仅是一个流行词。&lt;/p>; &lt;p>;在不同环境中研究这一现象后，我们提出了三个关键见解，可以作为管理者的工具旨在超越良好的意图：&lt;/p>; &lt;h3>;1.将您的视角从帮助转向赋权。&lt;/h3>; &lt;p>;在追求创建包容性工作场所的过程中，提供帮助的传统方法可能会无意中强化不平等的权力动态。管理者必须将弱势群体视为平等的同事。然而，这往往说起来容易做起来难。我们的研究结果表明，从业者可能会抵制变革，寻求保留根深蒂固的结构及其带来的好处。&lt;/p>; &lt;p>;相反，管理者需要大声疾呼并面对这种阻力，为从保护主义向深刻转变铺平道路。自决和赋权。这需要内省，从而促使管理者审视和挑战他们自己的家长式假设和偏见。管理者在与权力差距较大的人打交道时，必须认识到并解决经常隐藏的权力动态。建立信任、积极倾听并了解行为背后的情绪是关键步骤。向同事、导师或教练寻求关于一个人的家长式行为的坦诚反馈对于自我反思、敏感化和补救至关重要。最后，重要的是要对边缘化的观点表现出同理心，即使他们与自己的观点不同，并且无论意图如何，都不要代表他们做出决定。&lt;/p>; &lt;h3>;2.利用非管理角色的盟友。&lt;/h3>; &lt;p>;有效解决整个组织的仁慈边缘化问题意味着制定符合弱势个人独特利益的举措。然而，这样做需要管理者或指定的多元化官员之外的其他人的帮助。&lt;/p>; &lt;p>;利用中间人的力量至关重要，例如支持人员、亲密的同事和朋友，他们与公司关系更密切。边缘化同龄人的经历和面临的挑战。识别和指定这些盟友需要寻找已知积极支持边缘化社区的个人。选择这些盟友的一种方法是让边缘群体参与匿名投票。这使他们能够根据其经过验证的奉献精神和承诺来选择和选举他们信任和相信的个人作为包容性的倡导者。例如，在庇护车间，残疾工人有机会投票给他们的盟友，他们随后与管理层合作改进包容性举措。这种方法在学术界也很常见，委员会经常通过投票选出，以代表初级或弱势教职人员的利益。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;span>;组织还需要认可和奖励那些积极为创建组织做出贡献的盟友。包容的环境。管理者可以实施盟友计划或资源小组，为盟友提供量身定制的培训和工具包，让他们具备支持边缘化同事所需的技能。这一全面的指南应解决诸如识别隐形偏见、揭露仁慈边缘化的实例以及在日常互动和决策过程中积极倡导和放大边缘化同龄人的声音等问题。更一般地说，组织可以建立保密的反馈渠道或建议箱，支持人员和同事可以在其中提供有关政策和实践的潜在改进的意见，以避免家长式行为。通过定期审查并根据这些反馈采取行动，组织展示了他们在包容性方面“言出必行”的承诺。&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;h3>;3.通过将责任移交给弱势群体来创造支持性空间。&lt;/h3>; &lt;p>;克服仁慈的边缘化需要在工作场所创建正式和非正式的支持性或“安全”空间，让边缘化群体可以自由表达自己并揭露他们所认为的行为家长式作风或居高临下。然而，仅仅将边缘化员工团结在员工资源小组 (ERG) 中并期望他们在没有进一步支持的情况下形成一个赋权集体是不够的。真正的包容性需要认识到这些空间中每个人的多样化经历和独特需求，并且这些人必须能够选择自己塑造这些空间。&lt;/p>; &lt;p>;组织必须放弃控制权，并将控制权交给弱势群体个人塑造自己的职业生活。通过这样做，组织可以成为建立信任、鼓励和鼓舞人心的环境，以挑战现状并克服现有的家长式规范。&lt;/p>; &lt;h3 style=&quot;text-align: center;&quot;>;。 。 .&lt;/h3>; &lt;p>;&lt;span>;建立有效的多元化计划可能是一项具有挑战性的工作，尤其是当隐藏的障碍阻碍进展时，尽管有最好的意图。虽然这三种基于证据的策略并不详尽，但为推进真正的包容性提供了坚实的起点。将视角从帮助转向赋权、确定隐藏的盟友以及移交责任以创建支持性空间，这些都是为那些长期感到沉默或不被倾听的人提供平台并创建一个让每个人都感到被倾听和重视的工作场所的关键步骤。&lt;/ span>;&lt;/p>; &lt;!-- 引用 -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 07 Jul 2023 20:25:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Let the Urgency of Your Customers&rsquo; Needs Guide Your Sales Strategy]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/07/let-the-urgency-of-your-customers-needs-guide-your-sales-strategy]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/07/Jul23_06_AdriaVolta.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label= &quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;Adrià Voltà 插图&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt;span >;摘要。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;当公司创建可能目标客户的档案时，他们经常忽略一个维度：产品需求的紧迫性。本文提供了以这种方式细分潜在客户并制定销售策略的流程。&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/2023 /07/let-the-urgency-of-your-customers-needs-guide-your-sales-strategy?language=es&quot;>;阅读西班牙语&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/07/让您的客户需求的紧迫性指导您的销售策略？ language=pt&quot;>;Ler em português&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;许多企业领导者认为，他们完全了解自己的业务最佳目标客户。他们开发了清晰的个人资料（又名人物角色），其中包含经过充分研究的参数，例如标准特征（例如，年龄、教育水平、在公司工作的年限、职位）或公司统计（例如，年收入、员工人数）。 、行业、地理、从业年限）。虽然这些特征很重要，但它们忽略了另一个关键特征：需求的紧迫性。&lt;/p>; &lt;p>;为中小型私人牙科诊所提供软件即服务计费解决方案的公司可能会专注于经典的人口统计数据，例如诊所的规模（员工人数或牙医人数）、诊所的年龄（因为较旧的诊所更有可能拥有过时的系统）或诊所每年的保险账单金额。&lt;/ p>; &lt;p>;这些变量有助于生成潜在客户列表，但它们并不能确定销售团队应首先联系哪些牙科诊所。然而，如果该公司添加的数据反映了这些实践中哪些需求是最紧迫的，那么那些在过去一年中为计费和索赔管理做广告的人提供的帮助超过两倍（表明他们正在努力跟上计费的步伐） ）——销售人员将能够优先关注这些潜在客户。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;四个细分市场&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;这种基于需求的方法需要将潜在客户分为四个细分市场：&lt;/p>; &lt;ol>; &lt;li>;&lt;strong>;紧急&lt;/strong>;。客户认识到自己有迫切的需求。 &lt;em>;（我们刚刚有另一位计费人员辞职了！）&lt;/em>;&lt;/li>; &lt;li>;&lt;strong>;非紧急。&lt;/strong>;客户认识到这一需求，但在这次。 &lt;em>;（我们意识到我们的计费需求正在发生变化，我们当前的系统需要进行改造。我们计划在明年开始研究这个问题。）&lt;/em>;&lt;/li>; &lt;li>;&lt;strong>;目前遇见了。客户认为它已经有了足够的解决方案来满足目前的需求，但认识到这可能不是一个长期的解决方案。 &lt;em>;（我们有一个较旧的计费系统，目前仍然有效。）&lt;/em>;&lt;/li>; &lt;li>;&lt;strong>;无&lt;/strong>;。客户根本没有需要，也不期望很快有这样的需要。 &lt;em>;（我们的小型诊所自付费用的患者数量有限。由于所有付款都是在服务时支付，因此我们根本不需要复杂的新计费系统。）&lt;/em>;&lt;/li >; &lt;/ol>; &lt;p>;关注目标客户需求的紧迫性听起来像是常识，但我们在与 B2B 公司（从中型企业到财富 50 强企业）的合作中发现，这些公司涉及一系列行业，例如例如金融服务、企业信息技术、公用事业、工业解决方案和医疗保健技术——他们往往无法考虑这个维度。以下是公司可以采用的流程来应用此方法。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;识别新客户。&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;要识别现有客户群之外的潜在客户，您可以使用可用的信息。其中一个来源是我们提到的：反映特定需求的招聘广告。&lt;/p>; &lt;p>;但还有很多其他来源。例如，如果一家公司销售库存管理解决方案，有价值的数据来源可能是制造业并购数据，这可以揭示公司是否迫切需要更改或合并系统（例如库存管理系统）。如果一家公司销售质量管理解决方案，那么有价值的数据来源可能是因质量差而在社交媒体上受到打击的公司。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;收集必要的信息。&lt;/strong>;&lt;/h2 >; &lt;p>;要识别客户真正的需求紧迫性，需要超越典型的人口统计和公司概况分析。首先是与客户和潜在客户交谈的外展活动。目的是提出问题，以确定可能影响客户需求紧迫性的新目标客户参数：&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>;&lt;strong>;挫败感。 &lt;/strong>;解决这些挫折的需要有多紧迫？如果解决哪些挫折，最能加速成功？&lt;/li>; &lt;li>;&lt;strong>;目标。 &lt;/strong>;你的目标是否清晰、一致、合理且可衡量？您的目标最近有变化吗？&lt;/li>; &lt;li>;&lt;strong>;障碍。 &lt;/strong>;是什么阻碍你实现目标？ （即，是什么让您彻夜难眠？）这些障碍的影响有多大？&lt;/li>; &lt;li>;&lt;strong>;环境和情境因素。 &lt;/strong>;您是否正在经历任何行业整合、组织或执行管理变化或不稳定、竞争变化、监管变化等？这些因素的影响有多大？&lt;/li>; &lt;li>;&lt;strong>;技术因素。是否有新的或不断变化的技术会影响您实现目标的能力？您是否因技术报废问题或不兼容性而面临风险？&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;h2>;&lt;strong>;评估您公司服务较低级别细分市场的能力。&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;一旦公司完成了基于需求的细分工作，它应该寻求回答有关四个级别中每个级别的以下问题。调查结果将决定销售和营销策略、投资水平和资源分配。&lt;/p>; &lt;h3>;第 1 级。紧急需求&lt;/h3>; &lt;p>;我们能够多快满足他们的需求？我们怎样才能最好地为他们服务？市场机会是否足够大，足以只关注这些潜在客户？考虑到客户的紧迫性，我们如何为产品定价以优化利润，而又不会因显得剥削而损害关系？&lt;/p>; &lt;h3>;第 2 级。非紧急需求&lt;/h3>; &lt;p>;我们能否说服他们，他们的需求是比他们目前认为的更紧迫？我们如何有效地与他们保持联系，以便当他们意识到自己的需求变得紧急时，我们仍然是首要考虑的？&lt;/p>; &lt;h3>;第 3 级。目前的需求已得到满足&lt;/h3>; &lt;p>;我们是否应该放弃这些前景？如果是这样，我们何时以及如何与他们联系以了解他们的需求是否发生了变化？或者是否有机会继续努力让他们相信，他们的需求比他们意识到的更重要，或者可以更好地得到满足？如果是这样，让他们重新考虑当前状况并认识到他们的真正需求及其紧迫性的最佳方法是什么？&lt;/p>; &lt;h3>;4 级。不需要&lt;/h3>; &lt;p>;我们应该完全删除这些联系人吗？有什么潜在的前景吗？我们是否可以通过其他产品来满足他们的其他需求？我们是否应该有计划地联系他们，看看他们的情况是否有变化？我们如何最好地做到这一点？&lt;/p>; &lt;p>;理想的客户是那些清楚地了解并认识到他们对您的产品有迫切需求的客户。但是，如果该机会不足以满足公司的销售量目标，则可能有必要将努力扩展到 1 级以上。吸引这些额外目标客户的注意力，挑战他们对需求的看法，并教育他们如何提供您的产品使他们受益将需要资源。因此，需要进行严格的评估，以确定机会是否超过满足其他级别客户所需的投资。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;测试您的新目标。&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;在彻底改变销售人员优先考虑机会的方式之前，请选择一到两名经验丰富的销售人员来帮助您测试新的目标客户参数。确定一些符合您修改后的目标概况的潜在客户，并了解所选销售人员如何能够渗透到他们中。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;改进您的销售信息和培训。&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt; p>;在销售信息中包含潜在客户的需求级别——销售团队在与客户互动时使用的语言。改进您的销售工具（销售过程中使用的宣传册、技术论文和客户评价等材料），以体现需​​求的紧迫性。并教销售人员如何阅读和应对潜在客户的需求水平，并适当地调整他们的语言。&lt;/p>; &lt;p>;通过增加目标客户资料的需求紧迫性，公司可以做的不仅仅是更有效地差异化他们的产品。他们还可以发现新的增长机会，并成功摆脱放缓或紧缩的市场。他们可以加速新产品的销售。最后但并非最不重要的一点是，他们可以将表现不佳的销售团队转变为表现出色的团队。&lt;/p>; &lt;!-- 引用 -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 06 Jul 2023 22:25:04 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[To Help Your Team Grow, Give Them Space to Struggle]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/07/to-help-your-team-grow-give-them-space-to-struggle]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/07/Jul23_06_1198521996.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label= &quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;凯瑟琳瀑布商业/盖蒂图片社&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt;span>;摘要。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400&quot;>;当您看到一名员工在一项您可以轻松完成的任务上苦苦挣扎时，它&amp;#8217想要介入并提供帮助是很自然的。但从另一方面来看，这更像是微观管理而不是支持。当领导者因给自己保留太多工作而过度运作时，他们就会让周围的人无法发挥作用。我们都知道委派是多么重要既可以帮助员工成长，又可以创建一个更具协作性、授权性和生产力的团队。您如何才能更好地掌握这项关键的领导技能？&amp;#160;首先，从实干者心态转变为领导者心态。其次，拥抱学习过程中的不适。第三，确定委托风险较小的低风险任务。最后，保持好奇心和促进性，而不是规定性。&amp;#160;&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/2023 /07/to-help-your-team-grow-give-them-space-to-struggle?language=es&quot;>;阅读西班牙语&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/07/to- help-your-team-grow-give-them-space-to-struggle?language=pt&quot;>;葡萄牙语&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>; “你如何证明销售和费用估算的合理性？”首席执行官问道。我的脸红得结结巴巴。我的心跳加快，喉咙发紧。我看着我的老板瓦莱丽。她进行了眼神交流，温柔地注视着，什么也没说。&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;她本可以缓解我的一些热情。她插话救了我，但她没有。那是因为我向瓦莱丽请求提供一个向我们组织的领导团队展示的机会。在会议之前，她通知我们银行部门的负责人和首席执行官，我将承担这项延伸任务，而她将担任观察员。因此，当我面临棘手的问题时，她并没有接管我的工作，而是让我自己想办法摆脱不适。&lt;/span>;这让我为下次与他的会面做好了更好的准备。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;我记得瓦莱丽是一位好老板，因为她经常给我这样的发展机会。风险通常很低，就像小型内部会议一样，每个人都知道我仍然是新手并且会提供支持。瓦莱丽在场，但在幕后，让我成功或失败，但无论哪种方式都可以从经验中学习。后来，她再也没有给我一长串如何改进的建议。相反，她提出了很好的问题，促使我思考我可以采取哪些不同的做法。&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;理论上，大多数领导者知道将具有挑战性的任务委派给员工是多么重要，这不仅可以帮助他们成长，还可以创建一个协作、授权、高效的团队。但是，面对真实的工作场所需求，将其付诸实践可能很困难。 &lt;/span>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;我的许多客户都会说“我是唯一能胜任这项工作的人”或“如果这个项目进展不顺利，整个项目就会失败”。团队将会受苦。”&amp;nbsp;&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;同理心可以&lt;/span>;&lt;a href=&quot;/2021/12/connect-with -empathy-but-lead-with-compassion&quot;>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;妨碍&lt;/span>;&lt;/a>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>; ， 也。当您看到员工陷入困境时，您很自然地想要介入并提供帮助。但从另一方面来看，这更像是微观管理而不是支持。当领导者因承担太多任务而过度运作时，他们就会导致团队运作不足。&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;这里有一些您可以用来简化授权的策略。&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;从实干者心态转变为领导者心态&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400 ;&quot;>;在我的公司工作中，我们将最优秀的实干家提拔为领导者。这是基于这样一种假设，即他们会神奇地从擅长并受卓越绩效和奖励激励转变为擅长并深切关心开发他人的潜力。 &lt;/span>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;心态转变可能是最困难的部分。那么，你如何才能自己促进这一点呢？&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li style=&quot;font-weight: 400;&quot; aria-level=&quot;1&quot;>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;注意您所做的事情的回报。&lt;em>;&lt;/em>; &lt;/span>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;成就的快感提供了快速&lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.noesislearning.com/2019/11/19/the -neuroscience-of-achievement/&quot;>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;多巴胺命中&lt;/span>;&lt;/a>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;。但你需要抵制这种情绪，才能获得帮助他人进步的更大成就感。&lt;/span>;&lt;/li>; &lt;li style=&quot;font-weight: 400;&quot; aria-level=&quot;1&quot;>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;通过明确价值观来彰显您的领导身份。问问自己：我希望人们用哪三个词来描述我的领导风格？例如：我想要以控制力、紧迫感和专业知识来领导吗？或者，有耐心、好奇心和授权？&lt;/span>;&lt;/li>; &lt;li style=&quot;font-weight: 400;&quot; aria-level=&quot;1&quot;>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;有意识地回应，而不是反应。当您被触发介入的时刻，问问自己：这符合我的价值观以及我想成为的领导者吗？&lt;/span>;&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;h2>;&lt;strong>;接受学习过程中的不适&lt;/strong>;&lt;/ h2>; &lt;p>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;许多领导告诉我，在目睹员工犹豫不决后，收回工作感觉是最支持的事情。我也感受到了这种紧张。但瓦莱丽教会了我保持斗争空间的力量。是的，这会给领导者和员工带来不适，因为这对每个人来说都是一种新的工作方式。但是，如 &lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.gallup.com/workplace/389807/top-things-employees-next-job.aspx&quot;>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400; &quot;>;盖洛普提醒我们&lt;/span>;&lt;/a>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;，工作投入的关键之一是提供刺激挑战的机会。当你完成斗争时，结果就是各方的成长。&amp;nbsp;&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;如何才能拥抱而不是抵制，学习的不适？&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li style=&quot;font-weight: 400;&quot; aria-level=&quot;1&quot;>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;说出您的情绪&lt;/span>;&lt;a href=&quot;/2016/11/3-ways-to-better-understand- your-emotions&quot;>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;根据&lt;/span>;&lt;/a>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;心理学家 Susan David，提供了清晰度和弹性，可以让您有意识地做出回应，并符合您的价值观。&lt;/span>;&lt;/li>; &lt;li style=&quot;font-weight: 400;&quot; aria-level=&quot;1&quot;>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;将不舒服正常化。 &lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.edutopia.org/article/neuroscience-behind-productive-struggle/&quot;>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;神经科学家知道&lt;/span>; &lt;/a>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;这是学习和培养毅力的时期。&lt;/span>;&lt;/li>; &lt;li style=&quot;font-weight: 400；” aria-level=&quot;1&quot;>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;重新构建情况。一个潜在的重构是：“我被允许去奋斗，这就是我对自己的技能充满信心的地方。因此，我将给予我的员工同样的时间来自己解决问题。”&lt;/span>;&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;h2>;&lt;strong>;区分高风险任务和低风险任务&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;领导者经常告诉我，他们仍然被困在实干家的行列中，因为员工犯了太多需要干预的高影响力错误。但这种情况通常发生在老板自己把所有工作都抓了太久，然后被迫在错误的时间委派出去的时候。关键是在风险较低且可以容忍甚至预期出现失误时转交任务。&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;是什么让环境低风险？失败对学习的支持大于对声誉的损害。错误不会影响团队或公司的成功。环境对于停留和重来是安全的。相关人员对学习曲线上经验不足的同事表示支持和同情。&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;要了解哪些任务适合委派，请考虑哪些任务现在你觉得很容易或死记硬背，但对你团队中的人来说是很好的发展机会吗？还要考虑一下那些会耗尽您精力、与您的技能、才能和优势不相符，但可能会令人兴奋并感觉非常适合其他人的工作。&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;例如，如果您的员工的目标是培养更好的演讲技巧，请尝试先进行低风险活动，例如要求他们主持下一次员工会议，然后再进行高风险活动，例如主持客户会议会议。或者，如果他们想更好地影响他人，请挑战他们在使用新工具或工作流程方面获得小团队的支持，然后再要求他们说服整个部门实施它。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp ;&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;保持好奇心并提供帮助&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;在我的企业职业生涯的早期，作为一名培训师，人们告诉我，我在主持的课程中明显感到紧张。我向老板解释说，我担心无法回答参与者的问题。她的回答是：“如果你的角色不是获得所有答案而是促进房间里的专业知识怎么办？”这改变了我的观点。&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;像培训师一样，领导者不能指望拥有所有答案。但他们确实需要有耐心和好奇心，并提出有洞察力的问题来促进学习。例如：您目前的做法是什么？你能应用过去的经验来解决这个问题吗？这种情况教会了你什么？&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;最后，练习慈悲和恩典。这并不意味着要容忍不努力或粗心的错误。相反，它意味着当某人没有完全按照您的方式做事时提供理解和通融。&amp;nbsp;&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;Valerie&#39;s那天与我们首席执行官的接触当时感觉不太好。但如果她介入，我就不会学会如何回答意想不到的问题，也不会在事后反思如何更好地准备高管演讲。如果她遵循建议，我就不会发现自己真正的改进方法。直到今天，我仍然相信她帮助我培养了在高风险情况下冷静表达的能力。她也是我有勇气将工作委托给同事和团队成员的原因，即使这意味着看着他们挣扎。这是我们所有人（领导者和员工）成长的唯一途径。 &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;!-- 引用 -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 06 Jul 2023 21:25:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[How to Train Generative AI Using Your Company&rsquo;s Data]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/07/how-to-train-generative-ai-using-your-companys-data]]><description>&lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/07/Jul23_06_1488880093.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label= &quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;Anton Vierietin/Getty Images&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt; span>;摘要。&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;利用公司的专有知识对其竞争和创新能力至关重要，尤其是在当今动荡的环境中。组织创新是通过知识资产和专有技术的有效和敏捷的创建、管理、应用、重组和部署来推动的。然而，组织内的知识通常是通过各种来源和形式生成和捕获的，包括个人思想、流程、政策、报告、运营交易、讨论区以及在线聊天和会议。因此，公司的综合知识往往无人知晓，并且难以以有效或高效的方式组织和部署在需要的地方。&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/ div>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/2023/07/how-to-train-generative-ai-using-your-companys-data?language=es&quot;>;阅读西班牙语&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/07/how-to-train-generative-ai-using-your-companys-data?language=pt&quot;>;Ler em português&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;许多公司正在尝试ChatGPT 和其他大型语言或图像模型。他们普遍发现他们用清晰的语言表达复杂想法的能力令人震惊。然而，大多数用户意识到这些系统主要接受基于互联网的信息的培训，无法响应有关专有内容或知识的提示或问题。&lt;/p>; &lt;p>;利用公司的专有知识对其竞争能力至关重要并创新，尤其是在当今动荡的环境中。组织创新是通过知识资产和专有技术的有效和敏捷的创建、管理、应用、重组和部署来推动的。然而，组织内的知识通常是通过各种来源和形式生成和捕获的，包括个人思想、流程、政策、报告、运营交易、讨论区以及在线聊天和会议。因此，公司的综合知识往往下落不明，并且难以以有效或高效的方式组织和部署在需要的地方。&lt;/p>; &lt;p>;以大型语言和图像生成人工智能模型形式出现的新兴技术为以下领域提供了新的机遇：知识管理，从而提高公司绩效、学习和创新能力。例如，在财富 500 强业务流程软件提供商进行的一项&lt;a href=&quot;https://www.nber.org/papers/w31161&quot;>;研究&lt;/a>;中，基于生成式 AI 的客户支持系统提高了客户支持代理的工作效率并提高了保留率，同时也为客户带来了更高的积极反馈。该系统还加快了新手代理的学习和技能发展。&lt;/p>; &lt;p>;像该公司一样，越来越多的组织正在尝试利用大型语言模型 (LLM) 的语言处理技能和一般推理能力来捕获并为内部（或客户）提供广泛的获取其自身智力资本的途径。他们将其用于向面向客户的员工通报公司政策和产品/服务建议、解决客户服务问题或在员工离开组织之前获取知识等目的。&lt;/p>; &lt;p>;这些目标也是在 20 世纪 90 年代和 2000 年代初“知识管理”运动的鼎盛时期，大多数公司发现当时的技术不足以完成这项任务。然而，如今，生成式人工智能正在重新点燃在整个组织及其外部获取和传播重要知识的可能性。正如一位为此目的使用生成式人工智能的经理所说，“我感觉喷气背包刚刚进入我的生活。”尽管目前取得了进步，但过去导致知识管理困难的一些因素仍然存在。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;基于人工智能的生成式知识管理技术&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p >;将组织的特定领域知识纳入法学硕士的技术正在迅速发展。目前，将专有内容合并到生成模型中的方法主要有三种。&lt;/p>; &lt;h3>;从头开始训练法学硕士&lt;/h3>; &lt;p>;一种方法是从头开始创建和训练自己的特定领域模型划痕。这不是一种常见的方法，因为它需要大量高质量的数据来训练大型语言模型，而大多数公司根本不具备这种能力。它还需要获得相当大的计算能力和训练有素的数据科学人才。&lt;/p>; &lt;p>;彭博社是采用这种方法的公司之一，该公司最近宣布，它已经为特定于金融的内容和自然的内容创建了 BloombergGPT。与其数据终端的语言接口。彭博社拥有 40 多年的财务数据、新闻和文件，并结合了来自财务备案和互联网数据的大量文本。彭博社的数据科学家总共使用了 700 个令牌，即约 3500 亿个单词、500 亿个参数和 130 万小时的图形处理单位时间。很少有公司拥有这些资源。&lt;/p>; &lt;h3>;微调现有的法学硕士&lt;/h3>; &lt;p>;第二种方法是“微调”培训现有的法学硕士，将特定领域的内容添加到系统中，已经接受过一般知识和基于语言的互动方面的培训。这种方法涉及调整基本模型的一些参数，通常需要更少的数据（通常只需要数百或数千个文档，而不是数百万或数十亿），并且比从头开始创建新模型所需的计算时间更少。&lt;/p>; &lt;p >;例如，Google 在其 &lt;a href=&quot;https://cloud.google.com/blog/topics/healthcare-life-sciences/sharing-google-med-palm-2-medical- Large-language-model&quot;>;Med-PaLM2&lt;/a>;（第二版）医学知识模型。该研究项目从 Google 的通用 PaLM2 LLM 开始，并根据来自各种公共医疗数据集的精心策划的医学知识对其进行了重新培训。该模型能够回答 85% 的美国医疗执照考试问题，比系统的第一个版本提高了近 20%。尽管进展如此之快，但在科学事实、精确性、医学共识、推理、偏见和伤害等标准的测试以及多国人类专家的评估下，开发团队认为该系统在应用于临床之前仍需要实质性改进。实践。&lt;/p>; &lt;p>;然而，微调方法有一些限制。尽管比培训法学硕士所需的计算能力和时间要少得多，但培训成本仍然很高，这对谷歌来说不是问题，但对许多其他公司来说却是问题。它需要大量的数据科学专业知识；例如，Google 项目的&lt;a href=&quot;chrome-extension://bdfcnmeidppjeaggnmidamkiddifkdib/viewer.html?file=https://arxiv.org/pdf/2305.09617.pdf&quot;>;科学论文&lt;/a>; 31 位共同作者。一些数据科学家认为，最适合的不是添加新内容，而是添加新的内容格式和风格（例如像威廉·莎士比亚那样聊天或写作）。此外，一些 LLM 供应商（例如 OpenAI）不允许对其最新的 LLM（例如 GPT-4）进行微调。&lt;/p>; &lt;h3>;提示调整现有的 LLM&lt;/h3>; &lt;p>;也许为非云供应商公司定制 LLM 内容的最常见方法是通过提示进行调整。通过这种方法，原始模型保持冻结状态，并通过包含特定领域知识的上下文窗口中的提示进行修改。经过及时调整后，模型可以回答与该知识相关的问题。这种方法是三种方法中计算效率最高的，并且不需要在新内容域上训练大量数据。&lt;/p>; &lt;p>;例如，摩根士丹利使用即时调优来训练 OpenAI 的 GPT -4 模型使用精心策划的 100,000 个文档集，其中包含重要的投资、一般业务和投资流程知识。目标是为公司的财务顾问提供关于他们在为客户提供建议时遇到的关键问题的准确且易于获取的知识。经过及时培训的系统在私有云中运行，只有摩根士丹利员工才能访问。&lt;/p>; &lt;p>;虽然这可能是组织采用的三种方法中最简单的一种，但它并非没有技术挑战。当使用文本等非结构化数据作为 LLM 的输入时，数据可能太大且包含太多重要属性，无法直接在 LLM 的上下文窗口中输入。另一种方法是创建向量嵌入——由另一个预先训练的机器学习模型从文本生成的数值数组（摩根士丹利使用 OpenAI 中的一个称为 Ada 的模型）。向量嵌入是该数据的更紧凑的表示，它保留了文本中的上下文关系。当用户在系统中输入提示时，相似性算法会确定哪些向量应提交给 GPT-4 模型。尽管一些供应商正在提供工具来简化这一快速调整过程，但它仍然足够复杂，以至于大多数采用该方法的公司都需要拥有大量的数据科学人才。&lt;/p>; &lt;p>;但是，这种方法不需要如果所需的内容已经存在，这将非常耗时或昂贵。例如，投资研究公司晨星 (Morningstar) 在其基于生成人工智能的 Mo 研究工具中使用了即时调整和向量嵌入。它包含了超过 10,000 项晨星研究成果。经过大约一个月的系统工作后，晨星就向其财务顾问和独立投资者客户开放了 Mo 的使用。它甚至将莫附加到一个可以说出答案的数字化身上。这种技术方法并不昂贵；在使用的第一个月，Mo 回答了 25,000 个问题，每个问题的平均成本为 0.002 美元，总成本为 3,000 美元。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;内容管理和治理&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;与传统知识管理（其中文档被加载到 Microsoft Sharepoint 等讨论数据库中）一样，使用生成式 AI，在以任何方式定制法学硕士之前，内容需要是高质量的。在某些情况下，就像 Google Med-PaLM2 系统一样，已经有广泛可用的医学知识数据库。否则，公司需要依靠人工管理来确保知识内容准确、及时且不重复。例如，摩根士丹利在菲律宾有一个由 20 名左右的知识经理组成的团队，他们不断地根据多种标准对文档进行评分；这些决定了是否适合纳入 GPT-4 系统。大多数没有精心策划内容的公司会发现仅出于此目的而这样做具有挑战性。&lt;/p>; &lt;p>;摩根士丹利还发现，如果内容作者意识到，保持高质量的知识会容易得多如何创建有效的文档。他们需要参加两门课程，一门是关于文档管理工具的课程，另一门是关于如何编写和标记这些文档的课程。这是该公司内容治理方法的一个组成部分，内容治理方法是一种捕获和管理重要数字内容的系统方法。&lt;/p>; &lt;p>;在晨星，内容创建者正在学习什么类型的内容适合 Mo 系统，以及什么不。他们将内容提交到内容管理系统中，内容会直接进入提供 OpenAI 模型的矢量数据库。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;质量保证和评估&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;一个重要的内容管理生成式人工智能内容的一个方面是确保质量。众所周知，生成式人工智能有时会产生“幻觉”，自信地陈述不正确或不存在的事实。此类错误可能会给企业带来问题，但在医疗保健应用程序中可能是致命的。好消息是，根据特定领域信息调整法学硕士的公司发现，幻觉比开箱即用的法学硕士问题要小，至少在没有扩展对话或非业务提示的情况下是这样。&lt; /p>; &lt;p>;采用这些方法进行生成式人工智能知识管理的公司应制定评估策略。例如，对于旨在回答金融和投资问题的 BloombergGPT，该系统在公共数据集金融任务、命名实体识别、情感分析能力以及一组推理和通用自然语言处理任务上进行了评估。 Google Med-PaLM2 系统最终旨在回答患者和医生的医疗问题，具有更广泛的评估策略，反映了医疗领域准确性和安全性的重要性。&lt;/p>; &lt;p>;生死攸关。这是摩根士丹利的一个问题，但对金融和投资问题做出高度准确的回答对于公司、其客户和监管机构来说非常重要。系统提供的答案在发布给任何用户之前都经过了人工审核员的仔细评估。然后由 300 名财务顾问进行了几个月的试点。作为持续评估的主要方法，摩根士丹利制定了一组 400 个已知问题的“黄金问题”。每次对系统进行任何更改时，员工都会用黄金问题进行测试，看看是否存在任何“回归”或不太准确的答案。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;法律和治理问题&lt;/strong >;&lt;/h2>; &lt;p>;与 LLM 部署相关的法律和治理问题非常复杂且不断变化，导致涉及知识产权、数据隐私和安全、偏见和道德以及虚假/不准确输出的风险因素。目前，LLM输出的法律地位仍不清楚。由于法学硕士不会生成用于训练模型的任何文本的精确副本，因此许多法律观察家认为版权法的“合理使用”条款将适用于他们，尽管这尚未在法庭上得到测试（并且没有经过法庭测试）。所有国家的版权法中都有此类规定）。无论如何，对于任何广泛使用生成式人工智能来管理知识（或大多数其他目的）的公司来说，让法律代表参与调整后的法学硕士的创建和治理过程是一个好主意。例如，在晨星公司，该公司的律师帮助创建了一系列“预先提示”，告诉​​生成人工智能系统应该回答哪些类型的问题以及应该礼貌地避免哪些类型的问题。&lt;/p>; &lt;p>;用户提示公开- 可用的LLM用于训练系统的未来版本，因此一些公司（&lt;a href=&quot;https://www.cnbc.com/2023/05/02/samsung-bans-use-of-ai-like-例如，chatgpt-for-staff-after-misuse-of-chatbot.html&quot;>;三星&lt;/a>;）担心机密和私人信息的传播，并禁止员工使用法学硕士。然而，大多数公司用特定领域内容调整法学硕士的努力都是在公共用户无法访问的模型的私有实例上进行的，因此这应该不是问题。此外，一些生成式人工智能系统（例如ChatGPT）允许用户关闭聊天记录的收集，这即使在公共系统上也可以解决机密性问题。&lt;/p>; &lt;p>;为了解决机密性和隐私问题，一些供应商为法学硕士提供先进和改进的安全功能，包括删除用户提示、限制某些主题以及防止将源代码和专有数据输入到可公开访问的法学硕士中。此外，企业软件系统供应商正在其产品和服务中纳入“信任层”。 &lt;a href=&quot;https://www.wsj.com/articles/salesforce-aims-to-plug-ai-trust-gap-with-new-tech-tools-19e11750?mod=djemCIO&quot;>;Salesforce&lt;/a >; 例如，将 Einstein GPT 功能纳入其 AI Cloud 套件中，以解决希望快速部署 LLM 功能的公司与这些系统在业务环境中带来的上述风险之间的“AI 信任差距”。&lt;/p>; &lt;h2 >;&lt;strong>;塑造用户行为&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;易于使用、广泛的公众可用性以及跨越各个知识领域的有用答案，导致了基于人工智能的生成知识的快速、无指导和有机采用由员工管理。例如，最近的一项调查表明，超过三分之一的受访员工在工作中使用生成式人工智能，但 68% 的受访者没有告知主管他们正在使用该工具。为了抓住生成式人工智能应用知识管理的机遇并管理潜在风险，公司需要培养一种透明和问责的文化，使基于生成式人工智能的知识管理系统取得成功。&lt;/p>; &lt;p>;除了政策的实施之外和指南，用户需要了解如何安全有效地将生成式人工智能功能融入到他们的任务中，以提高性能和生产力。生成式人工智能能力，包括对背景和历史的感知、通过聚合或组合各种来源的知识生成新内容以及数据驱动的预测，可以为知识工作提供强大的支持。基于生成式人工智能的知识管理系统可以自动化信息密集型搜索过程（例如法律案例研究）以及大容量和低复杂度的认知任务，例如回复常规客户电子邮件。这种方法提高了员工的效率，使他们能够将更多的精力投入到工作中复杂的决策和解决问题方面。&lt;/p>; &lt;p>;一些可能需要通过培训或政策灌输的具体行为— 包括：&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>;了解系统可以提供哪些类型的内容；&lt;/li>; &lt;li>;如何创建有效的提示；&lt;/li>; &lt;li>;提示的类型以及允许对话，哪些不允许对话；&lt;/li>; &lt;li>;如何请求将额外的知识内容添加到系统中；&lt;/li>; &lt;li>;如何使用系统的响应来与客户和合作伙伴打交道； &lt;/li>; &lt;li>;如何以有用且有效的方式创建新内容。&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;p>;摩根士丹利和晨星都对内容创建者进行了培训，特别是如何最好地创建和标记内容，以及哪些类型的内容非常适合生成式人工智能的使用。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;“一切都进展得非常快”&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;我们采访的一位高管表示，“我可以告诉你今天的情况。但这个领域的一切都进展得非常快。”新的法学硕士和调整其内容的新方法每天都会宣布，供应商提供的具有特定内容或任务重点的新产品也是如此。任何致力于将自己的知识嵌入生成式人工智能系统的公司都应该准备好在未来几年内经常修改其解决该问题的方法。&lt;/p>; &lt;p>;虽然构建和使用生成式人工智能系统涉及许多具有挑战性的问题人工智能系统是根据公司自己的知识内容进行训练的，我们相信，为了公司的整体利益，值得努力应对这些挑战。让任何员工以及客户能够轻松获取公司内外的重要知识以提高生产力和创新的长期愿景具有强大的吸引力。生成式人工智能似乎是最终使其成为可能的技术。&lt;/p>; &lt;!-- 引用 -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 06 Jul 2023 20:25:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Making the Air in the Office Cleaner]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/07/making-the-air-in-the-office-cleaner]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/06/Jul23_04_1400864430.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label= &quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;HBR Staff/fizkes/Getty Images&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot; >; &lt;span>;摘要。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;雇主确保其设施内空气清洁的压力越来越大。 CDC 设定了居住空间换气的目标，以降低 Covid-19 等空气传播感染的风险。联邦怀孕工人公平法案于 2023 年 6 月 27 日生效，要求雇主为怀孕工人提供“合理的便利”。对于怀孕的工人。最近加拿大野火造成的严重空气污染蔓延到美国大部分地区，凸显了另一个原因：森林火灾。本文介绍了组织可以采取的三个步骤，以经济高效的方式改善空气质量。&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;a href=&quot; /2023/07/making-the-air-in-the-office-cleaner?language=es&quot;>;阅读西班牙语&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/07/making-the-air- in-the-office-cleaner?language=pt&quot;>;Ler em português&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;五月份，疾病控制与预防中心将每小时换气五次 (ACH) 设置为&lt;a href=&quot;https://www.cdc.gov/coronavirus/2019-ncov/community/ventilation.html&quot;>;办公室和商店等占用的室内空间所需的目标通风量，以更好地减少Covid-19 等空气传播感染的风险。这一水平将更好地保护每个人，对于免疫功能低下和其他无法通过疫苗充分保护的高危人群尤其重要。 （疾病预防控制中心仍然建议&lt;a href=&quot;https://www.cdc.gov/coronavirus/2019-ncov/need-extra-precautions/people-who-are-immunocompromished.html&quot;>;免疫功能低下&lt;/a>;和&lt;a href=&quot;https://www.cdc.gov/coronavirus/2019-ncov/need-extra-precautions/pregnant-people.html&quot;>;怀孕&lt;/a>;人群避免前往拥挤或通风不良的室内空间。） &lt;/p>; &lt;p>;除了此建议之外，组织应认真对待此目标还有其他原因。其中之一是联邦《怀孕工人公平法案》，该法案于 6 月 27 日生效。类似于 &lt;a href=&quot;https://www.eeoc.gov/wysk/what-you-should-know-about-covid-19-and-ada-rehabilitation-act-and- other-eeo-laws&quot;>;美国残疾人法案&lt;/a>;要求保护免疫功能低下者，它要求雇主为怀孕工人提供“合理的便利”。 （与免疫功能低下的人一样，孕妇及其发育中的婴儿也面临更大的风险 &lt;a href=&quot;https://www.cdc.gov/coronavirus/2019-ncov/cases-updates/special-populations/pregnancy- data-on-covid-19/what-c​​dc-is-doing.html&quot;>;Covid-19 带来的严重并发症&lt;/a>;。）另一种现象似乎发生得更加频繁：森林火灾。近期严重的&lt;a href=&quot;https://www.latimes.com/opinion/story/2023-06-16/air-quality-new-york-pollution-wildfires-climate-change&quot;>;空气污染&lt;/a >; 蔓延到美国大部分地区的加拿大野火就是一个明显的例子。&lt;/p>; &lt;p>;对于许多建筑物来说，升级中央空调系统以实现五个 ACH 需要进行大规模且昂贵的翻修。即使完成后，这些系统也会产生高昂的&lt;a href=&quot;https://twitter.com/CathNoakes/status/1586299281752920064&quot;>;能源成本&lt;/a>;来循环大量空气。或者，企业可以采取三个步骤，通过使用经济高效的室内便携式空气净化器来轻松实现 5 个 ACH。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;1.安装便携式空气净化器（净化器）。&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;&lt;a href=&quot;https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0048969722029813&quot;>;便携式低噪音空气净化器&lt;/a>; 例如 HEPA 净化器和自制 (DIY) 空气净化器&lt;a href=&quot;https://www.patentknowhow.com/safe.html&quot;>;组装&lt;/a>;由箱式风扇、过滤器、和其他现成的材料是通过回收每个房间的空气来实现 CDC 目标的一种经济有效的方法。基于我们的 &lt;a href=&quot;https://www.nbcbayarea.com/news/local/san-francisco/san-francisco-unified-seeks-nearly-3-million-to-buy-air-purifiers-for- every-classroom/2639904/&quot;>;在旧金山学校的经验&lt;/a>;，三个DIY净化器可以&lt;a href=&quot;https://www.medrxiv.org/content/10.1101/2022.11.05.22281734v1&quot;>;超过&lt;/a>; a>; 对于典型的 900 平方英尺&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=EYtmnUc8cBE&quot;，CDC 的目标是低至 250 至 400 美元（约每平方英尺 0.25 至 0.50 美元） >;教室&lt;/a>;天花板高 10 英尺，每月电费不到 10 美元。由于 HEPA 可以在商店购买并&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=EN3kYm7bXJs&quot;>;快速&lt;/a>;自行构建，因此它们可以在短时间内作为有效的清洁空气解决方案实施天 — 结果已由 &lt;a href=&quot;https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0360132322011507&quot;>;CDC&lt;/a>; 和 &lt;a href=&quot;https:// onlinelibrary.wiley.com/doi/full/10.1111/ina.13163&quot;>;美国环境保护署&lt;/a>;。 &lt;a href=&quot;https://www.projectn95.org/free-air-purifiers/&quot;>;免费&lt;/a>;向为弱势群体服务的组织提供 DIY 空气净化器。最近，市场上出现了使用&lt;a href=&quot;https://www.cleanairkits.com/&quot;>;个人电脑冷却风扇&lt;/a>;的更加节能的DIY型号。&lt;/p>; &lt;p>;总的来说，所需净化器的数量及其总成本与房间体积和空气交换目标成比例增加。许多净化器都具有可变速度。它们需要设置为以达到 CDC 目标 5 个 ACH 所需的速度运行；否则，其效果将会降低，并且可能达不到预期目标。安装并运行后，可以使用手持式&lt;a href=&quot;https://www.medrxiv.org/content/10.1101/2022.08.09.22278555v10&quot;>;粒子计数器&lt;/a>;检查空气交换率，以测量空气交换率的变化房间内存在空气颗粒。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;2.在拥挤的情况下超过 12 ACH 的新 CDC 目标。&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;为了限制细菌生长，鱼缸通常使用过滤系统每小时至少清洁水四次（每 15 分钟），类似到四个空气 ACH 来获取房间内的空气。直到最近，对于有效减少建筑物内病毒传播所需的空气净化程度还缺乏明确的认识。所以2022年我们在《美国医学会杂志》上&lt;a href=&quot;https://jamanetwork.com/journals/jama/article-abstract/2799161&quot;>;写信给CDC&lt;/a>;，要求它说清楚需要多少 ACH 才能阻止 Covid。 CDC 研究人员&lt;a href=&quot;https://jamanetwork.com/journals/jama/fullarticle/2799159&quot;>;回复&lt;/a>;表示，虽然他们不知道有 5 到 6 个 ACH 的空间中爆发了 Covid-19，但 12 个 ACH在某些情况下，可能需要或更多（例如飞行中的飞机或医院的空中隔离室）。随着空间内人数的增加，传播的可能性也会增加，这可能需要更多的 ACH 和距离来降低风险。例如，加州公共卫生部&lt;a href=&quot;https://www.cdph.ca.gov/Programs/CCDPHP/DEODC/EHLB/IAQ/CDPH%20Document%20Library/School_ventilation_and_filtration_ADA.pdf&quot;>;建议&lt;/ a>; 学校中至少有 6 个 ACH，最好是 12 个 ACH。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;3.在工作时间内运行空气净化器，以降低成本并定期更换过滤器。&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;过滤器和风扇可以按照制造商建议的定期时间表进行更换，或者，如果组织想要保守的话，经过&lt;a href=&quot;https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0048969722029813&quot;>;测试&lt;/a>;后显示他们的表现已降至可接受的水平以下。测试可以揭示过滤器或风扇的使用寿命何时比预期更长，或者其性能下降是否比预期更快（例如，过滤器被颗粒堵塞或在强烈的野火烟雾事件后失去了过滤颗粒的能力）。在某些地方，例如医院，它们可能需要 24×7 运行，但对于许多企业来说，如果仅在有人在场的典型营业时间（例如上午 9 点至下午 5 点）开启，它们可以持续长达时间延长四倍，功耗减少四倍。它们可以由房间里的人手动打开和关闭，也可以通过低成本的&lt;a href=&quot;https://www.amazon.com/dp/B009KSECO8&quot;>;运动传感器&lt;/a>;（可以设置） 20 分钟不活动后自动关闭。&lt;/p>; &lt;p>;企业可以实施这三个步骤，以经济有效地支持新的 CDC 标准和 &lt;a href=&quot;https://www.washingtonpost.com/lifestyle/ Wellness/air-purifier-smoke-covid-best/2021/08/29/28ea4176-0740-11ec-a266-7c7fe02fa374_story.html&quot;>;保护&lt;/a>;人们免受新冠病毒感染，&lt;a href=&quot;https://aaqr .org/articles/aaqr-21-03-tn-0046&quot;>;野火烟雾&lt;/a>;、过敏原和任何其他可能出现的空气传播危险。这些清洁空气的简单步骤最终将使每个人受益，并为高危人群创造一个更具包容性的环境，包括免疫功能低下的人、孕妇、老年人、儿童以及患有慢性心肺疾病的人。&lt;/ p>; &lt;!-- 引用 -->; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style= “color:orange” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 05 Jul 2023 22:25:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Does Your Company Have a Culture of Quiet Retaliation?]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/07/does-your-company-have-a-culture-of-quiet-retaliation]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/06/Jul23_05_1423429755.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label= &quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;MirageC/Getty Images&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt;span >;摘要。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;无声的报复形式非常常见，并且在工作场所可能会传染。接受这种形式的报复作为标准做法的组织很难雇用和留住优秀人才。报复&amp;#8212;各种形式的不仅会伤害当前的团队成员，而且容忍报复的文化也会损害使命和组织向客户和利益相关者提供服务的能力。为了创造一种心理安全成为常态、创新蓬勃发展、团队效率高的文化，解决暗中发生的报复问题至关重要。&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/2023/07/does-your-company-have-a-culture-of-quiet-retaliation?language=es&quot;>;阅读西班牙语&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/07/does-your-company-have-a-culture-of-quiet-retaliation?language=pt&quot;>;葡萄牙语&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;我们大多数人都熟悉教科书或人力资源政策中对报复的定义。公开、大声的报复时刻确实会发生，比如有人在大声疾呼或正式表达担忧后被解雇。然而，在我们与团队的合作中，我们经常目睹更微妙的报复形式，这些报复经常发生，但通常被忽视或忽视。微妙的、通常是无声的报复会毁掉职业生涯，侵蚀目标个人的价值感，并损害团队的效率。&lt;/p>; &lt;p>;我们尚未遇到任何自称具有报复性的领导者，但我们经常看到报复的发生在团队上。当领导者只通过公开和大胆的行动来看待报复时，他们就会忽视其更微妙的表现，而其后果同样严重。如果领导者无法识别自己和他人的这些行为，他们就有可能对个人、团队和他们所服务的组织造成短期和长期伤害。为了创造一种心理安全为常态、创新蓬勃发展、团队效率高的文化，我们必须了解暗中发生的报复行为。&lt;/p>; &lt;h2>;报复的现实&lt;/h2>; &lt;p>;在在美国，&lt;a href=&quot;https://www.eeoc.gov/newsroom/eeoc-releases-fiscal-year-2020-enforcement-and-litigation-data&quot;>;55.8% 的索赔中提到了员工报复&lt; /a>; 于 20 财年向美国平等就业机会委员会 (EEOC) 提交了申请 - 这正是所报道的内容。举报报复行为可能会给个人的财务稳定性、未来职业发展和声誉带来重大风险。举报所需的时间和精力对许多人来说是一种威慑。&lt;/p>; &lt;p>;一些最常见的报复行为涉及经理&lt;em>;不&lt;/em>;采取的行动。这种悄悄的——有时是隐蔽的——报复行为极其有害，因为它可能会持续多年而不被发现、不被提及或不被报道。它不仅会影响目标个人，还会降低目睹这一事件的团队成员的信任水平、创造力和生产力，并使虐待文化永久化。维拉诺瓦教授 Manuela Priesemuth 在她的文章“&lt;a href=&quot;/2020/06/times-up-for-有毒-workplaces&quot;>;有毒工作场所的时代到了&lt;/a>;”中分享了虐待和报复文化如何“蔓延到整个组织，形成了整个虐待氛围。因为员工向经理寻求并向经理学习，他们逐渐明白这种人际虐待在公司是可以接受的行为。”&lt;/p>; &lt;p>;以下是我们在工作辅导中观察到的五个隐蔽报复的具体例子领导者及其服务的团队：&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>;拒绝提供指导、反馈或专业发展机会&lt;/li>; &lt;li>;拒绝为项目或部门提供资源&lt;/li>; &lt;li>;故意给予在几乎没有支持的情况下完成具有挑战性的任务，或者给出注定会失败的具有挑战性的任务&lt;/li>; &lt;li>;阻止其他人倾听或重视团队成员的声音、专业知识或贡献&lt;/li>; &lt;li>;将团队成员排除在必要的之外马克*以报复性着称，在退休前曾担任一家大型零售公司的首席执行官十多年。当我们与新任首席执行官领导下的剩余领导团队合作时，我们很快发现，仅靠马克的离职不足以平息员工的恐惧。尽管马克已经不在了，但公司里仍然存在着明显的恐惧情绪。我们从几位领导那里听说，与马克的任何分歧都意味着你在公司内成长的终结。 “当他对某个敢于发声的人感到失望时，他会露出一种表情，”我们从几位领导人那里听到了这样的说法。 “他会在你的名字上画一条线，而不是在名字下面。每个人都知道，比赛基本上就结束了。你被困住了。”对于马克来说，报复采取了社会破坏和排斥的隐蔽形式。这对组织的影响是巨大的：创新停滞、文化受损、业务停滞。&lt;/p>; &lt;p>;Julia 是一家中型科技公司的首席财务官。当她收到部门内部有关敌对工作环境投诉的通知时，她表示自己已经意识到这些问题，因为这些问题已经发生多年，但一直避免解决。朱莉娅一直直言不希望她的团队成员与人力资源部讨论任何问题。 “为什么人们不能低下头完成工作呢？为什么我的工作就是处理他们幼稚的行为？”她问她的同龄人。朱莉娅随后剥夺了投诉团队成员获取执行工作所必需的信息和文件的权限。朱莉娅还不再及时回复她的电子邮件，并希望缺乏通信会导致项目按时完成的延误，进一步让团队成员在同事面前丢脸。当被问及这些行为时，朱莉娅回答说：“这不可能是报复，因为我没有解雇他们。”我们经常看到领导者进行悄悄的报复行为，从而产生巨大的影响，但他们并不认为这是报复，因为他们将报复狭隘地定义为解雇员工。&lt;/p>; &lt;p>;罗恩曾在一家医院担任护士长。医院急诊科连续15年获青睐，年内大幅晋升。虽然医院内的正式领导赞赏罗恩严格、传统的管理风格，但其他急诊室工作人员的经历却截然不同。 “如果你做了一些让他烦恼的事情——也许表达了担忧或指出某些供应不足——你可以预期你将来所说或所做的一切都会受到审查。他无法接受任何反馈，即使是关于口罩或手套库存等简单的事情，”我们从一位值班领导那里听到。在这种特殊情况下，持续的负面审查对文化和僵局造成的负面影响不仅影响了部门，还危及公共安全。&lt;/p>; &lt;h2>;领导者应如何自我评估其影响&lt;/h2 >; &lt;p>;领导者经常将自己视为部门或组织中正确行为的看门人。在我们刚才描述的每种情况下，领导者都相信这就是他们正在做的事情。危险并不在于看不到你的意图和影响之间的脱节。领导人报复的连锁反应是巨大的。当领导者缺乏加深对其行为及其影响的自我认识所需的工具时，对所有利益相关者来说后果可能是可怕的。&lt;/p>; &lt;p>;我们倾向于根据我们的良好意图来判断自己，并根据他们的影响来判断他人。我们的领导指导原则之一是：你无法决定你的影响力；你可以决定你的影响力。其他人也这么做。那么，您如何才能更好地评估您的行为的影响并了解您行为的根本原因呢？从这三个实践开始：&lt;/p>; &lt;h3>;进行勇敢的审核。&lt;/h3>; &lt;p>;检查自己的行为并深入挖掘行为背后的动机。我们强烈建议基于&lt;a href=&quot;https://www.gse.harvard.edu/hgse100/story/changing-better&quot;>;免疫变化&lt;/a>;的工作进行“勇敢的审计”实践罗伯特·基根和丽莎·莱希。变革免疫模型在这种情况下特别有效，因为它挑战我们思考我们的行为（或缺乏行为）如何妨碍创建心理安全的工作环境。想想团队成员中最让你沮丧的情况，并寻找你的行为方式是否没有效率或可能具有报复性。挑战自己，好奇地提问并勇敢地回答：我在做什么或不做什么会妨碍安全文化？&lt;/p>; &lt;p>;意识到适得其反的行为是改变它们的第一步。我们经常听到领导者说，以这种方式反思自己在同事面前显得太脆弱，因此与经验丰富的教练合作是增强您在工作场所中的思想和行为的自我意识的有效方法。&lt;/p>; &lt; h3>;识别你的影子意图。&lt;/h3>; &lt;p>;影子意图是指我们（有意识或无意识）出于自我和自我保护的立场而行动。拒绝你自己声称的“提供帮助”或“保护你的部门”的愿望。您的想法或行为以何种方式意图通过隐蔽或被动的方式伤害团队成员？你什么时候被自我保护驱使而不受控制？您什么时候可能会允许您的第一次压力驱动反应对您对他人产生的影响产生负面影响？&lt;/p>; &lt;p>;伊丽莎白是一家不断发展的 IT 公司的一员，而且从各方面来看，她都是领导团队的重要成员。当发生合并时，“必须为即将上任的领导者腾出空间”，她也多次被忽略晋升。虽然她希望继续证明自己的价值并领导好团队，但她需要支持来积极摆脱自己希望新领导者失败的阴影意图，这样她就可以因其卓越和持续的承诺而得到奖励。通过努力放松她的影子意图对她的控制，她能够将更多的注意力带回自己的部门并更好地支持创新。&lt;/p>; &lt;h3>;探索你的内群体/外群体。&lt; /h3>; &lt;p>;评估您对周围人的想法和假设。谁能对你诚实，甚至不同意你的观点？你看重谁的意见？为什么？你和谁一起奋斗？你的团队内成员与团队外成员之间存在哪些共同点？&lt;/p>; &lt;p>;确定自己​​的模式是打造一个每个人都参与并充分贡献的团队的关键第一步。丹是一家中型公司的首席执行官，他希望以不同的方式思考因退休而发生的几次领导层变动。他希望引进新的高管，并与其余成员建立一支有凝聚力的团队。在对自己的内部和外部团队进行审计时，他发现执行团队的两名领导者在他的外部团队中。两者都是在大流行期间开始的，丹没有与他们进行一对一的交流，他通常会投资于团队中的新高管。 Dan 决定开始更有意识地与他们建立联系，每月安排一次单独的午餐，每周与他们每人进行一次 15 分钟的一对一谈话。&lt;/p>; &lt;p>;有很多策略可以帮助领导者与他们的外群体建立联系，但要记住的最重要的一点是，最有权力的人必须发起联系。&lt;/p>; &lt;h3 style=&quot;text-align: center;&quot;>;。 。 .&lt;/h3>; &lt;p>;无声的报复形式非常常见，并且在工作场所可能会传染。我们所服务的那些接受这种形式的报复作为标准做法的组织很难雇用和留住优秀人才。各种形式的报复不仅会伤害当前的团队成员，而且容忍报复的文化也会损害使命和组织向客户和利益相关者提供服务的能力。组织是由他们庆祝什么和他们容忍什么来定义的。参与或容忍报复行为的领导者可能会给个人和组织造成持久的伤痕。我们服务的人类应该得到更好的待遇。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;em>;* 为了保护隐私，名称已全部更改。&lt;/em>; &lt;/div>; &lt;!-- 引用 -->; &lt;/div>; &lt;/div >;</description><pubDate> Wed, 05 Jul 2023 21:25:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Removing the Roadblocks That First-Generation Americans Face at Work]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/07/removing-the-roadblocks-that-first-generation-americans-face-at-work]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/06/Jul23_03_1369183308.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label= &quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;MirageC/Getty Images&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt;span >;摘要。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;许多第一代美国人在试图在西方工作场所取得成功时面临文化跷跷板效应。例如，亚裔美国人和太平洋岛民 (AAPI) 社区的成员可能会发现自我推销具有挑战性，因为这违背了他们的价值观。他们从很小的时候就被教导要谦虚，要保持低调，永远不要纠正权威人物，以示尊重。他们希望他们的努力能够不言而喻。但自我推销和表达意见已成为在西方工作场所蓬勃发展所需的关键要素，这显然对某些人有利，对另一些人不利。此外，第一代美国人和其他边缘化社区承受着许多代际、社会和工作场所的创伤，这些创伤造成了心理健康差异，这可能导致他们担心在工作环境中为自己辩护。虽然领导者无法控制员工如何应对社会和代际创伤，但他们有责任营造一种环境，让所有员工都能放心地举手寻求支持。为了成功实现这一目标，组织应密切关注当前员工行为是否确实促进了包容性，或者是否需要修改流程和规范以为所有员工提供公平的环境。&lt;/p>; &lt;/span>; &lt; /div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/2023/07/removing-the-roadblocks-that-first- Generation-americans-face-at-at-work?language=es&quot; >;阅读西班牙语&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/07/removing-the-roadblocks-that-first- Generation-americans-face-at-at-work?language=pt&quot;>;葡萄牙语&lt; /a>; &lt;/div>; &lt;p>;大约四十年前，当我的家人从印度移民到美国时，他们并没有意识到新世界会带来什么。他们充满希望，这次搬迁将提供以前无法获得的剩余机会。带着这种希望，人们对新社区的接受程度产生了合理的保留，因此他们采用了许多移民家庭采用的策略：同化和繁荣。&lt;/p>; &lt;p>;目标不是压制我们的身份。相比之下，则是以一种没有负担的方式与外国人接触新环境。我的父母并没有要求升职，而是耐心地等待，直到他们的辛勤工作最终得到回报——比他们的美国同龄人晚了好几年。他们没有在日常职责中寻求支持，而是默默承担额外的责任来证明自己的价值。我的父母都以他们的利他主义、不朽的承诺和坚定不移的奉献精神作为荣誉徽章——幸福地把这些价值观传递给我，希望我能在我的职业生涯中复制他们的职业道德。&lt;/p>; &lt;p>;我进入了拥有我父母的高尚道德、无畏精神和正直的员工队伍将带领我完成未来的努力。不幸的是，历史以意想不到的方式重演。我因我的辛勤工作而被剥削。我的界限不断被高层领导侵犯。当我向团队寻求支持时，我感到很震惊，因为我确信这将是软弱的表现，并会损害我的职业形象，最终阻碍成长机会。它造就了我所鄙视的一个版本：缺乏安全感、犹豫不决、极其温顺。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;作为第一代美国人工作&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;我的成长岁月是我一直以为我的家庭环境很独特，但事实并非如此。许多第一代美国人在很小的时候就面临着类似的挑战，因为他们要适应两种文化的社会期望，从而导致了一种独特的现象，称为“&lt;a href=&quot;https://srcd.onlinelibrary.wiley.com/doi/” abs/10.1111/cdep.12071&quot;>;移民悖论&lt;/a>;“。由于美国的种族和民族差异，第一代美国人的发展成果、教育成就甚至心理健康挑战不断减少——这对我们的父母提出了挑战甚至新移民也不会面临，因为他们通常在青春期后移民。&lt;/p>; &lt;p>;为了加剧这种体验，第一代美国人还面临&lt;a href=&quot;https://www.cnn.com/2022/ 10/26/health/mental-health-children-of-immigrants-wellness/index.html&quot;>;移民内疚&lt;/a>;，因为他们试图拼命地坚持他们继承的传统，同时在他们的家庭无法提供的文化中和谐相处有关的任何指导。适应西方文化，同时感到“&lt;a href=&quot;https://www.verywellmind.com/what-is-othering-5084425&quot;>;其他&lt;/a>;”可能会导致无法塑造一个完全落入的身份在两种文化、传统和经验中。虽然我们的家人可能本意是为我们提供他们的智慧和成功的价值观，但它并没有很好地转化为为那些从未与我们分享身份的人建立的工作场所结构。&lt;/p>; &lt;p>;这是许多第一代美国人在试图在工作场所取得成功时面临着文化跷跷板效应。亚裔美国人和太平洋岛民 (AAPI) 社区（以及许多类似文化）发现了它 &lt;a href=&quot;https://www.mckinsey.com/featured-insights/mckinsey-on-books/author-talks-we-need -谈论亚裔美国人心理健康？cid=other-eml-dre-mip-mck&amp;hlkid=a774e1a8976d4a078406df70a8406fd5&amp;hctky=12012649&amp;amp;hdpid=9ae1a3af-4f90-48c7-84bd-0389 613c0228&quot;>;挑战自我推销&lt;/a>;，因为这违背了我们的价值观。我们被教导要谦虚并保持低调。我们从小就被教导永远不要纠正权威人物，以示尊重。与我父母的职业生涯类似，许多 AAPI 社区成员希望他们的辛勤工作能够不言而喻。&lt;/p>; &lt;p>;那么，为什么工作场所和领导者在寻求创造公平和包容性的工作时需要考虑这一点很重要环境？ &lt;a href=&quot;/2021/05/savvy-self-promotion&quot;>;自我推销&lt;/a>;和&lt;a href=&quot;https://www.forbes.com/sites/glennllopis/2012/03/19/员工必须直言不讳的六大原因已成为在西方工作场所蓬勃发展所需的关键要素，但这显然对某些人有利，对另一些人不利。此外，第一代美国人和其他边缘化社区承受着许多代际、社会和工作场所的创伤，这些创伤造成了&lt;a href=&quot;https://www.psychiatry.org/psychiatrists/culture-competency/education/mental-health-facts# :~:text=Racial%2Fethnic%2C%20gender%2C%20and,of%20awareness%20about%20mental%20health&quot;>;心理健康差异&lt;/a>;，这可能会导致人们担心在工作环境中为自己辩护。 &lt;/p>; &lt;p>;但是，如果雇主采取致力于优先考虑所有身份和背景的包容性的方法，那么我们就可以在扭曲的成功定义方面取得进展。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;领导者如何能够改变叙述并帮助修复有缺陷的系统&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;领导者无法控制员工如何应对社会和代际创伤。然而，他们有责任营造一种环境，让所有员工都能放心地举手寻求支持。为了成功实现这一目标，组织应密切关注当前员工行为是否确实促进了包容性，或者是否需要修改流程和规范以为所有员工提供公平的环境。根据我与全球组织合作的经验，事实证明，在制定解决方案之前进行关键的暂停是改善包容性的关键因素。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;评估您的包容性努力&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;为了了解哪些做法支持包容性，哪些做法不支持包容性，需要进行彻底的评估。在以前的领导角色中，我成功地进行了这项评估，最终通过三个具体维度评估整个组织和管理实践的包容性：作为一个团队共同创造成功，培育有目的的社区，以及评估反馈机制的有效性。&lt;/p>; &lt;p>;这三个维度是进一步了解组织的背景、文化和创建实质性包容性意​​图的综合方法。它还为领导者深入研究现行流程奠定了基础，以确定当前的公司氛围是否整合了第一代员工带来的差异，并允许他们参与决策过程以实现战略目标。 &lt;/p>; &lt;p>;彻底检查每个维度后，采取行动并优先考虑需要立即关注的特定领域是关键。它将在组织层面培育持续学习和改进的文化，同时创造新的实践，让第一代员工有安全的成长空间。&lt;/p>; &lt;h3>;&lt;strong>;作为一个团队共同创造成功&lt;/ strong>;&lt;/h3>; &lt;p>;我们从这个维度开始，因为我们传统的工作场所实践通过强调特定的个人行为来定义成功，而不是创造有利于整个员工群体的实践。这种&lt;a href=&quot;/2022/12/how-to-infuse-liberatory-practices-into-work-practices&quot;>;分而治之&lt;/a>;方法特别阻止第一代员工确定他们的成功是什么样子，进一步说明他们独特的见解不如主导群体重要。&lt;/p>; &lt;p>;作为领导者，您可以通过首先评估您为自己的团队提供的协作和包容性水平来纠正这些做法。开始修复实践并邀请所有团队成员定义他们的成功是什么样的。通过这样做，您可以让第一代员工放弃以前对完美员工的看法，并创建一种团结的文化，让他们更有可能表达自己的意见。&lt;/p>; &lt;p>;此外，锻造参与规则、了解与他人的首选沟通方式以及最终确定领导层在项目开始时应提供的支持，从而为每个第一代员工保持界限。最终，如果你不断征求意见，并在商定的时间表上重新讨论有关成功定义的对话，那么与提出担忧相关的耻辱就会慢慢消失。此外，维持这些工作关系并相互承诺满足彼此的需求将有助于实现公平的决策过程并提高所有团队成员的士气。&lt;/p>; &lt;h3>;&lt;strong>;培养有目标的社区&lt;/strong>;&lt; /h3>; &lt;p>;可以说，这可能是包容性评估中最重要的组成部分，因为它为第一代员工提供了一个避风港，让他们讨论如何应对仅适用于他们的独特工作场所压力源。例如，员工资源小组 (ERG) 对于试图加强包容性努力的组织来说非常受欢迎。然而，他们经常&lt;a href=&quot;https://www.mckinsey.com/capability/people-and-organizational-performance/our-insights/ effective-employee-resource-groups-are-key-to-inclusion-at -work-heres-how-to-get-them-right&quot;>;达不到要求&lt;/a>;，因为他们缺乏责任感或特定使命。根据我的经验，我看到 ERG 仅仅被用作下班后的社交聚会——这很重要，但并没有在工作场所培养第一代员工应有的纠正做法。为了使这些社区更加有效，我建议寻找一位已经在实践&lt;a href=&quot;/2019/03/why-inclusive-leaders-are-good-for-organizations-and-how-to-become -one&quot;>;包容性领导力&lt;/a>;以同理心和战略来领导 ERG。&lt;/p>; &lt;p>;在之前的职位中，我担任业务发起人，并支持推出类似的 ERG，为期六个月行动计划。前两个月只是作为一个社区进行联系——减压并谈论我们的社区如何以特定方式被边缘化。第三个月和第四个月用于过渡到战略。我们研究了以下问题：&lt;em>;我们如何才能赋予自己寻求支持的能力？我们需要领导层采取哪些具体行动，让我们不断感受到自己被赋予了权力，从而为组织带来价值？这些对话通常很困难，有时甚至让人精神疲惫，因为它要求我们中的许多人重新审视我们的移民负罪感在工作场所是如何表现出来的。这就是为什么任何 ERG 的业务发起人都应该具备良好的装备和技能来促进这些对话。&lt;/p>; &lt;p>;最后，第五个月和第六个月致力于在具体工作实践中向高级领导层建立一个案例，需要进行修改，以便让我们在工作场所感到受到重视、被包容和受到保护。然后根据我们前几个月的圆桌讨论得出的连贯沟通计划制定了一项具体提案。当我们共同制定该计划时，ERG 的每位成员都被邀请提供反馈，并对我们想要解决的首要问题进行投票。&lt;/p>; &lt;p>;在 ERG 社区的集体支持下，我们能够建立跨客户项目的新规范，以解决能力限制，加强与团队的交叉合作，并确定各级问责措施。对于许多 ERG 成员来说，这种成功伴随着对自己职业生涯的独特主人翁意识，而这在以前似乎是陌生的。社区里的人们习惯于保持沉默，回想起我们许多人在面对职场挑战时所承受的代际创伤。然而，这一成功带来了一线希望，即自我推销实际上可以带来切实的成果，从根本上改变企业的运营方式。&lt;/p>; &lt;h3>;&lt;strong>;评估反馈机制的有效性&lt;/strong>;&lt;/ h3>; &lt;p>;虽然多年来通过敬业度调查进行员工反馈作为增强包容性的明确措施已变得流行，但许多第一代员工不愿提供他们的见解。由于我们的身份复杂，感觉被排斥，并且缺乏与我们认同的榜样，我们感到有必要首先评估工作环境，以确定大声疾呼会受到赞扬还是惩罚——无论反馈对于改变工作条件是否是必要的。为了解决这个问题，领导者应该积极分析他们正在提倡的文化类型，以便准确了解工作环境。如果没有心理安全这一核心组成部分，员工敬业度调查将仍然是对组织实际情况的错误幻想。&lt;/p>; &lt;p>;例如，如果您的目标是通过敬业度调查寻求建议来减少员工倦怠，请评估该类型在寻求反馈之前您所庆祝的行为。如果您要扩大员工全天候工作的能力，允许其他人接受每一个客户需求，或者创建&lt;a href=&quot;https://www.fastcompany.com/90662451/its-very-time-sensitive-why-a-快节奏的工作环境伤害了所有员工&quot;>;错误的紧迫感&lt;/a>;，你没有营造一个包容的环境，让其他人举手寻求支持。事实上，你是在告诉你的员工，这是每个人都必须遵守的黄金法则。第一代员工在解决这些负面工作场所压力源时提供反馈会感到不安全，因为组织无意中支持了这种类型的倦怠行为。无论您的调查意图多么善意，有害的工作环境都会使任何重大变革的努力付之东流，并消除第一代员工的任何信誉。然而，如果最终目标是创造可持续和包容性的工作环境，请尽可能定期指出不良行为，让员工知道这些行为不是对员工的期望。&lt;/p>; &lt;p>;一旦仔细检查了工作场所实践，通过敬业度调查、团队论坛甚至一对一会议寻求个人反馈可以进一步证明可以增强第一代员工的能力。这种持续的行动方针实现了一致性的积极循环，鼓励自我倡导，而不是期望第一代员工在没有适当基础的情况下克服他们的保留意见。&lt;/p>; &lt;p>;此外，当您寻求反馈时，请仔细分析第一代员工的观点。您可能并不总是同意他们的反馈，甚至并不完全理解他们的观点。然而，如果您的最终目标是包容性，那么您仍然有责任尽最大努力实施变革。一旦这个过程开始，一个重要的考虑因素就是不要让反馈闲置。最终，如果反馈被忽视，可能会在您和第一代员工之间造成不信任的环境。请记住，这个特定的群体在提供反馈时会做很多事情来克服他们自己内在的耻辱，希望工作文化能够得到转变。沟通您将如何处理反馈并保持敏捷。您可能需要花一些时间解读第一代员工的反馈，或者进行另一份后续调查问卷，以澄清有关他们工作条件的要点。&lt;/p>; &lt;h3 style=&quot;text-align ：中心；&quot;>;。 。 .&lt;/h3>; &lt;p>;随着组织继续通过为所有社区建立包容性来纠正有缺陷的系统，支持那些可能无法为自己辩护的人势在必行。第一代员工正处于一个独特的时刻，需要在新的工作时代运用决心和勤奋，不断在文化之间转换。组织需要创造一个环境，让我们能够摆脱束缚，真正蓬勃发展，以期创造一个更加公平的世界。&lt;/p>; &lt;!-- 引用 -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 05 Jul 2023 20:25:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The Benefits of Being Bored at Work]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/07/the-benefits-of-being-bored-at-work]]><description>&lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/06/Jun23_29_XLRivrl9mNI.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label= &quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;HBR Staff/Unsplash&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt;span >;摘要。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;虽然无聊可能是一种不愉快的感觉，但它也可能是反思您的兴趣、价值观和目标的机会。通过认识您正在经历的无聊类型并找出根本原因，您可以采取措施解决这些问题并找到与周围世界互动的新方法。克服无聊还可以帮助你培养创造力、适应力和适应新情况的能力。因此，与其试图避免或忽视你的无聊，不如考虑将其作为个人成长的宝贵工具和过上更充实生活的方式。基于探索这种情绪的研究主体，作者强调了无聊的一些好处和坏处，并提供了有关如何充分利用无聊的见解。&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div >; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/2023/07/the-benefits-of-being-bored-at-work?language=es&quot;>;阅读西班牙语&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/07/the-benefits-of-being-bored-at-work?language=pt&quot;>;葡萄牙语&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;工作无聊？我们都去过那里。 &lt;a href=&quot;https://journals.sagepub.com/doi/pdf/10.1177/1745691612456044&quot;>;无聊&lt;/a>;是指想要专注于一项令人满意的活动，但不知何故无法做到这一点的体验。忙碌并不是解药：你可能同时非常忙碌 - 又非常无聊。&lt;/p>; &lt;p>;在生命的早期，我们就知道无聊并不有趣，随着年龄的增长，我们可能会开始将其视为一种乐趣。浪费时间，或者错过做更有成效的事情（或者至少更有趣）的机会。充其量，无聊被认为是一种令人不愉快的&lt;a href=&quot;https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/1745691612456044?journalCode=ppsa&quot;>;厌恶&lt;/a>;&lt;a href=&quot;https: //drive.google.com/file/d/152c9TgGipX6UOMCIbfTdrGy_vN6kopCv/view?usp=share_link&quot;>;体验&lt;/a>;，最坏的情况下，会产生一种深深的&lt;a href=&quot;https://www. springer.com/journal/13164&quot;>;毫无意义&lt;/a>;&lt;a href=&quot;https://drive.google.com/file/d/1XXpz4j8kTTtUdXJdlak3e3_kuIJLNskz/view?usp=share_link&quot;>;。&lt;/a>;此外，当感到无聊而不适时，时间&lt;a href=&quot;https://drive.google.com/file/d/1gNy8bUlah9IHjM1CZZjkS6EnRV7AxXzX/view?usp=share_link&quot;>;往往会过得很慢&lt;/a>;，这可能会导致工作日考虑到这一点，毫无疑问，无聊常常会引发强烈的愿望，想要逃离引起它的情况（或工作！）。在当今高度互联的世界中，这种逃离只需轻按一下即可。在您的指尖，您会发现一个充满数据、突发新闻、节目和故事、来自朋友和家人的消息或 GIF、表情包和视频剪辑的世界，帮助您避免感到无聊——至少在表面上是这样。研究表明，使用智能手机不仅会分散注意力，还会提供&lt;a href=&quot;https://www.emerald.com/insight/content/doi/10.1108/IJPHM-08-2016-0044/full/html&quot;多巴胺的>;令人上瘾的打击&lt;/a>;，它&lt;em>;暂时&lt;/em>;用快乐取代无聊的不适。然而，这种感觉是短暂的，因为这种无意识的滚动会导致整体心理健康和生活质量的长期下降。&lt;/p>; &lt;p>;下次当你在工作中感受到那种令人毛骨悚然的无聊感时，在拿起电话之前先暂停一下。无聊可以带来重要的好处，如果你不了解自己的感受和原因，你就会错过它们。&lt;/p>; &lt;h2>;工作场所无聊的优点和缺点&lt;/h2>; &lt;p>;无聊因某种原因而享有负面声誉。在工作中，它通常被视为一种&lt;a href=&quot;https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1053482222000766&quot;>;适得其反的状态&lt;/a>;，会引发不适、对新角色的绝望，或者可能只是渴望这一天结束。工作中的无聊与&lt;a href=&quot;https://onlinelibrary.wiley.com/doi/abs/10.1002/bdm.2160&quot;>;高风险的决策&lt;/a>;、代价高昂的错误以及因注意力不集中引发的事故有关或者注意力不集中——更不用说无聊会产生的疲劳了。无聊还会引发其他类型的问题行为，例如“网络闲逛”（即与工作无关的浏览）和幼稚的情绪反应。长时间从事单调的活动甚至会导致&lt;a href=&quot;https://www.scientificamerican.com/article/the-pathology-of-boredom/&quot;>;幻觉&lt;/a>;。此外，就幸福感而言，&lt;a href=&quot;https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S000187912200118X&quot;>;最近的一项研究发现&lt;/a>;工作中的无聊与倦怠，以及工作满意度下降和辞职欲望增加。&lt;/p>; &lt;p>;另一方面，最近的研究表明，如果建设性地处理无聊，就会产生很大的“&lt;a href=&quot;https://www” .sciencedirect.com/science/article/pii/S1053482222000766&quot;>;光明的一面&lt;/a>;。”在这个旨在分散注意力、压垮和过度刺激的世界中，无聊的时刻可以为您的大脑和身体提供暂停或短暂的休息。无聊感可以创造白日梦的空间，可以&lt;a href=&quot;https://www.tandfonline.com/doi/abs/10.1080/10400419.2014.901073&quot;>;孵化创造力&lt;/a>;、新想法和创新。长时间的无聊会促使你反思并问自己：“我走的路正确吗？我做的对吗？”&lt;/p>; &lt;h2>;利用你的无聊变得更好&lt;/h2>; &lt;p>;我们并不提倡你寻找一天中大部分时间都感到无聊的工作。然而，更好地处理你的无聊——并利用它来做善事——可以帮助你捕捉到它的光明的一面。具体方法如下：&lt;/p>; &lt;h3>;1.注意。&lt;/h3>; &lt;p>;当您感到无聊的不适感时，请避免立即采取行动。事实上，你已经注意到自己很无聊，这意味着你已经成功（暂时）抵制了立即进行无意识滚动的冲动。注意到并命名你的无聊，以便有意识地引导它，这为你提供了发展你的适应能力和利用无聊达到积极目的的潜力的机会。最重要的是，在无聊的时候，不要做出仓促的决定（比如辞职）来逃避不适。&lt;/p>; &lt;h3>;2.破译。&lt;/h3>; &lt;p>;并非所有的无聊经历都是一样的——&lt;a href=&quot;https://link.springer.com/article/10.1007/s11031-013-9385-y&quot;>;研究表明&lt;/ a>; 不同“类型”的无聊在身体和心灵上有不同的表现，从而引发不同的行为。解码您早期感受到的类型可以帮助您制定应对无聊的计划，或防止无聊升级或影响您的决策。&lt;/p>; &lt;p>;问问自己，您的无聊告诉了您什么。难道您只是需要&lt;a href=&quot;/2023/05/how-to-take-better-breaks-at-work-according-to-research&quot;>;微休息&lt;/a>;，因为您已经连续工作太久而你累了吗？或者也许你的任务变得单调，你正在失去动力和精力。&lt;/p>; &lt;p>;具体考虑一下你对什么感到厌倦：是你的角色、工作的内容或形式，还是你的前景你的工作未来让你感到厌烦吗？你能解读出一种典型的工作类型会引发这种不舒服的感觉吗？这可能是一个考虑您的目标和价值观以及您是否感觉自己正在前进或感到“陷入困境”的机会。当你努力解读自己的无聊时，可以考虑以下五种基于研究的无聊类型：&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;无关紧要的无聊。&lt;/strong>;这是更积极的无聊类型之一。它可能感觉像是放松或愉快的疲劳感，反映了对外部世界的普遍冷漠（和退缩）。这种类型的无聊可以帮助促进休息和恢复，尤其是在忙碌的日子里。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;校准无聊。&lt;/strong>;这种无聊稍微令人不愉快，是最常见的类型之一。当你没有完全投入某项任务或活动并且你的思绪开始走神时，就会发生这种情况。它可以表现为徘徊的想法或不知道该怎么做才能改变这种情况，但又想以某种方式摆脱困境。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;寻找无聊。&lt;/strong>;这种类型反映了一种焦躁不安和不安的情绪。积极寻找替代行动和干扰来缓解负面经历（例如，通过其他活动、休闲活动、兴趣和爱好）。虽然令人不愉快，但这种类型的无聊会激发活动和对变革的追求，并且通常会产生积极的结果，例如创造力、创新和个人成长。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;反应性无聊。&lt;/strong>;反应性无聊会出现在一个人需要执行重复或乏味的任务的情况下（例如陷入漫长而无效的会议而没有逃脱的机会）。这是一种以行动为导向的、非常不愉快的无聊类型，它会导致不安和沮丧，可能会以对他人或无聊的经历更加愤怒或更具攻击性的方式表达出来。经历过这种情况的人可能会持续幻想其他选择，并渴望做出改变或快速逃离。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;冷漠无聊。&lt;/strong>;这可能与不感兴趣、缺乏动力和缺乏动力的感觉有关。对人们通常认为刺激或愉快的活动或事件的情感超脱。冷漠的无聊并不一定伴随着沮丧或不安的感觉，而是一种脱离和冷漠的感觉。它可能是由于慢性压力、抑郁或其他心理健康问题引起的，并可能导致绝望和无助的感觉。经历冷漠无聊的人可能会觉得自己只是过着平淡的生活，没有任何真正的目的或乐趣。&lt;/p>; &lt;h3>;3.决定做什么。&lt;/h3>; &lt;p>;根据无聊的类型以及它告诉你的关于你自己或你的处境的信息，决定如何应对。也许你的无聊只是让你在一段时间的紧张工作后放松身心。或者它可能告诉你一些关于你的角色本身的信息。&lt;/p>; &lt;p>;所有角色都有某些单调、令人沮丧或无聊的元素，有时必须完成这些任务才能获得“好东西”。如果您发现自己持续感到无聊，请尝试利用无聊来促进改变，也许可以通过参与&lt;a href=&quot;https://journals.aom.org/doi/abs/10.5465/amr.2001.4378011&quot;>;工作塑造&lt;/ a>; 展现出你真正喜欢的角色元素。例如，这可能涉及对任务的类型、种类、复杂性或重要性进行更改。您可能会通过在工作中寻找、设想和倡导新想法来有意地逃避无聊，这也可以提高您的领导能力和潜力。反思和参与&lt;a href=&quot;https://pubmed.ncbi.nlm.nih.gov/23163710/&quot;>;怀旧&lt;/a>;也可以抵消你在无聊时可能感到的无意义感。&lt;/p>; &lt; h3>;4。培养正念的无聊感。&lt;/h3>; &lt;p>;无聊的时刻可以成为帮助您从快节奏和高度互联的世界中放松下来的机会，让您有机会享受当下。利用无聊的时刻来实现积极的意图，而不是盲目地分心，例如，花点时间呼吸一下，做另一项你觉得模拟的活动，或者只是用心让不适过去。由于无聊可以激发&lt;a href=&quot;https://www.bbc.com/culture/article/20200522-how-boredom-can-spark-creativity&quot;>;创造力&lt;/a>;，您甚至可以将其空间添加为例如，在您需要创新、提出新想法并做到最佳状态之前，您需要在日常工作中留出一些非结构化的时间。&lt;/p>; &lt;h3 style=&quot;text-align: center;&quot;>;。 。 .&lt;/h3>; &lt;p>;虽然无聊可能是一种不愉快的感觉，但它也可能是反思您的兴趣、价值观和目标的机会。通过认识到您正在经历的无聊类型并找出根本原因，您可以采取措施解决这些问题并找到与周围世界互动的新方法。克服无聊还可以帮助你培养创造力、适应力和适应新情况的能力。因此，与其试图避免或忽视无聊，不如考虑将其作为个人成长的宝贵工具以及过上更充实生活的方式。&lt;/p>; &lt;!-- 引用 -->; &lt;/div>; &lt;/p>;分区>;</description><pubDate> Tue, 04 Jul 2023 20:25:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[4 Ways to Earn the Respect of a More Powerful Colleague]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/07/4-ways-to-earn-the-respect-of-a-more-powerful-colleague]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/07/Jul23_03_144694173.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label= &quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;retales botijero/Getty Images&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt; span>;摘要。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;当您陷入不平等的权力动态时，记住权力的分布不仅是暂时的，而且您可以使其均衡，这会有所帮助。在本文中，作者概述了四种策略，您可以使用这些策略来创造性地把握当下并以不同的方式构建联系，以便您建立应有的尊重并积极改变对自己权力的看法。&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/2023/07/4-ways-to-earn-the-respect-of-a-more-powerful-colleague?language =es&quot;>;Leer en español&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/07/4-ways-to-earn-the-respect-of-a-more-powerful-colleague?language=pt&quot; >;Ler em português&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;Whether we want to acknowledge it or not, in many colleague relationships there is a power differential, often based on each party&#39;s status in the organization and who has more control over what the other needs at a given time. For instance, the engineering leader whose team ultimately determines a product line&#39;s time-to-market may hold more power over the sales leader trying to deliver for impatient customers, and the leader of a mature and “unexciting” business unit may find their needs consistently deprioritized by the IT department, which is rushing to support a fast-growing division, instead.&lt;/p>; &lt;p>;It&#39;s a deeply frustrating dynamic for those in the “inferior” position — but to develop a mutually respectful relationship with colleagues (and perhaps even claim more relative power), it&#39;s vital to take steps toward rebalancing the equation. With a willingness to assert yourself in creative ways, you develop more agency for yourself, particularly at times when feeling dismissed or dependent.&lt;/p>; &lt;p>;&lt;a href=&quot;http://www.columbia.edu/~da358/publications/ames_pushing_up_to_a_point.pdf&quot;>;Research shows&lt;/a>; there is a “Goldilocks” effect when it comes to assertiveness in interpersonal relationships, where you&#39;re able to hit a sweet spot between being too assertive and not enough. When done properly, &lt;a href=&quot;/2018/01/why-we-should-be-disagreeing-more-at-work&quot;>;healthy dissent&lt;/a>; can lead to deeper trust and mutual respect. Based on my work as an &lt;a href=&quot;http://www.partnerexec.com/&quot;>;executive coach&lt;/a>; for senior leaders at global companies, here are four strategies you can deploy in your relationships to distribute power more evenly.&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;Choose to decline certain requests. &lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;It may feel incredibly challenging to decline a more powerful colleague&#39;s request. But in any interaction, a &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Framing_effect_(psychology)&quot;>;framing effect&lt;/a>; takes place where each party is sizing up who has more power and influence. Since power is comprised of many factors and is situational, even if you find yourself typically powerless relative to a colleague, there do emerge situations where they need something from you just as much as you need them. Even if you&#39;ve always acceded in the past, in occasional moments, it&#39;s important to capitalize on the opportunity to politely refuse the more powerful person&#39;s demands.&lt;/p>; &lt;p>;One &lt;a href=&quot;https://www.psychologytoday.com/us/blog/meet-catch-and-keep/201602/4-truths-about-power-in-relationships-including-yours&quot;>;study&lt;/a>; on relationships defined power as not only having a greater ability to influence the other, but also having the stronger &lt;em>;resistance to the other&#39;s influence&lt;/em>;. So, the next time you sense your colleague is overly exerting their power over you (for instance, making another last-minute request even though they have been inaccessible for yours), it may be a good idea to not immediately drop what you&#39;re doing and jump to the rescue.&lt;/p>; &lt;p>;I once coached a leader whose peer often dumped work on her but managed to stay above the fray when others needed her help. This colleague would frequently cite her interactions with their shared boss as a way of justifying her power and drop their name while making requests that purely served her.&lt;/p>; &lt;p>;If you are in a similar position as my client, respond to your colleague by saying something like, “I wanted to let you know I got your request. I&#39;m happy to help but have other commitments I must address at the moment. In the meantime, feel free to send me more information in case I can suggest another solution.”&lt;/p>; &lt;p>;Ideally, you want to send a message that you expect them to invest their limited time as well into the relationship. If you are true to the minimum promises you&#39;ve made, then you can confidently hold your ground as an equal partner. This not only encourages them to respect you but forces them to make sacrifices as needed for the relationship as much as you do.&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;Connect them to other people in power who value you.&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;Another way to shift the power in the relationship is by subtly reminding them of your social value by connecting them to other people they respect, with whom you&#39;ve cultivated a relationship. This does three valuable things: first, it shows them (through the principle of social proof) that you must have something to offer if people they admire see value in you; second, it may tip the scales in your relationship dynamic because you possess access they&#39;d like to enjoy; and third, it sends a signal that you already have high-profile access, so are not desperate to chase their approval.&lt;/p>; &lt;p>;I worked with a leader who struggled to be seen as a “strategic” executive and was continuously downplayed for higher level roles by HR when succession planning discussions took place. But in truth, he was quite innovative and eager to contribute to more forward-looking aspects of the business; it was because he was so good at operational execution that HR and his boss didn&#39;t want to rock the boat through a promotion.&lt;/p>; &lt;p>;To disrupt this power dynamic, which was limiting his advancement, my client started to develop relationships with other senior leaders and socialized ideas that could help their business needs. And then he started making introductions between his new contacts and some of the colleagues in HR and his business who held influence over his career. By showing his access to other powerful leaders and sharing it as well through connecting others, his brand began to rise toward the perception of an enterprise-level leader.&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;Help them surface their blind spots as a way of supporting them.&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;Even the most powerful people can&#39;t see themselves exactly the way other people perceive them. In other words, they have blind spots just like the rest of us. And when you can help them gently recognize an aspect of their thinking or behavior that is getting in the way of their goals, they can begin to view you as a highly trusted partner, rather than someone below their level.&lt;/p>; &lt;p>;One of my clients was an SVP at a technology company who was privy to the chatter across the organization about the CEO&#39;s lack of decisiveness and how it was creating confusion for employees and teams.&lt;/p>; &lt;p>;While she agreed with the general sentiment, she was happy with how the CEO treated her. While he had more power than her, she generally accepted the idea of working under his leadership and meeting his expectations as best as she could. After all, she thought, why risk her relationship with the CEO and give him tough feedback that could backfire on her for being the messenger?&lt;/p>; &lt;p>;But she also recognized that to become a trusted partner to him, she would need to truly be in his corner, through good and bad, and that required being honest with him for his benefit. So, she decided in her next one-on-one to share her observations.&lt;/p>; &lt;p>;The SVP said, “I know how important it is to you to do the right thing for the business and our people. And sometimes our strengths can be over-leveraged to the point of becoming a weakness. I think because you care so much about listening to all sides of an issue, it&#39;s starting to delay making decisions. And I wanted to offer this possibility because you may be too close to this style to see how it&#39;s impacting others.”&lt;/p>; &lt;p>;In taking the risk of putting a mirror up to the CEO, the SVP earned a high measure of respect and gratitude from him. Their relationship became one of trusted advisor and not just direct report.&lt;/p>; &lt;p>;If you meet with people in power and simply tell them everything they&#39;ve heard before or the same things as others in your position, you will be forgotten and relegated to the status quo. But by stepping out of your comfort zone to — kindly, but assertively — point out something that the powerful person had not noticed, you not only become memorable but start to gain influence and respect with them.&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;Make them work to earn your attention.&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;Gaining the respect of colleagues more powerful than you is an interesting paradox: by putting them in a position to work for your approval, you earn more of their respect. So, a fourth strategy is to create conditions where they must “sell” their value to you. Basically, work less at earning their respect and put the burden on them to explain why they should be worth your attention.&lt;/p>; &lt;p>;Over the years, I&#39;ve coached leaders at companies that had undergone a merger or reorganization that required many employees and leaders to “reapply” for a job, either within their division or in a new part of the company. This experience can be unsettling, not just because they are back to being a candidate competing against others for a job, but because unlike applying to a new company from the outside, their reputations precede them and provide more subjective input that will influence interviewers when evaluating them.&lt;/p>; &lt;p>;The natural mistake many people make in these situations is to overprepare for the questions they think they will be asked and try their best to hedge their answers to please the hiring colleague. This seems like the path of least resistance but in fact positions them as forgettable and unremarkable in the eyes of the other party.&lt;/p>; &lt;p>;Instead, find ways to be generous with your answers but unafraid to also ask questions that put them a bit on their heels. When your colleague asks you that oft-repeated question, “Why should we hire you for this job?” your first instinct may be to prove your value to their satisfaction, even though you and they know that most everyone is applying for jobs because of the reorganization, not because they wanted to try something new.&lt;/p>; &lt;p>;Instead, take a beat and say something like, “Actually, I&#39;m not sure you should hire me just yet. I&#39;d like to explore if there&#39;s a mutual fit between my experience and your vision of where this team is going. Anything you could share about your management style would be helpful as I&#39;m exploring my next steps.”&lt;/p>; &lt;p>;Expecting people in power to “earn” your interest rather than take it for granted can bring positive results. Not only can it set you apart from the competition, but it can ensure you are working with colleagues who respect you rather than keep you under their power and whims.&lt;/p>; &lt;p>;When you are stuck in an unequal power dynamic, it helps to remember that not only is the placement of power temporary, but you can equalize it. By adopting these strategies, you can creatively pivot in the moment and frame the connection differently, so that you are building the respect you deserve.&lt;/p>; &lt;!-- citation -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 20:25:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How to Explain a Gap in Your Resume]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/06/how-to-explain-a-gap-in-your-resume]]><description>&lt;div>; &lt;hero-image >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/06/Jun23_30_1105032.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label=&quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;Audshule/Stocksy&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt;span>;Summary.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;Since the pandemic, most employers have been more understanding and less discriminating regarding resume gaps &amp;#8212; but you have to be ready to explain the gaps clearly, confidently, and without stumbling. Owning your career trajectory means connecting all the dots for the recruiter and hiring manager. Shaping the narrative around any gaps yourself will help make them a non-issue. The author discusses five common reasons for work-history gaps &amp;#8212; and how to own the gap during the interview process.&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/2023/06/how-to-explain-a-gap-in-your-resume?language=es&quot;>;Leer en español&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/06/how-to-explain-a-gap-in-your-resume?language=pt&quot;>;Ler em português&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;At least once in every interview process you&#39;ll be asked some version of, “Can you walk me through your resume?” In addition to your skills and experience, you need to be able to explain your transitions between jobs, including gaps. This is critical: When you ignore gaps between jobs when discussing your resume, you lose the opportunity to control the narrative about your job transitions or time away from the commercial workforce.&lt;/p>; &lt;p>;Based on my research of employment gaps for my book, &lt;em>;Wanted → A New Career: The Definitive Playbook for Transitioning to a New Career or Finding Your Dream Job&lt;/em>;, here are five common reasons for work-history gaps — and how to own the gap during the interview process:&lt;/p>; &lt;h2>;Stay-at-home parenting&lt;/h2>; &lt;p>;If you took time off from the commercial workforce &lt;a href=&quot;/2019/06/helping-stay-at-home-parents-reenter-the-workforce&quot;>;to raise children&lt;/a>;, explain how you used that time to gain skills, knowledge, or experience that&#39;s relevant to the job. For example, did you volunteer at your kids&#39; school? Organize events or fundraising efforts? Were you the parent who arranged travel for sports team activities? All of those things can be translated to the job you&#39;re applying for. For example, say you&#39;re looking to continue your career in global fundraising. You could tell the interviewer, “I took time off to care for our children but I was able to keep my skills fresh while volunteering for the kids&#39; sports league, developing fundraising goals and helping the team successfully achieve fundraising quotas to provide financial assistance for those who needed it.”&lt;/p>; &lt;h2>;Bereavement or caring for a sick family member&lt;/h2>; &lt;p>;If you took time away to care for a parent or family member, own the choice you made to spend that important time with them. Take a look at that experience through the lens of the job. For example, if you&#39;re trying to move back into a customer service role, you could focus on your role as a liaison with your family member&#39;s health care providers:&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;I took time off to care for my father. During that time I was able to leverage my effective communication skills with multiple health care providers, as well as my organization skills in coordinating meetings with his financial planner, brokers, and legal representation, which gave him peace of mind. I would like to use those same problem-solving skills plus my ability to remain calm under pressure in this job.&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;If you&#39;re applying for a finance job, you could focus on your role as executor:&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;I took time off to spend with my mother before she passed away. I was named executor because I am highly responsible, organized, and have financial acumen. I was able to leverage my finance skills in reconciling her estate as well as soft skills, such as using effective communication with multiple creditors, including utilities, credit card companies, medical facilities, and banking institutions. My skills enabled me to quickly and efficiently close out the estate, and now I&#39;m looking to bring my skills to a new challenge.&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;h2>;Traveling the world&lt;/h2>; &lt;p>;When moving back into a corporate work setting after taking time off to explore, focus on how you used that time to gain new perspectives. For example, if you&#39;re interviewing with a multinational company, you could discuss the nuances of interacting with people from different cultures and how experiencing life in other countries gave you a perspective many people don&#39;t have in the workplace. If you&#39;re pursuing an operational role, you could focus on your efficiency in travel planning, budgeting as it relates to a P&amp;amp;L, and how you used critical thinking to determine where to travel to next. If you spent time learning a second, third, or fourth language, explain how your ability to be conversational or fluent will make you a higher-performing candidate than those who aren&#39;t multilingual.&lt;/p>; &lt;h2>;Going back to school&lt;/h2>; &lt;p>;Perhaps you went back to school to obtain an MBA or doctorate. If you went to school full time, explain how specific projects you worked on are directly relevant to the job and how they, along with any past work experience, will allow you to bring unique value to the position. Perhaps you achieved an MBA and want to work in business operations. Did you work on projects for real companies? Include them on your resume to so you can discuss them during an interview.&lt;/p>; &lt;p>;If you developed your skills &lt;a href=&quot;/2022/12/5-ways-to-acquire-new-skills-without-going-back-to-school&quot;>;without going back to school&lt;/a>; for a traditional degree — for example, by taking a course or getting a certification — describe how those skills apply to the prospective job and set you apart from other candidates. If you read specific books to gain a new perspective on your field or enhance your leadership capabilities, talk about how you would apply the principles you learned at work.&lt;/p>; &lt;h2>;Terminated employment&lt;/h2>; &lt;p>;If you were &lt;a href=&quot;/2022/11/what-to-do-after-being-laid-off&quot;>;impacted by a mass layoff&lt;/a>; that wasn&#39;t performance related, explain to the interviewer that the business strategy changed and your department or team were let go in the latest wave of layoffs. You can even position the unfortunate situation positively: “But it has been a blessing because I was considering looking for a new challenge.”&lt;/p>; &lt;p>;If you were terminated for performance, clearly your employer didn&#39;t think you were successful in your job, but perhaps you have a different perspective or didn&#39;t feel the role was what you expected. In this case, you can explain that the job was different than you believed it to be and didn&#39;t leverage your skills and capabilities in the most effective way. Always explain what you learned from the experience and how you&#39;re actively working to make sure your next move is closer to your expectations. For example:&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;I knew soon after I started that the job wasn&#39;t as described, but since I committed to the company, I wanted to give it my best effort. In the end, my skills of A, B, and C weren&#39;t being utilized effectively to bring value to the business. So we amicably separated, which is allowing me to take the time to find the right job where I can bring the most value based on business need.&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;If you were in a toxic environment or decided to quit for any other reason, don&#39;t bring that negativity into job interviews. Find a positive perspective on why you departed — for example, “I needed focused time to find a job that&#39;s more in line with my values, and I couldn&#39;t find the time to do it while working 60 hours a week.” Most importantly, don&#39;t ever badmouth anyone, because that behavior makes you look like someone who blames others without taking accountability — and who could do the same at the new company. This is the time to take the high road.&lt;/p>; &lt;h3 style=&quot;text-align: center;&quot;>;. 。 .&lt;/h3>; &lt;p>;Since the pandemic, most employers have been more understanding and less discriminating regarding resume gaps — but you have to be ready to explain the gaps clearly, confidently, and without stumbling. Owning your career trajectory means connecting all the dots for the recruiter and hiring manager. Shaping the narrative around any gaps yourself will help make them a non-issue.&lt;/p>; &lt;!-- citation -->; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 30 Jun 2023 21:25:04 +0800</pubDate></item></channel></rss>