<rss version="2.0"><channel><title>哈佛商业评论</title><description>哈佛商业评论全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://hbr.org/ <item><title><![CDATA[3 Ways to Nail Your Presentation to the Board]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/06/3-ways-to-nail-your-presentation-to-the-board]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/06/June23_29_1296672467-1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria- label=&quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;sturti/Getty Images&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt;span>;摘要。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;董事会会议室是一个独特的论坛，需要不同类型的演示和准备。在本文中，作者概述了每个企业领导者应该采用的三种做法，以增强他们的董事会演讲：1）从指导论文开始：抓住讨论要点的大想法或观点。以这种方式开始的演示会给观众留下引人注目的信息。 2) 了解首席执行官不是目标受众。董事会演示必须提供有关操作环境和“操作环境”的一些快速回顾。更重要的是&amp;#8212;确定需要解决的最大问题。 3）引导演示以获得有价值的反馈。不要在结束语中重申关键业务成果，而是分享两三个将推动未来成功的重要想法以及可能从董事的意见中受益的担忧。目标：获得董事会对拟议行动方案的认可或批评。结果总是坦诚的反馈和明智的、探究性的问题的结合，从而创造深思熟虑的董事会参与。&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;a href =&quot;/2023/06/3-ways-to-nail-your-presentation-to-the-board?language=es&quot;>;阅读西班牙语&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/06/将您的演示文稿钉在板上的 3 种方法？ language=pt&quot;>;Ler em português&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;对于大多数管理人员，甚至是最高级别的管理人员，向董事会进行陈述是对领导力沟通最严格的考验。很少有人能成功。&lt;/p>; &lt;p>;过去十年与 100 多名公共和私人董事会董事的对话表明，对演示的不满几乎是普遍存在的。他们报告说，PowerPoint 太长、太细化，或者根本没有提供任何信息。&lt;/p>; &lt;p>;然而，大多数高级管理人员收到的反馈是“让它更清晰”、“更少的幻灯片”、“不要陷入困境”运营细节”，甚至“更多细节，更少头条新闻”——通常都是笼统且无益的。运营商被告知他们的战略不够充分；战略领导者因操作深度不足而受到批评。董事和演讲者都沮丧地离开。&lt;/p>; &lt;p>;不幸的是，专业演讲教练提供的建议同样可能会让高级管理人员误入歧途。 “增强声音表达”、“使用更少的要点”、“讲一个故事”或类似的陈旧的指导要点都植根于这样一种信念，即董事会演讲只是一个舞台技巧的问题——主题演讲到主题演讲的变体。客户受众。&lt;/p>; &lt;p>;该建议揭示了对董事会会议的目的和价值的误解。董事会会议室是一个独特的论坛，需要不同类型的演示和准备。它需要加强交流，充分利用高级领导者的知识和经验丰富的董事的客观性。&lt;/p>; &lt;p>;在超过 15 年的时间里，我一直在指导高管准备董事会级别的演讲，包括高级领导者试镜下一任首席执行官的经历 -我得出的结论是，高管最重要的任务是分享他们对所领导的业务的想法。目标不仅仅是报告上一季度的结果。 （董事可以自己阅读该内容。）相反，高级领导者应该通过讨论他们面临的最紧迫的挑战以及他们打算如何应对来与董事会互动。&lt;/p>; &lt;p>;虽然每个董事会都有由董事会决定的独特需求。根据公司的运营环境，我建议每个企业领导者都应该采取三种做法，以增强他们的董事会演讲，以及他们在公司高层中的自身价值。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;1.带来令人信服的信息。&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;到达董事会会议室的高级管理人员通常会提前提交一组经过首席执行官和法律团队仔细审查的幻灯片。在大多数情况下，导演已经研究过这些材料，或者至少浏览了要点。那么，分配给紧张的演示者的 10 到 30 分钟时间的目的是什么？&lt;/p>; &lt;p>;匆忙浏览幻灯片可能有助于快速复习，但它并不能加深董事会的想法。对主题的理解也不能展示高管的领导技能。相反，每一次演讲都应该以一个主导论点开始：一个抓住讨论要点的大想法或观点。以这种方式开始的演示给观众留下了令人信服的信息。&lt;/p>; &lt;p>;Anne Mulcahy 曾在强生 (J&amp;J)、塔吉特 (Target)、LPL Financial 和 Williams-Sonoma 等多个董事会任职，她对此感到沮丧想要通过一系列密集的幻灯片传达太多数据和信息的高管。 “看起来目标似乎是展示他们对自己的业务有多少了解，”她说。 “这会产生相反的结果。导演不知道演讲的重点是什么。”&lt;/p>; &lt;p>;相比之下，“论文思维”迫使演讲者面对未来，而不仅仅是复述过去的事实。以论文为主导的董事会演示不需要是一个大胆的提案或更多资金的请求。但它应该提出一个需要董事会关注的问题。至少，治理论文告诉董事们：这就是我所看到的公司的发展方向。这个想法不能被塞进幻灯片 19。它必须在一开始就明确而大胆地表述出来。至少，它可以防止偏离主题的中断或演示中途打瞌睡。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;2.了解首席执行官不是目标受众。&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;当他们被要求向董事会陈述时，高级领导团队的成员已经进行了大量与领导讨论的实践首席执行官。他们甚至可能很乐意以非正式的方式向老板通报情况，几乎不需要任何准备。不幸的是，将相同的心态和习惯带到董事会是一个严重的错误。&lt;/p>; &lt;p>;“业务部门领导者经常来到董事会，直接向老板而不是董事讲话，这一点总是让我感到震惊。聚集在桌子周围，”斯科特·米勒（Scott Miller）说道，他在上市公司和私营公司董事会任职了二十多年。米勒的观点不仅仅是对演讲风格的批评，而是承认高级管理人员很少考虑董事的需求。&lt;/p>; &lt;p>;董事会是一个独特的受众，与大多数高管经常接触的群体无法相比。他们不是需要销售的客户。而且他们不是真正的商业同事，可以假设他们具有战略一致性并且对企业的运营细节非常熟悉。&lt;/p>; &lt;p>;上市公司董事会可能会受到商业领袖、学者、前首席执行官、现任财务人员的影响。官员和高管带来了来自完全不同行业的专业知识。通常，他们对公司和任何特定主题的了解范围会有很大差异。有些人已经在董事会任职十多年；有些人已经在董事会任职了十多年。其他人可能正在参加第三次或第四次会议。董事会中还有一个不言而喻的（有时是不可知的）等级制度，有自己未公开的联盟群体和权力范围。&lt;/p>; &lt;p>;Ron Sugar，Uber 首席董事，同时也是苹果公司董事会成员、雪佛龙和安进公司建议，演示者的工作是在董事会会议室中“在正确的高度飞行”：“过于低调，你就有侮辱董事的风险。另一方面，没有董事会愿意成为一个工作组。他们想了解哪些问题需要出现在他们的雷达屏幕上。”他建议计划使用一半的分配时间，以便快速达到要点并进行讨论。&lt;/p>; &lt;p>;Sugar 的建议是合理的。董事会演示必须提供有关操作环境的一些快速回顾，更重要的是，确定需要解决的最大问题。&lt;/p>; &lt;p>;这些问题对于首席执行官来说是熟悉的（在董事会会议室）。然而，董事们需要提醒高管的投资组合中的核心问题（人才、运营、监管或特定地理位置）以及迫在眉睫的挑战。太多高管错过了以正确方式提出问题的机会，从而使他们的演示远没有应有的吸引力。&lt;/p>; &lt;p>;提出挑战的目的不是吓唬董事会，而是启发他们并参与其中他们关注介绍材料的人关注的操作和战略问题。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;3。引导演示文稿以获得有价值的反馈。&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;在 &lt;a href=&quot;https://www.ey.com/en_us/board-matters/how-to-increase- the-boards-impact-and-value&quot;>;2022 年研究&lt;/a>;，安永董事会事务中心发现，上市公司董事对他们为资本分配和继任讨论增加价值充满信心。但很少有人认为他们提供的最大价值来自于收入增长、创新或颠覆等领域。具有讽刺意味的是，后这些主题是高管在受邀进入董事会时最常被要求讨论的话题。&lt;/p>; &lt;p>;有效的领导者可以通过开展真诚的讨论来帮助重新平衡董事应从董事会会议中获得的价值邀请反应和意见。遗憾的是，太多的董事会演讲都会突然结束，然后快速询问“有什么问题吗？”&lt;/p>; &lt;p>;演讲结束后，许多业务部门领导抱怨说，他们发现自己陷入了技术细节触发的兔子洞一位执着的董事提出了一个意想不到且几乎不相关的问题。在大多数情况下，责任完全归咎于演示者。他们未能建立正确的对话，并错过了引导演示从董事会获得宝贵反馈的机会。&lt;/p>; &lt;p>;兰迪·福奇 (Randy Foutch)，拉雷多石油公司 (Laredo Petroleum) 前首席执行官，曾担任许多小型公司的董事。和大公司董事会认为，许多高管“错过了向具有相关经验的董事征求反馈的机会”。他见过很多高管对向董事提出问题持谨慎态度，以至于让董事保持沉默。&lt;/p>; &lt;p>;然而，推动一场复杂的对话以促进“好问题”是强有力的董事会演示的不言而喻的任务。一位自信的高管不应在结束语中重申关键业务成果，而应分享两到三个将推动未来成功的重要想法，以及可能受益于董事意见的担忧。换句话说，演讲者必须通过提出尚未解决的问题或将持续存在的业务风险，真诚地寻求董事会的观点。目标：获得董事会对拟议行动方案的验证或批评。结果总是坦诚的反馈和明智的、探究性的问题相结合，从而创造深思熟虑的董事会参与。&lt;/p>; &lt;p>;在一次采访中，家得宝前首席执行官弗兰克·布莱克 (Frank Blake) 描述了董事会的典型语气。实地商店团队与前来拜访的首席执行官之间的会议。 “首席执行官总会听到这样的话：‘你做得很好。我们做得很好。现在离开吧。&#39;”&lt;/p>; &lt;p>;同样的强迫性亲切语气和毫无成效的反馈已经成为高级管理人员在董事会演讲中司空见惯的标准。它们代表着错失了提升公司董事会讨论的机会，并确保高层团队和董事从每次对话中获得最大的智力价值和领导力洞察力。&lt;/p>; &lt;!-- 引用 -->; &lt;/div>; &lt; /div>;</description><pubDate> Thu, 29 Jun 2023 21:25:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How Managers Can Make Time for Their Own Development]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/06/how-managers-can-make-time-for-their-own-development]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像>; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/06/Jun23_29_sb10065848cx-001.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria- label=&quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;钻石天空图片/Getty Images&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close &quot;>; &lt;span>;摘要。&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;当今的经理必须在日常工作与多个“和”之间取得平衡。例如实现季度目标和战略性思考。考虑到这些众多的要求，管理者往往会降低自己职业发展的优先顺序。事情不一定非得如此。管理者越多地控制他们的发展，他们就越能避免阻碍他们成长的常见职业错误。团队成员越看到投资职业发展的积极影响，他们就越有可能这样做。&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt; div>; &lt;a href=&quot;/2023/06/how-managers-can-make-time-for-their-own-development?language=es&quot;>;阅读西班牙语&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot; /2023/06/how-managers-can-make-time-for-their-development?language=pt&quot;>;Ler em português&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;如今成为一名成功的经理是一件艰难的事情需要处理多个“和”的任务：支持团队成员并影响高级利益相关者；在日常工作中取得进展并解决意外问题；实现季度目标并进行战略思考。在“超负荷”的情况下，管理者往往是组织中最不可能优先考虑自己职业发展的人，这并不奇怪。&lt;/p>; &lt;p>;通过我们在“波浪形”和非线性方面的全球工作在职业生涯中，我们每年为数千名经理提供支持，他们对自己的职业发展停滞感到沮丧，但又很难找到时间投资于自己的学习。我们观察了管理者常犯的三个常见的职业发展错误，并发现了一些久经考验的解决方案，帮助他们平衡日常需求与自身发展投资。&lt;/p>; &lt;h2>;1. Say-Do 发展差距&lt;/h2>; &lt;p>;我们的客户经常告诉我们，他们发现辅导和支持团队成员的职业发展是他们管理角色中充满激励和乐趣的部分，但他们低估了建模的重要性当团队没有看到他们的经理投资于自己的发展时，就会产生“说做”的发展差距，这对经理和他们的团队都会产生负面的连锁反应：团队成员们不再相信投入时间进行职业发展是正确的事情，甚至可能质疑他们的经理是否真正重视持续学习。与此同时，管理者错过了培养技能和能力的重要时刻，以提高他们的绩效并支持他们对未来的抱负。&lt;/p>; &lt;h3>;采取不同的做法：分享学习目标&lt;/h3>; &lt;p>;管理者避免“说做”发展差距的一种简单而有效的方法是与团队公开分享他们的学习目标。共享发展优先事项有多重好处。首先，它促使管理者确定他们想要关注的发展方向，并且分享他们的目标可以增强责任感。其次，让团队成员参与意味着管理者周围有更多的人来支持他们的发展，并消除了向他人学习与级别和等级制度相关的观念。最后，当团队成员看到他们的经理设定并坚持发展目标时，就会促使他们也这样做。&lt;/p>; &lt;p>;例如，共享学习目标以提高内部形象的经理可能会从团队中受益成员发现他们有机会在活动中发言。希望培养使用数据推动决策的能力的经理可以得到团队成员关于他们当前做得好的方面和可以做得更好的方面的反馈的支持。不需要将另一件事添加到经理的待办事项列表中；它成为他们日常工作的一部分，并由为他们工作的人加速。&lt;/p>; &lt;h2>;2.泡沫屏障&lt;/h2>; &lt;p>;由于工作日的要求如此之多，管理者很少花时间进行组织之外的开发，这是可以理解的。寻找时间和机会在不同的地方和新朋友一起学习的挑战常常让人感觉难以克服，属于“应该做”而不是“愿意做”的范畴。&lt;/p>; &lt;p>;依赖于内部发展导致管理者形成狭隘的世界观并限制他们的学习。在内部知识和网络的泡沫中运作意味着管理者正在强化他们已经知道的人和事，而不是培养他们的好奇心。管理者需要学习超越内部泡沫的知识，这样它就不会成为他们成长的障碍。&lt;/p>; &lt;h3>;采取不同的做法：知识交换会议&lt;/h3>; &lt;p>;一种有效的方式来带来由外向内是指与非竞争组织中的同行联系，共同主持团队发展会议，两个团队在会上相互分享专业知识。例如，具有敏捷专业知识的团队可以与具有强大沟通能力的团队进行知识交换。或者，大型组织中的成熟团队可能会与小型初创公司的团队共度时光，交换有关不同运营环境中创新的见解。&lt;/p>; &lt;article-sidebar data-sidebar-alternate=&quot;sidebar&quot;>; &lt;h4>;示例知识交流会议的议程项目&lt;/h4>; &lt;div>; &lt;p>;&lt;strong>;“如果？” wall：&lt;/strong>;每个团队都会分享他们正在研究的一个想法或目标，而另一个组织则创建一个“如果怎样？”问题墙可以激发新的想法。例如：如果您因客户服务而闻名怎么办？如果您的产品销量是现在的两倍怎么办？&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;生活中的一天：&lt;/strong>;每个团队中的一个人描述了他们生活中一天的现实。这有助于在人与人之间建立一种联系感，特别是当演讲者涉及非工作活动时。例如：我带着五岁的孩子去看牙医开始了新的一天，他决定在牙医那里尖叫。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;错误时刻：&lt;/strong>;每个团队都有一个错误时刻他们所拥有的以及他们所学到的。这可以帮助团队预防潜在问题并在问题发生时快速恢复。例如：我们在太多的技术平台上进行交流，人们变得不知所措并错过了重要信息。该团队制定了一项沟通政策，帮助人们感觉更有掌控力。 &lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;自豪明信片：&lt;/strong>;每个团队都会分享过去几个月里他们感到自豪的一件事情，以及他们如何齐心协力实现这一目标。这激发了其他团队的可能性艺术，并为他们提供了如何实现这一目标的实用见解。例如：我们为我们的组织引入了一项新的福利政策，该政策在媒体上作为最佳实践的例子进行了报道。对我们帮助最大的三件事是……&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;惊喜故事：&lt;/strong>;每个团队都会分享一个有关其组织或职能的示例，这些示例可能会让那些不在“内部”的人感到惊讶”。这为团队提供了他们可以采取不同做法的想法。例如：在我们的组织中，每个人在生日那天都会获得额外的一天假期。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;超能力交换：&lt;/strong>;每个团队都会分享他们的一项超能力以及关于如何发展的三个重要技巧那个技能。例如：我们的超能力之一是解决问题，而我们的三大秘诀是利用您的优势来解决问题、举办解决问题的黑客会议以及将人们配对解决问题。&lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/p>;这些知识交流活动让每个人都可以在不同的工作世界中度过时光，建立新的联系并共同学习（这也有助于克服说做差距）。交换会议的形式可以是午餐时的虚拟一小时，也可以是在房间里呆一整天。举行知识交换为管理者及其团队提供了定期向组织外部人员学习的机会，这种学习方式是他们现有工作节奏的一部分，而不是额外的东西。&lt;/p>; &lt;h2>;3.时间陷阱&lt;/h2>; &lt;p>;我们经常听到管理者说：“我没有时间投资于自己的发展。等一切平静下来，或者这个项目完成了，或者我招募了这个人等等，我会抽出时间来处理这件事。”这种思维方式意味着许多经理陷入了时间陷阱，这将长期阻碍他们的职业生涯。&lt;/p>; &lt;p>;这些时间陷阱并不是经理找借口的结果 - 它们反映了现实他们正在应对的挑战。错误在于希望有一天我们会神奇地拥有更多的时间和更少的事情要做。如果管理者寻找完美的时刻来专注于自己的发展，他们的职业生涯很可能会陷入等待和停滞。&lt;/p>; &lt;h3>;采取不同的做法：管理者微学习时刻&lt;/h3>; &lt;p >;许多人仍然将发展与正式的学习方法（例如参加课程）联系在一起。但管理者需要的是一些小而简单的方法，使开发成为他们日常工作的一部分。对于管理者来说，练习微学习时刻是一种令人难忘且简单的方式，可以帮助他们养成持续改进的习惯。有效的微学习时刻通常需要不到 10 分钟，它们虽然很小，但影响却很大，因为随着时间的推移，管理者会从持续学习的复合效应中受益。以下是一些示例：&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;快速反馈：&lt;/strong>;要求您的团队成员回答相同的快速反馈问题：&lt;em>;您会用哪三个词来描述我的最佳表现？ &lt;/em>;这个简单的问题可以让管理者立即了解他们的意图是否与他们的影响相匹配。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;每周一分钟回顾：&lt;/strong>;花一分钟记下你的一周这两个自我意识问题的答案：&lt;em>;本周什么给了我最多的能量？这周什么可以做得更好？&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;力量加速器：&lt;/strong>;选择一项你想要加强的技能，并确定与任一规律相关的动作（你如何使用该动作）力量更大？）、范围（你还能在哪里使用今天不使用的力量？）或达到（你可以与谁分享这种力量？）。&lt;/p>; &lt;h3 style=&quot;text-align: center ;&quot;>;。 。 .&lt;/h3>; &lt;p>;管理者越多地控制他们的发展，他们就越能避免阻碍他们成长的职业错误。他们的团队成员越看到投资职业发展的积极影响，他们就越有可能这样做。帮助管理者可以帮助每个人在其曲折的职业生涯中取得成功。&lt;/p>; &lt;!-- 引用 -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 29 Jun 2023 20:25:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How to Find the Time to Connect with Colleagues When You&rsquo;re Very, Very Busy]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/06/how-to-find-the-time-to-connect-with-colleagues-when-youre-very-very-busy]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/06/Jun23_28_482824941.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label= &quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;HollenderX2/Getty Images&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt;span >;摘要。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;我们在工作中常常无休无止的待办事项清单的一个后果是同事之间失去了友情。虽然生产力很重要，但完成任务和花时间与团队联系之间的平衡对于避免倦怠和让工作变得更加愉快至关重要。常见的误解是一天中根本没有足够的时间（或精力）来完成工作和社交；现实情况是，在会议开始或结束时的简短信息、喝咖啡或小组分享都是简单而有影响力的行为，只需要很少的努力和时间，从而使前一个论点变得无效。研究表明，尽管社交感觉像是一项艰巨的任务，但它可以通过让我们充满活力来有效对抗精神疲劳。精力充沛可以提高绩效，因此事实证明，社交活动比埋头工作比培养与同事的联系更有益。&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/2023/06/how-to-find-the-time-to-connect-with-colleagues-when-youre-very-very-busy?language=es&quot;>;阅读西班牙语&lt; /a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/06/how-to-find-the-time-to-connect-with-colleagues-when-youre-very-very-busy?language=pt&quot;>;勒尔em português&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;当您感觉任务落后并且期限紧迫时，您最不想做的事情就是赶上并与同事联系。您只想低下头，核对待办事项清单上的任务，然后把事情做好。&lt;/p>; &lt;p>;有时候您绝对应该戴上眼罩，只专注于您的战术目标。但是，仅以事务性方式与同事互动可能会导致您失去任何个人联系感，尤其是在远程工作时。每天花几分钟来培养工作中的融洽感，您就可以解锁&lt;a href=&quot;/2019/07/to-be-happier-at-work-invest-more-in- your-relationships&quot;>;更强的目标感和幸福感，减少倦怠，甚至提高你的表现。&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;p>;那么，如何为人们腾出时间而不感到更大的压力和不知所措呢？作为一名时间管理教练，我发现只要多一点意图，您就可以建立更有意义的联系，而无需投入太多时间。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;在一对一会议中聊天&lt;/ strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;如果您已经安排了与团队的一对一会议，请在讨论开始时花几分钟了解他们的进展情况，然后再开始讨论业务议程。你不需要把所有的时间都花在个人更新上，但即使留出五分钟的时间询问他们最近的假期，了解他们的妈妈是否出院，或者看看他们从手术中恢复得如何，都可以让差异。&lt;/p>; &lt;p>;您可以使用相同的策略与经常一起处理项目的同事进行一对一会议。根据会议的长度和您需要讨论的内容，您可能没有时间每次都跟上。但是，如果每隔几次会议，您在开始或结束时都花几分钟讨论手头的项目之外的内容，那么您就可以加强这些联系。这可能包括因对某个特定运动队的兴奋而建立联系，谈论您的家人，或讨论任何其他可以为您提供超越一维、面向任务的水平的联系空间的事情。&lt;/p>; &lt;p>;如果记住有关的详细信息人们的生活对你来说并不自然，请在你的日历中用记忆线索做一个私人笔记，例如询问他们的新小狗、孩子最近的课外活动，或者他们的副业进展如何。&lt;/p>; &lt; h2>;&lt;strong>;鼓励会议期间进行小组共享&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;在大型团队会议中，不会有太多空间供个人交流。但如果您的团队较小，每周或每月花一些时间进行更新可能是合适的。这可以很简单，就像在会议开始时快速分享最近的事件一样，例如参加行业会议。如果您亲自工作并为此指定了特定的论坛，这种情况也可以自然发生：例如，如果您在周一早上带咖啡和百吉饼一起吃早餐，或者如果有周五下午的欢乐时光。即使是 15 到 20 分钟的非结构化谈话也可以增强团队参与感。&lt;/p>; &lt;p>;如果您是远程或混合团队的一员，有机联系可能会更困难。考虑举办虚拟欢乐时光或让几个人在团队会议期间分享。只需保持这些更新简短，这样&lt;a href=&quot;https://www.dailydot.com/irl/highs-lows-weekend-tiktok/&quot;>;高潮和低谷就不会变成病毒式表情包&lt;/a>; .&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;将休息时间变成非正式的社交时间&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;在午休时间与同事一起吃点东西。您的会议安排可能不允许每天都有适当的午休时间，但每周至少抽出几天时间不在电脑前处理多项任务，可以让您的午餐更加愉快、更具社交性。这可以提前计划好，你可以与另一个部门中不常见面的人会面，或者可以更非正式地与与你一起工作的团队成员见面。如果您想要一种轻松的方式，只需在您出门或重新加热剩菜时询问某人是否愿意加入您即可。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;a href=&quot;https://creativecloud .adobe.com/discover/article/a-science-backed-guide-to-take-truly-restful-breaks&quot;>;社交休息还可以有效对抗午后低迷时期的精神疲劳&lt;/a>;，并帮助您感觉良好在结束一天的工作之前，您会精神焕发地完成最后的工作。当您发现眼睑下垂且头部摇头时，请站起来并活动一下。如果您在办公室，这是在大厅里散步并与一些人联系或邀请某人喝杯咖啡的绝佳时机。与午餐类似，您可以停下来与自己团队的成员聊天或顺便拜访另一个部门。这些动作和谈话会唤醒你，并成为一个联系和潜在的内部网络的时间。如果您正在远程工作，请向同事发送友好的 Slack 消息，而不是转向滚动社交媒体。即使他们太忙而无法回复，他们也可能会主动提出稍后与您联系。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;在上下班途中拨打电话&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;如果您上下班途中无论是办公室还是出差，您的某些旅行时间可能会提供一个与同事进行非正式交流的理想机会。我的一位客户是一位高管，会议日程排得满满的，他开车回家与领导进行了非正式的交谈。这有助于他对他们的想法和担忧有更个人的看法，因为公司正在经历重大转型。&lt;/p>; &lt;p>;当您在路上时，您可以从机场、优步或酒店拨打电话，或者当您排队或乘坐火车时发送消息。即使是五到十分钟的对话也可以增进你们的融洽关系，最重要的是，可以表明您的关心。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;利用虚拟消息传递&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;如果如果您完全远程工作，非正式社交联系的选择将受到限制。在这些情况下，您只需发送一条快速聊天消息或短信，询问某人的近况或与他们分享快速更新。&lt;/p>; &lt;p>;如果您不自觉，这些对话最终可能会花费大量时间他们会持续多长时间，因此您需要限制参与纯粹社交消息传递的频率。但每周联系几次可能会很有趣，并帮助您感受到联系。考虑在自然时间你会说“你好！”的时候联系别人。过去与同事交谈，例如当您第一次到达办公桌时、午餐前后或等待会议开始时。&lt;/p>; &lt;p>;找到时间与人交谈可能是一个挑战当您几乎感觉自己没有时间完成任务和项目时。但与同事交流是有好处的。不要低着头只专注于工作，而是在日程安排中找到一些可以与同事进行深思熟虑的时间。&lt;/p>; &lt;!-- 引用 -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 28 Jun 2023 22:25:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[3 Steps to Prepare Your Culture for AI]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/06/3-steps-to-prepare-your-culture-for-ai]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/06/Jun23_28_1468369205.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label= &quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;gremlin/Getty Images&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt;span >;摘要。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;平台向 AI 的转变正在顺利进行。虽然它有望改变工作方式并赋予组织竞争优势，但如果没有拥抱好奇心、失败和学习的文化，就不可能实现这些好处。领导者处于独特的地位，可以在当今的组织内培育这种文化，以便让他们的团队为未来的成功做好准备。当与人工智能的能力相结合时，这种文化将为每个人开启更美好的工作未来。&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;a href =&quot;/2023/06/3-steps-to-prepare-your-culture-for-ai?language=es&quot;>;阅读西班牙语&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/06/3- Steps-to-prepare-your-culture-for-ai?language=pt&quot;>;Ler em português&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;作为商业领袖，今天我们发现自己处于一个非常熟悉的地方：陌生。正如我们引导我们的团队转向远程和灵活工作一样，我们现在正处于另一个巨大转变的边缘：人工智能。就像向灵活工作的转变一样，组织接受人工智能首先取决于文化。&lt;/p>; &lt;p>;工作的节奏和数量呈指数级增长，我们都在其重压下挣扎。 。领导者和员工都渴望人工智能能够减轻负担。这是我们的&lt;a href=&quot;https://www.microsoft.com/en-us/worklab/work-trend-index/will-ai-fix-work&quot;>;2023 年工作趋势指数&lt;/a>;的关键要点，该调查对 31 个国家/地区的 31,000 人进行了调查，并分析了 Microsoft 365 中数万亿个聚合生产力信号以及 LinkedIn 上的劳动力市场趋势。&lt;/p>; &lt;p>;接受调查的员工中近三分之二告诉我们他们没有足够的时间或精力来完成他们的工作。我们在报告中将这种消耗的原因确定为数字债务：数据、电子邮件和聊天的涌入已经超出了我们跟上的能力。如今，员工将近 60% 的时间用于沟通，只有 40% 的时间用于创造和创新。在创造力成为新生产力的世界中，数字债务不仅是一种不便，而且是一种负担。&lt;/p>; &lt;p>;人工智能承诺通过让员工专注于最有意义的工作来解决这种负担。根据我们的研究，提高生产力、简化重复性任务和提高员工福祉是领导者希望从人工智能中获得的三大好处。值得注意的是，由于担心人工智能将取代工作岗位，减少员工数量被排在最后。&lt;/p>; &lt;p>;成为人工智能驱动的组织将需要我们以全新的方式工作。作为领导者，我们今天可以采取三个步骤，让我们的文化为人工智能驱动的未来做好准备：&lt;/p>; &lt;h2>;选择好奇而不是恐惧&lt;/h2>; &lt;p>;人工智能标志着人类与人类之间的新互动模式电脑。到目前为止，我们与计算机交互的方式类似于我们与计算器交互的方式：我们提出问题或给出指示，然后计算机提供答案。但有了人工智能，计算机将更像是副驾驶。我们需要共同发展一种新的化学反应，学习何时以及如何提出问题以及事实核查答复的重要性。&lt;/p>; &lt;p>;恐惧是对变化的自然反应，因此员工可以理解对人工智能对他们的工作意味着什么感到有些不确定。我们的研究发现，虽然 49% 的员工担心人工智能会取代他们的工作，但人工智能的前景大于威胁：70% 的员工非常愿意委托人工智能来减轻他们的工作量。&lt;/p>; &lt;p>;我们在恐惧中行动很少能得到好处。通过培养好奇心文化，我们可以让员工了解人工智能的工作原理，包括其功能和缺点。这种理解始于第一手经验。鼓励员工通过（安全可靠地）尝试新的&lt;a href=&quot;https://news.microsoft.com/reinventing-productivity/&quot;>;AI 工具&lt;/a>;（例如由 AI 驱动的&lt; a href=&quot;https://www.bing.com/search?form=MY0291&amp;amp;OCID=MY0291&amp;amp;q=Bing+AI&amp;amp;showconv=1&quot;>;搜索&lt;/a>;、智能写作帮助或智能日历，以仅举几个例子。由于每个角色和职能都有不同的方式来使用人工智能并从中受益，因此要求他们在熟悉这些工具后重新思考人工智能如何改进或转变流程。从那里，员工可以开始解锁新的工作方式。&lt;/p>; &lt;h2>;拥抱失败&lt;/h2>; &lt;p>;人工智能将改变几乎所有工作，几乎每种工作模式都可以从某种程度的人工智能增强或自动化。作为领导者，现在是鼓励我们的团队将创造力重新构想工作的时候了，采用边测试边学习的策略来寻找人工智能能够最好地帮助满足业务需求的方法。&lt;/p>; &lt;p>;人工智能赢了。不可能每次都正确，但即使是错误的，它也是&lt;em>;有用&lt;/em>;的错误。它至少能让你从一张白纸向前迈出一步，这样你就可以直接进入审阅、编辑或增强的批判性思维工作。学习这些新的工作模式并确定哪些流程需要改变以及如何改变需要时间。但是，如果我们创造一种文化，将实验和学习视为进步的先决条件，我们就会更快地实现这一目标。&lt;/p>; &lt;p>;作为领导者，我们有责任为失败创造合适的环境，以便我们的团队能够成功。人们有权进行实验，以发现人工智能如何融入他们的工作流程。根据我的经验，这包括庆祝胜利以及分享经验教训，以帮助彼此避免浪费时间学习相同的教训两次。无论是正式还是非正式的方式，为人们分享知识创造空间——例如，通过在部门内众包一本快速指南，或者将人工智能技巧作为每月全体员工会议的常设议程项目。敏捷运营将成为人工智能驱动的组织的基本原则。&lt;/p>; &lt;h2>;成为万事通&lt;/h2>; &lt;p>;我经常听到这样的担忧：人工智能将成为拐杖，提供捷径和解决方法最终会削弱创新和参与度。在我看来，人工智能的潜力远不止于此，对于那些深思熟虑地使用它的人来说，它将成为一种竞争优势。这些人将成为您最敬业、最具创新精神的员工。&lt;/p>; &lt;p>;您从人工智能中获得的价值取决于您投入的价值。简单的问题将得到简单的答案。但复杂的、发人深省的问题将带来更复杂的分析和更大的想法。价值将从拥有所有正确答案的员工转移到知道如何提出正确问题的员工。未来的组织将重视能够对人工智能生成的内容进行有效推理的分析思考者和问题解决者。&lt;/p>; &lt;p>;在 Microsoft，我们相信博学多才的心态将使我们走得更远。一位无所不知的人。虽然使用人工智能的学习曲线可能令人望而生畏，但它是一种必须随着时间的推移而增强的肌肉——我们今天就应该开始加强它。当我与领导者谈论如何在公司和团队中实现这一目标时，我告诉他们三件事：&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>;建立护栏，帮助人们安全、负责任地进行实验。您鼓励员工使用哪些工具，哪些数据适合输入，哪些数据不适合输入。他们在事实核查、审查和编辑方面需要遵循哪些准则？&lt;/li>; &lt;li>;学习使用人工智能需要是一个持续的过程，而不是一次性的培训。将学习机会融入您的业务节奏，让员工了解最新资源。例如，一个团队可能会在周五下午安排学习时间，而另一个团队则每月安排“办公时间”进行人工智能问答和故障排除。并超越传统课程或资源进行思考。点对点知识共享（例如午餐和学习或数字热线）如何发挥作用，以便人们可以互相学习？&lt;/li>; &lt;li>;拥抱变革管理的需求。有意和有计划对于成功采用人工智能至关重要。确定成功的目标和指标，并选择人工智能冠军或试点项目负责人来帮助实现愿景。在人工智能方面，不同的职能和学科会有不同的需求和挑战，但当我们都转向新的工作方式时，一个共同的需求将是结构和支持。&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;p>;平台向人工智能的转变正在顺利进行。虽然它有望改变工作方式并为组织带来竞争优势，但如果没有拥抱好奇心、失败和学习的文化，就不可能实现这些好处。作为领导者，我们拥有独特的优势，可以在当今的组织内培育这种文化，以便让我们的团队为未来的成功做好准备。当与人工智能的能力相结合时，这种文化将为每个人带来更美好的工作未来。&lt;/p>; &lt;!-- 引用 -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 28 Jun 2023 21:25:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Commit to the LGBTQ+ Community When Hate Is on the Rise]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/06/commit-to-the-lgbtq-community-when-hate-is-on-the-rise]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/06/Jun23_28_512010335_1421562884_1385767484_109438804_1148780239-2.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; 咏叹调- label=&quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;HBR Staff/william87/ MoMo Productions/FG Trade/David Arky/Yifei Fang/Getty Images&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt;span>;摘要。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;随着反 LGBTQ+ 情绪和立法的急剧增加，在美国和世界其他国家，善意的高管与其选民之间的脱节日益严重。正如 LGBTQ+ 员工和社区、民权倡导者以及具有社会意识的消费者希望雇主采取行动一样，许多公司正在收回之前的支持。然而，大多数消费者仍然期望企业通过行动履行其承诺，并继续奖励那些这样做的公司的支持和惠顾。在充满敌意的社会和政治环境中，公司必须将其行动植根于组织的宗旨、价值主张和价值观，以长期将支持 LGBTQ+ 的支持融入到组织的身份中。作者建议采取三个步骤来实现这一目标：1) 将 LGBTQ+ 包容性与您的客户群、运营和价值观联系起来； 2) 协作设计有利于 LGBTQ+ 社区的举措； 3) 采取有目的的立场并捍卫它。&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/2023/06/commit-to- the-lgbtq-community-when-hate-is-on-the-rise?language=es&quot;>;阅读西班牙语&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/06/commit-to-the-lgbtq -community-when-hate-is-on-the-rise?language=pt&quot;>;Ler em português&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;“该组织长期以来一直是 LGBTQ+ 社区的盟友，”一位高管指出。 “但最近，鉴于目前的政治气候，即使在五年前做或说也不会引起争议的事情现在比以前受到了更多的阻力。我们如何表达我们的关心？”&lt;/p>; &lt;p>;“这个组织声称它是我们社区的盟友，”一名员工说道。 “但最近，面对对 LGBTQ+ 人群日益增长的敌意，我们已经到了崩溃的边缘，而我们的领导人却什么也没说。他们为什么不保护我们？是因为他们从来没有关心过吗？”&lt;/p>; &lt;p>;作为一名 DEI 策略师，我经常从与我合作的组织中的人员那里听到此类评论。他们并不罕见。这些情绪表明，随着企业参与 LGBTQ+ 事业的不断发展，善意的高管与 LGBTQ+ 员工、消费者和社区之间的脱节日益严重。消费者和员工越来越要求企业遵守&lt;a href=&quot;/2020/06/were-entering-the-age-of-corporate-social-justice&quot;>;更高的标准&lt;/a>;，这使得他们的惠顾取决于品牌的内部表现LGBTQ+ 人群的外部待遇与他们华丽的营销相一致，并呼吁他们进行&lt;a href=&quot;https://www.goodhousekeeping.com/life/a43713768/rainbow-washing/&quot;>;彩虹清洗&lt;/a>;他们失败了。与此同时，&lt;a href=&quot;https://acleddata.com/2022/11/23/update-fact-sheet-anti-lgbt-mobilization-in-the-united-states/&quot;>;戏剧性峰值&lt; /a>; 在反 LGBTQ+ 社会和政治运动中，&lt;a href=&quot;https://www.erininthemorning.com/p/may-anti-trans-legislative-risk-map&quot;>;倒退法律的通过&lt;/a >;、仇恨言论和&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/us-news/2023/jun/07/lgbtq-violence-protest-glendale-unified-school-district&quot;>;身体暴力行为&lt;/a>; 在美国，伴随着世界各地右翼极端主义、威权主义和反民主信仰的相关增加，推动了新一波&lt;a href=&quot;https://www.pbs.org/ newshour/nation/online-right-wing-extremists-amp-up-anti-lgbtq-rhetoric-during-pride-month&quot;>;针对 LGBTQ+ 社区以及支持他们的品牌和雇主的活动&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;p>;这些因素的结合意味着，现在，正如 LGBTQ+ 员工和社区、民权倡导者以及具有社会意识的消费者希望雇主采取行动支持他们之前支持 LGBTQ+ 的承诺一样，一些雇主&lt;a href=&quot; https://nypost.com/2023/05/04/anheuser-busch-ceo-disavows-bud-light-dylan-mulvaney-ads/&quot;>;否认他们的 LGBTQ+ 合作伙伴关系&lt;/a>;，&lt;a href=&quot;https: //www.npr.org/2023/05/24/1177963864/target-pride-month-lgbtq-products-threats&quot;>;删除骄傲主题商品&lt;/a>;，以及&lt;a href=&quot;https://www .forbes.com/sites/siladityaray/2023/06/23/starbucks-union-workers-are-striking-after-accusing-firm-of-banning-pride-decorations/?sh=371a510a511b&quot;>;禁止骄傲装饰&lt;/ a>;.&lt;/p>; &lt;p>;那些担心现在采取行动支持 LGBTQ+ 社区“风险太大”的领导人可以放心，因为他们知道绝大多数消费者 - &lt;a href=&quot;https://www.cnbc .com/2023/06/01/consumers-say-companies-should-support-lgbtq-community-glaad-survey.html&quot;>;根据 GLAAD 最近的一项调查，70%&lt;/a>; — 希望他们采取通过支持 LGBTQ+ 人群，明确站在公民权利、公平和包容方面。还有有据可查的商业利益：绝大多数消费者，&lt;a href=&quot;https://www.cnbc.com/2022/12/13/workers-consumers-prefer-pro-lgbtq-brands-glaad -study.html&quot;>;无论他们本身是否是 LGBTQ+&lt;/a>;，都更有可能从支持 LGBTQ+ 的公司购买产品。&lt;/p>; &lt;p>;尽管有这些明显的好处，领导者可能仍然不确定未来如何-证明他们在敌对的社会和政治环境中对 LGBTQ+ 包容的承诺。答案在于将他们的行动植根于组织的宗旨、价值主张和价值观，从而将支持 LGBTQ+ 的支持长期融入到组织的身份中。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;1.将 LGBTQ+ 包容性与您的客户群、运营和价值观联系起来。 &lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;虽然大多数消费者现在期望品牌在社会和政治问题上采取立场，但这并不像发布一次性社交媒体帖子或公然以利润为动机的营销活动那么容易。 &lt;a href=&quot;https://sproutsocial.com/insights/data/brands-creating-change/&quot;>;关于社会问题的品牌传播研究&lt;/a>;发现，消费者认为品牌最适合采取当涉及到品牌价值观、影响业务或影响品牌员工或消费者时，您应采取何种立场。&lt;/p>; &lt;p>;面向未来的 LGBTQ+ 包容性需要积极主动地了解 LGBTQ+ 群体的需求，以及您的 LGBTQ+ 群体的需求。非 LGBTQ+ 客户以及客户对 LGBTQ+ 问题的看法。然后，您需要了解您的运营如何影响 LGBTQ+ 社区，以找到独特的重叠部分和采取行动的机会。如果您有 LGBTQ+ 客户，您可能会开发满足他们需求的产品。如果您与 LGBTQ+ 内容创作者或艺术家合作，您可能会利用他们的才能实现互惠互利。如果您有 LGBTQ+ 用户或客户，您可能会征求他们的反馈以开发更具包容性的产品。&lt;/p>; &lt;p>;为了锁定这些努力，您需要根据组织根深蒂固的使命、目的来重新构建它们和值。如果您的组织坚定地致力于维护尊严，您可以将 LGBTQ+ 包容性作为保护所有客户和员工尊严的重要组成部分。如果您的组织坚定地致力于勇敢，您可以将 LGBTQ+ 包容性定义为承认勇敢反对迫害，并作为一个组织勇敢地发言。&lt;/p>; &lt;p>;总而言之，这意味着组织能够&lt;a href= &quot;https://www.deloitte.com/global/en/about/people/social-responsibility/lgbt-inclusion.html&quot;>;明确阐述&lt;/a>; LGBTQ+ 包容性的地位，因为它与其核心目的、价值相关主张和价值观将为他们的努力奠定坚实的基础，当政治风向转变时，这种基础不太可能动摇。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;2.协作设计有利于 LGBTQ+ 社区的举措。 &lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;尽管品牌的骄傲月活动已经变得无处不在，但仅仅将产品交给 LGBTQ+ 影响者并让他们阅读剧本并不能特别引起 LGBTQ+ 人群的共鸣。如果做得不好，它可能会被认为是一种肤浅的宣传噱头，旨在从 LGBTQ+ 群体中获利，但却没有给他们带来真正的好处。此外，当这些举措似乎与组织的目的或价值主张脱节时，您的非 LGBTQ+ 选民可能会觉得您的社会立场是武断的——这为那些可能对 LGBTQ+ 人群存有偏见的人批评您的立场“打开了大门”。告诉他们应该怎么想。”&lt;span>;&amp;nbsp;&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;你可以实际解决的问题&lt;em>;不是&lt;/em>;消费者、员工或其他人持有的信念范围而是社会事业、组织目的和选民需求的一致性。当举措或合作伙伴关系同时​​满足这三个方面时（例如，由客户需求驱动并根据客户意见设计的骄傲月举措，旨在解决与企业核心服务相关的未满足需求），即使选民不属于直接以社区为中心的社区，他们可能会支持这一举措，或者在最坏的情况下，对这一举措持中立态度。&lt;/p>; &lt;p>;顾问在 30 分钟的头脑风暴中吐出的机会主义营销策略已经过时了。设计&lt;a href=&quot;https://www.forbes.com/sites/lucianapaulise/2022/10/11/how-to-promote-inclusion--virgin-atlantic-removes-gendered-uniforms/?sh=74cb1f3355dd&quot;在这方面>;成功的举措&lt;/a>;需要与 LGBTQ+ 社区内外的成员进行深入合作，以确保该举措为目标社区创造价值，使其与组织的宗旨和身份保持一致，并测试它是否能够实现以预期的方式登陆观众。越多的三方成员能够推动并告知这一过程（无论是通过顾问委员会、焦点小组还是其他参与方法），这些举措就越有可能成功满足未满足的需求、创造价值并引起共鸣。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;强>;3。采取有目的的立场并捍卫它。 &lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;一旦您了解了社区的需求以及您的组织可获得的机会，就可以在您的品牌的全力支持下采取果断且有目的的行动。对于您发起的每一项倡议和活动，请讲述一个故事，说明并加强您所倡导的社会事业、组织的宗旨和选民的需求之间的联系。我们的目标是让任何熟悉您品牌的人都会说：“当然，他们会支持这一事业。”&lt;/p>; &lt;p>;如果您的支持 LGBTQ+ 的举措遭到批评者的攻击，无论是反对者，该怎么办？通过抵制、社交媒体活动，甚至当面恐吓？执行将包容性举措与组织的宗旨、价值主张、核心价值观和选民需求保持一致的步骤并不是为了防止批评，而是为了为此做好准备。以这种方式准备，为领导者提供了面对批评时坚强站起来并做出回应所需的一切：“我们在与全球客户和员工社区的对话中设计了这一举措，并相信它不仅庆祝骄傲月，而且体现了我们坚定的信念并进一步推进了我们的核心使命。我们很自豪能够产生这种影响，并邀请您详细了解为什么这一举措对我们很重要。虽然如果您觉得我们没有达到目标，我们会提出尊重的不同意见，但我们不会容忍针对我们的团队成员或其他客户的骚扰或暴力。”&lt;/p>; &lt;p>;当然，组织仍然有可能犯错并撤回他们的倡议并道歉。但如果他们这样做了，那是因为他们在与自己的目的、价值主张和价值观保持一致、了解其选民和满足他们的需求的过程中犯了错误，而不是因为他们受到暴力威胁的压力。&lt;/ p>; &lt;p>;使用此方法作为试金石。随着社会格局的变化，品牌、组织和领导者面临的期望也会发生变化。今天的“最佳实践”很可能在十年、五年甚至一年后变得无效，甚至适得其反。您的 DEI、ESG 和其他与社会问题相关的举措应该与时俱进，但您的承诺力度不应与时俱进。为了保持和加强员工、客户和其他成员对组织的信任，请使用这种目的和价值驱动的方法作为创建、重新审视和修改您的计划的试金石。在行动中，所需要做的就是回答以下问题：&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>;这个问题如何影响我们现有的目标以及我们服务的选民？&lt;/li>; &lt;li>;对此的立场如何问题强化了我们现有的目标，并使我们的选民受益？&lt;/li>; &lt;li>;我们的选民希望我们如何在这个问题上采取行动，以我们的目标为中心并为他们创造价值？&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;p >;回答这些问题的一个后果是，您的组织最终不会对每个社会问题都采取立场，也不会以相同的程度参与每个事业或当前事件。它甚至可能因其在这些情况下的不作为而受到批评。但当它确实采取立场时，它将与其目的、价值主张、价值观以及员工、客户和其他选民保持密切一致。当它采取行动时，它将充分利用其组织身份和资源，即使面对阻力也不会动摇。&lt;/p>; &lt;p>;最新一波反 LGBTQ+ 敌意浪潮令人震惊，但如果您的组织坚持不懈，坚定不移地践行其宗旨、运营及其服务对象，您将在一年中的每个月都恪守对 LGBTQ+ 包容的承诺。&lt;/p>; &lt;!-- 引用 -->; &lt;/div>; &lt;/div >;</description><pubDate> Wed, 28 Jun 2023 20:25:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Does Your Company Have an India Strategy?]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/06/does-your-company-have-an-india-strategy]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/06/Jun23_14_1336468982.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label= &quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;哈佛商业评论工作人员/anand purohit/Getty Images&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close &quot;>; &lt;span>;摘要。&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;跨国公司印度子公司的市净率远远超过其母公司。这表明这些子公司具有更好的增长前景，考虑到印度中产阶级的快速增长，这是有道理的。在这一点上，任何没有印度战略的跨国公司都将错失增长和盈利的重大机会。但针对印度定制战略需要定制您的产品和服务，并利用“印度堆栈”。&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt; div>; &lt;a href=&quot;/2023/06/does-your-company-have-an-india-strategy?language=es&quot;>;阅读西班牙语&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/06 /does-your-company-have-an-india-strategy?language=pt&quot;>;Ler em português&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;&lt;span data-contrast=&quot;auto&quot;>;财政年度结束时到 2022 年，欧洲消费品巨头联合利华 (Unilever PLC) 的市净率 (P/B) 将为 6。其印度子公司印度斯坦联合利华 (Hindustan Unilever) 的这一数字是这个数字的两倍，为 12 人。这种差异并不是因为印度子公司是一家年轻的或小公司，相反，印度子公司是一家拥有 90 年历史、市值 760 亿美元的公司。这也不是一个孤立的例子。&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;总部位于瑞士的全球最大的食品和饮料公司巨头雀巢公司的市账率为 6，而其印度子公司的市账率为 6。高达82； 3M美国公司的P/B为4.2，其印度子公司的P/B为12.7；全球特种化学品领先企业巴斯夫的德国母公司的市账率仅为 1，而其印度子公司的市账率为 4；重工业龙头企业西门子的德国母公司的市账率为 2，而其印度子公司的市账率为 10。这些差异是如此之大，以至于在某些情况下，印度子公司的独立价值可能高于母公司。 &lt;span data-ccp-props=&quot;{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot;:6,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}&quot;>; &lt; /span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;span data-contrast=&quot;auto&quot;>;为什么母公司与其印度子公司的市盈率存在如此大的差距？因为当母公司在本土市场陷入困境时，印度企业拥有更好的增长前景、更高的盈利能力和更高效的资产利用。这就是为什么每个跨国公司都必须制定印度战略，否则就会错过当今世界上最有前途的市场机会之一。&lt;/span>;&lt;span data-ccp-props=&quot;{&quot;201341983&quot;:0, “335551550”:6、“335551620”:6、“335559731”:0、“335559739”:160、“335559740”:259}&quot;>;&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span data-contrast=&quot;auto&quot;>;市净率代表市场对公司资产的定价方式。对于增长前景更好（以收入增长衡量）、运营利润更高（以利润与销售额之比衡量）、资产利用效率更高（以销售额与资产之比衡量）和资本成本较低的公司来说，该比率较高。较低的资本成本不能成为印度子公司市净率较高的原因。公司的资本成本受到其国家主权评级的限制。印度的信用评级为BBB-，远低于美国、德国和瑞士的AAA评级。因此，在其他条件相同的情况下，印度子公司的资本成本不可能低于其位于七国集团国家的母公司。因此，较高的市净率必定与更好的盈利能力和/或增长前景相关。&lt;/span>;&lt;span data-ccp-props=&quot;{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:6, “335551620”:6、“335559731”:0、“335559739”:160、“335559740”:259}&quot;>;&amp;nbsp;&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;span data-contrast=&quot;过去五年，联合利华印度公司收入的复合年增长率 (CAGR) 为 9.6%，是联合利华母公司 2.2% 的四倍。请注意，母公司的增长率包括印度子公司的增长率，如果没有印度子公司，其增长率会更低。至于盈利能力，印度子公司的资产回报率为 11%，而母公司为 8%。令人惊讶的是，印度子公司的利润率高达 17%，而母公司为 13%。令人惊讶的是，由于其目标市场的购买力较低，联合利华的产品在印度市场的价格更便宜。更高的利润可能是由于更高的市场集中度和定价能力，但这似乎不太可能，因为来自多个来源的激烈竞争，包括高露洁等其他跨国公司、创新型本地竞争对手如&lt;/span>;&lt;span data-contrast=&quot;auto&quot;>;Patanjali阿育吠陀&lt;/span>;&lt;span data-contrast=&quot;auto&quot;>;，以及针对同一市场的许多更便宜的替代品的可用性，包括来自非正规部门的替代品。因此，较高的利润率很可能是因为印度的生产和分销成本较低，事实确实如此。 &lt;/span>;&lt;span data-ccp-props=&quot;{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot;:6,&quot;335559731&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot; ;335559740&amp;quot;:259}&quot;>;&amp;nbsp;&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;span data-contrast=&quot;auto&quot;>;同样的故事也发生在其他跨国公司身上。雀巢印度公司的利润率为 14.2%，而其母公司为 9.8%，销售资产比为 196%，而其母公司仅为 69%。西门子印度公司的利润率为 10.6%，而其母公司为 4.8%，销售资产比为 91%，而其母公司为 51%。&lt;/span>;&lt;span data-ccp-props=&quot;{&amp;quot ; 201341983：0，335551550：6，3355551620＆quot; 3355559731＆quot; 335559731＆quot：;＆quot;＆quot;：0，＆quot; 335559739 /p>; &lt;p>;&lt;span data-contrast=&quot;auto&quot;>;这些数字表明几乎在所有方面&lt;/span>;&lt;span data-contrast=&quot;auto&quot;>;— &lt;/span>;&lt;span data-contrast=&quot; auto&quot;>;即市场增长、资产利用率和盈利能力&lt;/span>;&lt;span data-contrast=&quot;auto&quot;>;— &lt;/span>;&lt;span data-contrast=&quot;auto&quot;>;印度市场提供了更具吸引力的前景比跨国公司的国内市场更重要。 &lt;/span>;&lt;span data-ccp-props=&quot;{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot;:6,&quot;335559731&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot; ;335559740&amp;quot;:259}&quot;>;&amp;nbsp;&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;h2>;不断增长的印度市场&lt;/h2>; &lt;p>;&lt;span data-contrast=&quot;auto&quot;>;印度拥有快速增长的细分市场城市中产阶级消费产品。 &lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.weforum.org/agenda/2019/01/india-urbanization-why-the-world-should-watch/&quot;>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot; >;世界经济论坛&lt;/span>;&lt;/a>;&lt;span data-contrast=&quot;auto&quot;>;对此进行了很好的总结：“从数量上看，21 世纪最大的城市转型......正在印度发生。” &lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://timesofindia.indiatimes.com/business/india-business/middle-class-nearly-1/3rd-of-indias-population-to-be-2/3rds- by-2047-report/articleshow/95239621.cms&quot;>;印度&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;中产阶级比例&lt;/span>;&lt;/a>;&lt;span data-contrast=&quot;auto&quot;>;从 14 增加2005 年的 % 到 2021 年将增加到 31%，预计到 2047 年将进一步增加到 63%。类似的估计来自 &lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://store.frost.com/indias-macroeconomic-opportunities- 2030.html&quot;>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;霜冻和霜​​冻沙利文&lt;/span>;&lt;/a>;&lt;span data-contrast=&quot;auto&quot;>;估计，印度贫困人口比例将继续减少，而中产阶级人数在增长，其比例从 28.5% 增加一倍2019 年这一比例将上升至 2030 年的 53.8%。中产阶级的定义是年收入在 6,700 美元至 40,000 美元之间的印度家庭，以 2020 年美元计算，并根据购买力平价进行调整，相当于美国的 22,700 美元至 136,000 美元。由于印度人口基数庞大，即使中产阶级比例变化很小，也意义重大。位于 &lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.un.org/en/desa/india-overtake-china-world-most-populous-country-april-2023-united-nations-projects#:~ :text=24%20April%202023%20%2D%20China%20will,the%20population%20of%20mainland%20China.&quot;>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;14.3亿&lt;/span>;&lt;/a>;&lt; span data-contrast=&quot;auto&quot;>;，它现在是世界上人口最多的国家，大约是美国和欧盟人口总和的两倍。 （&lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.census.gov/popclock/&quot;>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;美国&lt;/span>;&lt;/a>;&lt;span data-对比=“自动”>;和&lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://european-union.europa.eu/principles-countries-history/key-facts-and-figures/life-eu_en&quot;>;&lt;span数据-contrast=&quot;none&quot;>;欧盟&lt;/span>;&lt;/a>;&lt;span data-contrast=&quot;auto&quot;>;分别为 3.34 亿和 4.47 亿。）大约 25 个百分点的变化，从 28.5% 到 53.8%，甚至按照目前的人口基数，意味着 3.5 亿人，超过了欧盟的人口。&lt;/span>;&lt;span data-ccp-props=&quot;{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot; ;:6,“335559731”:0,“335559739”:160,“335559740”:259}&quot;>;&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;span data-contrast=&quot;auto&quot;>;印度城市中产阶级的增加是三个因素共同作用的结果：小城镇的快速城市化、人们从农村向城市地区寻找更好的就业机会的流动以及人们从维持生计的收入水平向拥有大量收入的人的进步。可支配收入和理想的生活方式。 &lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://timesofindia.indiatimes.com/business/india-business/middle-class-nearly-1/3rd-of-indias-population-to-be-2/3rds-by -2047-report/articleshow/95239621.cms&quot;>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;小城市&lt;/span>;&lt;/a>;&lt;span data-contrast=&quot;auto&quot;>;人口在 1.0 到 250 万之间以天文数字的速度增长，每年达到 10%。鉴于年轻人口的迅速增加，十六个城镇被标记为新兴城镇。在这些城市中，中产阶级的比例正在扩大，从而加速了城市中产阶级的增长率。孟买、德里和班加罗尔等人口均超过 1000 万的超级大都市正在以另一种方式促进经济增长。研究显示，超级富豪的数量每年增长近 10%，这些人有能力买得起豪车、豪宅，并能在国际热点地区度假。任何跨国公司都不能忽视城市的发展。&lt;/span>;&lt;span data-ccp-props=&quot;{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot;:6,&quot;335559731&quot;: 0,&amp;quot;335559739&amp;quot;:160,&amp;quot;335559740&amp;quot;:259}&quot;>;&amp;nbsp;&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;span data-contrast=&quot;auto&quot;>;将印度的数字与其他国家。 &lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.brookings.edu/wp-content/uploads/2017/02/global_20170228_global-middle-class.pdf&quot;>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot; 的报告>;布鲁金斯学会&lt;/span>;&lt;/a>;&lt;span data-contrast=&quot;auto&quot;>;预计，2015年至2022年，全球将有10.6亿人进入中产阶级。印度的贡献估计为3.8亿，约占全球中产阶级的三分之一。总数甚至超过了中国3.5亿人的贡献。没有其他国家达到这些数字的一半。有趣的是，到2030年，按购买力平价计算（以2011年美元计算），美国中产阶级的总消费预计将达到4.7万亿美元，与2015年基本持平。全球中产阶级消费最令人震惊和影响最大的增长即将到来印度的收入从 2015 年的 2.1 万亿美元（不到美国的一半）增加到 2030 年的 10.7 万亿美元（是美国的两倍多），均为 2011 年美元。中国预计将成为世界上最大的中产阶级，消费达14.3万亿美元。另一个增长中心是印度尼西亚，预计该国将成为继中国、印度和美国之后的第四大中产阶级消费中心。但如果达到 2.4 万亿美元，则约为印度的四分之一。&lt;/span>;&lt;span data-ccp-props=&quot;{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot; ;:6,“335559731”:0,“335559739”:160,“335559740”:259}&quot;>;&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;span data-contrast=&quot;auto&quot;>;这些数据也与全国总增长率数据一致。 &lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.goldmansachs.com/intelligence/pages/gs-research/the-path-to-2075-slower-global-growth-but-convergence-remains-intact/report .pdf&quot;>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;高盛&lt;/span>;&lt;/a>;&lt;span data-contrast=&quot;auto&quot;>;计算出印度2010-2019年实际GDP增长率为6.9%，位居第二增速位居世界主要经济体之首，是发达国家的三倍以上。 2020-2029年十年间，印度增长率预计将位居全球最高，其次是中国、菲律宾、土耳其和埃及。就增长率而言，没有哪个发达国家能比得上印度的一半。到2050年，印度的实际GDP原始数据将超过欧盟的综合GDP。调整为 &lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.oecd-ilibrary.org/finance-and-investment/purchasing-power-parities-ppp/indicator/english_1290ee5a-en&quot;>;&lt;span data-contrast= &quot;none&quot;>;购买力平价&lt;/span>;&lt;/a>;&lt;span data-contrast=&quot;auto&quot;>;，印度的GDP很容易是欧盟的三倍。到 2075 年，中国、印度和美国预计将按顺序成为世界上最大的经济体。没有其他国家能接近这个数字，尽管印度尼西亚、尼日利亚、巴基斯坦和埃及可以跻身前十，而且它们各自的排名还不到前三名的三分之一。&lt;/span>;&lt; span data-ccp-props=&quot;{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot;:6,&quot;335559731&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259 }&quot;>;&amp;nbsp;&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;h2>;给跨国公司的教训&lt;/h2>; &lt;p>;&lt;span data-contrast=&quot;auto&quot;>;根据印度整体增长和不断壮大的中产阶级的数据，跨国公司的子公司因其自身的增长机会而受到高度重视，这并不奇怪。现在，每家跨国公司都需要一项印度战略，以便从快速增长的城市中产阶级中受益。只要遵循以下三项建议，他们就会成功：&lt;/span>;&lt;span data-ccp-props=&quot;{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot;:6,&quot;335559739&quot;:160 ,&amp;quot;335559740&amp;quot;:259}&quot;>;&amp;nbsp;&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li data-leveltext=&quot;o&quot; data-font=&quot;快递新&quot; data-listid=&quot;1&quot; data-list -defn-props=&quot;{&quot;335552541&quot;:1,&quot;335559682&quot;:1,&quot;335559684&quot;:-2,&quot;335559685&quot;:1440,&quot;335559991&quot;:360,&quot;469769226&quot;:&quot; ; Courier New”、“469769242”：[9675]、“469777803”：“左”、“469777804”：“o”、“469777815”：“hybridMultilevel”}” aria-setsize=&quot;- 1&quot; data-aria-posinset=&quot;1&quot; data-aria-level=&quot;1&quot;>;&lt;span data-contrast=&quot;auto&quot;>;向印度做出重大资源承诺。这需要本地化的产品设计、制造和营销能力。&lt;/span>;&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;ul>; &lt;li data-leveltext=&quot;o&quot; data-font=&quot;Courier New&quot; data- listid=&quot;1&quot; data-list-defn-props=&quot;{&quot;335552541&quot;:1,&quot;335559682&quot;:1,&quot;335559684&quot;:-2,&quot;335559685&quot;:1440,&quot;335559991&quot;:360 、“469769226”：“新快递”、“469769242”：[9675]、“469777803”：“左”、“469777804”：“o”、“469777815”：“混合”多级” }&quot; aria-setsize=&quot;-1&quot; data-aria-posinset=&quot;2&quot; data-aria-level=&quot;1&quot;>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;自定义产品和服务&lt;/span>;&lt;span data -contrast=&quot;auto&quot;>; 通过了解文化、价值观、规范、使用习惯、酷热和空调的缺乏、过多的语言以及当地法律的多样性。值得注意的是，尽管印度是一个国家，但它意味着多种文化和语言。有超过 &lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Languages_of_India&quot;>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;用 66 种不同文字编写的 780 种语言&lt;/span>;&lt; /a>;&lt;span data-contrast=&quot;auto&quot;>;，其中 22 种语言被视为“官方”语言，每种语言都有自己的脚本。&lt;/span>;&lt;span data-ccp-props=&quot;{&quot;201341983&quot;:0 ,“335551550”:6,“335551620”:6,“335559685”:1434,“335559739”:0,“335559740”:259,“335559991”:357}&quot;>;&amp;nbsp ;&lt;/跨度>;&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;ul>; &lt;li data-leveltext=&quot;o&quot; data-font=&quot;Courier New&quot; data-listid=&quot;1&quot; data-list-defn-props=&quot;{&quot;335552541&quot;&quot; :1、“335559682”:1、“335559684”:-2、“335559685”:1440、“335559991”:360、“469769226”:“快递新”、“469769242” ”：[9675 ]、“469777803”：“左”、“469777804”：“o”、“469777815”：“hybridMultilevel”}” aria-setsize=&quot;-1&quot; data-aria-posinset=&quot;1&quot; data-aria-level=&quot;1&quot;>;&lt;span data-contrast=&quot;auto&quot;>;利用“&lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/India_Stack&quot;>;&lt;span 数据-contrast=&quot;none&quot;>;印度堆栈&lt;/span>;&lt;/a>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;，”&lt;/span>;&lt;span data-contrast=&quot;auto&quot;>;世界上最大的&lt;/span>; &lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;统一的软件和数字基础设施平台，旨在将印度人民带入无现场、无纸化和无现金服务交付的数字时代&lt;/span>;&lt;span data-contrast=&quot;auto ”>;。其规模可以从以下事实来判断：从 2010 年开始，当时在美国几乎没有人拥有社会安全号码等唯一身份，而现在，超过 12 亿印度人拥有通过生物识别技术与其银行账户关联的唯一数字身份。目前在印度广泛使用的定制开发的统一支付接口意味着几乎每个人现在都使用智能手机从数字连接的银行账户付款和收款。这&lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.thehindubusinessline.com/companies/indias-e-commerce-market-projected-to-touch-150-b-in-2026-report/article66653508。 ece&quot;>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;不断发展的电子商务&lt;/span>;&lt;/a>;&lt;span data-contrast=&quot;auto&quot;>;几乎所有的基础设施和功能都在促进&lt;/span>;&lt;a href=&quot;/2016/12/doing-business-in-india-requires-a-mobile-first-strategy&quot;>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;中产阶级人士&lt;/span>;&lt;/a>;&lt; span data-contrast=&quot;auto&quot;>; 携带智能手机，以世界上最便宜的带宽连接到互联网。使用&lt;/span>;&lt;a href=&quot;/2019/05/the-ups-and-downs-of-indias-digital-transformation&quot;>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot; 创建的物流、支付和分销系统>;数字技术&lt;/span>;&lt;/a>;&lt;span data-contrast=&quot;auto&quot;>;印度现在远远领先于西方，现在令全世界羡慕不已。&lt;/span>;&lt;span data -ccp-props=&quot;{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot;:6,&quot;335559685&quot;:1434,&quot;335559739&quot;:0,&quot;335559740&quot;:259,&quot;引用;335559991&amp;quot;:357}&quot;>;&amp;nbsp;&lt;/span>;&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;p>;&lt;span data-contrast=&quot;auto&quot;>;综上所述，跨国公司在印度子公司的市净率较高展示即将成为世界最大消费市场的价值。每一个B2C公司都必须注意并制定印度战略。该战略必须包含一个合适的进入市场计划，同时具有高盈利能力和有效的资本利用。重要的是，这意味着回到绘图板，为印度市场创造产品，在印度生产，使用印度原材料，并使用当地渠道和数字化基础设施进行分销。大规模复制发达国家的有效方法并将其应用到印度不太可能奏效。&lt;/span>;&lt;span data-ccp-props=&quot;{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:6,&quot; 335551620&quot;:6,&quot;335559731&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}&quot;>;&amp;nbsp;&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;!-- 引用 -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 27 Jun 2023 22:25:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Marketing When Budgets Are Down]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/06/marketing-when-budgets-are-down]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/06/Jun23_27_523536254.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label= &quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;大卫·扎伊茨/盖蒂图片社&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt; span>;摘要。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;企业财务的一般规则是，营销预算一有麻烦就会像石头一样下降，而一旦环境恶化，营销预算就会像羽毛一样上升解决了。到 2023 年中期，我们距离稳定状态还很远——西方市场预计的 GDP 增长令人沮丧地持平，事实证明通货膨胀相当顽固，而且这些干扰仍在不断发生。短期内很难看到营销预算大幅增加。 Gartner 对数百名 CMO 进行的年度调查绘制了近期营销支出的演变情况，为企业领导者如何在更短的时间内交付成果并建立推动增长的能力提供了指导。&lt;/p>; &lt;/span >; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/2023/06/marketing-when-budgets-are-down?language=es&quot;>;阅读西班牙语&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/06/marketing-when-budgets-are-down?language=pt&quot;>;Ler em português&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;营销的数字化转型带来了前所未有的增长，无论是功能范围还是消费能力。新渠道、新技术、新能力需要新水平的投资。但美好时光不可能永远持续下去，随着预算的减少，大流行迎来了一个新的、更加严峻的时代。这使得&lt;a href=&quot;https://www.gartner.com/en/marketing&quot;>;首席营销官 (CMO)&lt;/a>; 面临着减少其投资组合中以前神圣不可侵犯的部分（例如营销技术）的支出的压力。 &lt;/p>; &lt;p>;&lt;a href=&quot;https://www.gartner.com/en/webinar/495785/1158365?utm_medium=press-release&amp;amp;utm_campaign=GML_GB_2023_GML_NPP_PR1_WBCMOSPENDSURVEY&amp;amp;utm_term=wb&quot;>;Gartner 年度调查&lt;/数百名 CMO 绘制了近期营销支出的演变图，为企业领导者如何在更短的时间内交付成果并建立推动增长的能力提供指导。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;无人知晓因在更多数字化和技术上花费而被解雇&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;您什么时候第一次成为数字化的？ 20 年前，我得到的第一份工作的标题中就包含“数字”一词，我想这让我成为了一名数字营销老手。当时，我构建业务案例的时间几乎与激活活动的时间一样长。这很容易被忘记，但在 2000 年代中期从线下转向数字化绝非易事。数字营销领导者总是渴望更多 - 更多的预算、更多的技术、更多的数据、更多的人员、领导团队的更多关注。&lt;/p>; &lt;p>;事实上，这就是这个时期的开始更多。数字化对营销造成了沉重打击，而与消费者和客户互动、联系和交易的可能性创造了巨大的机会。它还创建了&lt;a href=&quot;https://www.gartner.com/en/marketing/research/leadership-vision-chief-marketing-officer?utm_source=press-release&amp;amp;utm_medium=press-release&amp;amp;utm_campaign=GML_GB_2023_GML_NPP_PR1_CMOVISION2022&amp;amp ;utm_term=ebook&quot;>;首席营销官面临的挑战&lt;/a>;，他们努力平衡勇敢的数字营销领导者与非数字领导者的预算需求。前者提出了一个令人信服的论点：我们不断赞扬数字化的优点，认为它是具有成本效益、可衡量和可优化的选择。相比之下，任何线下的东西都显得古板、过时，而且是模拟的。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;没有人因为在数字和技术上花费（甚至更多）而被解雇&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;更多的时期持续了相当长的一段时间。毕竟，数字化是一头饥饿的野兽，拥有看似无穷无尽的诱人工具、技术、人才和渠道。早在 2016 年初，我就成为了一名营销分析师，当时营销技术和数字渠道占据了营销总预算的很大一部分。届时，我们的&lt;a href=&quot;https://www.gartner.com/en/webinar/495785/1158365?utm_medium=press-release&amp;amp;utm_campaign=GML_GB_2023_GML_NPP_PR1_WBCMOSPENDSURVEY&amp;amp;utm_term=wb&quot;>;年度 CMO 支出和策略调查&lt;据报道，企业平均营销预算高达公司收入的 12.1%。 2016 年，超过四分之一的营销总预算分配给了技术，而且支出排名前三位的渠道都是数字渠道。&lt;/p>; &lt;p>;虽然 2016 年的营销总预算可能达到了一个高水位线。 ，这当然不是异常值 - 事实上，技术支出占营销预算总额的比例在 2018 年达到峰值，几乎占营销预算的三分之一 (29.2%)。2016 年至 2020 年间，营销预算平均占公司收入的 11.2%，令人印象深刻.&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;更少，但更多&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;当我们在 2020 年初、大流行封锁之前对 CMO 进行调查时，CMO 无法预料到疫情的全面规模Covid-19 的影响：营销预算被削减，客户旅程被打乱。但这场大流行也为数字和技术带来了另一个推动力。 &lt;a href=&quot;https://www.gartner.com/en/marketing/research/digital-iq-index-genius-brands?utm_medium=press-release&amp;amp;utm_campaign=GML_GB_2023_GML_NPP_PR1_GENIUSBRANDSEBOOK&amp;amp;utm_term=ebook&quot;>;品牌&lt;/a >; 以前落后于同行的企业现在别无选择，只能转向数字渠道来与锁定的受众进行互动和交易。已经在数字化方面投入巨资的品牌别无选择，只能进一步加快投资。&lt;/p>; &lt;p>;因此，即使投入较少，也会有更多。更多电子商务、&lt;a href=&quot;https://www.gartner.com/en/marketing/research/multichannel-marketing-survey?utm_medium=press-release&amp;amp;utm_campaign=GML_GB_2023_GML_NPP_PR1_MULTICHANNELMKTG&amp;amp;utm_term=ebook&quot;>;更多数字渠道&lt;/a>;，以及更多技术。当我们在 2020 年对 CMO 进行调查时，他们表示，与付费媒体或代理机构等资源组合中的其他要素相比，他们更有可能保护对技术的投资，因为他们相信技术将是帮助他们在未来发展的重要工具。大流行——当我们进入“新常态”时。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;疫情后的漫长回升&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;就像一根棍子上挂着的胡萝卜令人沮丧的是，过去几年“新常态”一直遥不可及。世界卫生组织可能已经宣布 Covid-19 全球卫生紧急状态结束，但我们距离正常状态还很远。从最近大型银行的倒闭到各种社交媒体平台的波动，这些问题都困扰着整个最高管理层，无论他们受到影响的程度如何。这一系列看似永无止境的破坏导致了企业增长的许多锚点：&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>;&lt;strong>;更高的利率&lt;/strong>;影响新投资的投资回报率潜力。在当前&lt;a href=&quot;https://www.gartner.com/en/marketing/research/recession-playbook-marketing-leaders?utm_source=press-release&amp;amp;utm_medium=press-release&amp;amp;utm_campaign=GML_GB_2023_GML_NPP_PR1_GMLRECESSIONPLAYBOOK&amp;amp;utm_term= ebook&quot;>;宏观经济环境&lt;/a>;，投资者优先考虑当前的利润和现金流，而不是等待未来的增长。较高的利率也削弱了经济需求，抑制了增长。&lt;/li>; &lt;li>;&lt;strong>;人才市场依然困难&lt;/strong>;，员工流动率较高，对战略性重要职位的竞争加剧，员工信任度降低管理方面的问题，以及混合和远程工作方面的紧张局势。&lt;/li>; &lt;li>;&lt;strong>;数字化转型滞后&lt;/strong>;，&lt;a href=&quot;https://www.gartner.com/en/newsroom/ press-releases/2022-10-19-gartner-says-89-percent-of-board-directors-say-digital-is-embedded-in-all-business-growth-strategies&quot;>;2023 年 Gartner 董事会调查&lt; /a>; 报告称，81% 的董事会尚未在实现数字业务转型目标方面取得进展或实现。此外，2022 年 Gartner 的一项调查发现，67% 的 CFO 认为过去三年的数字化支出没有达到企业预期。&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;p>;虽然可以方便地在前后构建近期企业历史记录——疫情方面，另一个拐点也可能已经出现。企业已经从集中投资支持数字化增长的工具和能力的时期转向这些投资需要开始回报的时代。&lt;/p>; &lt;p>;当技术投资和数字营销不再酷炫和与众不同时，它们是&lt;em>;主流&lt;/em>;。用 Gartner 的话来说，此类投资已经从&lt;em>;创新系统&lt;/em>;（变革性、颠覆性且很大程度上未经证实）转变为&lt;em>;记录系统&lt;/em>;（其中占主导地位的战略力量） &lt;a href=&quot;https://www.gartner.com/en/webinar/455982/1074604?utm_source=press-release&amp;amp;utm_medium=press-release&amp;amp;utm_campaign=GML_GB_2023_GML_NPP_PR1_WBMKTGOPERATIONS&amp;amp;utm_term=wb&quot;>;运营效率&lt;/a>; ，并且企业期望可预测性、可靠性和稳定性。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;我们（不需要）需要更大的船&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;这让我们到了 2023 年Gartner 5 月底发布的年度 CMO 支出和战略调查数据表明，“更多”时代已经结束。首先（也是最明显的），它表明我们调查的 400 多家北美和欧洲 CMO 的营销预算尚未恢复到新冠疫情前的峰值。事实上，2022 年调查报告的收益有所下滑，平均预算从 2022 年公司收入的 9.5% 降至 &lt;a href=&quot;https://www.gartner.com/en/newsroom/press-releases/2023-05 -22-gartner-survey-reveals-71%的cmos相信他们缺乏足够的预算来在2023年全面执行他们的战略&quot;>;2023年将达到9.1%&lt;/a>; .&lt;/p>; &lt;p>;也许比高层预算趋势更令人担忧的是营销支出能力明显受到挤压。 （人才和数字媒体）成本的增加和（营销技术利用率）收益的下降造成了一场营销生活成本危机，类似于过去 18 个月许多市场的消费者所经历的危机。简而言之，每营销一美元购买的东西就会减少。因此，实际上，我们已经从“多”时代转向了“少”时代。&lt;/p>; &lt;p>;“少”时代对财务和心理的影响可以从对此的反应中清晰地听到。年的调查。超过 70% 的受访者表示，他们的企业缺乏足够的预算或资源来成功实施 2023 年的营销策略。75% 的受访者表示，他们的企业要求他们用更少的资源做更多的事情，86% 的受访者表示，他们“他们面临着对营销方式进行重大改变以实现可持续成果的压力。&lt;/p>; &lt;p>;今年调查中最令人惊讶的发现可能与企业对技术投资越来越不耐烦有关。四分之三的受访者表示，他们面临着企业削减 Martech 投资的压力——这在几年前是不可想象的。更重要的是：数字媒体看似势不可挡的崛起已经陷入停滞。当我们看看分配给数字渠道和线下渠道的媒体支出比例时，会发现到 2023 年，这一比例下降了 1 个百分点，达到 55%。到 2023 年，完全有可能因为在数字和技术上投入更多而被解雇。错误引用 1975 年经典电影《大白鲨》：我们不需要更大的船；我们需要的是更大的船。我们需要一个更高效的电影。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;适应更少的时代&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;关于 70 年代经典电影的主题，弗朗西斯·福特·科波拉 (Francis Ford Copolla)在谈到他 1979 年的代表作《现代启示录》时，他曾说过一句名言：“我们人太多了，我们拥有太多的钱、太多的设备，但渐渐地我们都发疯了。”这并不是说首席营销官经历了科波拉所说的那种过剩，但他确实提到了更多的主要挑战之一：有时更多实际上带来的效果更少。或者，反过来说，有时你可以用更少的钱获得更多的东西。&lt;/p>; &lt;p>;但是，用更少的钱提供更多的东西是那些可怕的陈词滥调之一 - 说起来容易，但实现起来却非常困难。这具有挑战性，因为“更多”是大多数企业领导者的首选状态。多年来，在我与首席营销官和营销领导者进行的数千次对话中，相当一部分内容涉及“如何构建业务案例来增加营销预算？”这一主题的变化。另一个合理的块？ “我如何定义我可以削减的东西和我不能失去的东西？”&lt;/p>; &lt;p>;这些基本问题的答案无法在闪亮的新技术中找到；相反，这是吃蔬菜的战略版本。作为领导者，您需要有一个坚定的计划来定义营销范围，并清楚地了解该职能的范围如何逐步实现企业目标。&lt;/p>; &lt;p>;此外，您的计划必须立足于近期和未来的目标。长期行动将提供使今天保持活力的销售线索和销售，以及有助于明天实现差异化和增长的投资。这需要一个细致入微的故事来阐述&lt;a href=&quot;https://www.gartner.com/en/marketing/research/ Three-techniques-to-prove-the-value-of-marketing?utm_source=press-release&amp;amp; utm_campaign=GML_GB_2023_GML_NPP_PR1_PROVEMKTGVALUE2023&quot;>;营销的价值&lt;/a>;&lt;a href=&quot;https://www.gartner.com/en/marketing/research/ Three-techniques-to-prove-the-value-of-marketing?utm_source= press-release&amp;amp;utm_campaign=GML_GB_2023_GML_NPP_PR1_PROVEMKTGVALUE2023&quot;>;向企业提出的建议&lt;/a>; — 营销如何实现&lt;em>;目标回报&lt;/em>;和&lt;em>;投资回报&lt;/em>;。它需要接受这样一个事实：构建这个价值故事的工作不是计量经济学模型或归因分析；而是关于构建价值故事的工作。这些是达到目的的手段，而不是目的本身。这是关于与利益相关者就营销如何创造价值达成相互理解。&lt;/p>; &lt;p>;这也是关于拥抱和探索大量的不确定性，并使用情景规划和敏感性分析的核心战略工具来了解当前存在的问题。是成功的关键，使您的团队能够制定适当响应的战略选择。&lt;/p>; &lt;p>;通过回归健全战略管理的首要原则，营销人员将制定一个计划，摆脱无关的东西，从而实现&lt; a href=&quot;https://www.gartner.com/en/webinar/487268/1142263?utm_medium=press-release&amp;amp;utm_campaign=GML_GB_2023_GML_NPP_PR1_WBMKTGSYMTAKEAWAYS&amp;amp;utm_term=wb&quot;>;关注右侧&lt;/a>;&lt;a href=&quot; https://www.gartner.com/en/webinar/487268/1142263?utm_medium=press-release&amp;amp;utm_campaign=GML_GB_2023_GML_NPP_PR1_WBMKTGSYMTAKEAWAYS&amp;amp;utm_term=wb&quot;>;&lt;em>;更少&lt;/em>;&lt;/a>;最有可能支持目标的实现。&lt;/p>; &lt;p>;为了以稍微不同的方式来阐述这一点，在 Gartner，我们讨论 CMO 如何将自己从 &lt;a href=&quot;https://www.gartner.com/en/ newsroom/press-releases/2023-05-22-gartner-says-catalytic-marketing-allows-cmos-to-drive-profit-growth-amid-macroeconomic-stress&quot;>;暴政更多&lt;/a>;通过关注三个主要领导特质：&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>;&lt;strong>;清晰。&lt;/strong>; 精挑细选很重要。 CMO 必须就战略生命周期内将支持和不支持哪些内容做出清晰的决定。应该对那些未通过的举措给予同等的思考和考虑，并明确原因。&lt;/li>; &lt;li>;&lt;strong>;勇气。领导者必须有勇气向团队提出难题。它识别虚假假设、战略感伤和有害的文化规范。例如，首席营销官必须消除“仅仅因为我们在一个项目上花费了 10 万美元，并不意味着我们应该多花 10 万美元”的沉没成本偏见。同样，首席营销官必须与历史性的价值假设作斗争：仅仅因为一项投资在三年前有意义，并不意味着业务案例会逐年滚动。所有重大投资都应该能够根据对未来目标（而不是过去目标）的可衡量贡献来证明自己的合理性。&lt;/li>; &lt;li>;&lt;strong>;联系。&lt;/strong>;成功几乎总是如此一种协作努力。成功合作的开始是沟通和理解。 CMO 必须与 CFO、CSO、CIO 等合作，对营销计划如何实现业务目标有明确的定义和共同的理解。同样，他们必须了解营销与价值创造过程中其他职能的交叉点。抛弃市场营销所喜爱的晦涩指标和三个字母的缩写。将品牌话语转化为商业话语，以揭开营销的神秘面纱并增加联系。&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;h2>;&lt;strong>;等等，但是人工智能呢？&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;您可能会问“人工智能肯定会改变一切吗？”也许&lt;a href=&quot;https://www.gartner.com/en/marketing/research/how-should-cmos-respond-to-chatgpt-today?utm_medium=press-release&amp;amp;utm_campaign=GML_GB_YOY_GML_NPP_PR1_RECHATGPT&quot;>;变革力量人工智能&lt;/a>;将迎来数字投资的新时代。&lt;/p>; &lt;p>;但由于几个原因，现实很复杂。&lt;/p>; &lt;p>;首先，人工智能对于营销 - 它已经存在，隐藏在您的技术堆栈（以及您的合作伙伴和代理机构的技术堆栈）中多年。其次，虽然&lt;a href=&quot;https://www.gartner.com/en/webinar/487667/1143179?utm_medium=press-release&amp;amp;utm_campaign=GML_GB_2023_GML_NPP_PR1_WBMKTGGENERATIVEAI&amp;amp;utm_term=wb&quot;>;生成式人工智能&lt;/a>;的承诺激发兴趣和热情，这一切都发生在技术利用率大幅下降的时期。 Gartner 的 &lt;a href=&quot;https://www.gartner.com/en/marketing/research/marketing-technology-survey-2022?utm_source=press-release&amp;amp;utm_medium=press-release&amp;amp;utm_campaign=GML_GB_2023_GML_NPP_PR1_MARTECHSURVEY22&amp;amp;utm_term=gi&quot; >;2022年营销技术调查&lt;/a>;报告称，martech的使用率仅为&lt;a href=&quot;https://www.gartner.com/en/newsroom/press-releases/2022-10-03-gartner-survey -发现营销人员只利用了他们的营销技术堆栈功能的 42%&quot;>;42%&lt;/a>;。因此，您在营销技术上花费的每一美元，您所利用的还不到投资的一半。鉴于营销技术一直占总营销预算的四分之一以上，这种收益水平不仅仅是技术风险，而是财务风险。&lt;/p>; &lt;p>;这种水平的财务风险并不能阻止 CMO通过寻找新技术解决方案。但这应该让他们在一头扎进新的承诺之前认真思考。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;还会有更多&lt;em>;更多&lt;/em>;吗？ &lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;企业财务的一般规则是，一旦出现麻烦，营销预算就会像石头一样下降，而一旦环境稳定下来，营销预算就会像羽毛一样上升。到 2023 年中期，我们还远未达到稳定的状态——西方市场的 GDP 增长预计将持平，令人沮丧，通货膨胀被证明相当顽固，而这些干扰只会不断出现。短期内很难看到营销预算大幅增加。&lt;/p>; &lt;p>;但是，情况有些复杂。平均值掩盖了差异，而且不同行业和地区的预算差异很大。如果您是营销消费品的 CMO，那么您 2023 年的预算很可能比金融服务领域的同行健康得多。如果您在德国，您的预算很可能不如您在英国的同事。然而，在我们 2023 年调查的所有行业和市场中，预算都落后于大流行前的水平。&lt;/p>; &lt;p>;2024 年会怎样？预测未来一直是一件愚蠢的事。也许我们将再次看到另一个更多的时代，新技术、体验和渠道为营销开辟了新的机会。也许我们会从更少的时代学到宝贵的经验教训，即使资金增加，营销也会变得精益和高效。也许吧。&lt;/p>; &lt;!-- 引文 -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 27 Jun 2023 21:25:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Managing Anxiety When There&rsquo;s No Room for Error]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/06/managing-anxiety-when-theres-no-room-for-error]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/06/Jul23_27_57363406.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label= &quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;fStop 图片 - Brian Cassie/Getty Images&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close &quot;>; &lt;span>;总结。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;当您的工作岗位必须不惜一切代价避免错误时 &amp;#8212;想想医疗、安全、金融和运输行业——人们很容易害怕制作一个。但有一些方法可以建设性地降低潜在错误的风险并减少您的焦虑。首先，区分严重和不太严重的潜在错误，并重点关注前者。然后采用系统和习惯来减轻这些威胁。获得他人的支持来解决您的弱点，同时找到发挥您优势的解决方案。与关注相同问题的其他人合作。解决任何自我破坏行为，例如不寻求帮助。通过消除大部分小错误的小行动，减少因小错误担忧而造成的干扰。最后，考虑一种你可以犯一些无后果错误的爱好。&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/2023/ 06/managing-anxiety-when-theres-no-room-for-error?language=es&quot;>;阅读西班牙语&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/06/managing-anxiety-when-theres -no-room-for-error?language=pt&quot;>;Ler em português&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;在某些领域，错误是正常的，而且代价也不是很高。如果设计师在制作精美的封面图片之前多次重新开始，发明家在找到可行的原型之前尝试了一百个原型，或者企业家从一个想法转向另一个想法，那么这并不重要。关于客户的反馈。在这些角色中，失败是成功之路的一部分。在其他情况下，风险可能会受到一个人较低级别的责任的限制。&lt;/p>; &lt;p>;但是那些期望完美的角色呢？没有人希望他们的神经外科医生犯错误，或者他们的刑事辩护律师休息一天。会计师不能向美国国税局、美国证券交易委员会或任何其他监管机构提交有缺陷的财务报表。一些安全角色专注于监视潜在威胁，成功意味着永远不会错过任何威胁。你的工作可能属于这一类。或者，也许工作中出错的后果并不那么严重，但你觉得这是因为老板刻薄、裁员迫在眉睫或根深蒂固的焦虑。&lt;/p>; &lt;p>;你如何应对这种感觉你根本就不能搞砸吗？我的建议是使用策略来减少犯严重错误的机会，同时减少对此的担忧。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;焦虑的基础知识&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;让我们从焦虑如何产生的一些基本背景开始。首先，过度思考并不能解决问题。它让我们陷入瘫痪，而不是让我们动员起来。其次，人们常常沉迷于一种特定类型的错误或威胁，而忽视其他类型的错误或威胁，因为恐惧会缩小我们的注意力。最后， &lt;a href=&quot;https://www.linkedin.com/posts/gretchenrubin_one-of-my-aphorisms-is-action-is-an-antidote-activity-6651614263683137537-w-8Y?trk=posts_directory&quot;>;行动是焦虑的解药&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;p>;错误代价高昂或危险的工作（例如医学、会计、工程或安全）&lt;a href=&quot;https://www.penguinrandomhouse. com/books/316156/the-anxiety-toolkit-by-alice-boyes-phd/&quot;>;有时会吸引天生认真负责、勤奋且善于把事​​情做好的人。但对于已经具有这种性格类型的人来说，时刻保持谨慎可能会很困难。这有点像父母“小心”的告诫会让本来就谨慎或焦虑的孩子变得更加紧张。如果您的培训或机构专注于消除错误，这可能会加剧您的完美主义和焦虑。&lt;/p>; &lt;p>;以下是您可以采取的措施来减轻紧张感。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;区分大和小小错误&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;如果你考虑一下你可能犯的每一个错误，它会让你分心，忽略那些你最应该害怕的错误。如果你经常采取行动来减少犯最严重错误的风险，你的精神负担就会减轻。要确定要优先考虑哪些风险，请考虑那些容易想到的风险以及经常被忽视的风险，例如机会成本。&lt;/p>; &lt;p>;还有其他一些人们看不到的、有些相关的主要风险类别。一是前国务卿唐纳德·拉姆斯菲尔德所说的“未知的未知”：来自意想不到的情况的风险，以至于不会被考虑。另一个是“你不知道你不知道什么”，指的是你没有意识到的盲点，或者&lt;a href=&quot;/2012/05/discover-what-you-need-to-know ”当您认为自己完全理解某件事，但实际上没有理解时&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;p>;建立适当的机制来减轻这些风险。例如，每月安排一次与同事的会议，讨论您如何处理困难案例，以此发现您遗漏的任何潜在风险。在你的日历上安排一个定期会议，并期望你将讨论复杂的决策，将确保这一切得以完成。考虑一些例子，并询问您在自己的角色中可能会遇到哪些类似情况：也许您不知道学生可能会以与您预期不同的方式解释指令，从而导致您的实验室出现危险情况。您不知道手术室中的巡回护士会使用他们熟悉的程序，而不是您经常使用的程序，从而导致混乱或错过重要步骤。您不知道软件提供商会在重要截止日期的前一天推出有缺陷的更新并破坏您所依赖的系统。您现在可以做什么来确保不犯这些错误？&lt;/p>; &lt;p>;谨慎的人可以重新训练自己寻找并规避最严重的风险。但这需要一种超越他人通常做法的心理能力，并能够容忍不确定性。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;采用降低风险的系统和习惯&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;而不是思考通过意志力减少错误，永远不会有糟糕的一天，创建不依赖于那种不切实际的机器人完美的系统。&lt;/p>; &lt;p>;有证据表明，诸如 &lt;a href=&quot;/podcast/2010 /01/using-checklists-to-prevent-fa.html&quot;>;例如，清单可以减少错误&lt;/a>;，但&lt;a href=&quot;/2010/02/draftwhat-sort-of-checklist-sh&quot; >;在特定领域未得到充分利用&lt;/a>;。如果您正在寻找灵感，请考虑如何调整在其他行业或角色中采取的行动。例如，心脏监护仪和呼吸机等医疗设备通常包含冗余传感器和警报器，以检测故障并提供及时警报。您的角色如何才能更早地收到或自动重复警告信号？航空等行业对未遂事件有严格的报告要求。如果一篇文章因重大事实错误而即将付印，或者一个项目在工作人员通宵达旦后才勉强按时完成，您是否应该这样做？什么是最有用的并且真正专注于学习而不是指责？ &lt;a href=&quot;https://toddkashdan.com/the-art-of-insubordination/&quot;>;自学科学&lt;/a>;如何建立多元化的团队，分享相反的观点，勇敢地表达担忧，并进行健康的辩论。创建一种奖励人们征求和积极强化不寻常观点的文化。当有人指出您不知道的事情时，请特别注意鼓励他们将来继续这样做。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;获得支持来解决您的弱点&lt;/strong >;&lt;/h2>; &lt;p>;当我还是一名治疗师时，我的弱点始终是记录保存。我讨厌记录。我的大脑运转得很快，感觉录音一直在拖慢我的速度。我更喜欢将所有精力投入到与客户面对面的互动中。如果我再次担任这个角色，我将不再尝试自己在该领域进行改进，并接受我需要一个支持人员来让我保持记录的正轨。&lt;/p>; &lt;p>;同样，如果您&#39;如果你是唯一知道如何扮演关键角色的人，而你又不擅长将你的流程系统化，那么你可能会得到帮助来做到这一点。如果你不是最好的沟通者，但正在向客户或老板做一个必须获胜的推销，你可以请导师、朋友，甚至是具有更多这些技能的人工智能聊天机器人来帮助你更有说服力吗？同样，如果冲突管理不是强项，但团队内斗可能会导致关键项目脱轨，也许您可​​以聘请一位顾问，您可以根据需要提供建议，甚至可能实施建议。或者，如果您凌乱的办公室确实存在丢失文件的风险，那么请专业的组织者进来，每隔几个月就给您一个新的开始。请记住，帮助您避免错误的不仅仅是您自己的意志力和勤奋。您可以招募一群同事 - 甚至朋友、家人和技术 - 来帮助您。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;发挥您的优势&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;I &lt;a href =&quot;https://www.penguinrandomhouse.com/books/645534/stress-free-productivity-by-alice-boyes-phd/&quot;>;经常争论&lt;/a>;利用你的优势来减轻你的劣势，这可以延伸到如何避免错误。例如，如果你在视觉上有创造力，你可以创建视觉提醒，或者如果幽默是一种优势，那么幽默的。只需谷歌“有趣的航空公司安全视频”即可找到如何让人们注意严肃的安全建议的示例。如果你善于交际并且善于与人相处，你会如何利用这种天赋来获取其他人通常保守秘密的信息，比如告诉你为什么你可能不想与某个特定的个人或团体合作？相比之下，如果你比较内向，你如何利用你的自然倾向去倾听和观察而不是说话，以注意到迫在眉睫的问题，或者让人们更有可能足够信任你，揭露你的担忧或错误，而不用担心你会告诉你其他的？考虑一下您的最大优势如何帮助您解决特定问题。为了确定自己的不寻常优势，您可以问自己一个问题：您愿意做哪些 95% 的人不愿意做的事情？&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;解决自我破坏行为&lt;/strong>;&lt;/ h2>; &lt;p>;当我们对某件事感到非常焦虑时，我们经常会进行自我破坏，从而增加担心的事情发生的可能性。例如，您知道自己有弱点，但您不会寻求可以帮助您解决的导师或主管，因为您不想引起人们的注意。或者，由于尴尬和耻辱，或者您认为自己应该坚持下去，因此您不会为自己的抑郁症寻求缓解，但这会增加在糟糕的一天犯错误的机会。或者你讨厌浪费钱，所以你不会尝试可能解决问题但不能保证的选项。或者你是一个完美主义者，所以你不会寻求解决可以改进但完美似乎不可能的问题。发挥创意来克服自我破坏，并&lt;a href=&quot;/2021/01/be-kinder-to-yourself&quot;>;富有同情心地与自己交谈&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;与关注相同问题的其他人合作&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;当您考虑错误时，您可能主要是在个人或团队层面上这样做。 “我怎样才能防止自己或同事弄错这件重要的事情呢？”但为了寻求更好的解决方案——以及与你有同样恐惧的团体的友情——可以考虑参与更大的努力，以减少你所在领域的错误，比如加入一个负责投诉和纪律处分的委员会，或者为你所在领域的人员制定新的指导方针。角色。教学通常也会改善我们自己的实践，因此请考虑寻找机会向他人传授您的工作是如何以最小化或消除错误的方式完成的。在行业会议上就此撰写演讲或主持小组讨论。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;通过采取简单的行动来减轻这些风险，从而减少小威胁的干扰&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;尽管大多数你的注意力应该集中在最大的威胁上，一些简单的策略可以减少犯小错误的风险，这样它们就不会分散你的注意力。您需要采取简单的措施来帮助减少小问题的发生频率，然后接受您无法消除所有小问题的事实。摘取低垂的果实。例如，如果医生担心忘记患者和家庭成员的姓名，他们可能会在互动过程中做笔记时将姓名写在每页的顶部。解决潜在的小错误，从而释放你的思维能力来思考和防止更大的错误。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;考虑一种允许你犯错误的爱好&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;为了让你的生活更加平衡，你可能想要从事一项不会因为错误和错误的开始而付出代价的活动。例如，我最近开始从事蔬菜园艺，并且对低成功率完全可以接受的兴趣感到耳目一新。毕竟，一包一百颗种子只需几美元。朋友的朋友是一位狂热的冲浪者，他满足于错过或放弃数十次波浪，最终得到一些好的冲浪机会，这是他作为初创公司首席财务官的日常工作的一个很好的解药，他试图确保公司不会运转没钱了。&lt;/p>; &lt;h3 style=&quot;text-align: center;&quot;>;。 。 .&lt;/h3>; &lt;p>;当人们期望完美而错误代价高昂时，人们很容易害怕犯错误。你可能会因此失眠或者逃避领导和增加的责任。但有一些方法可以建设性地降低潜在错误的风险并减少您的焦虑。&lt;/p>; &lt;!-- 引用 -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 27 Jun 2023 20:25:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How to Manage Your Team&rsquo;s Workload After Layoffs]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/06/how-to-manage-your-teams-workload-after-layoffs]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/06/Jun23_26_98413121-2.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria- label=&quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;Susanne Walstrom/Getty Images&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot; >; &lt;span>;摘要。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;在裁员的情况下，幸存下来的人通常会接手被解雇的同事留下的工作。与此同时，这些被解雇的幸存者常常在幸存者内疚、焦虑和士气低落中挣扎。简而言之，裁员之后，那些能给予的人越来越少的人会被要求更多。当涉及到关键人才的倦怠和保留时，这会导致灾难。在本文中，作者概述了正确调整&lt;span data-markjs=&quot;true&quot;>;团队工作负载大小的四种策略。&amp;#160;&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div >; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/2023/06/how-to-manage-your-teams-workload-after-layoffs?language=es&quot;>;阅读西班牙语&lt;/a>; &lt; br>; &lt;a href=&quot;/2023/06/how-to-manage-your-teams-workload-after-layoffs?language=pt&quot;>;葡萄牙语&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;面对经济不确定性收入增长放缓，公司继续宣布裁员，影响数千名员工。这些裁员已经超出了科技行业的范围&lt;a href=&quot;https://www.wsj.com/articles/the-companies-conducting-layoffs-in-2023-heres-the-list-11673288386&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;>;其他行业&lt;/a>;对于裁员受害者来说无疑是一场悲剧。但对于留下来的工人来说，它们也很糟糕。裁员幸存者经常与裁员带来的心理影响作斗争，包括内疚、焦虑和抑郁&lt;/a>;。在&lt;a href=&quot;/2022/12/what-c​​ompanies-still-get-wrong-about-layoffs&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;>;信任和士气下降&lt;/a>;的情况下，他们他们也仍处于紧张状态，恐惧地等待着新一轮的削减。通常情况下，裁员幸存者会接手被解雇的同事留下的工作。&lt;/p>; &lt;p>;简而言之，当公司能够给予的员工越来越少时，他们往往会向员工提出更多的要求。当涉及到倦怠、关键人才的保留以及团队的长期成功时，这种动态会导致灾难。为了团队的健康和绩效，必须评估裁员后团队的能力，并采取重要措施来调整团队的工作量。具体方法如下：&lt;/p>; &lt;h2>;确定要推迟的项目和计划&lt;/h2>; &lt;p>;在超负荷状态下，埋头苦干以减少工作量是一种自然的压力反应。然而，退后一步并确定您的团队应该在哪些方面投入宝贵的时间和精力至关重要。&lt;/p>; &lt;ol>; &lt;li>;首先与您的团队创建一份包含所有正在进行的计划和项目的全面列表，并讨论每个计划的内容解决、创造或改进。&lt;/li>; &lt;li>;接下来，根据预期影响和每个项目对组织的潜在利益对这些举措进行排名。&lt;/li>; &lt;li>;最后，确定哪些举措可以推迟，但不能推迟。与暂时暂停可能会产生后果且难以逆转的情况相比，稍后可以轻松恢复。&lt;/li>; &lt;/ol>; &lt;p>;由于&lt;a href=&quot;/2021/07/how-susceptible-are-you-to -the-sunk-cost-fallacy&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;>;沉没成本谬误&lt;/a>;，我们不愿意放弃已经投资的策略或行动方针。然而，许多项目可以在接到通知后轻松暂停和恢复。承认这一区别将使您和您的团队能够克服这种谬论并更快地做出决策，以便您可以专注于最关键的工作。&lt;/p>; &lt;p>;但是，当您选择要推迟的项目时，请确保保留一个或多个项目面向未来的项目。这些项目通常是团队灵感和动力的源泉，为他们的工作注入能量。&lt;/p>; &lt;h2>;与老板协调管理你的“货架空间”&lt;/h2>; &lt;p>;超市和零售店自然地受到货架空间的限制，除非删除现有产品，否则无法添加新产品。领导者应该在管理团队的工作量时应用类似的原则，但很少这样做。&lt;/p>; &lt;p>;下次你的老板向你的团队提出某些要求时，询问新的要求是否需要立即关注。如果确实如此，请让您的经理帮助您在团队的其他任务中优先考虑该请求。例如，您可能会说：“团队还在致力于这三项其他举措。有没有可以放弃或推迟的项目来为这个项目腾出空间？”给你的老板一个选择可以给他们一种&lt;a href=&quot;https://pubmed.ncbi.nlm.nih.gov/33400628/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;>;控制感&lt;/a>;这比断然拒绝更有效。&lt;/p>; &lt;p>;此外，养成主动共享任何请求的估计资源需求的习惯。大多数领导者都没有意识到团队为满足他们的需求所付出的努力和费用。当您主动与老板沟通资源需求时，他们的询问会变得更加挑剔，从而显着减少您团队的工作量。&lt;/p>; &lt;h2>;发掘团队的全套人才&lt;/h2>; &lt;p>;团队通常不知道他们队伍中的全套技能、知识和能力。当您最需要这些人才时，如果这些人才得不到利用，就会损害团队的生产力和绩效。&lt;/p>; &lt;p>;要解决此问题并释放团队的潜力，请安排一次会议来发掘团队中的所有人才。给团队成员 10 分钟的时间反思并写下他们的才能和技能。接下来，要求每个团队成员与团队分享他们的列表。当他们这样做时，鼓励团队添加他们在同事身上发现但他们没有提到的额外才能或技能。&lt;/p>; &lt;p>;这个简单的练习会让你大开眼界，揭示隐藏的才能并帮助团队识别当他们需要帮助时，他们的首选同事。这也为所有参与者提供了一种充满活力的体验，因为同事很少以直接和集中的方式讨论和承认彼此的才能和技能。根据我们与 30 多个团队和数百名参与者一起推动这项练习的经验，每个参与者都拥有令人振奋的经历，因为他们拥有自己不知道的或被同事认为理所当然的才能。&lt;/p>; &lt;p>;这个简单的练习可以显着提高团队的参与度和生产力。&lt;/p>; &lt;h2>;简化、简化、简化&lt;/h2>; &lt;p>;面对繁重的工作负载，团队常常忽视简化的机会。&lt;/p>; &lt; p>;根据 &lt;a href=&quot;https://webinar.gartner.com/463005/agenda/session/1092611&quot;>;Gartner 数据&lt;/a>;，27% 的员工和 38% 的经理对不断出现的问题感到不知所措。信息负担不断加重。与您的团队讨论如何简化沟通和信息过载。例如，同意将任何书面记录（例如提案或会议预读）限制为一页摘要，以清楚地突出其在当前背景下的相关性可能会有所帮助。此外，在会议或聊天中——意见经常泛滥并出现不必要的复杂性——鼓励参与者将他们的想法提炼为本质。通过询问“你能用两句话概括你的建议的本质吗？”来提示团队成员抓住问题的症结。当您与团队讨论任何工作流或产品时，不断地挑战自己，通过询问“我们如何缩短或简化这个过程？”来简化它？&lt;/p>; &lt;p>;第二个经常被忽视的领域是寻求内部客户的意见您为他们提供的解决方案或服务中可以简化哪些内容。令人惊讶的是，他们的观点可以阐明您的团队可能忽视的不必要的复杂性。例如，荷兰公司 AFAS Software 定期与客户举行会议，专门讨论他们应该从软件解决方案中删除哪些功能或元素。这种积极主动的方法可确保他们的软件保持最新状态，并且避免不必要的复杂性。&lt;/p>; &lt;p>;裁员对每个相关人员来说都是困难且压力很大的。但通过实施上述策略，您可以帮助您的团队免受工作超负荷的破坏性影响。您的努力将有助于消除消耗性的低价值工作，确保您的团队能够专注于最关键的工作，并提高他们的士气和参与度。&lt;/p>; &lt;!-- 引用 -->; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt; br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt; /a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 26 Jun 2023 21:25:04 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Watch Out for These 3 Gender Biases in Performance Reviews]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/06/watch-out-for-these-3-gender-biases-in-performance-reviews]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/06/Jun23_26_AnjaSusanj.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label= &quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;Anja Sušanj 插图&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt;span >;摘要。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;绩效评估过程中经常会出现三种偏见，对女性的影响尤其严重，尤其是当她们选择利用所提供的灵活性时通过混合和远程工作。这些偏见是&lt;em>;经验偏见&lt;/em>;，它会导致审阅者高估那些易于定义的任务； &lt;em>;邻近偏见&lt;/em>;，这导致他们认为在他们周围的人做着最重要的工作；以及群体内/群体外偏见，这导致他们对他们认为属于他们认同的群体的人给予优惠待遇。本文基于作者对一家大型跨国咨询集团的研究，解释了这些偏见的本质，并提供了如何克服这些偏见的建议。&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt; div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/2023/06/watch-out-for-these-3-gender-biases-in-performance-reviews?language=es&quot;>;阅读西班牙语&lt;/a >; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/06/watch-out-for-these-3-gender-biases-in-performance-reviews?language=pt&quot;>;葡萄牙语&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;由于女性继续承担大部分照护负担，许多人受益于混合和远程工作的灵活性，这使她们能够继续成为全职劳动力的一部分，同时花更多的时间在家里。从理论上讲，这是个好消息，因为全职员工往往晋升的频率更高，而解雇的频率则更少——但是&lt;a href=&quot;/2022/03/women-face-a-double-disadvantage-in-the- Hybrid-workplace&quot;>;实际上&lt;/a>;情况并非如此。为什么？因为当女性今天利用混合和远程工作选项时，她们会受到&lt;a href=&quot;/2022/07/6-ways-to-make-performance-reviews-more-fair&quot;>;偏见&lt;/a>;&amp;nbsp ;这会渗透到绩效评估过程中，并导致他们被评判&lt;a href=&quot;/2017/04/how-gender-bias-corrupts-performance-reviews-and-what-to-do-about-it&quot;>;不公平&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;p>;在最近为一家在全球拥有数十万名员工的跨国公司进行的咨询项目中，我亲眼目睹了这个问题。在该项目期间，公司（我将其称为 HAPI Consulting，以保持匿名）正在进行大规模重组，我向首席执行官、他的高管和董事会报告。在他们的支持下，我收集并分析了混合工作环境（大流行前和大流行后）中的绩效评估数据，并在这种背景下确定了三种损害女性及其职业前景的特定偏见。我将在下面依次探讨它们。&lt;/p>; &lt;h2>;经验偏差&lt;/h2>; &lt;p>;我观察到的第一个偏差是我们所说的&lt;a href=&quot;/2015/05/fooled-by-experience&quot; >;&lt;em>;经验偏见&lt;/em>;，&lt;/a>;其中一个方面是高估了易于定义的任务。&lt;/p>; &lt;p>;我发现，这种形式的偏见在 HAPI 的绩效评估中很普遍咨询——由于重组，许多员工被迫暂停日常工作。在那段时期，评审者评判员工的标准是他们如何选择重新集中精力。总体而言，男性选择了更容易被认可的工作。他们将更多时间花在引人注目的外部任务上，例如在行业会议上发言以及接受记者、博主和播客的采访。当涉及到短期成功衡量标准时，这些任务很容易审查。 Meanwhile, &lt;a href=&quot;/2021/10/research-women-took-on-even-more-invisible-work-during-the-pandemic&quot;>;women&lt;/a>; spent more time on much less visible internal tasks, such as boosting team cohesion to help get projects back on track and providing psychologically safe spaces for team members to ask questions and process elements of the reorganization that were taking place at the company. These tasks had longer timelines and were harder to evaluate in the short term.&lt;/p>; &lt;p>;These choices lent themselves to experience bias. It&#39;s easy to understand, for example, how somebody who has presented at a major conference (probably a man) might have immediately provided a measurable benefit to the company. In fact, men were three times more likely than women to speak at outside events. But how easy is it to measure and evaluate the work that somebody (probably a woman) has begun to do in a long-term effort to repair team dynamics or prevent deep-rooted problems that might ultimately affect hundreds or thousands of employees? Needless to say, given the nature of experience bias, reviewers at HAPI Consulting praised the men more regularly in their performance reviews for having succeeded in their work. More specifically, men who reviewed other men assessed them 12% higher than women, on average, as compared to when women reviewed both men and other women.&lt;/p>; &lt;p>;With the support of leadership, I tested several interventions designed to help reviewers at the company correct this bias. While some interventions failed, two had a statistically significant chance (with a 95% confidence interval or above) of reducing biases at this company.&lt;/p>; &lt;p>;The first was for managers to help employees set individualized goals with tailored metrics and then ask them to track what they had done every week — and to do it on a virtual whiteboard that the rest of the team and the directors up the chain could see. In this way, people who had contributed to less-easily-defined outcomes, such as team cohesion, could still point to a record of their efforts over time for all to see. This whiteboard could record important work even if it wasn&#39;t easily described in terms of traditional goals and metrics. This was helpful come performance review time. Even if employees had failed to reach the goals laid out for them in their last performance review, there was still a record of all their efforts and achievements, which, according to the post-survey results, helped reviewers better grasp the value of the more ambiguous, internal work that (mostly) women were performing.&lt;/p>; &lt;p>;The second was designed to help employees become better at describing their own efforts. At the beginning of the week, for each project they were working on, employees were asked to provide two different estimates on their virtual whiteboard: how long each task would take to accomplish and its level of difficulty (high, medium, or low). For example, an employee might identify the three projects they&#39;re working on for the week and allocate the amount of time they plan to spend on each, based on the type of task and estimated difficulty. At the end of each week, employees were asked to revisit their estimates, note how their time was actually allocated and how difficult the task ended up being, and reflect on the reasons for the differences between their forecasts and “actuals.” This practice allowed employees to look back on their recorded predictions, reflect on what the record showed in comparison to their perceptions, and fine-tune their ability to paint an accurate picture of their efforts.&lt;/p>; &lt;p>;Initially, the data showed that women were more accurate in their estimations of the time a task would take, although they often overestimated the difficulty of tasks. Meanwhile, men underestimated both the time a task would take and its difficulty. Following the intervention, the likelihood of women accurately identifying the difficulty of the task increased by a factor of 28, while men were 12.5 times more likely to do so. Additionally, men became 7 times more likely to accurately estimate the time required for a task, whereas there was no significant difference in this aspect for women.&lt;/p>; &lt;h2>;Proximity bias&lt;/h2>; &lt;p>;An other form of bias I observed was &lt;a href=&quot;https://www.shrm.org/resourcesandtools/hr-topics/employee-relations/pages/preventing-proximity-bias-in-a-hybrid-workplace.aspx&quot;>;&lt;em>;proximity bias&lt;/em>;,&lt;/a>; or the tendency to think that people who are in your physical orbit do the most important work. A hybrid work environment exacerbates this bias and was penalizing women at HAPI Consulting, where men were more likely than women to come into the office. Reviewers tended to express skepticism, or at least confusion, about what women did when they worked remotely, whereas they tended to give men the benefit of the doubt and assume that they were more focused and productive.&lt;/p>; &lt;p>;Even when women came into the office as often as men, reviewers assigned them achievement levels that were a statistically significant 3% lower than those they assigned to the men. And when women came into the office more than men, reviewers seemed to believe that they were doing so only because they were looking out for themselves and wanted to “have a seat at the table” to defend their position in the reorganization of the company. Conversely, when men came into the office an above-average amount, they were seen as strong leaders.&lt;/p>; &lt;p>;To address this problem of proximity bias, I administered a survey to employees to gauge their preferences among several choices: more online gatherings, an “anchor day” when everybody was expected to be in the office, or more offsite team-building opportunities. The employees&#39; preference was that the company create an anchor day, which it did. This intervention led to a statistically significant drop in proximity bias that was observable in the next performance-review cycle. In addition to having employees post their current projects on a virtual whiteboard each week, teams were also asked to hold weekly meetings during which they would discuss three achievements from the previous week, their goals for the current week, and three challenges they were facing in trying to achieve them. By drawing more equal attention to the work that everybody was doing, no matter where they did it, these meetings helped the company resist proximity bias.&lt;/p>; &lt;h2>;In-group/out-group bias&lt;/h2>; &lt;p>;The third form of bias that was creeping into remote-work performance evaluations was &lt;a href=&quot;https://psycnet.apa.org/record/2000-08465-006&quot;>;&lt;em>;in-group/out-group bias&lt;/em>;,&lt;/a>; or giving preferential treatment to people you feel belong to a &lt;a href=&quot;https://pubmed.ncbi.nlm.nih.gov/11752497/&quot;>;group you identify with&lt;/a>;. Not surprisingly, employees who were working remotely, and particularly those who had moved away from the office and across state lines, were increasingly seen as members of the out-group — and they had annual performance review scores that were lower by an average of 20%. Benefits would accrue to those in the in-group, including vertical promotions, horizontal promotions (providing employees with new opportunities to learn new skills and take on more prized tasks that would position them well for vertical promotions), and bonuses, such as equity shares in the company. Both men and women were subject to this form of bias, but because men tend to be seen more readily as leaders, they were more easily able to join the in-group than women.&lt;/p>; &lt;p>;To increase a sense of belonging, the company launched a campaign called “I am HAPI Consulting, We are HAPI Consulting.” One element of the campaign asked employees to answer simple, sometimes silly questions so that teams could come to know the commonalities among them. For example, when providing updates at meetings, employees might also have to tack on the answer to the question, “Dog or cat?” or “What is on your bucket list this year?”&lt;/p>; &lt;p>;Questions like these provided some memorable moments that everyone could share, no matter whether they worked in the office or remotely, and they allowed more people to experience in-group moments. Strikingly, this practice led to a 14% increase in feelings of belonging to the in-group, and a 17% increase in employees&#39; perceptions of which &lt;em>;other&lt;/em>; employees belong to the in-group. At performance-review time, reviewers were also asked to recall one thing they had in common with the person they were about to review. We found that this simple intervention, which meant that reviews began from a point of commonality, decreased the gender discrimination in the company&#39;s performance reviews by several percentage points.&lt;/p>; &lt;h3 style=&quot;text-align: center;&quot;>;. 。 .&lt;/h3>; &lt;p>;Men and women often experience the workplace differently, whether in-person or virtually. To include and support the best talent for your company in a dynamic environment, it&#39;s important to take a careful look at the data, be alert to the three kinds of biases discussed in this article, and identify practices that are leading you to overvalue the efforts of certain groups. The insights you gain from doing so will not only help you treat women more fairly but also will lead to fewer predictable surprises, more productive work hours, and increased efficiency in smoothly leading teams — and your company — to success.&lt;/p>; &lt;!-- citation -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 26 Jun 2023 20:25:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[28 Questions to Ask Your Boss in Your One-on-Ones]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/06/28-questions-to-ask-your-boss-in-your-one-on-ones]]><description> &lt;div>; &lt;hero-image >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/06/Jun23_23_1398880959.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label=&quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;NicoElNino/Getty Images&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt;span>;Summary.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;Good one-on-one meetings between managers and their direct reports address the practical and personal needs of the employee, benefitting their performance, growth, and well-being, as well as the success of their team and the broader organization. However, since managers are typically the ones who run these meetings, the employee&amp;#8217;s needs are often forgotten. Then it&amp;#8217;s up to the employee to ask questions to get the attention they need. The authors&amp;#8217; research points to twenty-eight questions that can drive the best conversations.&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/2023/06/28-questions-to-ask-your-boss-in-your-one-on-ones?language=es&quot;>;Leer en español&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/06/28-questions-to-ask-your-boss-in-your-one-on-ones?language=pt&quot;>;Ler em português&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;When she started a new role, Brianna was told she would be having regular one-on-one meetings (1:1s) with her manager, Jayden. She welcomed this news; she saw it as a great opportunity to get aligned with and supported and mentored by her new boss. But her hopes were quickly dashed. In their initial meeting, Jayden focused only on project updates and then assigned her a few additional tasks. This pattern continued over the weeks and Brianna routinely left their meetings feeling both micro-managed and unsupported in her development.&lt;/p>; &lt;p>;This story is, sadly, a composite of many we have heard from employees in our research on 1:1s between managers and their direct reports. As one of us (Steve) described in a new book, &lt;a href=&quot;https://www.amazon.com/Glad-Met-Art-Science-Meetings/dp/0197641873&quot;>;&lt;em>;Glad We Met: The Art and Science of 1:1 Meetings&lt;/em>;&lt;/a>;&lt;em>;,&lt;/em>; a good one-on-one meeting addresses both the practical and personal needs of the employee (practical: information, instruction, alignment; personal: the need to be treated with consideration, respect, trust, and support). As such, these meetings are a critical source of growth and support for the employee and promote the thriving and success of teams and the broader organization.&lt;/p>; &lt;p>;But these benefits are only realized when the meeting includes frequent conversations that &lt;a href=&quot;/2022/11/make-the-most-of-your-one-on-one-meetings&quot;>;address those employee needs&lt;/a>;. And as 1:1s are typically facilitated by managers, they often devolve into addressing what is front of mind for them, rather than the employee. That&#39;s especially true because it is very rare for managers to receive training on how to run these meetings well, so they often simply recycle dysfunctional practices they themselves have experienced.&lt;/p>; &lt;p>;If you are in Brianna&#39;s position — if your boss&#39;s approach to your 1:1s has left you feeling unsupported and unheard — you should feel empowered to direct the conversation toward your needs yourself. You can do this by asking smart questions.&lt;/p>; &lt;h2>;Questions to Ask&lt;/h2>; &lt;p>;Based on published research as well as data we collected from nearly 200 employees on important topics to broach in a 1:1, we have identified 28 key questions in seven broad categories to help you get the most value from your check-ins with your boss. You can use, adapt, and put these into your own voice as you see fit.&lt;/p>; &lt;h3>;Ask for Guidance and Input&lt;/h3>; &lt;p>;Use these questions to get help from your manager on any tasks or projects you are having difficulty with, or to express your need for additional resources, input, or support.&lt;/p>; &lt;ol>; &lt;li>;I am having some challenges and struggles with X. Can you help me think about how to navigate and address X successfully?&lt;/li>; &lt;li>;Could you suggest any ideas and thoughts around how I could get more support (people, time, funding) to help with Y?&lt;/li>; &lt;li>;What do you think of my idea Z? Do you have any suggestions for how to improve it? Or, might you have an alternative idea I should consider?&lt;/li>; &lt;/ol>; &lt;h3>;Clarify Priorities and Expectations&lt;/h3>; &lt;p>;To be sure you are on track and working efficiently, make sure you and your manager are on the same page. Ask for clarification on what tasks need your most focused attention from their point of view.&lt;/p>; &lt;ol start=&quot;4&quot;>; &lt;li>;Given what is on my plate, what should I be prioritizing right now, and can you help me understand why?&lt;/li>; &lt;li>;As you review my workload, am I taking on on the right projects and tasks?&lt;/li>; &lt;li>;Am I on track for meeting my goals and your expectations from your perspective? Is any any refocusing necessary?&lt;/li>; &lt;li>;Is there any context I might be missing about the projects I am working on? For example, what is the reasoning for doing project X?&lt;strong>;&amp;nbsp;&lt;/strong>;&lt;/li>; &lt;/ol>; &lt;h3>;Align with the Organization and Its Strategy&lt;/h3>; &lt;p>;Ask questions to understand how your role relates to the broader strategic goals of the organization and the way its leaders are thinking about the future.&lt;/p>; &lt;ol start=&quot;8&quot;>; &lt;li>;What is going on further up the tree (or in other parts of the organization) that would be helpful for me to know as I work on my key tasks?&lt;/li>; &lt;li>;To better help me understand the big picture, how does the work I&#39;m doing or the assignment you just gave me fit into the broader goals and strategy?&lt;/li>; &lt;li>;Is there anything that the management team is working on or considering that you think I should know about at present given its potential impact on my role?&lt;/li>; &lt;li>;What is new in our strategic priorities as a company that you feel I should know about, if anything?&lt;/li>; &lt;/ol>; &lt;h3>;Seek Growth Opportunities and Career Advancement&lt;/h3>; &lt;p>;Come to the meeting with your thinking (however inchoate) around your professional short-term and long-term goals and ask your manager what steps you should take to get there.&lt;/p>; &lt;ol start=&quot;12&quot;>; &lt;li>;I would value your counsel. What can I do to prepare myself for greater opportunities or to pursue X interest of mine?&lt;/li>; &lt;li>;As you reflect on where the organization is going, do you have any thoughts on how I should improve and develop to best align?&lt;/li>; &lt;li>;What strengths do you think I have and how might they be helpful in the future?&lt;/li>; &lt;li>;From your perspective, what should I be targeting as my next career move and why do you recommend that position?&lt;/li>; &lt;li>;How can we make sure that my skillset is put to the best use to support the team and the organization?&lt;/li>; &lt;li>;How can we make sure that my full potential is achieved?&lt;/li>; &lt;/ol>; &lt;h3>;Get Feedback on Your Performance&lt;/h3>; &lt;p>;Check in with your manager to see how you are doing, performance-wise. You shouldn&#39;t make every meeting into an official performance evaluation, but it is important to periodically check in and calibrate if your manager isn&#39;t doing that themselves.&lt;/p>; &lt;ol start=&quot;18&quot;>; &lt;li>;Am I meeting your expectations? I would relish learning your perspective on my work performance.&lt;/li>; &lt;li>;What feedback might you be able to share with me about how I&#39;m doing at X or Y task?&lt;/li>; &lt;li>;Do you feel I have any spots I&#39;m overlooking when it comes to A or B?&lt;/li>; &lt;li>;As you reflect on what I do at work, what should I start, stop, or continue doing?&lt;/li>; &lt;/ol>; &lt;h3>;Build a Relationship&lt;/h3>; &lt;p>;Your 1:1 is a critical place for you to build and nurture your relationship with your manager. Allocate time at the beginning or end of the meeting to connect with your manager personally.&lt;/p>; &lt;ol start=&quot;22&quot;>; &lt;li>;How is your day going?&lt;/li>; &lt;li>;How are things going for you overall? Are you doing ok?&lt;/li>; &lt;li>;What is something you are excited about outside of work?&lt;/li>; &lt;li>;Is there anything you would like to know about me? (If needed, be prepared to say “I don&#39;t feel comfortable sharing that, but here&#39;s something else you should know about me.”)&lt;/li>; &lt;/ol>; &lt;h3>;Offer Support&lt;/h3>; &lt;p>;Consider ways in which you can help your manager achieve their goals and fulfill their role. Managers need assistance, reassurance, and support to optimize their efficiency and performance. Just like you&#39;d expect your manager to support you, see how you can lend them a hand. This will also increase the chances of you getting what you need in the 1:1.&lt;/p>; &lt;ol start=&quot;26&quot;>; &lt;li>;What are your priorities over the next X days? What can I do to help you with this?&lt;/li>; &lt;li>;Where can I offer you support?&lt;/li>; &lt;li>;Is there anything keeping you up at night that I can help with?&lt;/li>; &lt;/ol>; &lt;h2>;&lt;strong>;How to Use the Questions&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;For each 1:1 meeting, pick a category or two to focus on. You can&#39;t address them all in every meeting, so you will need to rotate or pick the most relevant at a given time. Likewise, choose sparingly from among the questions — no need to ask them all at one time. You&#39;ll simply want to sample from all categories over time.&lt;/p>; &lt;p>;Don&#39;t hesitate to follow up on your manager&#39;s responses to your questions. A great follow-up is often simply “why?” You&#39;ll glean strategic insights into the rationale, motives, assumptions, and big picture behind your day-to-day work.&lt;/p>; &lt;p>;Good 1:1 meetings with your manager are critical for your success and the success of your team and organization. Asking the right questions to make sure those meetings give you what you need can have a huge impact on your work experience — helping you stay engaged, developing your understanding of your role and place in the organization, and improving your relationship with your manager — not to mention enhancing your well-being.&lt;/p>; &lt;!-- citation -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 23 Jun 2023 21:25:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>