<rss version="2.0"><channel><title>哈佛商业评论</title><description>哈佛商业评论全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://hbr.org/ <item><title><![CDATA[How the Best Chief Data Officers Create Value]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/09/how-the-best-chief-data-officers-create-value]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/08/Sep23_13_ChenWu.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label= &quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;陈舞插画&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt;span >;摘要。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;尽管数据和分析职能的重要性迅速提高，但大多数首席数据官 (CDO) 未能对其所创造的业务成果进行评估和定价数据和分析能力。因此，许多 CDO 的表现落后于预期且任期较短也就不足为奇了。作者对 CDO 进行了 17 次深度访谈，他们在很大程度上被认为处于该角色的前沿。根据采访，他们总结了 CDO 可以在哪些方面创造价值以及如何衡量和定价。除了创造和展示价值的策略之外，它们还提供了对数据分析领导者当前采用的定性和定量测量的见解。&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt; a href=&quot;/2023/09/how-the-best-chief-data-officers-create-value?language=es&quot;>;阅读西班牙语&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/09/ how-the-best-chief-data-officers-create-value?language=pt&quot;>;Ler em português&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;数据正在迅速成为每个决策、客户接触点和决策中不可或缺的元素。内部流程。更强大的数据和分析能力带来的机会在整个价值链中都是显而易见的——从面向客户的算法工具（提供个性化建议）到企业工具（自动筛选申请人简历）。随着数据和分析成为提高效率、更好决策和更大创新的重要驱动力，首席执行官们开始邀请一位新成员加入他们的最高管理层：首席数据（和分析）官 (CDO)。&lt;/p>; &lt;p>;尽管数据和分析功能的重要性迅速提高，但大多数 CDO 未能对其数据和分析功能所创造的业务成果进行评估和定价。毫不奇怪，许多 CDO 落后于&lt;a href=&quot;/2021/08/why-do-chief-data-officers-have-such-short-tenures&quot;>;预期&lt;/a>;并且&lt;a href =&quot;/2023/06/why-chief-data-and-ai-officers-are-set-up-to-fail&quot;>;任期较短&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;p>;作为研究项目的一部分在哈佛大学数字、数据和设计学院的数字价值实验室，我们对 CDO 进行了 17 次深度访谈，他们在很大程度上被认为处于该角色的前沿。根据访谈，我们总结了 CDO 可以在哪些方面创造价值以及他们如何衡量和定价价值。除了创造和&lt;a href=&quot;/2023/01/8-strategies-for-chief-data-officers-to-create-and-demonstrate-value&quot;>;展示价值&lt;/a>;的策略之外，我们还提供定性见解以及数据分析领导者目前采用的定量测量方法。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;CDO 如何创造价值&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;CDO 通常会影响四个相互关联的领域。根据数据责任&lt;a href=&quot;/2019/07/building-the-ai-powered-organization&quot;>;联盟&lt;/a>;的级别，CDO 对这些领域具有或多或少的影响力。第一个影响范围与业务价值直接相关，可以称为与用例直接相关的数据产品。这些产品的开发、维护和持续改进（主要由 CDO 部门）是为了解决内部或外部客户的特定业务问题。&lt;/p>; &lt;p>;其次，CDO 通常会管理组织的数据资产和平台（有时负责管理组织的数据资产和平台）。也称为多用途&lt;a href=&quot;/2022/07/a-better-way-to-put-your-data-to-work&quot;>;数据产品&lt;/a>;）：本质上是可重用的资产，允许团队整个组织可以轻松高效地访问数据并在此基础上构建用例驱动的数据产品（包括报告）。对于大多数公司来说，第一个资产是“Customer 360”，它汇集了跨业务部门收集的客户的所有信息。&lt;/p>; &lt;p>;第三个影响范围在概念上位于前两个范围之下，包括组织的数据架构和治理。它承载着数据产品团队以标准化方式高效运营所需的底层技术和管理基础设施。&lt;/p>; &lt;p>;CDO 的第四个影响范围是组织，更具体地说，是其人员。该组织反映了任何数据计划的基础，因为它提供和培养一般数据素养和专业数据人才。&lt;/p>; &lt;p>;了解竞争环境很重要。企业聘用的首席数据官通常具有不同的期望，包括成为数据和分析的技术领导者、整体业务的远见者、促进数据驱动决策的文化革命者、数据治理专家等等。然而，成功需要这些不同角色之间的共同努力。勇敢的 CDO 需要为每个影响范围提出价值、衡量价值并主张价值。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;数据产品的价值主张&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;数据产品是应用程序由 CDO 开发和管理，以便在正确的时间为特定业务流程提供正确质量的正确数据。他们的目标是生成可行的见解，以改善内部运营、增强产品或服务、创建全新产品或向外部合作伙伴提供数据。 CDO 部门应反映每个业务线，然后针对每个业务线制定数据产品路线图（与业务方共同），优先考虑最具影响力的用例，并部署跨学科团队来开发、维护和改进数据产品遵循&lt;a href=&quot;/2022/07/a-better-way-to-put-your-data-to-work&quot;>;敏捷产品开发&lt;/a>;和数据运营的原则。&lt;/p>; &lt;p>;每个团队都应该具备独立运行所需的所有能力，从理解业务问题到创建数据科学模型和可视化，再到构建数据管道。这些灯塔项目在战术层面非常重要：它们激发了其他 C 级管理人员和业务部门的支持和信任，并展示了数据计划的可行性和影响。&lt;/p>; &lt;p>;Mohammed Aaser，CDO数据和分析平台提供商 Domo Inc. 表示：“CDO 正在打一场两条战线的战争。在一种情况下，他们必须迅速展现价值。同时，他们必须建立能够持久并能够创造价值的平台。现实情况是，如果你从平台开始，需要两年的时间，你不会表现出太大的价值，而且你也不会找到工作。”&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;数据资产和数据的价值主张平台&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;第二个影响范围包括数据资产和平台，可用于构建应对各种挑战的数据产品。他们将整个企业的源系统中的不同数据集和元素集成到单个资产或平台中，从而可以更好地了解正在考虑的问题。他们的目标是实现规模化：数据资产或平台使组织中的任何人都可以轻松快速地交付数据（通过数据产品或自助服务 API）。&lt;/p>; &lt;p>;CDO 需要与部门负责人保持一致优先考虑哪个数据资产或平台。然后，专门的团队拥有每个资产或平台，并使用以产品为中心的敏捷交付方法（类似于数据产品）。他们首先收集用户需求，确定功能的优先级，然后开发、维护和改进资产。这包括衡量采用率和收集用户反馈。由于这些资产跨越多个业务线，它们通常需要统一核心业务指标的定义和计算——这有力地证明了 CDO 的跨职能角色如何帮助业务线使用相同的语言并形成整体理解&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;数据架构和治理的价值主张&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;在大多数企业中，数据的激增导致了系统、实践、和政策。因此，管理数据架构和治理是 CDO 的核心职责之一——我们将其视为第三个影响范围。&lt;/p>; &lt;p>;数据架构和治理的目标都是管理数据的基础知识通过以经济高效的方式提供所需的数据系统并确保以简化的方式生成、记录和使用数据来组织组织。关于数据架构，CDO 的价值主张是定义和调整目标数据架构中需要哪些系统和工具（例如安全性）来支持所需的数据产品，然后获取或构建并运行这些系统。&lt;/p>; &lt;p>;此外，CDO 应集中管理通常极其昂贵的数据特定系统的许可证和实例，并定义使用标准。对于数据治理，CDO 的价值主张包括制定有关可访问性、质量、互操作性和安全性的数据策略，以及开发数据目录作为有关数据的方式、位置和数据的单一事实来源。存储在数据资产和平台中。数据治理还应包括数据操作以及算法和人工智能的使用的核心最佳实践和标准。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;组织数据就绪的价值主张&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>; CDO 的目标应该是培养所需的数据特定角色和组织范围内的能力，以支持所有其他与数据相关的活动。虽然这需要雇用和保留足够的数据人才，但真正的成功来自于整个组织的激活：领先的 CDO 定义不同的内部数据角色，对组织中的每个角色进行分类，并为他们规划职业发展旅程。&lt;/p>; &lt;p>;提高 CDO 部门以外员工的技能，例如通过为业务领导者和主题专家提供“数据翻译”培训，创造了对数据产品的强劲需求。技能提升还创造了本地冠军，确保数据产品在其业务部门的嵌入和采用。一线员工需要了解基础知识（例如，如何计算指标、如何去平均和识别较低水平的趋势），否则，担心犯错误、取错数字或误解数字会让他们回到原来的状态。他们的旧流程。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;CDO 如何衡量、展示和定价他们的价值贡献？ &lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;对于 CDO 来说，在所有影响范围内明确定义价值主张是衡量、展示甚至有时定价其价值的必要先决条件。领先的 CDO 已开始制定定性和定量衡量标准，以防止组织对其数据计划投资不足或过度。&lt;/p>; &lt;p>;一位 CDO 声称业务部门将不再（或不太频繁）请求或使用数据产品，如果他们必须考虑数据团队和底层数据资产/平台的相关价格，这可以解释为什么一些组织回避内部退款模型。然而，定价数据可以让企业领导者更好地评估预算的最有效利用。此外，如果业务部门从自己的预算中分配资金，他们就参与其中，并希望利用它获得可衡量的结果。&lt;/p>; &lt;p>;数据领导者通常从“影子”退款（即理论上的内部费用）开始。 CDO 部门拥有的每项服务、产品或资产的“影子”收入账户（即启用的收入增量）——“影子”表明它（还）不是正式的损益记录。影子退款有助于为 CDO 项目贴上价格标签，无论谁为这些项目付款，了解这一点都很重要。考虑到数据计划的战略相关性，CDO 和业务部门经常利用 CFO 控制的中央预算来支付退款。 （影子）退款和收入账户的好处是什么？资源得到有效分配，业务部门对推动采用和成功更加感兴趣，CDO 被激励进入销售模式，CDO 可以更轻松地展示其价值贡献。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;数据的价值衡量产品&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;CDO 角色需要大量的说服和讲故事。在这方面，展示数据产品在具体业务用例中的潜力至关重要。 CDO 应至少衡量以下一组指标：&lt;/p>; &lt;h3>;灯塔数据产品的业务影响&lt;/h3>; &lt;ul>; &lt;li>;&lt;strong>;定量衡量：&lt;/strong>; 数据产品的采用率针对内部客户（例如一线员工）或外部客户&lt;/li>; &lt;li>;&lt;strong>;定量测量：&lt;/strong>;根据实施前基线或参考案例（通过 A/B 测试）改进数据产品例如，减少流失&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;h3>;&lt;strong>;数据产品团队的运营效率和成熟度&lt;/strong>;&lt;/h3>; &lt;ul>; &lt;li>;&lt;strong>;定量衡量：&lt;/strong >; 数据产品开发和运营中使用的资源（例如，每个数据产品或功能的工时、所需的额外 CPU）&lt;/li>; &lt;li>;&lt;strong>;定性衡量：&lt;/strong>; 支持业务、通过调查对反馈的响应度和 SLA 履行情况&lt;/li>; &lt;li>;&lt;strong>;定性衡量：&lt;/strong>;通过调查了解敏捷数据产品团队的成熟度（例如敏捷仪式的复杂程度）&lt;/li>; &lt;/ul >; &lt;p>;大多数企业领导者仍然难以理解数据如何改变其核心流程的工作方式。展示高价值的灯塔数据产品及其业务影响可以帮助业务部门领导了解可能性。&lt;/p>; &lt;p>;但是，明智的投资决策需要对成本进行估计。在部署团队之前，CDO 需要让他们参与项目规模调整练习，以确定潜在数据产品需要哪些角色以及需要多少人时。对于每个业务线，CDO 部门应保留一个数据产品路线图，反映并遵循各自的业务战略和目标/关键结果。一位 CDO 告诉我们，他举办了一个年度高管价值工程研讨会，他们将一长串 60 到 70 个数据产品想法归结为 10 名候选者，然后是在来年实现的 4 个数据产品。他们的决策基于 2×2 矩阵，其中一个轴为估计业务影响，另一轴为估计资源需求（即成本）。&lt;/p>; &lt;p>;CDO 先驱 Sebastian Klapdor，Vista 的 CDO，营销和设计公司建立了各种指标来衡量其团队创造的价值。通过采用数据产品以及实施前后的测量，Vista 已经能够增加 9000 万美元的利润，其中很大一部分每年都会重复产生。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;价值数据资产和平台的衡量&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;Domo Inc. 的 Mohammed Aaser 将多用途数据资产和平台描述为“装配线”，允许在整个组织内大规模开发数据产品。 CDO 开发并不断改进装配线，不断消除所有瓶颈并纳入用户反馈。然而，在数据资产和平台之上构建数据产品的团队会增加价值，随着成熟度的提高，这些产品和平台可能会变得越来越去中心化，并由各自的业务部门执行。&lt;/p>; &lt;p>;因此，CDO 需要实施各种定性和定量测量，以衡量、显示和声明它们通过数据资产/平台提供的价值。&lt;/p>; &lt;h3>;多用途数据产品/平台的业务影响&lt;/h3>; &lt;ul>; &lt;li >;&lt;strong>;定量测量：&lt;/strong>;数据资产和平台的使用和参与度（例如，用户数量、访问的数据量）&lt;/li>; &lt;li>;&lt;strong>;定量测量：&lt;/strong>;处理时间使用数据资产和平台的查询&lt;/li>; &lt;li>;&lt;strong>;定性测量：&lt;/strong>;用例驱动的数据产品开发流程改进的轶事故事（来自业务部门和 CDO 部门团队）&lt; /li>; &lt;/ul>; &lt;h3>;数据产品/平台团队的运营效率&lt;/h3>; &lt;ul>; &lt;li>;&lt;strong>;量化衡量：&lt;/strong>;数据资产/平台开发和运营所使用的资源（例如，每个数据资产/平台的人时）&lt;/li>; &lt;li>;&lt;strong>;定量测量：&lt;/strong>;功能开发和源系统集成的速度&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;p>;构建诸如“Customer 360”资产之类的多用途数据资产/平台需要大量预算，并且通常需要较长的开发时间（一到三年，具体取决于业务）。&lt;/p>; &lt;p>;在开发之前， CDO 应优先考虑与业务部门领导最相关的多用途数据资产和平台。他们应该根据五年内可能实现的 30 到 40 个数据产品来估计每个领域的相关价值池（此处适合粗略估计）。&lt;/p>; &lt;p>;基于平均投资回报率现有数据产品的数量以及额外开发需求的统一费率降低（在这些多用途数据资产/平台的基础上构建），应对投资规模进行预算。鉴于此类资产和平台是跨职能的且具有战略价值，首席财务官最常充当项目发起人。尽管如此，CDO 在开发后应该利用业务部门希望产生的估计影响以及用例驱动的数据产品的平均投资回报率来实施内部（影子）退款。或者，CDO 可以定义基于用户或基于使用的定价模型。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;数据架构和治理的价值衡量&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;提供数据的大部分职责架构以集中和高效的管理为中心，例如通过许可证和实例的集中分配或系统的合理化。 Salesforce 的高级副总裁兼首席数字官 Wendy Batchelder 解释说，这些往往是快速的胜利，并且首席财务官成为推动项目的重要合作伙伴。通过实施分层方案来规范查询何时被视为高/中/低速查询，她很快就实现了显着的成本节省。&lt;/p>; &lt;h3>;数据架构的业务影响&lt;/h3>; &lt;ul >; &lt;li>;&lt;strong>;定量衡量：&lt;/strong>;通过集中管理和根据实施前基线对系统进行合理化来改善成本基础&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;h3>;&lt;strong>;为未来做好准备数据架构和治理&lt;/strong>;&lt;/h3>; &lt;ul>; &lt;li>;&lt;strong>;定性测量：&lt;/strong>;系统路线图的进展（现状与目标状态）&lt;/li>; &lt;li>;&lt;strong>;定性衡量：&lt;/strong>;数据政策的进展（现状与目标状态）&lt;/li>; &lt;li>;&lt;strong>;定性衡量：&lt;/strong>;数据目录的进展（现状与目标状态）&lt;/li>; &lt;li>;&lt;strong>;定性衡量：&lt;/strong>;数据目录的进展（现状与目标状态）&lt;/li>; &lt;li>;&lt;strong>;定性衡量：&lt;/strong>;数据目录的进展（现状与目标状态）&lt;/li>; li>; &lt;/ul>; &lt;h2>;&lt;strong>;组织数据就绪性的价值衡量&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;创建数据文化通常被认为是 CDO 面临的最大挑战之一。领先的 CDO 与人力资源等内部合作伙伴和大学等外部合作伙伴密切合作，策划教育计划并开发针对特定数据的专业发展旅程。&lt;/p>; &lt;p>;为了了解其教育工作的有效性，CDO 应设定净推荐值 (NPS) 调查。一位接受采访的 CDO 在其中层管理培训中获得了 80 至 90 的世界级 NPS，该培训的重点是业务价值创造和数据的道德使用。&lt;/p>; &lt;p>;三种衡量标准构成了绩效跟踪的基础组织影响范围：&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>;&lt;strong>;定量衡量：&lt;/strong>;数据素养员工培训、学院、训练营和电子学习的完成率&lt;/li>; &lt;li>;&lt; strong>;定量衡量：&lt;/strong>;数据素养员工培训、学院、训练营和电子学习的净推荐值&lt;/li>; &lt;li>;&lt;strong>;定性衡量：&lt;/strong>;数据角色和数据素养的概念开发历程&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;h3 style=&quot;text-align: center;&quot;>;。 。 .&lt;/h3>; &lt;p>;走出 CDO 的阴影不仅仅是一个职业抱负。它预示着组织对数据的看法发生了重要转变，并确保数据相关项目根据其价值贡献获得资助或取消资助。鉴于与数据、分析和人工智能相关的巨大机会，如果没有与价值的明确联系，企业将无法再承担不协调的数据工作。虽然人工智能占据了头条新闻，但人们一致认为：数据成熟必然先于人工智能成熟。&lt;/p>; &lt;!-- 引用 -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 13 Sep 2023 21:25:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The Myth of the CEO as Ultimate Decision Maker]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/09/the-myth-of-the-ceo-as-ultimate-decision-maker]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/09/Sep23_13_5381478.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label= &quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;雅罗斯拉夫·丹尼琴科/Stocksy&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt;span >;摘要。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;首席执行官负责指导公司，因此这一角色不可避免地需要做出许多决策。但人们高估了首席执行官在这一过程中的个人参与程度。 CEO 倾向于通过设计流程、选择何时直接参与以及监控工作来制定决策，而不是做出决策。反映首席执行官在履行其他职责时必须做出的选择的选择性流程。&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/2023/09 /the-myth-of-the-ceo-as-ultimate-decision-maker?language=es&quot;>;阅读西班牙语&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/09/the-myth-of- the-ceo-as-ultimate-decision-maker?language=pt&quot;>;Ler em português&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;对首席执行官角色的一个常见误解是，他们是最终决策者，并且获得这个令人垂涎的职位的奖励是你现在可以做出所有决定。事实上，首席执行官的角色更多的是&lt;em>;塑造&lt;/em>;，而不是做出决策。&lt;/p>; &lt;p>;这种微妙差异有一个根本原因。组织每天面临无数决策，首席执行官不可能参与每一项决策。尝试这样做会减慢整个操作的速度，甚至可能使其陷入停滞。因此，首席执行官的正确角色不是直接做出决策，而是让其他人做出首席执行官可以支持的决策。当然，有时首席执行官必须是最终决策者，但首席执行官的做法应该受到奥卡姆剃刀的启发：首席执行官可以做出的决策越少越好。&lt;/p>; &lt;p>;首席执行官有几种工具供他们决定在其组织中制定决策。有些是在整个组织层面。首席执行官可以通过让每个人围绕共同目标、阐明优先事项和设定目标来制定决策。决策还可以通过制定明确的战略、采用能够适当分配职责的组织结构以及培育强大的文化来形成。清晰的绩效衡量和奖励制度也能有所帮助。&lt;/p>; &lt;p>;即使首席执行官们构建了更广泛的背景来影响整个组织的决策，他们也不能完全放弃决策。事实上，他们必须选择个人参与决策的地点和方式。&lt;/p>; &lt;p>;任何组织的决策环境都是广阔的。一张有用的地图是在一个轴上考虑决策类别（例如，战略、结构、文化、人员、产品、投资等），在另一个轴上考虑需要做出决策的组织级别（例如，公司、业务单位、区域、职能、子公司、工厂、办事处等）。首席执行官必须选择如何亲自参与整个领域的决策。这涉及在类别和级别的每个交叉点，确定他们参与设计决策过程的程度，选择何时直接参与，监控工作，并明确何时和由谁做出决策。该框架基于我与同事一起在哈佛商学院教授首席执行官研讨会的 25 年经验，以及我自己作为董事会成员和顾问领导组织和为首席执行官提供建议的经验。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;设计流程&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;首席执行官可以通过深思熟虑地设计决策流程来影响任何决策。这涉及设置参数，例如谁将参与，要回答什么问题，要收集什么类型的信息，要记住什么护栏，要举行多少次会议，讨论的结构以及何时和通过什么决定谁。首席执行官可能在设计某些决策流程中发挥重要作用，而在其他决策流程中发挥较小的作用。&lt;/p>; &lt;p>;例如，我们研究的一位首席执行官大量参与了关键投资组合选择流程的设计，例如保留、剥离和收购业务。他与他的直接下属和一小群高潜力经理合作，定义了评估每项业务的指标，选择了一组竞争对手来衡量绩效，设定了三个月的时间框架来完成分析，并建立了每周举行三小时会议，期间团队审查进展情况并商定后续步骤。&lt;/p>; &lt;p>;同一位首席执行官将为结构性变革准备建议的任务委托给其首席财务官和首席人力资源官，从而实现成本削减目标。共享服务，例如人力资源、IT 和财务。除了具体说明他希望两人共同努力实现超过 15% 的成本节省外，他还给了他们充分的余地来设计生成这些建议的流程。&lt;/p>; &lt;p>;这两个例子说明了首席执行官必须采取的意向性这些设计选择。根据他们想要影响的具体问题，他们必须选择各种参数（例如，任务对象、设定什么目标/指标、建立什么时间框架以及创建什么期望），并确定他们想要解决哪些问题亲自参与，以及他们乐于委托和信任其他人参与哪些工作。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;参与流程&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;CEO 必须选择参与多少他们希望参与决策过程的各个阶段。 CEO 可能会积极参与每一步，时不时地进行检查，或者在特定的时间点（例如开始、中间或结束）参与其中。&lt;/p>; &lt;p>;CEO 对何时以及如何亲自进行的选择参与决策通常反映了他们希望团队积极参与决策的愿望，以此作为增加支持的一种方式。如果你观察这些环境中的首席执行官，你会发现，令人惊讶的是，他们的许多行为都是为了引导他人做出决定，而不是以一种可能让人感觉严厉的方式公开影响决策。他们通过挑战流程、提高标准、提出棘手问题并要求更好的答案来提供指导。尽管首席执行官们参与其中，但他们还是小心地将实际决策权留给了同事。&lt;/p>; &lt;p>;例如，设计战略投资组合审核流程的首席执行官出席了 12 次会议中的 5 次。他参加了前两次会议，以设定正确的基调和方向。然后他允许团队做作业。他在流程中间进行了一次检查，以确保一切顺利进行。最后，当该小组提出建议时，他参加了最后两次会议，重新参与其中。&lt;/p>; &lt;p>;相比之下，在成本削减工作流程上，他没有参加任何会议，而是要求首席财务官和首席人力资源官向他介绍情况并在认为有帮助时寻求他的意见。&lt;/p>; &lt;p>;首席执行官在此类情况下选择的个人参与程度反映了他们希望管理每个流程的严格程度以及他们对流程的重视程度决定、他们对涉及每个案件的领导者的信心程度，以及他们认为随着流程的展开进行干预和改变方向的成本有多大。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;监控工作&lt;/ strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;首席执行官还必须选择他们希望亲自参与监督工作的程度。在任何决策过程展开时提供反馈是首席执行官角色的重要组成部分。在定期审查的情况下，首席执行官将自己描述为监督者，必须进行检查以确保事情步入正轨并且组织正在按计划执行。有时，首席执行官将自己的角色描述为教练，教育员工，提供建设性反馈，帮助提高绩效，但实际上几乎没有采取任何行动来影响正在讨论的最终决策。&lt;/p>; &lt;p>;通过亲自监督决策过程，首席执行官标准、鼓励协调并实现路线修正。在某些情况下，首席执行官可能会定期与团队会面以监控进展情况。在其他情况下，他们可能只是偶尔检查以确保事情步入正轨。&lt;/p>; &lt;p>;监控决策过程时的一个关键选择是首席执行官希望参与的高度或粒度级别。首席执行官可以选择高层参与或深入研究细节。一些首席执行官提前设定了这些高度期望；其他人则实时战略性地选择他们，以保持团队的警惕性，并准备好在他们选择的任何高度与他们交战。尽管团队可能会觉得这种情况不一致或不可预测，但想象一下自己处于这样的位置：如果您知道首席执行官可能会提出从大局到最本质细节的问题，您是否可以为一系列会议做更彻底的准备？&lt; /p>; &lt;h2>;&lt;strong>;做出决策&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;对于某些事务，例如设定公司的整体绩效目标，CEO 可能是主要决策者，选择在提出一系列建议后做出最后决定。在其他情况下，首席执行官可能会选择与一小群关键高管和董事会成员进行磋商，例如在并购交易中，或在选择高层管理团队成员时。在其他情况下，例如制定业务部门的战略，首席执行官可能会让其他人（例如业务部门负责人）做出决策，然后批准这些决策。在其他情况下，例如决定公司应该进行哪些研发项目，尽管首席执行官可能会在某个阶段参与以更好地了解正在考虑的选择，但首席执行官可能会将最终决定委托给高级经理，例如公司负责人研发，因为首席执行官可能缺乏参与权衡的技术专业知识。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;选择参与程度时要考虑的因素&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;首席执行官经常使用各种标准来确定他们在整个决策过程中的个人参与程度。其中包括决策的战略重要性：它对首席执行官的关键优先事项是否重要，对公司的方向、愿景或使命有长期影响吗？高层战略决策几乎总是需要首席执行官的直接参与。其他可能影响首席执行官参与的因素包括决策对公司财务健康状况的影响，无论是收入、成本还是盈利能力；或与该决定相关的风险，无论是潜在损失、法律影响还是对公司声誉的损害。如果决策涉及重要资源的分配或重新分配（例如资本投资或人力资源），则可能需要首席执行官的监督。&lt;/p>; &lt;p>;首席执行官还可能会考虑该决策对公司核心价值观和道德的影响程度。任何可能挑战或重新定义这些价值观的决策都需要首席执行官更多的参与。为未来公司行动或政策开创先例的决策通常也需要首席执行官的参与。&lt;/p>; &lt;p>;如果决策涉及组织的多个部门或有可能导致重大的内部分歧或冲突，首席执行官应该更多地参与并考虑做出最终决定。对主要利益相关者（包括股东、主要客户、监管机构）产生显着影响的决策也可能会引起首席执行官的注意。紧急决策，尤其是那些必须迅速做出以应对眼前的挑战或利用机遇的决策，可能需要首席执行官的及时关注。&lt;/p>; &lt;p>;尽管首席执行官倾向于关注这些更重要的决策，但一些首席执行官明智地指出，这些决策从定期直接参与组织中较小问题或较低级别的决策中获益。例如，首席执行官可能会参与一些远离高层的决策，例如新兴业务部门的战略或高管发展计划的设计，因为他们希望表明其对公司的重要性。这些象征性的参与机会与需要 CEO 参与的更实质性的事务一样重要。&lt;/p>; &lt;p>;决策并不是 CEO 必须有意识地选择正确水平的唯一活动。个人参与。首席执行官必须战略性地决定何时亲自与客户、投资者、监管机构、媒体和其他利益相关者接触。作为招聘流程的一部分，他们必须决定哪些高级职位需要接受首席执行官的面试。他们必须决定在全体董事会会议之间与个别董事进行一对一对话的时间和频率。在个人参与程度方面做出正确的选择是 CEO 整体效率的关键。&lt;/p>; &lt;p>;总之，CEO 的角色不是做出每项决策，而是创造一个让决策得以实施的环境。有效地进行了。通过制定决策而不是制定决策，首席执行官可以赋予团队权力、培养敏捷性并推动组织走向成功。首席执行官更像是一位指挥家，协调各个部分以产生和谐的结果，而不是发号施令的独裁者。当领导者担任这一顶峰职位时，需要转变视角，并且可以为许多领导者和组织带来变革。&lt;/p>; &lt;!-- 引用 -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 13 Sep 2023 20:25:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How AI Can Help Cut Energy Costs While Meeting Ambitious ESG Goals - SPONSOR CONTENT FROM SCHNEIDER ELECTRIC]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/sponsored/2023/09/how-ai-can-help-cut-energy-costs-while-meeting-ambitious-esg-goals]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/英雄图像>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;html>; &lt;head>;&lt;/head>; &lt;body>; &lt;figure>; &lt;img 咏叹调-scribedby=&quot;caption-attachment-0&quot; src=&quot;/resources/images/article_assets/2023/08/GettyImages-updated-1024x576.png&quot; >; &lt;/figure>; &lt;p>;能源价格上涨和波动，部分原因是地缘政治冲突使企业领导人面临削减成本的紧迫压力。能源消耗的企业预算份额越来越大，用于创新和增长的资金越来越少。&lt;/p>; &lt;p>;与此同时，消费者、投资者和监管机构越来越期望企业拥抱环境、社会和治理（ESG） ）原则并加速实际脱碳。在大多数行业中，要实现长期繁荣，就需要在 ESG 方面取得紧急进展。许多企业制定了减少碳足迹的雄心勃勃的目标，但正在努力实现这些目标。&lt;/p>; &lt;p>;如今，人工智能 (AI) 正在改变这一状况，帮助企业优化能源消耗、部署可再生能源并管理基础设施电动汽车。凭借适当的人工智能技术和能源专业知识，任何拥有足够数字化经验和基础设施的组织都可以挖掘人工智能的潜力，以降低运营成本，同时推动可持续发展。&lt;/p>; &lt;p>;“如果我们想要‘脱碳’施耐德电气高级副总裁兼首席人工智能官 Philippe Rambach 表示：“为了保护地球，我们需要工业进一步实现电气化、提高效率、使用更少的能源并减少废物的产生。” “这需要数字化和人工智能的结合来优化我们的流程。”&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;人工智能的力量&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;解决能源和可持续发展的双重挑战可以是挑战：公司需要有效地整合可再生能源，同时确保可靠的电力，但可再生能源会产生不稳定的供应，并随着环境条件的变化而变化。引入电动汽车车队等措施要求企业管理需求、扩大电网容量并安装充电基础设施，同时考虑能源成本和电网稳定性。&lt;/p>; &lt;p>;人工智能对于大规模解决这些障碍至关重要，利用人工智能大量数据（超出人类可以合理处理的范围）来揭示能源使用模式和低效率领域。使用人工智能可以帮助公司整合可再生能源，管理有关电动汽车充电基础设施的更好决策，并实现可持续发展目标，同时降低能源成本。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div id=&quot;DFP_IC_pos3&quot;>; &lt;script type=&quot;text/javascript&quot;>;if (isAdobeSync()) googletag.cmd.push(function() { googletag.display(&quot;DFP_IC_pos3&quot;); });&lt;/script>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/ div>; &lt;p>;随着越来越多的公司成为“产消者”（既消耗能源又生产能源），大数据和人工智能的结合可以帮助他们有效地利用能源并实时调整。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;人工智能和人工智能能源管理的未来&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;尽管有最好的意图，&lt;a href=&quot;https://www.gartner.com/en/newsroom/press-releases/2018-02-13- gartner-says-nearly-half-of-cios-are-planning-to-deploy-artificial-intelligence&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;>;85% 的人工智能项目预计会失败&lt;/a>;。成功的人工智能实施需要组织使用无缝集成到现有运营和流程中的定制解决方案。除了技术之外，这些组织还需要具有丰富经验的合作伙伴提供人工智能、能源管理和工业自动化方面的外部专业知识。&lt;/p>; &lt;p>;三个案例中的创新说明了人工智能在帮助组织控制能源使用和减少能源消耗方面的潜力。促进可持续发展。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;1.碳中和配送中心&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;拥有 40 年历史的连锁超市 Lidl 在 31 个国家/地区经营约 12,000 家杂货店和 200 多个配送中心。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;a href=&quot;https://www.se.com/ww/en/work/campaign/life-is-on/case-study/lidl-finland.jsp&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;>;公司与芬兰最大的工业微电网合作开设了一个配送中心&lt;/a>;，拥有 1,600 个太阳能电池板和一个电池存储系统，可减轻国家电网的负载。其先进的供暖和制冷系统可储存多余的热量，以便在寒冷的天气中再利用，并为约 500 个家庭提供热水。&lt;/p>; &lt;p>;利用人工智能支持的预测和优化，该中心使用 100% 可再生能源运行，并减少了能耗能源成本降低 70%。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div id=&quot;DFP_IC_pos4&quot;>; &lt;script type=&quot;text/javascript&quot;>;if (isAdobeSync()) googletag.cmd.push(function() { googletag.display(&quot;DFP_IC_pos4&quot;); });&lt;/script>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;&lt;em>;2.电动汽车车队的能源管理&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;施耐德电气在巴黎郊外的总部管理着庞大的电动汽车 (EV) 车队。如果所有电动汽车同时充电，该车队的庞大规模可能会扰乱建筑物的平稳运行。&lt;/p>; &lt;p>;为了解决这个问题，该公司使用能源管理解决方案来监控这些关键因素电力可用性、天气条件和能源，以防止充电高峰期间的电涌，并生成、分配和管理多个来源的电力。&lt;/p>; &lt;p>;这种方法的核心是边缘控制组件，它使用基于云的人工智能驱动分析，实时优化电动汽车的电力分配，并保持充电需求和可用电力之间的平衡。&lt;/p>; &lt;p>;通过考虑电力需求和天气条件等变量，分析可确保微电网中各种能源向建筑物的最佳电力分配。其结果是显着提高建筑能源效率并显着减少碳足迹。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;3.改造法国北部的一家工厂&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;法国汽车制造商雷诺集团制定了雄心勃勃的目标&lt;a href=&quot;https://www.se.com/ww/en/work /campaign/life-is-on/case-study/sf6free-renault.jsp&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;>;到 2030 年在法国弗林斯工厂实现负碳平衡&lt;/a>;。为此，该汽车制造商安装了环保开关设备和智能传感器，可以对设备和停电进行预测和远程监控。因此，工厂降低了成本，并在可持续发展目标方面取得了进展。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;实现可持续发展和创新&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;如果没有实现向可再生能源的过渡，就不可能实现人工智能。但每个组织都有自己的需求和目标，实施最新的现成人工智能技术可能不足以实现这些目标。&lt;/p>; &lt;p>;施耐德电气的 Rambach 表示：“对能源领域人工智能解决方案进行少量额外投资优化和工业自动化可以释放公司在云和数据收集方面已经进行的大量投资的价值。”&lt;/p>; &lt;p>;实施人工智能可以帮助公司削减能源支出并实现可持续运营。通过将人工智能与人类专业知识相结合来应对这些复杂的挑战，其影响力远远超出了领导这些努力的组织。&lt;/p>; &lt;hr>; &lt;p>;&lt;strong>;&lt;em>;&lt;a href=&quot;http://se.com /ai&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;>;与施耐德电气一起探索人工智能解决方案&lt;/a>;。&lt;/em>;&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;/body>; &lt;/html>; &lt;!-- 引用-->; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.最好&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 13 Sep 2023 01:25:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How AI Is Transforming the Field of Radiology - SPONSOR CONTENT FROM SIEMENS HEALTHINEERS]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/sponsored/2023/09/how-ai-is-transforming-the-field-of-radiology]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/英雄图像>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;html>; &lt;head>;&lt;/head>; &lt;body>; &lt;figure>; &lt;img 咏叹调-scribedby=&quot;caption-attachment-0&quot; src=&quot;/resources/images/article_assets/2023/08/Visual_AI-Rad-Companion_HBR_Advertorial_092023-1024x576.png&quot; >; &lt;/figure>; &lt;p>;在放射学领域，奥地利提供商Diagnostikum&lt;strong>;[1]&lt;/strong>; 站在通过尖端技术提供卓越患者护理的最前沿。由 Priv.-Doz 领导。位于奥地利林茨的 Diagnostikum 的 P. Brader 博士在新产品被属于放射服务提供商的其他站点采用之前，充当评估新产品的试验场。在这些创新中，AI-Rad Companion Chest CT&lt;strong>;[2]&lt;/strong>;是一种胸部 CT 成像人工智能解决方案，自 2021 年起一直在 Diagnostikum 使用。解决人员短缺问题，Diagnostikum 利用人工智能 (AI) 的力量实现放射学领域的多项任务自动化。&lt;/p>; &lt;p>;Siemens Healthineers 是一个多世纪以来放射学领域的创新先锋，正在不断发展其技术AI 解决方案，其中 AI-Rad Companion 占据中心舞台。这种先进的工具采用深度学习算法来自动化胸部 CT 中的各种任务，为放射科医生提供支持。作为 AI-Rad Companion 产品系列的一部分，Chest CT 模块是一种基于云的解决方案，可与放射学提供商使用的不同数字放射学系统和图片存档解决方案 (PACS) 无缝集成。&lt;/p>; &lt;p>;在他是人工智能领域的关键意见领袖和先驱，Priv.-Doz。 Brader 博士是 AI-Rad 伴随胸部 CT 的早期采用者，证明了其临床价值。该软件成为成像价值链不可或缺的一部分，可有效处理胸部 CT 检查。收到 DICOM 图像后，AI 算法立即开始处理，将结果直接传送到放射科医生的阅读环境，从而增强放射科医生轻松访问和解释结果的能力。不过，如果机构需要，可以在发送至 PACS 之前对结果进行审核。&lt;/p>; &lt;p>;在 Diagnostikum，AI-Rad 伴随胸部 CT 对患者准备、CT 扫描过程和诊断具有重大影响。胸部CT病例的阅读和报告。在需要评估胸主动脉以检测主动脉扩张或动脉瘤等疾病的患者中观察到了一项显着的好处。传统上，这些患者接受造影剂增强胸部 CT，涉及许多准备步骤，如肌酐水平评估、静脉输液管放置、专用扫描方案的选择和造影剂注射器的准备。由于 AI-Rad Companion Chest CT 还支持非对比增强 CT 图像，因此可以避免这些额外的步骤，从而简化整个过程。该软件利用特定的深度学习算法，准确检测胸主动脉标志、测量直径并生成3D图像，以及带有量化结果的DICOM SR和DICOM图像，以便更好地监测疾病进展。&lt;/p>; &lt;p >;通过使用 AI-Rad Companion Chest CT，Diagnostikum 在整个患者路径中体验到了几个关键优势：&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;1) 患者准备：&lt;/strong>;无需造影剂，患者不再需要使用造影剂需要接受肌酐测试，节省时间并避免额外就诊。此外，这种方法可能对肾脏健康产生积极影响，消除过敏反应或外渗的风险。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;2) 扫描准备：&lt;/strong>; 放射技师无需准备 IV 管线的任务和造影剂注射器，使工作流程更加顺畅。患者可以高效地从候诊室移动到扫描室，从而减少总体准备时间，并使放射技师有更多时间专注于基本任务。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div id=&quot;DFP_IC_pos3&quot;>; &lt;script type =&quot;text/javascript&quot;>;if (isAdobeSync()) googletag.cmd.push(function() { googletag.display(&quot;DFP_IC_pos3&quot;); });&lt;/script>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div >; &lt;p>;&lt;strong>;3) 扫描执行：&lt;/strong>;AI-Rad Companion Chest CT 通过处理标准胸部 CT 的数据来简化扫描过程，无需门控或触发扫描模式。默认扫描协议遵循 ALARA 原则，确保低剂量成像，同时为放射技师节省时间，否则放射技师将花费大量时间进行重建和 3D 重建。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;4) 阅读和报告：&lt;/通过自动处理和将即时结果推送到 PACS 系统，放射科医生（如 Priv.-Doz）可以使用 PACS 系统。 Brader 博士，您将受益于效率和准确性的提高。计算直径的标准化方法可确保客观的纵向比较，有助于生成高质量的报告，从而提高机构的声誉。&lt;/p>; &lt;p>;采用 AI-Rad Companion Chest CT 等深度学习解决方案改变了 Diagnostikum 的客户体验在林茨，展示人工智能如何支持医疗专家的日常工作。 AI-Rad Companion 全面且用户友好的功能提高了放射过程的效率，使患者和医疗专业人员都受益。&lt;/p>; &lt;h5>;[1] 本文所述的西门子 Healthineers 客户的声明基于基于在客户的独特环境中取得的结果。由于不存在“典型”医院或实验室，并且存在许多变量（例如医院规模、样本组合、病例组合、IT 和/或自动化采用水平），因此无法保证其他客户将获得相同的结果。 &lt;/h5>; &lt;h5>;[2] AI-Rad Companion Chest CT 由多种本身的医疗设备组成，并非在所有国家/地区都有销售。无法确保它们未来的可用性。&lt;/h5>; &lt;hr>; &lt;p>;&lt;strong>;详细了解&lt;a href=&quot;http://AI 如何改变放射学领域&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot; noopener&quot;>;西门子 Healthineers AI-Rad Companion 的变革力量&lt;/a>;。&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;a href=&quot;#_ftnref1&quot; name=&quot;_ftn1&quot;>;&lt;/a>;&lt;/p >; &lt;/body>; &lt;/html>; &lt;!-- 引用 -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 12 Sep 2023 23:25:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[When It Comes to Compensation, More Equity Isn&rsquo;t Always Better]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/09/when-it-comes-to-compensation-more-equity-isnt-always-better]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/09/Sep23_12_1484761619.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label= &quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;Jorg Greuel/Getty Images&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt; span>;摘要。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;作者的研究发现，人们在评估初创公司的工作机会时常常高估股票期权的价值。他们错误地认为，更多的股票可以转化为更高的薪酬，即使事实并非如此。五个步骤可以帮助您避免此错误。&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/2023/09/when-it-comes- to-compensation-more-equity-isnt-always-better?language=es&quot;>;阅读西班牙语&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/09/when-it-comes-to-compensation-more -equity-isnt-always-better?language=pt&quot;>;Ler em português&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;初创公司经常通过现金和股权的组合来补偿员工，例如股票期权或限制性股票单位，这可能转化为所有权股份。对于未来的员工来说，评估包含股权成分的工作机会可能是一项复杂的任务。事实上，在&lt;a href=&quot;https://academic.oup.com/jleo/advance-article/doi/10.1093/jleo/ewad017/7232738&quot;>;最近的研究&lt;/a>;中，我们发现了一个清晰且一致的结果评估包含股权薪酬的报价的参与者之间的模式：他们似乎认为更多的股票可以转化为更高的薪酬。这导致他们在提供更多股票时更愿意牺牲现金补偿，即使基本价值保持不变。称之为股权错觉。&lt;/p>; &lt;p>;在提出包含股权授予的要约时，初创公司可能会提出特定数量的期权，但美国现行法规并不要求私营公司披露股份总数杰出的。因此，虽然潜在员工可能知道所提供期权的数量，但他们通常不了解这些期权所代表的实际所有权股份。这类似于雇主宣布“我们将支付给您 100,000 美元”，让您想知道这是否是美元、欧元、日元或人民币。同样，仅根据股权组合中的证券数量来比较不同初创公司的工作机会，就会将决策过程变成苹果与橙子的比较——这可能会导致你做出不明智的职业决定。&lt;/为了了解精明的员工如何理解股权薪酬，我们对 1,000 多名拥有 STEM 学位的美国员工进行了一项实验，这些员工经常被创业机会所吸引。事实上，15% 的受访者过去有过赚取股权薪酬的经验。&lt;/p>; &lt;p>;我们向参与者提供了来自一家初创公司的假设薪酬方案。这些一揽子计划包括不同数量的现金和股权，并明确指出这些股份代表假设公司 0.5% 的股权。&lt;/p>; &lt;p>;我们的研究结果表明，参与者更倾向于放弃现金，转而选择现金。股权，当股权提案包含大量股票时，尽管在我们的研究中不同情景下股票的价值一致。例如，当选择放弃现金补偿中的 10,000 美元购买 1,000 股股票时，74% 的受访者选择了股票。当相同的股权以 50,000 股的形式获得相同的 10,000 美元优惠时，股权授予的优先权增加到 81%。同样，60% 的受访者愿意放弃 30,000 美元来换取 1,000 股股票，但当股权以 50,000 股发行时，这一数字上升至 64%。&lt;/p>; &lt;p>;我们对这一实验进行了跟踪：一项旨在衡量受访者对初创企业股权薪酬的理解程度的调查。我们设计了一系列问题，旨在评估他们在该领域的财务素养，探究他们对股票期权价值、清算优先权（决定公司退出或清算时向股东支付报酬的顺序）等关键方面的理解，以及与限制性股票和股票期权投资相关的风险水平——这些都是评估股权薪酬方案的重要组成部分。&lt;/p>; &lt;p>;结果很有启发性，但也令人不安。近 44% 的受访者无法正确回答与初创企业股权激励相关的单个问题；只有不到 5% 的人正确回答了所有问题。也许更令人担忧的是参与者的过度自信。尽管可以选择承认他们不知道答案，但他们还是选择了错误的答案。例如，在评估清算优先权如何影响员工股权价值的问题上，只有 18% 的人回答正确，只有 16% 的人承认他们不知道，其余的人（近 66%）回答错误。&lt;/p>;尽管普遍缺乏股权金融知识，但令人不安的自满情绪还是出现了。在之前获得股权的人中，只有不到 25% 的人表示他们在评估提案时寻求过专业指导。这种缺乏主动性不仅反映了严重的知识差距，而且还暗示了在股权补偿错综复杂的领域中可能出现的失误，股权幻想似乎在其中占据主导地位。&lt;/p>; &lt;p>;为了避免成为股权幻想的牺牲品，这里您可以做五件事：&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;1.自我教育。&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;在接受涉及股权薪酬的报价之前，您应该加深对股权核心概念的了解。了解行权价格如何影响股票期权的价值，清算优先权如何影响员工期权，以及股票期权和限制性股票单位有何不同。最重要的是，要认识到初创公司提供的股票数量不一定与赠款的经济价值相对应。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;2.提出问题。&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;虽然美国现行法规不要求私营公司完全披露其资本表中的信息，但您应该向未来的雇主询问有助于您评估股权薪酬方案的问题。询问公司的融资历史和资本结构。了解筹集了多少资金及其影响有助于决策。同样，询问股权授予所占的所有权百分比是多少。还要寻找行业中的相关基准。拒绝分享此信息的公司可能是一个危险信号。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;3.考虑股权补偿的成本。&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;评估所需投资的具体情况。必须将行权价格乘以授予的期权数量来确定购买股票所需的金额。如果期权不被行使，它们可能会过期，变得毫无价值。因此，请确定财务承诺是否符合您的个人财务目标。对于某些人来说，如果财务承诺看起来令人畏惧，那么现金工资较高的薪酬方案可能会更好。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;4.考虑一下如果初创公司保持私有状态更长时间会出现的复杂情况。&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;初创公司越来越多地保持私有状态的时间更长，这可能会延迟员工从股票期权中获得经济利益。离开公司的人通常只有 90 天的时间来决定是否行使这些期权或放弃它们。&lt;/p>; &lt;p>;一些员工可能会收到限制性股票单位 (RSU)，而不是传统的股票期权。虽然 RSU 不需要立即支付费用，但如果公司不在七年内上市，它们可能会过期。&lt;/p>; &lt;p>;此外，随着初创公司继续在私人资本市场筹集资金，他们经历了多轮融资，每轮融资都增加了其资本结构的复杂性。这会影响员工股权的潜在价值。加入成熟的初创公司还可能意味着面临更高的股票期权成本，从而增加财务风险。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;5.咨询专家。&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;即使您对自己掌握股票的广泛概念充满信心，寻求专家意见也可以提供对具体股票报价的细致入微的见解，帮助您做出明智的决策。&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>; p>; &lt;p>;精通股权不仅意味着了解财务；还意味着了解股票。它对于在创业界做出明智的职业和投资决策至关重要。通过全面了解这些错综复杂的金融工具，您可以自信地驾驭初创企业股权格局，将看似幻想的东西转变为实际的所有权。&lt;/p>; &lt;!-- 引用 -->; &lt;/div>; &lt;/div >;</description><pubDate> Tue, 12 Sep 2023 22:25:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[5 Ways to Actually Move Forward on That Task You&rsquo;ve Been Avoiding]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/09/5-ways-to-actually-move-forward-on-that-task-youve-been-avoiding]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/09/Sep23_12_1471373623.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label= &quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;奥尔加·罗连科/盖蒂图片社&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt; span>;总结。&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;拖延是人的天性。但如果你不断地拖延重要但不紧急的项目，这可能会对你未来的目标造成毁灭性的影响。在这篇文章中，作者提出了五种策略来克服对模糊但重要的任务的拖延：1）明确愿景。 2）确定具体步骤。 3）采取（小）行动。 4) 创建强制函数。 5) 限制竞争干扰。&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/2023/09/5-ways-to-actually-move -forward-on-that-task-youve-been-avoiding?language=es&quot;>;阅读西班牙语&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/09/5-ways-to-actually-move- forward-on-that-task-youve-been-avoiding?language=pt&quot;>;Ler em português&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;每个专业人士偶尔都会在某些项目上拖拖拉拉。人们很容易推迟繁琐的任务，例如提交费用报告，或令人精疲力竭的任务，例如撰写负面的员工绩效评估。事实上，&lt;a href=&quot;https://compass.onlinelibrary.wiley.com/doi/abs/10.1111/spc3.12011&quot;>;研究表明&lt;/a>;拖延——而不是道德败坏或懒惰的表现— 实际上是一种避免负面情绪的潜意识策略。&lt;/p>; &lt;p>;我们拖延的最常见原因之一是某些项目可能感觉不明确或无定形。我们变得不知所措，因为我们不确定要做什么或从哪里开始，导致“&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2022/12/12/well/mind/task-paralysis. html&quot;>;任务瘫痪&lt;/a>;。”正如我在我的书中所讨论的&lt;a href=&quot;https://dorieclark.com/longgame/&quot;>;&lt;em>;长期游戏&lt;/em>;&lt;/a>;，这可能会破坏我们取得长期进展的努力目标，即使我们把时间花在我们认为相对琐碎的事情上。如果您发现自己一再忽略待办事项列表中的某个特定项目，即使它可能对您未来的成功至关重要，您也可以采取以下五件事。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;弄清楚愿景&lt;/strong>;。&lt;/h2>; &lt;p>;特别是如果某个特定项目是由经理或同事交给您的——“写这个拨款提案”或“研究这个机会”——可能不清楚它们是什么其实在寻找。他们想要 20 页的深入探讨还是一页的摘要？您可以向董事会提交的分析或您的快速看法？在我们的“冻结反应”过程中，我们甚至可能没有意识到我们不清楚范围，因此回到首要原则很重要。确切地说，你被要求做什么？期望的输出是什么？您预计需要多长时间？澄清意图通常可以帮助我们摆脱困境。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;确定具体步骤&lt;/strong>;。&lt;/h2>; &lt;p>;即使您对愿景很清楚 - 或者如果您追求你自己的——如何到达你想要的目的地可能不是不言而喻的。特别是如果您正在处理以前从未做过的事情（例如推出新产品），您可能有一个充满可能活动的待办事项清单，但不确定哪些是最关键的，或者按什么顺序进行他们。 （&lt;em>;进行焦点小组？开发原型？创建营销计划？测试定价策略？&lt;/em>;）&lt;/p>; &lt;p>;在这些情况下，与在以下领域做过类似事情的同事交谈会很有用：过去。如果这不是一个选择，您可以考虑聘请具有相关专业知识的顾问，或者仔细研究和逆向工程您所在领域的其他人过去所做的事情。你不必完全模仿他们的举动——你的创新可能会改善规范——但了解过去的最佳（和最差）实践可以帮助你制定初步计划，并有意识地选择你想要的地方偏离。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;采取（小）行动&lt;/strong>;。&lt;/h2>; &lt;p>;模棱两可的项目——因为它们不清楚——常常让人感觉巨大，所以它们经常得到的感觉是有道理的被推到队伍的最后面。但&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=AdKUJxjn-R8&quot;>;正如斯坦福大学教授 BJ Fogg 所指出的&lt;/a>;，即使采取微小的行动也会产生积极的动力，从而更容易完成全部任务（就像用牙线清洁一颗牙齿让你意识到用牙线清洁整个口腔并不需要付出多少努力一样，写一段进度报告可以推动你完成它）。确定您可以完成的任务，即使它不是最具战略性的任务（例如发送电子邮件或修复演示文稿的布局），也可能会打破您的惰性，并使您将来更容易返回该任务。&lt;/ p>; &lt;h2>;&lt;strong>;创建强迫功能。&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;如果你一直在拖延，很明显单靠意志力不足以激励你（“&lt;em>;我”这周四肯定会实现的&lt;/em>;”）。相反，为自己构建“&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Forcing_function&quot;>;强制功能&lt;/a>;”以确保合规性。就像聘请私人教练准保证更好的锻炼依从性一样（你已经支付了训练费用，在健身房里让他们站起来是不礼貌的），你可以为自己建立问责机制，比如安排每周检查 -与您的经理或值得信赖的同事一起工作。&lt;/p>; &lt;p>;您甚至可以选择与其他人&lt;a href=&quot;https://www.caveday.org/&quot;>;虚拟“协作”&lt;/a>;以留下来对您在某一天的进展负责；参与者在会议开始时宣布他们将要做什么，并在会议结束时进行报告。您还可以创建自己的“规则”来不断前进。过去，当我在截止日期前完成时，我偶尔会躲在咖啡馆里（这样饿或渴都不是借口），直到完成才允许自己离开。&lt;/p>; &lt; h2>;&lt;strong>;限制竞争干扰&lt;/strong>;。&lt;/h2>; &lt;p>;作为人类，我们的思维与&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/global/2021/aug/22 /数字媒体如何将我们所有人变成多巴胺成瘾者以及我们可以做什么来打破循环&quot;>;寻找多巴胺效应&lt;/a>;，包括“阅读和回复收件箱中的消息以及滚动浏览新的社交媒体帖子时感到兴奋”。没有人认为这实际上是富有成效的，但我们大多数人都难以抗拒。即使您已采取上述步骤来促进特定项目的工作，但仍然很容易被诱惑，因此主动限制您面临的干扰非常重要。否则，你总是会忍不住选择快速划掉一项次要的待办事项（为午餐会议订购三明治或查看收到了多少 LinkedIn 联系请求），而不是一头扎进更混乱的事情中。有意义的（以及更无定形的）任务。&lt;/p>; &lt;p>;尝试看看什么对你有用；您可以尝试将手机放在另一个房间，使用软件来限制您对某些网站的访问，甚至使用未连接到互联网的计算机，以便在深度写作项目上取得进展。&lt;/p>; &lt;p>;拖延是人的本性，但其风险却大相径庭。虽然让你的收件箱溃烂或延迟填写某些管理表格并不是最佳选择，但如果你不断拖延那些&lt;a href=&quot;https://todoist.com/productivity-methods/eisenhower -matrix&quot;>;重要但不紧急&lt;/a>;。通过遵循这些策略来克服对不明确但重要的任务的拖延，您可以成为更好的&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=LF-7ijPLv5g&quot;>;长期思考者&lt;/a>; - 和行动者。&lt;/p>; &lt;!-- 引文 -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 12 Sep 2023 21:25:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is Organizational Hierarchy Getting in the Way of Innovation?]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/09/is-organizational-hierarchy-getting-in-the-way-of-innovation]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/09/Sep23_12_organizational-hierarchy.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria- label=&quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;Klawe Rzeczy 插图&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt;span>;摘要。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;技术进步和日益复杂的数据收集和分析方法正在改变公司可以提供的产品和服务类型&amp;#160;&lt;em>;并且竞争压力越来越大。为了迎接这一时刻，本文认为组织可能需要改变其运营方式以进行创新。具体来说，作者建议公司应该考虑人单合一的版本。他们概述了该模型的四个关键要素，并就是否以及如何实施该模型的要素提供了建议。&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt; a href=&quot;/2023/09/is-organizational-hierarchy-getting-in-the-way-of-innovation?language=es&quot;>;阅读西班牙语&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/ 09/is-organizational-hierarchy-getting-in-the-way-of-innovation?language=pt&quot;>;Ler em português&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;一辆房车驶过肯塔基州路易斯维尔的停车场，通常不会引起人们的注意。但这个案例有所不同。通常装饰房车的米色几何图案被 GE Appliances (GEA) 的企业颜色和标志大胆地包裹起来。房车并没有驶入公共场所，而是在一次全公司范围内的活动期间驶入 GEA 公司总部的停机坪。&lt;/p>; &lt;p>;在其近 120 年的历史中，它制造了从空调、冰箱、从洗衣机到微波炉、烤箱和垃圾压实机——GEA 从未有意瞄准房车市场。其产品专为家庭、办公室和商业空间使用的文具而制造。&lt;/p>; &lt;p>;RV 是两名 GEA 员工改变这一现状的口号。他们看到了公司充满希望的增长机会。美国的房车拥有量为 &lt;a href=&quot;https://www.rvia.org/media-resources#:~:text=11.2%20million%20U.S.%20households%20now,Boomers%20who%20are% 20entering%20retirement&quot;>;十多年来稳步增长&lt;/a>;，员工们认为 GEA 制造和销售空调、冰箱和微波炉等家电技术的经验可以转化为公司销售空调设备的竞争地位，冰箱等家电进入房车市场。他们创建了 GEA 及其母公司海尔所称的“微型企业”——一个小型、自主的业务部门，由少数内部企业家组成，他们能够对自己热衷的想法采取行动，并认为这些想法可能会成为现实。有价值的企业。&lt;/p>; &lt;p>;员工在其职责范围内拥有采取此类行动的自主权，这已经足够令人惊讶了。但也许更令人惊讶的是，他们不需要通过大多数组织中标准的艰巨步骤来获得许可，例如为他们的想法整理商业案例或详细的财务预测。他们只是继续这样做，从小规模开始，公司提供了足够的资金，让他们开始测试他们的想法。&lt;/p>; &lt;p>;这种方法只是 GEA 和一家公司采用的分散式组织模式的众多示例之一。越来越多的其他公司正在采用与当今几乎大多数公司的等级制度倾向直接冲突的模型。&lt;/p>; &lt;article-promo>; &lt;hbr-component type=&quot;promo&quot; is-insight=&quot;insight- center&quot; title=&quot;运营新时代&quot; dek=&quot;提高效率并增强弹性。&quot; cta-text=&quot;&quot; href=&quot;/insight-center/the-new-age-of-operations&quot;>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/insight-center/the-new-age-of-operations&quot; style= &quot;color:black;text-decoration:none&quot;>; &lt;div>; &lt;div>; 洞察中心集合 &lt;/div>; &lt;h3>;运营新时代&lt;/h3>; &lt;div>; 提高效率并增强弹性。 &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/a>; &lt;/div>; &lt;/hbr-component>; &lt;/article-promo>; &lt;p>;在本文中，我们将探讨这些新模型出现的原因和方式，特别是如何新兴技术为传统公司转向更具竞争力的替代品创造了一个转折点。我们分享我们的研究结果，该研究着眼于权力下放的发展，并确定了最成功和最有前途的模式之一的关键特征。我们还就想要保持领先地位的公司如何开始调整其组织设计提供实用建议。&lt;/p>; &lt;h2>;新组织模式的兴起&lt;/h2>; &lt;p>;在过去的几十年里，关于传统等级结构的消亡一直存在很多争论。共识似乎是，虽然官僚主义在某些情况下仍然占有一席之地，但它越来越不适合当今企业的需求。&lt;/p>; &lt;p>;那么，到底是什么让我们走到了这一步？当然，技术是一个主要因素。机器人、自动化和 3D 打印使公司能够更快、更经济地开发和推出新产品，并且数量比以前更小。&lt;/p>; &lt;p>;此外，物联网 (IoT) 的广泛采用生产数据、区块链和 API 来共享数据，以及分析和人工智能能力来理解数据，使公司能够更快、更频繁地测试产品和内部想法，并以更低的成本和风险。&lt;/p>; &lt;p>;很多围绕这些进步的注意力集中在它们在市场上开辟的新可能性上。但其内部组织影响至少同样深远。新兴技术突破了技术的界限，使组织能够发展出新的组织和行动方式。但只有企业准备好适应并热情拥抱它们，这种潜力才能实现。&lt;/p>; &lt;p>;从历史上看，组织试图通过尝试一系列替代方法来实现这一目标：团队组成的团队（小型独立团队）拥有一个总体伞式团队）、一个开放的组织（由具有共同目标且没有自上而下的等级制度的人们组成的社区）和&lt;a href=&quot;/2016/07/beyond-the-holacracy-hype&quot;>;合弄制&lt;/a>; ，仅举几例。但大多数都被证明是不够的，没有明显的领跑者出现。&lt;/p>; &lt;p>;然而，我们的研究表明，获胜的新组织模式的定义设计元素正在成为焦点：&lt;a href=&quot;/2018/ 11/the-end-of-bureaucracy&quot;>;人单合一&lt;/a>;，或者它的一个版本，是海尔推出的。这种组织理念和体系由几个创新特征组成，包括将大型层级单位分解为“微型企业”（ME）、将支持职能转变为必须向企业而非成本中心销售的利润中心，以及将员工视为内部创业者.&lt;/p>; &lt;p>;尤其采用这种方法的四个要素的公司，其业绩显着优于同行。例如，GAE 首席执行官凯文·诺兰 (Kevin Nolan) 表示，GEA 在过去四年中其业务有机增长了一倍。我们相信，我们正处于一场巨变的边缘，公司正在意识到这种新模式不仅为他们提供了适应的机会，而且还用完全不同的东西大幅取代了他们的等级制、官僚主义观点。&lt;/p>; &lt;h2>;新组织模式的四个要素&lt;/h2>; &lt;p>;在过去的八年里，我们一直在对组织内部创新的障碍以及解决这些障碍的新组织模式的出现进行研究。在研究过程中，我们采访了超过 150 名员工创新者，与约 100 名来自大中型企业的战略负责人讨论了这个话题。这些企业包括金融服务、媒体、技术、制药、房地产、专业服务、非政府组织、教育和基础设施公司。大多数是大型企业（收入 10 亿美元到 600 亿美元），约 20% 是中型企业（收入 1 亿美元到 9 亿美元）。我们就此主题采访了大约 20 位当今的权威人士（Rita McGrath、Michael Tushman 和 Martin Lindstrom 等）。我们对约 500 名中层管理人员进行了定量调查，并就海尔人单合一模式的关键定义特征采访了专家。&lt;/p>; &lt;p>;对大量数据的深入分析得出了两条明确的总体信息。 &lt;/p>; &lt;p>;首先，公司的中心化程度正在逐渐降低——尽管它们向去中心化的演变是一个缓慢且非线性的过程。&lt;/p>; &lt;p>;其次，有明确且具有统计意义的证据表明，研究表明，采用宽松的人单合一模式要素的公司在创业活动、吸引和留住顶尖人才的能力以及最终的财务绩效方面均优于同行。&lt;/p>; &lt;p>;这项研究还重点关注了四个明确的方面：这些组织的特征，其中大部分取代了传统的等级制度。这些特征是：&lt;/p>; &lt;ol>; &lt;li>;像对待内部创业者一样对待员工&lt;/li>; &lt;li>;在较小的独立单位 (ME) 中工作，而不是在较小的独立单位 (ME) 中工作业务部门&lt;/li>; &lt;li>;通过分散的市场结构而不是集中的权力来“管理”ME&lt;/li>; &lt;li>;让 ME 选择要合作的支持服务（例如研发、财务、IT）&lt; /li>; &lt;/ol>; &lt;p>;我们在下面描述这四个特征、它们带来的优势，以及前瞻性组织如何应用它们的一些示例。&lt;/p>; &lt;h3>;像对待内部创业者一样对待员工。&lt; /h3>; &lt;p>;我们的研究表明，员工感觉自己受到更像内部创业者对待的公司享有一定程度的创业精神强度&lt;/a>;——员工承担的创新和风险的频率和程度——比同事高出近 3 倍。他们也更有可能超越竞争对手（1.4 倍），并且在招聘和留住顶尖人才方面表现更好（1.6 倍）。像对待内部创业者一样对待员工可以包括奖励积极主动的行为，鼓励他们接近客户，庆祝想法甚至失败的创新尝试。&lt;/p>; &lt;p>;你只需看看公司历史上的例子就知道有多少潜力那些未能给予员工探索新机会的自由的公司已经错过了这一点。 作为惠普的一名员工，史蒂夫·沃兹尼亚克 (Steve Wozniak) &lt;a href=&quot;https://www.inc.com/melissa-chu/before -apple-was-born-steve-wozniak-begged-this-co.html&quot;>;例如&lt;/a>;，提出了成为第一台苹果电脑的设计，但五次被拒绝。如果惠普给沃兹尼亚克开了绿灯，那么它今天会有什么价值？&lt;/p>; &lt;p>;嵌入内部创业文化并不总是意味着不断追求新产品创意。例如，MacMillan Learning 最近举办了一场创新竞赛，邀请员工参加他们在过去一年中从事的创新项目。超过 200 名员工参与了竞赛，参加了 46 个项目，这有助于强化这样的信息：员工实际上已经成为内部创业者，而且由于大多数想法都是内部流程和组织创新，创业行动不一定总是市场化的&lt;/p>; &lt;h3>;在较小的独立单位工作，而不是在较大的传统业务单位工作。&lt;/h3>; &lt;p>;在人单合一，员工&lt;a href=&quot;/2018/11/the-end-of-bureaucracy &quot;>;组建微型企业&lt;/a>;，规模从 5 到 20 名员工不等，围绕特定的机遇或挑战进行创新。例如，GEA 推出了 14 个 ME，而其母公司海尔则有数千个 ME。&lt;/p>; &lt;p>;我们的定量研究表明，采用这种组织模式的公司能够释放出更大的创业行为（1.5 倍） ，相对于同行实现更好的财务业绩（1.3 倍），并且在招聘和留住顶尖人才方面表现更好（1.2 倍）。例如，当一群海尔员工看到为消费者提供一站式烹饪解决方案的机会时，他们联合起来组建了自己的微型企业。由此产生的食品互联网微型企业现在涵盖了从设计和安装可识别所有者的“智能”炊具和冰箱，到提供精确定时的食谱并允许用户通过抽油烟机上的智能屏幕相互交互等方方面面。&lt;/p>; &lt; h3>;用分散的市场而不是集中的权力来“管理”ME。&lt;/h3>; &lt;p>;我们的研究结果证实，授权单位和团队自主行动并做出自己的决定是创业强度的强大驱动力。这样做的话，他们的创业强度会提高 2 倍以上。他们在招聘和留住顶尖人才方面的表现也提高了 1.5 倍，并且在财务业绩方面享有更边际但显着的优势 (1.3 倍)。&lt;/p>; &lt;p>;荷兰医疗保健例如，供应商 Buurtzorg 通过为其护士提供高度自主权，能够提供更好的患者护理。小型、自我管理的护士团队能够根据专业知识，以他们认为最好的方式与患者合作标准，并配有后台 IT 和支持系统，使他们摆脱文书工作和官僚作风。&lt;a href=&quot;https://assets.kpmg.com/content/dam/kpmg/pdf/2016/05/ value-walks.pdf&quot;>;毕马威最近的一项研究&lt;/a>;表明，通过采用这种护理模式，Buurtzorg 能够将其提供的护理时间减少一半，同时实现患者和护士的高满意度评分。 &lt;/p>; &lt;h3>;让 ME 可以选择使用哪些支持服务。&lt;/h3>; &lt;p>;这也许是该模型最有趣和最激进的特征。在分层模型中，假设业务部门使用公司提供的共享服务来创造成本优势——例如 IT、财务、研发等。GEA 首席执行官诺兰将这些支持功能称为内部垄断，需要之所以被拆分，是因为他们“在公司内部很容易变得像‘邮局’，他们觉得那里没有竞争。有一种[意识]权利：[因为他们]要为每个人递送邮件，[业务部门]别无选择。”相反，他说，他们应该“每天都为自己的生意而奋斗。他们必须改进，他们必须成为最好的。”&lt;/p>; &lt;p>;这种新的支持服务方法在实践中会是什么样子？假设某个特定的微型企业对其 IT 部门提供的支持不满意。因为所有部门都是小微，所以有多个IT小微可供选择。他们通过自主权争夺内部客户。最初的微型企业甚至可以决定与外部第三方 IT 服务提供商签订合同（如果他们愿意的话）。如果支持性 ME 的竞争力不足以赢得内部客户，其预算就会被有效减少或削减，不是因为中央机构决定削减预算，而是因为他们无法在内部取得成功。&lt;/p>; &lt;p>;我们的定量研究显示与其他特征相比，采用这种做法的公司较少，也许是因为这意味着广泛的组织重新设计。但那些确实拥有更高水平的创业强度（2.1 倍）、招聘和保留率（1.6 倍）以及财务绩效方面更边际但显着的优势（1.3 倍）。&lt;/p>; &lt;h2>;如何实施四个要素&lt; /h2>; &lt;p>;如果认为采用新组织模式的正确方法对于每个公司或公司的每个领域都是相同的，那就太简单了。在某些情况下，分层模型将保持其数百年来享有的优势。即使层次结构较低的模型可能更可取，您实施替代模型的程度也会有所不同。要为您的具体案例设计正确的方法，请考虑采取三个步骤：&lt;/p>; &lt;ol>; &lt;li>;决定在何处考虑实施新的组织方法&lt;/li>; &lt;li>;决定实施和启动首要行动的深度&lt;/li>; &lt;/ol>; &lt;h3>;决定在哪里考虑实施新的组织方法。&lt;/h3>; &lt;p>;有时，更具创业精神、分散化的方法并不是最佳选择。当您构建火箭、飞机和航天器所依赖的复杂技术组件时（您设计、构建和测试的组件是为了实现极低的故障率），您不希望工程师即兴发挥。相反，您希望它们遵循详细的、规定性的清单。&lt;/p>; &lt;p>;因此，实施我们的发现的第一步是决定您应该考虑在哪里实施它们。最有前途的候选人将是那些a）受新兴技术影响最大的人以及b）那些从更高水平的创业行为中受益的人。您可以通过问两个问题来优先考虑最佳候选人：&lt;/p>; &lt;ol>; &lt;li>;技术进步是否可能开辟新的、更具竞争力的组织工作方法？&lt;/li>; &lt;li>;是否具有创业精神（例如，测试新方法，敏捷地工作）会成功吗？&lt;/li>; &lt;/ol>; &lt;p>;您可以将它们视为一个二乘二的矩阵：&lt;/p>; &lt;div>; &lt;figure>; &lt;img aria -scribedby=&quot;caption-attachment-363008&quot; src=&quot;/resources/images/article_assets/2023/08/W230821_KRIPPENDORFF_NEW_ORG_360.png&quot; >; &lt;/figure>; &lt;p>;&lt;span>;&lt;a href=&quot;https://www. hbr.org/data-visuals&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;>;查看数据和图表中的更多 HBR 图表。视觉效果&lt;i>;&lt;/i>;&lt;/a>;&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;/div>; &lt;p>;根据业务领域在矩阵中的位置，您可能需要采用不同的方法。&lt; /p>; &lt;p>;对于那些左下角的人来说，维持传统的、集中的、分层的模型可能是最有意义的。想想制造导弹或飞机推进系统的工程师。&lt;/p>; &lt;p>;在右下角，您可能希望鼓励更多的创业精神，但不一定是通过技术支持的变革。相反，应关注传统的组织工具，例如报告结构、文化、讲故事和招聘。&lt;/p>; &lt;p>;在左上角，您希望获得技术提供的优势，但不需要或不想要更多的创业精神，您可以实施数字产品方法。例如，您可以构建一个算法来规定招聘人员应该向哪位候选人提供更大的签约奖金。&lt;/p>; &lt;p>;在右上角，您将通过使用新的方法找到最有机会的领域。组织模型。&lt;/p>; &lt;p>;从这个矩阵中可以看出，我们看到更多新组织方法实验的两个原因是：a) 新技术正在向上推进矩阵；b) 对创业行为的需求正在增加随着许多部门的变革步伐不断加快，将矩阵推向右侧。&lt;/p>; &lt;h3>;决定实施的深度和启动第一个行动。&lt;/h3>; &lt;p>;一旦你决定在哪里实施新的方法，考虑按四个阶段的顺序实施这四个要素：&lt;/p>; &lt;ol>; &lt;li>;像对待内部创业者一样对待员工&lt;/li>; &lt;li>;将大型单位分解为较小的团队（ME）&lt;/li>; &lt; li>;允许这些较小团队的管理由内部供给和需求而不是集中权力来管理（例如，不是集中所有预算决策，而是让微型企业将其产生的一部分利润进行再投资）&lt;/li>; &lt;li>;给予这些较小的团队可以自由地决定与哪些核心职能部门（例如人力资源、IT、研发）合作&lt;/li>; &lt;/ol>; &lt;p>;第一步——像对待内部创业者一样对待员工——可以通过变革管理或变革来实施文化转型努力。这些努力并不容易，但已经&lt;a href=&quot;/1995/05/leading-change-why-transformation-efforts-fail-2&quot;>;众所周知&lt;/a>;&lt;a href=&quot;/2020/03/ Building-a-culture-of-experimentation&quot;>;关于&lt;/a>;&lt;a href=&quot;/2000/05/cracking-the-code-of-change&quot;>;如何做到这一点&lt;/a>;。使用行之有效的策略，如仪式、领导力镜像、讲故事、角色头衔、奖项、办公室设计、语言和符号，集中、协调的努力可以显着迅速地改变文化。&lt;/p>; &lt;p>;第二步 - 将单位分解为微型企业——可能会变得复杂，因为您必须重新考虑报告结构，以将较小的单位从较大的单位中分离出来。但是，您的 IT 部门很有可能已经实施了某种形式的基于小型团队的方法，采用了“精益”或“Scrum”方法，并且随着这些 IT 团队与业务方面进行互动，他们也开始转向团队至少就具体项目而言。产品和营销团队可能已经开始转向“&lt;a href=&quot;https://venturebeat.com/entrepreneur/what-the-heck-is-a-growth-team/&quot;>;增长团队&lt;/a>;” AirBNB、Meta 和 Uber 等科技公司。剩下要做的就是将此类项目团队发展为永久性团队结构。&lt;/p>; &lt;p>;第三步 - 允许小型团队的管理由市场管理 - 增加了额外的复杂性，因为您必须理清并重新设计预算流程和绩效管理系统，以及转变文化和领导行为。这似乎是一项艰巨的任务，但第一步相对简单：确保财务会计实践允许企业衡量产品和客户群团队的个人财务绩效。一些行业，例如消费品，已经构建了这样做的结构。他们通常按客户群（通过特定渠道、在特定地理位置购买特定品牌的客户）来细分利润和损失。但银行业等其他行业可能需要一些理清思路。因为他们倾向于通过产品（例如抵押贷款或财富管理）而不是客户（富裕的、退休的等）来跟踪财务绩效，因此可能会出现破坏价值的冲突。第二步是开始分散再投资，以便团队能够保留更多他们产生的价值。&lt;/p>; &lt;p>;最后，第四步——让较小的团队自由决定使用哪些核心职能——需要更深入地削减纳入您的组织规范，将长期以来基本上作为公用事业和成本中心运作的职能部门重新设计为企业利润中心。这涉及到将上述步骤 1、2 和 3 应用到您的支持职能中。&lt;/p>; &lt;p>;为此，首先让他们参与更广泛的文化变革工作，这样他们也开始将自己视为内部创业者。其次，将支持职能重组为团队结构，这可能不像人们想象的那么陌生，因为他们中的许多人——人力资源、财务、研发，以及在较小程度上可能是法律——可能已经组织成支持团队具体业务团队。例如，一家大型媒体公司的总法律顾问将其组织划分为支持广播、广播电视、流媒体等的专门子团队。第三，调整财务报告，开始为每个团队创建单独的损益表，对于考虑采取这一步骤的公司来说，最大的飞跃是允许业务团队确定他们想要与哪些支持团队合作。因此，微型企业的负责人没有使用政治杠杆来要求提供更好的服务（例如要求法律负责人更换支持其团队的律师），而是被赋予直接权力来选择将预算花在不同的项目上。支持团队（或在本例中为不同的法律团队）。&lt;/p>; &lt;h3 style=&quot;text-align: center;&quot;>;。 。 .&lt;/h3>; &lt;p>;脱颖而出的技术不仅改变了企业进入市场的方式，而且还迫使企业重新思考其运营方式。官僚体制——以其等级制度、明确的权力界限和专业分工的明确特征——在过去几个世纪中一直是协调人类努力的主要方法。但随着物联网、人工智能和数据分析、区块链以及一系列相关技术的发展，一些领域正在出现新的、更开放的模型，作为更有效的替代方案。&lt;/p>; &lt;p>;我们的研究表明，许多组织正在采用这种开放式结构的要素正在经历更高水平的创业行为，事实证明在吸引和留住顶尖人才方面表现得更好，并因此实现了卓越的财务业绩。我们还认为，那些不适应的人可能会面临这样的危险：落后。战略思想领袖 Martin Reeves &lt;a href=&quot;https://sloanreview.mit.edu/article/fighting-the-gravity-of-average-performance/&quot;>;指出&lt;/a>;，对于例如，在我们新的数据驱动、技术驱动的世界中，竞争优势的衰减速度比以前快约 10 倍，因此公司必须跟上游戏的步伐。期货专家 Mark Esposito &lt;a href=&quot;https://outthinker.com/podcast/?wchannelid=jxermuwnpf&amp;amp;wmediaid=op55wp7cvi&quot;>;表示&lt;/a>;尚未研究新技术的公司需要意识到它们正在成为无处不在，如果他们不加入，他们就会被抛在后面。&lt;/p>; &lt;p>;演变为新的组织模式并不容易。它涉及忘记和解构管理规范、流程和结构。但我们的研究表明，公司无需进行全面转型即可开始看到好处。真正的机会是拥抱新技术的组织力量，并在新技术和/或非层级模型提供更具竞争力的方法的组织领域选择性地实施它们所实现的更加去中心化的模型。&lt;/p>; &lt;!- - 引文 -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 12 Sep 2023 20:25:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why These Companies Are Choosing Collaboration Over Competition, For a Climate Resilient Future - SPONSOR CONTENT FROM GLOBAL SALMON INITIATIVE]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/sponsored/2023/09/why-these-companies-are-choosing-collaboration-over-competition-for-a-climate-resilient-future]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/英雄图像>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;html>; &lt;head>;&lt;/head>; &lt;body>; &lt;figure>; &lt;img 咏叹调-scribedby=&quot;caption-attachment-0&quot; src=&quot;/resources/images/article_assets/2023/08/gsi-HBR-hero_1200x675-1024x576.jpg&quot; >; &lt;/figure>; &lt;p>;全球粮食系统面临着严峻的挑战用更少的资源生产更多的产品，平衡养活不断增长的人口的需求与保护环境和应对气候变化的需求。&lt;/p>; &lt;p>;与此同时，企业领导者面临来自股东、监管机构和消费者的压力展示在可持续发展目标方面取得的进展，同时继续实现财务目标。&lt;/p>; &lt;p>;大多数组织都以传统方式应对这些挑战：单独和竞争，尽快寻求自己的解决方案。但人们越来越意识到，鉴于社会面临的环境问题的规模（包括气候变化、森林砍伐和塑料污染），这可能无法以所需的速度带来所需的大规模变革。&lt;/p>; &lt;p>;这就是为什么一些未来的领导者正在使用不同的方法：协作。合作为组织提供了扩大能力、分担创新成本、减少尝试多种方法的风险以及增加找到解决方案和更快适应的机会的潜力。&lt;/p>; &lt;p>;养殖鲑鱼行业已使用过去十年的这种方法，说明了协作模式如何能够快速、大规模地实现变革。这是否是食品行业需要实施的转型模式，以便解决其面临的巨大营养和气候风险？&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;更快的可持续发展之路&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;水产养殖或鱼类养殖在满足全球对健康、富含蛋白质的食品日益增长的需求方面具有巨大潜力，而无需进一步开发野生鱼类种群并消耗淡水和耕地等自然资源。鱼类养殖也是所有动物蛋白养殖中温室气体 (GHG) 排放量最低的行业之一。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div id=&quot;DFP_IC_pos3&quot;>; &lt;script type=&quot;text/javascript&quot;>;if (isAdobeSync()) googletag.cmd.push(function() { googletag.display(&quot;DFP_IC_pos3&quot;); });&lt;/script>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;鱼和鲑鱼具体来说，富含与大脑和心脏健康相关的 omega-3 脂肪酸，它可以减少营养缺乏和心血管疾病的风险。&lt;/p>; &lt;p>;健康因素是水产养殖速度最快的部分原因 -今天的食品行业不断发展。人均海鲜消费量是 50 年前的两倍，全球消费量将继续增长。这使得养鱼业以可持续和负责任的方式进行、更有效地利用资源、减少对环境的危害以及促进更能适应气候变化的粮食系统变得至关重要。&lt;/p>; &lt;p>;2013 年，鲑鱼水产养殖公司的首席执行官来自世界各地的组织成立了全球三文鱼倡议 (GSI)，以使该行业更具可持续性。认识到自己有责任提高该行业的环境绩效，他们选择共同努力，汇集知识和资源，直接应对他们面临的主要环境挑战。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;面向未来的战略&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;未来战略&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;强>;&lt;/p>; &lt;p>;协作并不是业务环境中的默认状态。那么如何让首席执行官们坐到谈判桌前一起工作呢？我们可以从这个例子中学到什么并可以推广到更广泛的范围？&lt;/p>; &lt;p>;GSI 联合了 15 家鲑鱼养殖公司（占全球鲑鱼养殖产量的近一半），并与主要供应链参与者共同开展工作他们在高度针对性的领域寻求提高可持续性的共同目标。他们专注于存在集体利益、推动变革的动机的领域，并明确公司无法根据反垄断和竞争法合作的领域的界限——因为这些公司在其业务的所有其他框架中都是竞争对手。 &lt;/p>; &lt;p>;从在共享水域运营到面临相同的环境挑战（饲料原料采购、监测和减轻疾病风险，以及气候变化的影响），这些是每家公司面临的共同挑战，他们看到，只有共同努力，才能实现有意义的变革。&lt;/p>; &lt;p>;作为成员，每家公司都必须投入时间和财务资源来帮助推进 GSI 的目标，并且每家公司都有责任透明地报告其可持续发展指标每年。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div id=&quot;DFP_IC_pos4&quot;>; &lt;script type=&quot;text/javascript&quot;>;if (isAdobeSync()) googletag.cmd.push(function() { googletag.display (&quot;DFP_IC_pos4&quot;); });&lt;/script>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;虽然许多公司自愿报告可持续发展指标，但整个行业在指标上保持一致的情况仍然很少见，这使得使得很难比较它们并看到改进。这种报告的一致性对于团队的学习和发展至关重要。 GSI 于 10 年前通过年度可持续发展报告为其成员启动了这种开放获取报告模式，最近推出了一个类似的温室气体排放框架，该框架可以进行更清晰的比较，更重要的是，可以确定公司在哪些方面可以相互学习。实现有效的缓解措施。&lt;/p>; &lt;p>;在 GSI 模型中，成员不断回归一致的数据和知识共享的基础，以支持运营变革。 GSI 致力于遵循广泛认可的水产养殖认证“黄金标准”——水产养殖管理委员会——并监测气候变化对鱼类福利的影响，GSI 将公司和首席执行官聚集在一起的模式是寻找共同的可持续性每家公司都依赖于改善共享生态系统的问题。从本质上讲，这是一个直观的模型，其他面临共同环境挑战的行业可以轻松复制。&lt;/p>; &lt;p>;GSI 模型的前提是，如果你召集技术娴熟的领导者，为他们提供足够的数据，并允许他们通过讨论和分享想法，他们可能会找到解决方案，或者至少打开新方法的大门。&lt;/p>; &lt;p>;GSI 模型的一个预期结果是协作不会局限于行业壁垒。其他利益相关者和非政府组织认可 GSI 的合作模式，通过团结一致的声音并邀请支持者和批评者引导 GSI 走向正确的方向，以务实的计划制定明确的目标。 GSI 与世界自然基金会 (WWF) 等团体建立了合作伙伴关系，制定全行业的改进计划，以增强该行业的环境绩效和可信度。并非所有部门都能成功地采用这种多利益相关方方法，但当前全球挑战的规模使得工业界、学术界、环境团体和政策制定者之间的合作对于支持部门优先考虑正确的举措以及每个人使用正确的信息至关重要。鲑鱼行业并不总是在不同行业拥有许多盟友，但 GSI 表明，通过致力于公开对话和伙伴关系，可以将各个群体团结起来，踏上可持续发展的道路。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;拥抱预竞争性合作&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;GSI 将其鲑鱼养殖成员公司的集体见解共享策略称为“竞争前合作”——该术语在这项工作之后似乎在水产养殖领域越来越受欢迎GSI 的。但现在的问题是如何将合作的好处扩大到其他行业。&lt;/p>; &lt;p>;竞争前合作对于公司使用共享资源或面临共同挑战的行业尤其有效。 “私营部门不能只是说，‘我正在尽我的职责，在我的筒仓里’，而没有意识到他们是全球体系的一部分，”市场高级副总裁兼市场研究所执行董事 Jason Clay 表示。世界自然基金会。&lt;/p>; &lt;p>;在全球粮食系统面临越来越大的压力、自然资源日益枯竭、气候变化达到临界点的时代，地球无法承受仅靠一家企业一步步迈向可持续发展的代价。时间。组织需要将协作视为一种使其业务长期繁荣的关键战略，而不是一个理想主义的流行语。&lt;/p>; &lt;p>;如果更多行业的更多组织采用竞争前协作模式，那么这种模式就会取得成功。通过鲑鱼养殖，人类更有可能在为世界提供营养丰富、气候适应能力强的食物方面取得巨大进步。&lt;/p>; &lt;hr>; &lt;p>;&lt;strong>;&lt;em>;了解更多关于&lt;a href=&quot;http://www.globalsalmoninitiative.org/&quot;>;GSI 的工作&lt;/a>;。&lt;/em>;&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;/body>; &lt;/html>; &lt;!-- 引用 -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 11 Sep 2023 23:25:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How Tony&rsquo;s Chocolonely Created a Purpose-Driven (and Profitable) Supply Chain]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/09/how-tonys-chocolonely-created-a-purpose-driven-and-profitable-supply-chain]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/09/Sep23_11_1306504236.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label= &quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;bfk92/Getty Images&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt;span >;摘要。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;商品行业的供应链通常以社会和环境滥用为特征。例如，在可可产业中，农民平均种植三到五公顷土地，每天的收入不到两美元。这是一个充满社会和环境虐待的环境。在本文中，作者探讨了 Tony’s Chocolonely 的经历，这是一个成立于 2005 年的荷兰巧克力品牌，其使命是销售 100% 无奴隶制的巧克力。它们展示了托尼如何将其供应链合作伙伴聚集在一起，创建一个全新的范例，在这个范例中，所有参与者都对社会影响负责。它确实有效：托尼在西欧和美国销售价值约 1.3 亿美元的无奴隶制巧克力棒，获利颇丰&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/2023/09/how-tonys-chocolonely-created-a- Purpose-driven-and-profitable-supply-chain?language=es&quot;>;阅读西班牙语&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/09/how-tonys-chocolonely-created-a- Purpose-driven-and-profitable-supply-chain? language=pt&quot;>;葡萄牙语&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;许多商品（例如可可、棉花和糖）的供应链高度分散。以可可为例，其大部分来自西非，其原材料由超过 200 万农民生产，他们为复杂的中间商网络提供服务。由于农场平均面积为三到五公顷，估计每天收入不到两美元，几乎所有这些农民都生活在贫困线以下。这是一个充斥着社会和环境滥用的环境。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;可可行业以及类似行业的参与者意识到了负面影响，但发现很难做出响应，尤其是在面临交付成本驱动型绩效的压力时。例如，没有人想要童工，但每个人都被迫在现有体系中获取价值。在这种范式中，参与者彼此&lt;em>;疏远&lt;/em>;，因为他们无法控制并且对其他参与者正在做的事情几乎没有兴趣 - 只要价格适合他们即可。&lt;/p>; &lt;article-promo>; &lt;hbr-component type=&quot;promo&quot; is-insight=&quot;insight-center&quot; title=&quot;运营新时代&quot; dek=&quot;提高效率并增强弹性。&quot; cta-text=&quot;&quot; href=&quot;/insight-center/the-new-age-of-operations&quot;>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/insight-center/the-new-age-of-operations&quot; style= &quot;color:black;text-decoration:none&quot;>; &lt;div>; &lt;div>; 洞察中心集合 &lt;/div>; &lt;h3>;运营新时代&lt;/h3>; &lt;div>; 提高效率并增强弹性。 &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/a>; &lt;/div>; &lt;/hbr-component>; &lt;/article-promo>; &lt;p style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;占据道德制高点 - 例如，拒绝与剥削儿童的供应链对手打交道，不仅会危及自己的生计，而且不会为儿童带来任何改善，因为总会有缺乏原则的竞争对手准备与剥削者做生意。这些问题也不是非黑即白的。处于贫困线上、有很多孩子的农村家庭往往别无选择，只能让他们去工作或送到种植园工作，在那里他们很可能受到剥削，甚至被奴役。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;font- weight: 400;&quot;>;此类问题没有简单的答案，但只有参与的参与者能够重塑供应链，使系统中的各个参与者不再疏远，商业生态系统才会产生积极的社会和环境成果其他。在我们所说的这些新的&lt;em>;共振&lt;/em>;供应链中，利润和社会目标紧密相连且一致，而不是相互冲突。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;font-weight: 400 ;&quot;>;但是如果玩家本来就疏远了，怎么可能带来这种改变呢？为了回答这个问题，我们来看看 Tony&#39;s Chocolonely 的经历，这是一个成立于 2005 年的荷兰巧克力品牌，其使命是销售 100% 无奴隶制的巧克力。我们将展示托尼如何将其供应链合作伙伴聚集在一起，创建一个全新的范例，在这个范例中，所有参与者都对社会影响负责。它确实有效：托尼在西欧和美国销售价值约 1.3 亿美元的无奴隶制巧克力棒，实现盈利&lt;/p>; &lt;h2>;将交易对手变成合作伙伴&lt;/h2>; &lt;p style=&quot;font-weight: 400; ” 由于供应链上的供应商在价格、质量和可用性方面展开竞争，碎片化和交易性的供应链具有经济优势。这里的消费者是主要受益者。但如果还需要社会和环境价值，玩家就需要知道并理解其他玩家在做什么。如果参与者之间没有联系来让每个人都能全面了解系统所创造的价值，那么社会影响力结果就无法得到证明。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;转变观念的第一步因此，范式是投入时间来了解端到端供应链中的所有参与者，从市场主张到原材料采购。托尼很快意识到，许多参与者——尤其是西非农业合作社的经理——并不觉得自己是可可供应链的一部分。在收集点将装满可可豆的袋子装载到卡车上后，他们的参与就结束了。他们不知道豆子要去哪里。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;托尼开始让合作社经理参与其供应链的监督。他们与合作社就年度计划产量达成一致，并让管理人员可以访问共享数字开放信息平台，跟踪豆类运输和交付情况。托尼还举办了年度供应周期启动活动，该活动汇集了农业合作社、非政府组织和认证机构，以及其他供应链参与者的代表，包括托尼主要巧克力生产商、瑞士百乐嘉利宝和领先的可可公司豆类贸易商。该小组回顾了上一季，调整了下一季的计划，并讨论了市场风险和机遇。这些活动使各个利益相关者感觉自己是系统中的合作伙伴，而不是匿名的交易对手。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;这种方法使托尼成为西方合作社的有吸引力的合作伙伴非洲。 2016年，该公司成功收购了ECAM，这是一家科特迪瓦知名合作社，多年来一直为大型巧克力公司供货。当托尼与合作社经理分享其标准年度计划协议时，她告诉他们，她以前从未与可可买家签订过合同，也从未收到过可可买家的正式承诺。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;font-weight : 400;&quot;>;走上这条道路的公司必须预料到道路上的坎坷。 2020 年，托尼的一家合作伙伴合作公寓遭遇了结构性欺诈案件。该公司采取了严厉措施：暂停从合作社采购一年，并要求更换合作社管理团队。但他们继续对合作社进行投资，并支持其重新夺回&lt;a href=&quot;https://www.fairtrade.net/news/sustainability-and-cocoa-views-from-a-few-leading-品牌“失去了公平贸易认证”。 &lt;a href=&quot;https://tonyschocolonely.com/nl/en/annual-fair-reports/annual-fair-report-2019-2020&quot;>;托尼在网上和年度报告中透明地传达了情况&lt;/a>; ，并在第二年&lt;a href=&quot;https://tonyschocolonely.com/nl/en/annual-fair-reports/annual-fair-report-2020-2021&quot;>;恢复从公司购买&lt;/a>; -op.&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>; 就负责任的商业实践达成一致&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;在可可业务等交易供应链中，价值创造不一定会获得经济奖励。过去 30 年来，西非农民生产的豆类质量和数量没有发生显着变化，但 &lt;a href=&quot;https://voicenetwork.cc/wp-content/uploads/2021/03/2020-Cocoa-Barometer -EN.pdf&quot;>;农民的收入稳步下降&lt;/a>;，因为少数具有市场力量的占主导地位的巧克力生产商能够从农民手中夺取大部分巧克力豆价值，以降低商品价格并为最终用户增加利润。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;一旦公司成功培育了供应链合作伙伴之间的关系，参与者之间的匿名性就被消除了，使公司能够就负责任的商业实践达成共识。 Tony&#39;s 制定并致力于其所谓的&lt;a href=&quot;https://www.tonysopenchain.com/commerce-principles&quot;>;五项采购原则&lt;/a>;，旨在帮助可可种植者摆脱贫困并消除童工。&lt; /p>; &lt;p style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;每项原则的实施都有明确的定义，并在适当的情况下得到工具的支持。例如，原则之一是托尼与其购买的合作公寓建立长期关系。这具体体现在公司与合作社之间的一份为期五年的谅解备忘录中，该备忘录是在基于最初的一年协议的一年试用关系后达成的。另一个原则是供应链中交易的所有豆类都应该是可追溯的，为了支持这一点，Tony&#39;s 开发了一个供应链合作伙伴可以使用的跟踪平台。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;font-weight: 400;&quot; >;&lt;a href=&quot;https://online.flippingbook.com/link/11305/4-5/&quot;>;托尼的原则已经产生了切实且引人注目的结果&lt;/a>;。 2020-2021 年，&lt;a href=&quot;https://www.cocoainitiative.org/&quot;>;国际可可倡议&lt;/a>;在托尼合作社成员农场中仅 4.4% 发现童工案例，而合作社中有 52.8% 的成员农场不与托尼合作社合作，而加入托尼合作社三年的农民的平均收入增加了一倍多。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;Tony&#39;s 通过 Open Chain 进一步采取行动，Open Chain 是一个协作平台，汇集了巧克力和其他糖果行业的行业参与者。参与该计划的公司必须签署五项原则，并且必须以成本价共享知识、工具、合作伙伴、基础设施和通信。已签约的公司包括冰淇淋制造商 Ben and Jerry&#39;s，该公司 &lt;a href=&quot;https://www.confectioneryProduction.com/news/40701/ben-jerrys-joins-tonys-chocolonelys-open-chain-ethical- source-celeberated-with-new-releases-from-both-companies/&quot;>;于 2022 年 8 月加入该平台&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;共享数据&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;当公司的沟通目的和影响与运营现实不符时，公司的信誉就会受到威胁。一开始它可能会被认为是无罪的，但最终它必须提供影响证明，否则它将面临 &lt;a href=&quot;https://www.ypulse.com/article/2022/11/08/3- Brands-accused-of-greenwashing-in-western-europe/&quot;>;对“漂绿”的指控&lt;/a>;或其社会影响力。与此同时，许多公司的营销传播未能认识到公司在影响力方面实际上可能正在做什么，这意味着他们错过了获得影响力溢价的机会。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;font-weight : 400;&quot;>;与内部和外部利益相关者共享数据和示例可以降低这些风险。他们共同帮助不同的供应链参与者高效地合作，并感受到与托尼的联系、彼此之间的联系以及消除童工和减少贫困​​的共同目标。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;font-weight: 400; ”托尼很早就对其信息平台进行了投资。经过多年的开发和测试不同的工具，&lt;a href=&quot;https://www.forbes.com/sites/chelseadavis/2019/03/31/this-company-is-using-blockchain-technology-to-eradicate-巧克力行业奴隶制/#7f14aa6e1407&quot;>;包括区块链试点&lt;/a>;，需要构建我们之前提到的“Beantracker”，它组织和跟踪供应链参与者之间的物理流动并记录农民成员资格数据、GPS 农场规模数据、豆类产量和生产力。这些数据可用于农民指导和其他农艺改进计划。跟踪器还保存触发合作伙伴合作社向托尼的高级发票开具的数据。此外，还有一个影响仪表板，分享有关新方法对参与农民的社会影响的信息。 &lt;a href=&quot;https://tonyschocolonely.com/uk/en/other-stuff/reframed&quot;>;托尼的反馈&lt;/a>;是在学校表现良好的孩子和现在能够在家中安装基本的卫生设施。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;合作实现共同利益&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;传统上，当公司成功时，业务就会蓬勃发展竞争——企业除非能够有效竞争，否则就无法可持续发展。但对于童工或减少二氧化碳排放等挑战，竞争并不那么有效。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;可可就是一个很好的例子。在前往加纳和科特迪瓦期间，托尼的团队经常在种植园和村庄周围的土路上遇到孩子们。当被问及他们去过哪里时，他们总是给出相同的答案：“学校”，即使环境、地点或一周中的时间和日期表明这种可能性极小。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;font-weight : 400;&quot;>;孩子们的答案是可可买家和可可生产社区之间长达数十年的仪式舞蹈的结果。可可买家不希望他们的连锁店出现童工，因此当他们发现案例时，最简单的方法就是停止从这些社区购买可可，从而保护他们的认证。但结果是，可可生产社区指导他们的孩子避免可能导致失去买家的答案，从而使问题变得不可见。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;这种反常的结果是这正是竞争在面对童工等挑战时失败的原因，这些问题本质上是常见问题，需要企业与竞争对手、供应商、非政府组织和政府合作，教育消费者了解产品供应链中的社会问题。国际可可倡议的&lt;a href=&quot;https://www.cocoainitiative.org/our-work/operational-support/child-labour-monitoring-and-remediation-systems&quot;>;童工监测和补救系统创建于 2015 年&lt;/a>; (CLMRS) 提供了一个很好的例子来说明这可以实现什么。 ICI 是一家专注于可可行业的非政府组织，最初由瑞士食品巨头雀巢成立，自 2015 年以来，其 CLMRS 已被许多巧克力公司采用，作为标准的童工监控工具。&lt;/p>; &lt;h3 style=&quot;字体粗细：400；文本对齐：居中；&quot;>;。 。 .&lt;/h3>; &lt;p style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;这个 Tony&#39;s Chocolonely 案例表明，即使是一个在商品行业运营的相对较小的品牌，会产生负面的社会和环境影响，也可以成功建立一个替代生态系统，从而提升人们摆脱贫困以及随之而来的社会不公正。托尼的经验还表明，共振供应链范式为解决这些问题提供了一个基本框架。它可以帮助管理者实现公司转型，并实施以影响力为主导的供应链，使业务成果与影响力成果保持一致。而且，&lt;a href=&quot;/2018/01/inclusive-growth-profitable-strategies-for-tackling-poverty-and-inequality&quot;>;正如其他作者所证明的&lt;/a>;，可可业务的经验反映在许多其他行业也是如此。&lt;/p>; &lt;!-- 引用 -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 11 Sep 2023 22:25:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Where Should Your Company Start with GenAI?]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/09/where-should-your-company-start-with-genai]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/09/Sep23_09_AlexWilliam.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label= &quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;亚历克斯·威廉的插图&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt;span >;摘要。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;公司正在努力思考从何处开始使用生成式人工智能。作者的观点是：案例研究基于由 3,000 多名 GenAI 从业者组成的不断增长的全球社区，指出了一种新的工作类别，比“知识工作”更精确、更可操作。他们称之为“WINS Work”任务、职能、可能是整个公司或行业的场所——依赖于对文字、图像、数字和声音 (WINS) 的操作和解释。该框架可以帮助领导者识别他们的业务对新技术变化的脆弱程度，并规划他们的应对措施。&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;a href =&quot;/2023/09/where-should-your-company-start-with-genai?language=es&quot;>;阅读西班牙语&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/09/where-should- your-company-start-with-genai?language=pt&quot;>;Ler em português&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;为了更好地理解生成式人工智能 (GenAI)，请通过双焦点镜片来观察它。通过顶层视角，人们可以看到一些迫在眉睫的重大问题的长远视角，例如准确性、隐私和偏见，以及 GenAI 对“知识工作者”甚至整个经济的潜在影响 &lt;a href=&quot;https:// www.goldmansachs.com/intelligence/pages/generative-ai-could-raise-global-gdp-by-7-percent.html&quot;>;失业&lt;/a>;和社会&lt;a href=&quot;https://www. pwc.com/us/en/tech-effect/ai-analytics/managing-generative-ai-risks.html#:~:text=And%20not%20thoroughly%20reviewing%20your,with%20customers%20and%20reputational%20damage .&quot;>;风险&lt;/a>;。虽然这一观点很重要，但我们一遍又一遍地听说，它对高管和董事会成员没有帮助，因为很难将数以百万计的就业机会将受到影响的一般见解转化为这对他们今天的企业意味着什么。&lt;/p>; &lt;p>;这就是为什么我们还建议通过底部镜头查看 GenAI，并观察正前方的情况。在这里，领导者可以发现企业当今面临的来自 GenAI 的直接机遇和威胁。然而，在采取这种观点时，领导者可能还需要调整他们的目标。&lt;/p>; &lt;p>;我们的案例研究基于由 3,000 多名 GenAI 从业者组成的不断壮大的全球社区，指出了一种新的工作类别，比“知识工作”更精确、更可操作。我们将其称为 WINS 工作：任务、职能甚至整个公司或行业都依赖于文字、图像、数字和声音 (WINS) 的操作和解释的地方。心脏外科医生和厨师是知识工作者，但不是 WINS 工作者。软件程序员、会计师和营销专业人员都是 WINS 工作人员。&lt;/p>; &lt;p>;GenAI 有潜力成为 WINS 工作的强大工具。它可以生成新的散文、计算机代码、图像、旁白、音乐和视频，以及摄取和总结、批评、改进和重新格式化几乎任何方式的文档或分析。您的企业（在许多情况下是整个企业）内的每个 WINS 任务、子流程和端到端流程都应评估 GenAI 的潜在影响力。&lt;/p>; &lt;h2>;我的公司付款有多紧急关注 GenAI？&lt;/h2>; &lt;p>;我们相信公司最简单的方法是问自己两个简单的问题：&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>;我们的成本基础中有多少是由 WINS 工作组成的?&lt;/li>; &lt;li>;如今 WINS 输入的数字化程度如何？&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;div>; &lt;figure>; &lt;img aria-scribedby=&quot;caption-attachment-363806&quot; src=&quot;/resources/images /article_assets/2023/08/W230905_BAIER_WINS_WORK_AI_360.png&quot; >; &lt;/figure>; &lt;p>;&lt;span>;&lt;a href=&quot;https://www.hbr.org/data-visuals&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener &quot;>;在数据与图表中查看更多 HBR 图表视觉效果 &lt;i>;&lt;/i>;&lt;/a>;&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;/div>; &lt;p>;将您的公司绘制在 2×2 矩阵上，问问自己它落在哪里。通过查看公司整体成本基础，然后按职能，并估计 WINS 工作的百分比，可以完成顶层分类。例如，软件开发、客户服务、营销和研发只是WINS工作水平较高的四个领域。下面详细介绍了每个竞争地位。&lt;/p>; &lt;h2>;严酷考验&lt;/h2>; &lt;p>;WINS 工作成本比例较高且高度数字化的行业处于“严酷考验”，必须了解并立即拥抱 GenAI。软件、娱乐、专业服务、金融服务、教育等都在严峻考验中，因为迅速采用 GenAI 的竞争对手将变得更好、更快、更便宜。&lt;/p>; &lt;p>;GenAI 的工具提供了新的、创造性的答案以及从简历到营销等各种内容的表达方式。可以把它想象成肖像摄影中的摄影力量。虽然肖像画以前只有富人才能使用——这是一种由训练有素的工匠慢慢创作的艺术品——但摄影从根本上扩大了市场，改变了肖像画的整个概念（想想自拍）及其经济学。在伟大的天才手中，摄影成为一种新的艺术形式。同样，软件开发、剧本写作、电影制作、报税、会计等都可能面临巨大的成本压力——并且最终将经历大规模转型。这些活动可能会也可能不会完全自动化，但正如您今天永远不会雇用不使用 Excel 的会计师一样，拥有 GenAI 功能可能会成为许多任务的赌注。&lt;/p>; &lt;h2>;握住杠杆&lt; /h2>; &lt;p>;“掌握杠杆”的公司能够在成本、时间和质量方面获得优势，即使他们的成本基础并未严重偏向 WINS 工作，并且他们的客户端产品或可交付成果也不是 WINS也没有数字化。例如，Moderna 最近&lt;a href=&quot;https://www.modernatx.com/media-center/all-media/blogs/moderna-launches-ai-academy-all-employees&quot;>;要求&lt;/a>;所有员工接受 GenAI 工具培训。他们相信，尽管他们的产品是分子或治疗干预措施，但这是提高 WINS 员工生产力的基本技能。在我们的 GenAI 学习社区中，我们发现 GenAI 在响应 RFP 时非常适合支持投标准备。销售速度对于所有人来说都是一个关键的绩效变量，即使是那些 WINS 员工很少的公司也是如此。许多 SG&amp;A 职能、研发的关键方面，甚至整个端到端产品开发和供应职能都可以利用 GenAI。&lt;/p>; &lt;h2>;下一个产品&lt;/h2>; &lt;p>;品类我们框架中的“下一个队列”可能会提供一个机会，将当今尚未数字化的任务进行数字化以创造机会。例如，许多领先的家居装饰公司正在投资他们所谓的“数字前门”，使客户能够参与识别和购买过程。 GenAI 将实现新的定制水平，帮助客户采取行动，以更加现实和富有想象力的方式设想家居装饰，从而为那些处于领先地位的公司带来更好的体验、更大的客户吸收率和更少的回报。&lt;/p >; &lt;h2>;在阳台上&lt;/h2>; &lt;p>;对于“在阳台上”的公司，我们认为低数字化和有限的 WINS 工作是当今价值创造过程的特征。这些行业通常拥有大量低技能劳动力，或者当涉及高技能时，技能的本质更多地在于创造实物产品或服务。图 2 给出了四个象限中每个象限的行业样本。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;figure>; &lt;img aria-scribedby=&quot;caption-attachment-363807&quot; src=&quot;/resources/images/article_assets/2023/08 /W230905_BAIER_WINS_WORK_AI_INDUSTRIES_360.png&quot;>; &lt;/figure>; &lt;p>;&lt;span>;&lt;a href=&quot;https://www.hbr.org/data-visuals&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;>;查看更多 HBR 图表在数据与视觉 &lt;i>;&lt;/i>;&lt;/a>;&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;/div>; &lt;p>;与需要数年时间才能看到回报的大量资本支出和技术支出不同，GenAI 即使在早期阶段，通常可以在采用当年就增加 EBITDA，因为近期生产力的提升非常引人注目。随着时间的推移，这些举措可能会产生战略投资机会，以创建防御性资产或竞争性护城河。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;法律和风险问题&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;使用这些工具时，至关重要对重要和高风险的决策进行人工审查。今天的 GenAI 模型有时会产生“幻觉”并给出错误的答案。因此，目前，员工应该使用它来增强（而不是完全自动化）高风险任务。随着时间的推移，创新者将找到改进和增强核心模型的方法，以提高准确性。此外，如果您使用的是 ChatGPT 等开放访问模型之一，请制定明确的政策，规定何时允许数据和查询成为其知识库的一部分以及何时将其保密。&lt;/p>; &lt;h2>;从哪里开始&lt;/h2>; &lt;p>;为了推动您的 GenAI 计划，我们建议采用以下方法：&lt;/p>; &lt;p>;1.充分了解整套 GenAI 工具，这些工具可以推动公司和行业的生产力、变革和创新。这不是课堂练习。这更类似于游泳。您无法通过听讲座或观看视频来学习游泳。卷起袖子，潜入泳池，游上几圈。了解这些工具的工作原理以及它们的功能。&lt;/p>; &lt;p>;2.董事会/首席执行官应任命一个跨职能团队，从任务、子流程和流程级别开始进行实际实验并报告进度。&lt;/p>; &lt;p>;3.让跨职能的业务/技术/财务团队检查您是否以及在哪里可以总结早期实验的经验教训。发现你“握住控制杆”的位置。&lt;/p>; &lt;p>;4.对 WINS 类别和当前数字化的成本驱动因素进行战略审查，以评估广泛投资 GenAI 的紧迫性。查明您的公司是否处于“严峻考验”。&lt;/p>; &lt;p>;5.如果您发现自己处于“严峻考验”或“手握杠杆”，请制定一个与 6 至 24 个月的改进计划相关的测试和学习策略。我们相信，在您所在行业的竞争强度加剧之前，您还有多少时间。&lt;/p>; &lt;p>;6.如果您是“下一个”，请明智地利用 GenAI，并开始将所有 WINS 工作数字化，以便您处于领先地位。您将成为下一个“严酷考验”的人，如果您不改变自己的行业，其他人就会改变。&lt;/p>; &lt;p>;7.对于那些“在阳台上”的人，请继续学习。虽然事情对您来说不太紧迫，但 GenAI 工具的出现将使您的业务变得更轻松、更快捷，就像 Excel 和 Word 取代了计算器和打字机一样。&lt;/p>; &lt;h2>;通过双焦镜头观察 GenAI&lt;/h2>; &lt;p >;正如我们一开始所说的，我们提倡所有企业领导者都应该戴上 GenAI 双焦眼镜，不仅通过顶部镜片看远处，而且也许更紧迫和重要的是通过底部镜片看近处。从历史上看，一家颠覆性公司大约需要五到七年的时间才能改变行业模式。 Uber 2009 年成立五年后，纽约市出租车牌照价格在 2014 年达到约 1,000,000 美元的峰值。到 2017 年，其价值为 250,000 美元或更少，并持续下降。&lt;/p>; &lt;p>;严重依赖 WINS 工作的公司需要立即采取行动，在 36 至 60 个月内抵御更激烈的竞争并克服颠覆性竞争对手。不要陷入高成本、陈旧流程、数据劣势、人才流失和昂贵资本的困境。&lt;/p>; &lt;!-- 引用 -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 11 Sep 2023 21:25:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What Makes a Great Corporate Purpose Statement]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/09/what-makes-a-great-corporate-purpose-statement]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像>; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/09/Sep23_11_1437553268_175488496.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label= &quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;HBR 工作人员/Marina Demeshko/kentarcajuan/Getty Images&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption= &quot;close&quot;>; &lt;span>;摘要。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;精心设计的目的声明确实很重要。它不仅代表了组织的愿望，还向员工发出了公司代表什么的信号。这是真正嵌入和激活真实目的道路上至关重要的第一步。然而，由于缺乏关于他们应该追求的焦点、范围和表达形式的指导，领导者常常难以阐明适当且鼓舞人心的目的陈述。作者对世界各地领先组织的目的陈述进行了详细分析，并开发了一个诊断框架，领导者可以使用它来帮助制定适合其具体情况的最佳目的陈述。&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/2023/09/what-makes-a-great-corporate- Purpose-statement?language=es&quot;>;阅读西班牙语&lt;/a>; &lt;br>; &lt; a href=&quot;/2023/09/what-makes-a-great-corporate- Purpose-statement?language=pt&quot;>;Ler em português&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;各行业的组织越来越需要他们的投资者、客户、员工和更广泛的利益相关者清晰地表达了企业宗旨。目的不是为了利润最大化；而是为了实现目标。这是组织存在的原因。&lt;/p>; &lt;p>;目的陈述应清楚地解释组织将如何为人类、社会或环境目标做出贡献。它必须是可信的、真实的和鼓舞人心的。然而，我们看到许多目的陈述，在我们看来，这些目的陈述的范围从模糊（例如达美航空的“提升世界”）到宏伟（例如思科的“为所有人创造一个包容性的未来”）到平淡无奇（例如迪卡侬的“为所有人创造一个包容性的未来”）。对人们有用”）。&lt;/p>; &lt;p>;拥有一份精心设计的目的声明确实很重要。它不仅代表了组织的愿望，还向员工发出了公司代表什么的信号。这是真正嵌入和激活真实目的道路上至关重要的第一步。然而，由于缺乏关于他们应该追求的焦点、范围和表达形式的指导，领导者常常难以阐明适当且鼓舞人心的目的陈述。&lt;/p>; &lt;p>;我们对 66 个目的进行了详细分析来自世界各地领先组织的声明。我们考虑了这些陈述是否表述清楚、与组织的核心活动密切相关，以及它们的可信程度。我们与高级领导和员工进行了交谈，并审查了最佳实践建议。基于这些对有效和无效的见解，我们开发了一个诊断框架，领导者可以使用它来帮助制定适合其具体情况的最佳目的声明。&lt;/p>; &lt;h2>;制定有意义的目的声明的框架&lt;/p>; &lt;h2>;用于制定有意义的目的声明的框架&lt;/p>; &lt;h2>; h2>; &lt;p>;我们的框架 SABRE 确定了目的陈述内容的四个维度（即目的意味着什么）和目的陈述的一个维度&lt;em>;表述&lt;/em>;（即如何声明本身的措辞）。领导者可以根据每个维度评估他们当前或拟议的目的声明。&lt;/p>; &lt;h3>;社会&lt;/h3>; &lt;p>;任何目的声明的基础都是对具体的、紧迫的人类、社会或环境问题的明确提及(s) 组织寻求解决或缓解问题。&lt;/p>; &lt;p>;我们经常看到目的陈述只是以非常笼统的方式提及这些问题，或更糟糕的是，根本没有提及它们。事实上，我们分析的 68% 的陈述属于后一类。我们还看到围绕绩效或利润愿望制定的目的声明。此类声明指向使命或目标，但不是目的。&lt;/p>; &lt;p>;飞利浦提供了明确的社会效益声明的一个很好的例子：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;在飞利浦，我们的目的是通过有意义的创新来改善人们的健康和福祉。我们的目标是到 2030 年每年改善 25 亿人的生活，其中包括服务欠缺社区的 4 亿人。作为一家技术公司，我们以及我们的品牌授权商始终怀着一个信念为人们进行创新：总有一种方法可以让生活变得更美好。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;对于那些努力阐明其公司产品和服务的人来说，服务促进社会或公共利益，将目的与公司的运营方式联系起来可能更现实。例如，食品零售商阿尔迪的宗旨是“通过公平和高效的方式为我们的客户提供价值和质量。”&lt;/p>; &lt;h3>;真实&lt;/h3>; &lt;p>;员工和外部利益相关者，包括客户和投资者会想知道他们是否可以相信您的目的陈述准确而诚实地反映了组织的真实目标，并且他们会在组织内部和周围寻找线索来指导他们的评估。例如，如果组织宣称的目的是改善健康，但仍继续销售烟草产品，利益相关者将得出结论，该目的未通过真实性测试。&lt;/p>; &lt;p>;员工可能特别容易接受不真实的目的声明。当他们认为既定目标与组织生活的日常现实不匹配时，我们发现他们会感到失望，从而导致失去参与度，甚至可能决定退出。在定期员工调查中添加有关目的陈述的问题将有助于领导者发现其不足之处。当一家公司被揭露在其目的声明中歪曲自己时，客户和投资者同样不为所动，从而引发&lt;a href=&quot;https://www.kcl.ac.uk/business/assets/research/literature-review- Purpose-washing.pdf&quot;>;对目的清洗的指控&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;p>;贝莱德的目的声明给人真实的感觉，因为它植根于公司的业务和运营方式：“作为一家全球投资管理公司贝莱德的宗旨是帮助每个人体验财务福祉，并受托于我们的客户。”&lt;/p>; &lt;p>;当然，真实性并不是固定的 — 某一天看似真实的目的可能会在下一个负面影响时变得不真实。宣传。例如，大众汽车公司此前曾表示公司致力于提供可持续汽车，创造更美好的未来，但在 2015 年被曝光&lt;a href=&quot;https://www.nrdc.org /stories/what-greenwashing&quot;>;篡改排放测试&lt;/a>;，导致“柴油门”丑闻、巨额罚款以及世界各地信任度的降低。&lt;/p>; &lt;h3>;可信&lt;/h3>; &lt;p>;有些目的陈述过于宏大，以至于无法实现。不幸的是，正是因为这个原因，我们分析的许多陈述都未能通过可信度测试。诸如“改善世界”之类的模糊愿望可能值得称赞，但利益相关者会问：如何做？&lt;/p>; &lt;p>;最好的陈述清楚地表明组织可以现实地部署其资源并衡量其实现目标的进度。例如，阿斯利康 (Astra Zeneca) 的声明“我们突破科学界限，提供改变生活的药物”，显示了可信度维度上的实力，因为很容易想象一家制药公司正在开发重要的新药。&lt;/p>; &lt;h3>;相关受益人&lt;/h3>; &lt;p>;最有效的目的陈述明确表明社会和环境的哪些部分将受益。不幸的是，有些声明根本没有提及任何具体受益人，因此仍然很抽象。&lt;/p>; &lt;p>;例如，玛氏的声明“我们明天想要的世界始于我们今天如何做生意”，未能澄清谁是受益者尤其将受益于该公司的产品。另一方面，Apple 的宗旨声明使预期受益者（其客户）更加明确：“通过创新的硬件、软件和服务为客户带来最佳的用户体验。”&lt;/p>; &lt;h3>;参与&lt;/h3 >; &lt;p>;SABER 的最后一个部分解决了声明的措辞方式。最好的目的陈述是有吸引力的、鼓舞人心的，既能吸引心灵，也能吸引思想。出于各种正当理由，它们令人难忘。当陈述太长时，它们就会变得不清楚并且失去对人们注意力的控制。当然，您可能想要更详细地解释目的的含义，但标题声明必须有力。考虑一下通用磨坊公司简短而引人入胜的宗旨声明：“制造世界喜爱的食品。”&lt;/p>; &lt;h2>;将其放在一起&lt;/h2>; &lt;p>;我们相信一个组织可以制定满足所有这些标准的声明。以诺和诺德为例：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;我们的目的是推动变革，战胜糖尿病和其他严重的慢性疾病，例如肥胖、罕见血液和内分泌疾病。我们通过开拓科学突破、扩大药物获取范围以及努力预防和最终治愈糖尿病来实现这一目标。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;诺和诺德明确阐述了他们要解决的社会问题。该声明与该组织的核心目标一致，我们可以看到该公司如何部署资源来实现这些目标。受益人已被命名，声明简洁且富有抱负。&lt;/p>; &lt;p>;通过使用 SABRE 框架指导目的声明讨论，领导者可以朝着实现鼓舞人心、真实、可操作的目的迈进，该目的将向内部和外部明确说明。外部利益相关者将如何帮助解决当今的根本挑战。&lt;/p>; &lt;!-- 引用 -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 11 Sep 2023 20:25:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>