<rss version="2.0"><channel><title>哈佛商业评论</title><description>哈佛商业评论全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://hbr.org/ <item><title><![CDATA[Are Collaboration Tools Overwhelming Your Team?]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/08/are-collaboration-tools-overwhelming-your-team]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像>; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/08/Aug23_31_1494319608-2-1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label=&quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;master1305/Getty Images&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close &quot;>; &lt;span>;摘要。&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;当今的员工对碎片化、不可预测且势不可挡的协作工具集合感到麻木。广告上说的那些东西正是为了提高他们的生产力。他们知道自己超负荷了，感到精疲力竭，但相信自己几乎无法采取任何措施来减缓沟通的冲击。作者探讨了协作技术膨胀如何影响员工，并试图帮助人们掌控自己的工作。他们将自己的干预措施称为“合作清理”。以下是他们的研究结果，以及领导者简化员工流程的策略。协作工具的使用。&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/2023/08/are-collaboration-tools-overwhelming-your-team ?language=es&quot;>;阅读西班牙语&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/08/are-collaboration-tools-overwhelming-your-team?language=pt&quot;>;阅读葡萄牙语&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;典型员工会检查电子邮件 &lt;a href=&quot;https://ppm.express/blog/how-much-time-your-employees-spend-on-checking-emails/&quot;>;77 次&lt;/a>; 并收到&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/technology/shortcuts/2019/apr/08/how-many-work-emails-is-too-many&quot;>;121 封新电子邮件&lt; /a>; 每天。在这样做的同时，许多人还&lt;a href=&quot;/2022/08/how-much-time-and-energy-do-we-waste-toggling- Between-applications&quot;>;在应用程序之间来回切换&lt;/a>; 、在 Slack 和 Teams 等应用程序上的 ping、对共享文档的评论以及来自一系列公司门户网站的通知之间来回切换。&lt;/p>; &lt;p>;因此，当今的员工因支离破碎、不可预测且难以承受的工作而感到麻木，也就不足为奇了。协作工具的集合——被广告上宣传的可以提高生产力的东西所困。他们知道自己负担过重，感到精疲力尽，但相信自己几乎无法采取任何措施来减缓沟通的冲击。&lt;/p>; &lt;p>;我们探讨了协作技术的膨胀如何影响员工，并试图帮助人们掌控自己的工作工作。我们将我们的干预措施称为“协作净化”。在这里，我们将探讨我们的发现（剧透：有好消息也有坏消息），并概述领导者应该采取哪些措施来简化员工协作工具的使用。&lt;/p>; &lt;h2>;协作清理&lt;/h2>; &lt;p>;这种“清理” ” 由 Asana 的工作创新实验室与 Amazon Web Services 合作实施。我们将 58 名志愿者（其中包括 Asana 和 Amazon 员工）随机分配到两组中的一组。我们要求所有参与者每周至少报告一次他们用于与同事互动的协作技术（例如 Slack、Figma 和 Zoom）。我们还要求他们评估每种工具如何帮助他们实现当前的工作目标，以及使用每种工具需要付出多少努力。最后，我们要求他们选择特定的技术，并在两周内不要使用。我们要求第一组的人在两周内停止使用一半的协作工具。第二组的人可以选择取消哪些协作工具以及取消多少协作工具。所有参与者都告诉我们他们计划搁置哪些技术，并每天记日记，记录他们偏离“批准”列表的任何情况。&lt;/p>; &lt;p>;这种清理的灵感来自于对 &lt;a href=&quot;https&quot; 的研究://static.macmillan.com/static/smp/the-friction-project/&quot;>;减法思维&lt;/a>;，包括我们之前在工作创新实验室的干预&lt;a href=&quot;/2022/10/meeting- Overload-is-a-fixable-problem&quot;>;帮助人们消除并重新设计糟糕的会议&lt;/a>;。这项研究表明，人们倾向于通过给自己和他人增加&lt;em>;更多&lt;/em>;的复杂性和负担来解决问题——即使减法是一种更有效的策略。但促使他们放慢速度，思考他们可以和应该从工作中删除什么，可以帮助他们克服添加而不是&lt;a href=&quot;/2022/02/when-subtraction-adds-value&quot;>;减去&lt;/a的本能>;.&lt;/p>; &lt;h2>;好消息：参与者更加意识到他们的数字负担&lt;/h2>; &lt;p>;当他们开始进行清理时，两组参与者都更加意识到他们生活中充斥着的数字混乱 —他们没有考虑太多或根本没有考虑过，也没有尝试过减少或消除这些杂乱。百分之四十一的人报告（没有提示）他们变得更加注意使用太多协作工具对他们的注意力和生产力的影响。&lt;/p>; &lt;p>;一位研究科学家这样向我们介绍：“[净化] 让我更加了解我正在使用的不同工具以及它们对我的生产力和专注感的影响。切换工具会产生微妙的成本，而且额外的摩擦会损害我的注意力和生产力。”&lt;/p>; &lt;p>;除了更深入地反思他们如何使用工具之外，参与者还朝着使用更少的协作工具迈出了小步全面的。超过一半 (53%) 的参与者告诉我们，由于清洁，他们至少会减少使用一种工具的频率。他们希望有意识地剔除自己的技术堆栈，从而腾出时间和认知带宽来进行更专注的工作。&lt;/p>; &lt;p>;一位客户洞察分析师告诉我们，这种清理教会她在使用某些特别分散注意力的内容时更加谨慎。协作技术（例如消息传递平台）可减少干扰。她做出的一项改变是计划时间间隔，在早上 10 分钟、午餐后 10 分钟和一天结束时 10 分钟集中使用协作技术，否则根本不会使用它们。&lt;/p >; &lt;h2>;坏消息：参与者在净化后感到更加无助和疲惫&lt;/h2>; &lt;p>;干预似乎还产生了一些令我们惊讶的负面后果。在我们促使参与者更加注意他们的工具使用后，他们报告说他们的无助感增加了。当他们停下来寻找要进行减法的数字工具时，许多人意识到这样做将是一项耗时的考验，或者根本不可能。这是因为团队内部和外部的许多其他人期望（或要求）他们使用特定的协作工具，因此摆脱这些共享工具的决定不是他们一个人（或根本不是）。协作清理引发的意识让他们想要反击并彻底改革他们的工具。但许多人感到受到不可避免的规则、传统和权力动态的阻碍。&lt;/p>; &lt;p>;例如，一位项目风险经理表示，她会尽量减少协作工具的使用，但认为自己不会成功。由于不同的团队因自己的喜好或公司要求而使用不同的工具，她和她的同事经常对应该使用哪种消息传递工具与不同业务部门的人员进行沟通感到困惑。&lt;/p>; &lt;p>;两组参与者均表示一种无助感和由此产生的疲惫感，但第一组的情况似乎更为严重，我们要求参与者在两周内不要使用一半的工具——事实证明，这项任务不仅艰巨，而且往往是不可能的。许多参与者意识到他们无法按照自己的意愿减少工具的使用，这让他们感到沮丧和疲惫。&lt;/p>; &lt;p>;第二组的参与者可以灵活地削减协作工具列表他们认为有必要，也报告了无用和数字疲惫的感觉，尽管他们的痛苦似乎不那么激烈。我们发现，减少工具的任务是复杂而艰巨的，并且留意实现这一目标的斗争可能会无意中加剧无助感。 ://journals.aom.org/doi/abs/10.5465/AMPROC.2023.11120abstract&quot;>;相关研究&lt;/a>;，我们采访了来自各个行业的 63 名知识工作者。我们发现，数字疲惫感取决于员工是否觉得自己有自主权来决定使用哪些工具。&lt;/p>; &lt;p>;我们的结论是什么？当人们意识到他们无法做太多或任何事情来减少他们使用的协作工具的数量（或者他们使用这些工具的时间和频率）时，他们会感到更加无助和疲惫。正如一位软件工程师所说，“这在个人层面上确实很难改变。”他接着解释说，如果他决定不使用其他同事使用的工具，他和他的合作者就会更难完成他们的工作。&lt;/p>; &lt;h2>;变革需要来自高层&lt;/p>; &lt;h2>;变革需要来自高层&lt;/p>; &lt;h2>; h2>; &lt;p>;许多研究表明，组织中有效且持久的变革是从底层冒出来的，管理层的强烈格言&lt;a href=&quot;https://sloanreview.mit.edu/article/youre-going-digital -now-what/&quot;>;会给员工制造障碍&lt;/a>;。我们&lt;a href=&quot;https://us.macmillan.com/books/9781250284426/thefrictionproject&quot;>;引用了&lt;/a>;大部分研究&lt;a href=&quot;https://store.hbr.org/product /the-digital-mindset-what-it-it-it-real-takes-to-thrive-thrive-in-the-age-of-data-algorithms-and-ai/10413&quot;>;在我们自己的工作中&lt;/a>;，以及&lt;a href=&quot;https://sloanreview.mit.edu/article/youre-going-digital-now-what/&quot;>;甚至也产生了相当多的内容&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;p>;但是当谈到技术过载和数字枯竭，减少问题的最佳方法（有时是唯一方法）是强有力的、持久的、甚至完全不灵活的自上而下的干预。&lt;/p>; &lt;p>;我们的合作清理结果表明，协作技术的交互性和相互依存性使得员工个人几乎不可能自行有意义地减少在工作场所使用工具。正如我们研究的参与者所明确的那样，尝试或未能改变他们使用数字工具的方式和时间可能比根本不尝试更糟糕。&lt;/p>; &lt;p>;较低级别的员工通常拥有有关哪些工具的最佳信息保留哪些，消除哪些。但那些处于最高地位的人最有能力利用自己的权力在整个组织中进行变革，并帮助员工在数字洪流中生存。以下是领导者如何帮助员工更好地掌握协作工具的方法：&lt;/p>; &lt;h3>;提供有目的的约束。&lt;/h3>; &lt;p>;为员工何时应使用特定技术制定明确的指导方针。这将有助于防止他们花费时间和精力来事后猜测使用哪种技术来完成什么类型​​的工作。&lt;/p>; &lt;p>;建立不容谈判的条件。例如，与我们合作的一个组织的领导者明确指出，Slack 应该用于时间敏感且需要快速响应的沟通，而不是用于不太紧迫的事务。其他组织的领导者已完全禁止电子邮件，或决定仅使用一种项目管理工具。这里的关键是具体和严格：不要让太多工具扰乱人们的工作。&lt;/p>; &lt;h3>;解决根本原因和连锁反应。&lt;/h3>; &lt;p>;作为领导者，至关重要的是面对技术过载的明显症状和根本原因。开始对组织的工具堆栈进行自上而下的修剪，消除冗余和低效的技术。一位参与清理工作的数据科学家描述了他的公司领导如何取消了冗余文件共享平台的员工许可证，这帮助他和其他人在处理文档时坚持使用单一平台，而不是被迫在不同平台之间不断切换。每个都需要不同的步骤和命令。&lt;/p>; &lt;p>;您还有责任帮助您的团队减轻工具过载的连锁反应。鼓励员工使用“请勿打扰”等功能并关闭不必要的通知，以重新控制自己的注意力。但如果您不以身作则，您的员工也不太可能这样做。&lt;/p>; &lt;h3>;正面解决摩擦。&lt;/h3>; &lt;p>;鼓励、支持甚至要求员工定期评估他们的技术习惯。我们的清理表明，这种有意识的反思可以让您的员工更加意识到技术过载的代价。 &lt;a href=&quot;https://us.macmillan.com/books/9781250249869/subtract&quot;>;减法思维&lt;/a>;可以成为变革的强大催化剂，促使员工停下来并批判性地评估其技术对企业的影响。他们的生产力和幸福感。&lt;/p>; &lt;p>;然而，我们的干预还表明，如果员工感到无力做出改变，这种意识的增强可能会导致数字疲惫感加剧。作为领导者，您的工作不仅是促进这种有意识的反思，而且还提供支持和资源，以便员工能够改变他们的技术使用。这可能涉及促进团队内关于技术习惯的讨论，提供有关如何更有效地使用协作工具的培训，或者利用您的权力根据员工反馈改进组织的技术堆栈。准备好坚持到底并让自己承担责任，以确保提高对工具过载的认识会带来积极的变化，而不是增加绝望。&lt;/p>; &lt;h3>;小心信用卡方法。&lt;/h3>; &lt;p>;这对于经理们只需向公司信用卡收取少量月费，即可为其团队购买数字平台订阅服务，而无需通知 IT 部门。许多科技公司设计了定价策略，以便管理人员可以进行这些采购，而无需经过漫长的公司审批流程。尽管许多经理采用这种方法是因为他们认为这有助于他们的团队快速采用最好的技术，但缺乏摩擦会导致每个成员自己的技术堆栈膨胀，并可能导致更多的数字疲惫感。&lt;/p>; &lt;p>;经理需要更加意识到他们向员工介绍了多少工具，以及他们一旦开始使用工具就很难停止使用。在我们合作的一家中型公司中，首席技术官指示会计团队在公司卡上标记所有向软件供应商进行的购买。每个未经 IT 授权的订阅均被取消。如果经理想要恢复它，他们必须以书面形式向 CTO 提出正式请求。当然，这是一种艰难的自上而下的方法。但在要求管理者不要用工具压垮团队一年之后，首席技术官最终迫使人们解决问题，而不仅仅是做出空洞的承诺。大规模取消后六个月，该公司使用的工具减少了近 30 个。&lt;/p>; &lt;h3 style=&quot;text-align: center;&quot;>;。 。 .&lt;/h3>; &lt;p>;协作技术超载会使员工陷入选择之中，让他们感到无助。具有讽刺意味的是，通过限制这些选择，为采用另一种协作技术增加令人沮丧的障碍，并从个人手中夺走控制权，员工会感觉更好地控制自己的工作。&lt;/p>; &lt;!-- 引用 -->; &lt;/p>; &lt;!-- 引用 -->; &lt;/p>;分区>; &lt;/分区>;</description><pubDate> Thu, 31 Aug 2023 21:25:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How to Prepare for a GenAI Future You Can&rsquo;t Predict]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/08/how-to-prepare-for-a-genai-future-you-cant-predict]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/08/Aug23_31_1500235907.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label= &quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;Andriy Onufriyenko/Getty Images&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt; span>;摘要。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;鉴于生成式 AI 发展的惊人速度，难怪如此多的高管被 AI 的可能性所吸引，担心寻找并留住合格的员工，并因最近的市场调整或未达到分析师预期而感到沮丧。他们设想未来的工作方式将不再像今天一样多。但这是一个误判。领导者担心错过下一波技术浪潮，这是可以理解的，他们在不知不觉中对公司的业务进行了冒险的押注。期货。以下是每个领导者应该采取的步骤，为一个不确定的世界做好准备，在这个世界中，生成型人工智能和人类劳动力共存，但将以不可知的方式演变。&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div >; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/2023/08/how-to-prepare-for-a-genai-future-you-cant-predict?language=es&quot;>;阅读西班牙语&lt;/a>; &lt;br>; &lt; a href=&quot;/2023/08/how-to-prepare-for-a-genai-future-you-cant-predict?language=pt&quot;>;葡萄牙语&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;最近，一家知名银行的首席执行官打电话给我，讨论生成式人工智能的前景。我们最初通过各种场景来改善欺诈检测和客户服务，但随着最近不断发布的公告，很明显他心中有更宏伟的抱负。与许多行业一样，银行业也存在劳动力问题：对技术人员的需求与愿意返回办公室并遵守新冠疫情前规则的工人的供给之间存在差异。&lt;/p>; &lt;p>;生成式人工智能他想，这可能是一种灵丹妙药。它可以通过自动化节省成本并提高效率，但这些新工具是否也能解决人才短缺问题？简单地说：人工智能多久才能取代人类工人？&lt;/p>; &lt;p>;我们的对话与我自去年 11 月以来与一系列企业的高管进行的对话相呼应，包括保险、制造、制药，甚至是领导层的高管好莱坞电影公司的编剧和演员目前正在罢工。他们都想知道他们的公司如何利用更少的人力资源创造更多的价值。那是因为去年秋天，OpenAI 开发的聊天机器人 ChatGPT&lt;a href=&quot;https://openai.com/blog/chatgpt&quot;>;突然走红&lt;/a>;，展示了 AI 生成自己电子邮件的能力，论文、食谱、财务报告、文章和想法。高盛&lt;a href=&quot;https://www.goldmansachs.com/intelligence/pages/generative-ai-could-raise-global-gdp-by-7-percent.html&quot;>;估计&lt;/a>;十年内，3 亿个工作岗位将被生成型人工智能消除或大幅减少。&lt;/p>; &lt;p>;我们已经开始看到动荡。 “即时工程师”（要求 ChatGPT 等系统生成内容的人员）的招聘信息是 &lt;a href=&quot;https://www.businessinsider.com/ai-prompt-engineer-jobs-pay-salary-requirements-no- tech-background-2023-3&quot;>;提供 30 万美元或以上的年薪&lt;/a>;。 &lt;a href=&quot;https://papers.ssrn.com/sol3/papers.cfm?abstract_id=4389233&quot;>;OpenAI 的 GPT-4 通过了统一律师考试&lt;/a>;并暗示在不久的将来，我们可能不会需要律师进行交易工作。事实上，沃尔玛&lt;a href=&quot;https://www.businesswire.com/news/home/20230111005148/en/Pactum%E2%80%99s-Autonomous-Negotiation-Technology-on-Display-at-the-National -Retail-Federation%E2%80%99s-2023-Retail-Big-Show&quot;>;对生成式 AI 系统（与 OpenAI 无关）进行原型设计&lt;/a>;，以协商其部分供应商合同； &lt;a href=&quot;https://www.pymnts.com/news/artificial-intelligence/2023/walmart-finds-75-percent-vendors-prefer-negotiating-with-chatbot/&quot;>;75% 的合同律师和采购另一方的官员表示，他们现在更喜欢与人工智能谈判，而不是与有血有肉的对手谈判。 Google 的 &lt;a href=&quot;https://cloud.google.com/blog/topics/healthcare-life-sciences/sharing-google-med-palm-2-medical-large-language-model&quot;>;Med-PaLM 2&lt; /a>; 是一个经过医学知识训练的专门模型，现在可以以医生的专家水平回答医学考试问题。今年夏天，合作伙伴将开始测试可以查看 X 射线并自动编写乳房 X 光检查报告的应用程序，而无需人类医生参与。&lt;/p>; &lt;p>;随着发展速度惊人，难怪如此许多高管都得出了同样的结论：在短短几年内，强大的人工智能系统将执行与人类劳动力相​​同（甚至更高）水平的认知工作。受到人工智能的可能性的诱惑，担心寻找和留住合格的员工，并因最近的市场调整或未达到分析师预期而感到沮丧，企业领导者设想了一个没有像今天那么多人的未来工作方式。从我的角度来看，这是一个巨大的误判。&lt;/p>; &lt;p>;首先，现在预测人工智能的确切未来还为时过早 - 特别是考虑到生成式人工智能只是一个具有许多相互依赖关系的领域中的一个很小的领域，每个领域都具有不同的相互依赖关系。发展阶段。人工智能到底会消除哪些工作以及何时消除，目前还只是猜测。人工智能系统仅仅执行任务是不够的；输出必须被证明是值得信赖的，集成到现有的工作流程中，并针对合规性、风险和监管问题进行管理。&lt;/p>; &lt;p>;其次，在技术带来的快速颠覆时期，领导者过于狭隘地关注眼前的问题收益，而不是其价值网络未来如何转变。随着人工智能的发展，它将需要对整个业务领域进行实时重新构想，但在我们充分了解未来会是什么样子之前。还记得公共互联网和网络浏览器的早期被视为娱乐吗？没有人计划过两者都会引发的根本性转变。那时不可能预测它有一天会如何影响总统选举或创建世界上第一家价值数万亿美元的公司。&lt;/p>; &lt;p>;可以肯定的是，今天的高管必须在我所见过的最复杂的运营环境中做出决策。从早期的互联网时代就可以看到。领导者担心错过下一波技术浪潮，这是可以理解的，他们在不知不觉中对公司的未来做出了冒险的赌注。以下是每个领导者应该采取的步骤，为一个不确定的世界做好准备，在这个世界中，生成式人工智能和人类劳动力共存，但将以不可知的方式发展。&lt;/p>; &lt;h2>;为无法预测的未来做好准备&lt;/h2>; &lt;这是一个悖论：我们需要认为劳动力是随着生成人工智能而发展的，而不是被生成人工智能所取代。劳动力需要不断发展，工人们必须在几年内迭代地学习新技能。领导者必须采用一种新方法来最大限度地发挥组织中人工智能的潜力，这需要以不同的方式跟踪人工智能的关键发展，使用迭代过程来培养准备好的劳动力，最重要的是，创建有证据支持的未来场景，挑战内部的传统思维组织。&lt;/p>; &lt;p>;领导者现在可以做些什么来度过这个时期？&lt;/p>; &lt;h3>;首先，调整对生成式人工智能可以和将为您的业务带来什么的期望。&lt;/h3>; &lt;p>;从历史上看，人工智能会经历一些阶段，包括突破、资金激增和主流兴趣转瞬即逝，然后是未达到预期和资金收回。&lt;/p>; &lt;p>;1970 年，马文·明斯基 (Marvin Minsky)，一位有影响力的计算机科学家，也是创始人之一AI 的父母，&lt;a href=&quot;https://aiws.net/the-history-of-ai/this-week-in-the-history-of-ai-at-aiws-net-marvin-minsky-was -引用《生活杂志》中的话，“三到八年内我们将拥有一台具有普通人类一般智力的机器b/” >;告诉&lt;/a>;《生活》杂志，通用人工智能——一种具有与人类无法区分的认知能力的人工智能——距离我们只有三年的时间了。请记住，在 20 世纪 70 年代，这种人工智能所需的计算能力还不存在。超级计算机大多是理论上的。个人电脑也是如此。 &lt;a href=&quot;https://r5.ieee.org/houston/ieee-stepping-stone-award-datapoint-2200-the-first-personal-computer/&quot;>;Datapoint 2200&lt;/a>; 及其处理器最终成为我们后来所知的 PC 的基础架构。明斯基和他的同事许诺的宏伟抱负从未实现，因此资金和兴趣枯竭。这种情况在 1987 年再次发生，当时计算机科学家和企业再次对人工智能的时间表做出了大胆的承诺，但这是不可能实现的。&lt;/p>; &lt;p>;虽然功能强大，但当今主流的生成式人工智能工具 — ChatGPT、Midjourney、DALL-E 2 — 不是成品。很快，人们就会对自己的新鲜感感到厌烦，并意识到虽然人工智能可以创造内容，但它还不足以实际使用。同样，对于医学、气候和生命科学领域特定的人工智能工具来说，现在还处于早期阶段。为了让生成式人工智能以大规模且具有成本效益的方式创造我们所承诺的奇迹，我们还需要做更多的工作。请记住，直到最近，这些工具大多只是理论上的。&lt;/p>; &lt;p>;高管们需要清楚生成式人工智能将在当今的组织中执行的实际功能。他们还应该务实地对待生成式人工智能最终将带来的机遇和风险。人工智能并不是一个庞然大物，我们正处于一个漫长发展轨迹的开端。这听起来可能很直观，但根据我的观察，很少有领导者能够制定切实可行的战略，将今天的运营与明天的愿景联系起来，在管理团队中进行交流，并相应地修改他们的绩效指标。&lt;/p>; &lt;p>;最近，我遇到了一家跨国消费品 (CPG) 公司的高管领导层渴望与一家生成式人工智能公司合作。我向他们介绍了一个高概率的场景，其中客户使用聊天工具回答了一些有关他们的偏好和目标的问题，然后在线购物车自动填充了他们本周需要的物品。但 CPG 的品牌都没有出现在购物车中，或者即使出现了，也没有出现在列表中的第一位。正如谷歌和亚马逊等搜索引擎发明了搜索引擎优化的新机制和规则一样，未来，跨零售商和购物车应用程序等平台的生成式人工智能集成将为消费品公司带来新的挑战，这些公司可能会发现自己在价值链的下游更加深入。做出关键决策的地方。&lt;/p>; &lt;h3>;其次，评估您的公司正在生成哪些数据以及生成式人工智能在今天和将来如何使用这些数据。&lt;/h3>; &lt;p>;业务数据非常宝贵因为一旦模型经过训练，将这些数据移植到另一个系统可能成本高昂，技术上也很麻烦。目前，新兴的人工智能平台不易实现互操作，这是设计使然。生成式人工智能平台正在演变成围墙花园，创造技术的公司控制着其生态系统的各个方面。最大的人工智能公司正在争夺市场份额，以及他们需要的大量数据，以使他们的模型最具竞争力。通过向公司推销他们的平台，他们希望锁定这些平台（及其数据）。&lt;/p>; &lt;p>;当今的人工智能系统是使用一种称为 &lt;a href=&quot;https://huggingface.co/ 的技术创建的blog/rlhf&quot;>;&lt;em>;利用人类反馈进行强化学习&lt;/em>;&lt;/a>;，或 RHLF。从本质上讲，人工智能系统需要持续的人类反馈，否则它们就会面临学习和记住错误信息的风险。获取的数据越多，需要的注释、标签和培训就越多。如今，肯尼亚和巴基斯坦等新兴经济体的零工工人的这项工作已经自动化。随着人工智能的成熟，将需要具有专家级知识的专家。我见过的许多企业领导者并没有规划一个包含内部 RHLF 部门的未来，该部门的任务是持续监控、审计和调整人工智能系统和工具。 （任何领导者最不希望看到的就是一个无人监督的人工智能系统做出关于如何改进自身的决策。）&lt;/p>; &lt;p>;即使有训练有素的人员参与其中，企业也必须不断设计场景，以暴露与生成式人工智能一起工作的风险系统，尤其是由第三方运营的系统。这是因为人工智能系统不是静态的；随着时间的推移，他们正在逐步改进。每一个新的发展都会带来新的潜在风险和机遇。如果这些预测不会很快过时，就不可能提前排除所有潜在的负面结果。 （目前，还没有办法建立一个完全准确的&lt;a href=&quot;https://www.techtarget.com/searchcloudcomputing/definition/Monte-Carlo-simulation&quot;>;蒙特卡洛模拟&lt;/a>;预测未来。）相反，一个专门的团队应该负责监控正在学习的生成式人工智能系统以及相关的网络安全挑战，并且他们应该开发简短的“假设”场景，想象事情可能出错的方式。&lt; /p>; &lt;p>;同样，随着人工智能的发展，释放新增长的机会也会随之发展。这意味着企业还应该拥有一支专门的内部业务开发团队，为新兴工具提高生产力和效率、促进产品开发、刺激创新等的多种方式开发近期和长期场景。&lt;/ p>; &lt;h3>;第三，在人工智能方面，领导者必须将注意力从底线转移到顶线。&lt;/h3>; &lt;p>;这似乎违反直觉，因为许多人将生成式人工智能视为降低运营成本的一种手段。今天的智能聊天机器人很快就会被多模式系统所取代，多模式系统是能够同时解决不同问题并实现不同目标的人工智能。想象一下一家财产和意外伤害保险公司，每个承保人都与人工智能合作。最初，承保人可能会要求人工智能评估与财产保险相关的风险；在对文本进行初步分析后，她可能会要求使用检查报告中的图像或对潜在保单持有人的音频采访来完善结果。她可能会使用不同的数据源来回几次，直到收到保险公司和客户的最佳报价。&lt;/p>; &lt;p>;高效利用多模式人工智能的关键是了解如何以及如何使用将什么委托给机器，以便人类和人工智能都可以通过协作而不是独立工作来完成更多工作。然而，授权是专业人士经常遇到的问题：他们要么分配太多，要么分配不够，要么分配不正确的任务。与多模式人工智能一起工作需要员工掌握授权的艺术。&lt;/p>; &lt;p>;一旦员工了解如何正确授权，它将成为组织内的力量倍增器。各个团队可以更加雄心勃勃地通过构思和模拟新的收入来源、寻找和获取新客户以及寻求对公司整体运营的各种改进来增加公司的营收。&lt;/p>; &lt;p>;这预示着一个需要的未来一种不同的技能提升方法。大多数员工不需要学习如何编码，或如何编写基本提示，正如我们在会议上经常听到的那样。相反，他们需要学习如何利用多模式人工智能来做更多、更好的工作。只需看看 Excel，每天就有 7.5 亿知识工作者&lt;a href=&quot;/2018/10/10-excel-functions-everyone-should-know&quot;>;使用&lt;/a>;它。该软件包含 500 多个功能，但绝大多数人只使用几十个功能，因为他们不完全了解如何将 Excel 提供的大量功能与他们的日常认知任务相匹配。现在，想象一下人工智能——一种更复杂、更复杂的软件——无处不在的未来。仅仅因为企业领导者对技能提升的关注范围太窄，将会留下多少效用？&lt;/p>; &lt;h2>;引导不断发展的人工智能劳动力的框架&lt;/h2>; &lt;p>;劳动力变化是技术发展不可避免的副作用，领导者需要一种系统化的方式来了解随着生成式人工智能的发展，他们的组织的未来会是什么样子。为此，这个简单的框架将帮助任何组织的领导者预测他们的员工队伍需要如何以及何时改变才能利用人工智能。目标不是做出长期预测，甚至不是为一切做好准备 - 而是让组织为人工智能的不断改进做好准备。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;figure>; &lt;img aria-desiredby =&quot;caption-attachment-363183&quot; src=&quot;/resources/images/article_assets/2023/07/W230728_WEBB_IDEA_FRAMEWORK_360.png&quot;>;&quot; title=&quot;IDEA 框架。&quot; width=&quot;360&quot; height=&quot;620&quot;>; &lt;/figure >; &lt;p>;&lt;span>;&lt;a href=&quot;https://www.hbr.org/data-visuals&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;>;查看数据和视觉中的更多 HBR 图表&lt;i>;&lt; /i>;&lt;/a>;&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;/div>; &lt;p>;该框架应用于开发企业未来的场景。它旨在帮助您尽早发现风险和机遇，定期使用该框架，使领导者能够更清楚地了解情况，评估组织内的差距，并将新兴技术与现有战略联系起来，使他们能够自信地做出决策。重要的是，它要求领导者以指数方式思考人工智能，但逐步采取行动以应对新的发展。虽然它无法预测您的公司的独特未来（没有任何场景可以做到这一点），但它将帮助领导者做好准备，领先于竞争对手做出决策。&lt;/p>; &lt;p>;组织现在可以做的最好的事情——在这个充满巨大变化和不确定性的时期——有条不紊地规划未来。这需要了解生成式人工智能的局限性和优势，并采取持续评估和改进的文化。它还意味着从巧妙的产品演示转向更平凡、更务实的对话，讨论开发轨迹、数据如何使用以及公司使用新兴工具的实际方式。抵制住裁员的诱惑，而是利用战略远见来创造一个未来，让高技能的劳动力充分利用人工智能，并且人类与人工智能团队一起工作比单独工作更有生产力、创造力和效率。&lt;/p>; &lt;!-- 引用 -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 31 Aug 2023 20:25:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How Global Companies Can Create a Consistent Customer Experience]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/08/how-global-companies-can-create-a-consistent-customer-experience]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/08/Aug23_30_3850269.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label= &quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;雅罗斯拉夫·丹尼琴科/Stocksy&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt;span >;摘要。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;建立一家全球性公司比以往任何时候都更容易，但也更加细致和复杂。过去，公司可以以一种更受控制的方式将扩张限制在一个市场上。在数字时代，全球增长本质上更加持续和渐进。但这种新方法也带来了风险：如果您在一个市场的客户获得的价值低于另一个市场的客户，他们就会以不同的方式看待您的产品。这不仅对他们不公平，从长远来看还会损害您的业务。为了真正为您的客户创造公平的体验，您需要尽早专注于推动全球思维，这种思维与地理位置无关、具有语言包容性、可操作性、平衡性和同理心。&lt;/p>; &lt; /span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/2023/08/how-global-companies-can-create-a-consistent-customer-experience?language= es&quot;>;阅读西班牙语&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/08/how-global-companies-can-create-a-consistent-customer-experience?language=pt&quot;>;葡萄牙语&lt; /a>; &lt;/div>; &lt;p>;从表面上看，国际业务扩张似乎比以往任何时候都容易。如今，任何公司都可以在几秒钟内进入多个市场：发布博客文章、启动移动应用程序、购买数字广告以及在任意多个国家/地区定位客户。全球在线市场的兴起使得公司更容易同时进军多个国家（通常从成立之初就开始）。这引发了一波“全球本土”公司的浪潮，这些公司从一开始就拥有国际影响力。&lt;/p>; &lt;p>;当伊恩·哈金 (Ian Harkin) 创立 Lottie 时，这是一家总部位于爱尔兰多尼戈尔的玩具公司，生产芭比娃娃替代品，由于是儿童尺寸而不是成人尺寸，他从一开始就考虑到了国际市场。 “在玩具行业，由于前期开发成本非常高，很难证明只在一个国家推出的费用是合理的，”他解释道。该公司首席执行官哈金将他们的店面整合到亚马逊中，并立即覆盖了美国、加拿大、墨西哥、德国、法国、意大利、西班牙、荷兰、瑞典和波兰的客户。目前该公司近 100% 的收入来自爱尔兰境外。 Harkin 指出，“对我们来说，尽早走向全球有助于我们的产品和品牌接触到更多潜在客户，而且比一次扩张一个国家的速度要快得多。”&lt;/p>; &lt;p>;这种日益增长的全球化现象在企业生命周期中尽早实现这一点不仅仅适用于可以通过亚马逊或 Etsy 等全球平台发布的实体产品。 Andreessen Horowitz 的合作伙伴撰写了有关&lt;a href=&quot;https://a16z.com/2022/07/20/the-company-of-the-future-is-default-global/&quot;>;新一波“违约”的文章全球”公司&lt;/a>;，从根本上压缩了走向全球所需的时间。他们将这些公司与“默认本地”公司进行了对比，后者通常需要五年时间才能在少数几个外国市场开展业务。到第三年，默认的全球公司所在市场的数量通常是默认的本地公司的两倍。此外，&lt;a href=&quot;https://stripe.com/newsroom/stories/global-natives&quot;>;Stripe 的研究&lt;/a>;表明，89% 的成功科技公司在获得“独角兽”地位之前已经进行了国际扩张，估值达到 10 亿美元或更高。&lt;/p>; &lt;p>;但是，建立一家全球性公司也比以往任何时候都更加微妙和复杂。过去，公司可以以一种更受控制的方式将扩张限制在一个市场上。在数字时代，全球增长本质上更加持续和渐进。但这种新方法也带来了风险：如果您在一个市场的客户获得的价值低于另一个市场的客户，他们就会以不同的方式看待您的产品。这不仅对他们不公平，从长远来看还会损害您的业务。&lt;/p>; &lt;p>;因此，即使您作为一家跨国公司已经取得了成功，也应该提高标准。为了长期保持成功，您不仅需要建立一家拥有来自许多不同国家/地区的客户或收入来源的公司，而且还需要建立一家作为全球公平组织（简称 GEO）运营的公司。&lt;/p>; &lt; h2>;&lt;strong>;全球公平组织的崛起&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;当我在近八年的时间里为大型上市科技公司 HubSpot 进行国际扩张时，我注意到这一点很明显持续扩张的转变发生在我眼前。但我还观察到更广泛市场中另一个重要趋势。过去，寻求国际扩张的公司严格使用定性衡量标准来衡量其成功，通常以新市场的收入或客户数量的形式。&lt;/p>; &lt;p>;如今，随着全球成为新的默认标准，目标是不再只是增加世界不同地区之间的收入份额那么简单。相反，新措施本质上更加以客户为导向。公司已经意识到，最初在其他地区获取新客户是不够的，留住他们至关重要，因为这可以确保收入的持续。最优秀的跨国公司会问自己：在没有地域阻碍的情况下，我们的本地客户在每个市场上的业务能取得多大成功？&lt;/p>; &lt;p>;以 Teamwork 为例，这是一家总部位于爱尔兰科克的项目管理软件公司。 “您从一开始就可以在世界任何地方销售软件。没有界限。”Teamwork 首席执行官兼联合创始人 Peter Coppinger 解释道。 “我们从 Teamwork 的国际扩张中学到的最大教训之一是，一旦达到一定规模，就需要更加慎重地瞄准最具潜力的地区。”&lt;/p>; &lt;p>;随着公司业务的不断深入，在特定市场，Coppinger 和团队发现他们需要提高销售额和客户人才，以便为新时区的客户提供支持。他指出：“没有什么可以替代让员工在同一时区，使用与目标客户相同的语言。”当 Teamwork 认识到一些客户感受到这种痛苦时，他们积极主动地为所有客户创造更公平的体验。如今，该公司在 170 个国家/地区拥有 20,000 名客户，并在 15 个国家/地区拥有 350 名员工。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;打造公平而非雷同的本地客户体验&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p >;在数字时代，无需调整客户体验即可轻松走向全球。但如果公司未能做出充分的调整，他们就会错过与客户建立真正价值联系的机会。&lt;/p>; &lt;p>;使本地体验公平并不意味着它们必须相同。事实上，许多公司的错误在于，他们试图以“全球杠杆”的名义对所有市场实施千篇一律的方法。但在这样做的过程中，他们忽视了本地化调整的重要性，即确保不同市场的客户对他们所获得的价值同样满意，即使他们以不同的方式定义和获取该价值。&lt;/p>; &lt;p>;星巴克就是一个光辉的例子。在产品层面，客户可以在全球每个地点订购许多相同的标准菜单项。但为了迎合当地人的口味，Lúcuma 水果产地秘鲁的顾客可以从当地的咖啡师那里订购 Lúcuma Crème Frappuccino。星巴克不仅调整其实体产品，还调整其向顾客提供的数字化服务。他们在线上和线下都实现了全球一致性，但该公司根据季节、假期和当地传统在每个国家/地区定制数字营销活动。&lt;/p>; &lt;p>;下表提供了公司可能进行调整的一些示例为了确保为新市场的客户提供公平的体验：&lt;/p>; &lt;p>; &lt;!-- table start -- 确保全球公平的体验 -- -->;&lt;/p>; &lt;div>; &lt;h4>;确保全球公平的体验&lt;/h4>; &lt;p class=&quot;&quot;>;下表提供了公司可能做出的一些调整示例，以确保在进入全球新市场时提供公平的客户体验。 &lt;/p>; &lt;table border=&quot;0&quot; cellspacing=&quot;0&quot; cellpadding=&quot;0&quot;>; &lt;thead>; &lt;tr>; &lt;th valign=&quot;top&quot; width=&quot;25%&quot;>;客户体验区域&lt;/th>; &lt; th valign=&quot;top&quot; width=&quot;25%&quot;>;当前国内市场接近&lt;/th>; &lt;th valign=&quot;top&quot; width=&quot;25%&quot;>;初始本地市场接近&lt;/th>; &lt;th valign=&quot;top&quot; width=&quot;25%&quot;>;为什么它是全球公平的&lt;/th>; &lt;/tr>; &lt;/thead>; &lt;tbody>; &lt;tr>; &lt;td>; &lt;p>;客户体验区&lt;/p>; &lt;p>;营销&lt;/p>; &lt;/td>; &lt;td>; &lt;p>;当前的国内市场方法&lt;/p>; &lt;p class=&quot;&quot;>;多年来建立的具有大量内容的大型网站&lt;/p>; &lt;/td>; &lt;td >; &lt;p>;最初的本地市场方法&lt;/p>; &lt;p class=&quot;&quot;>;只有核心内容的微型网站，使客户能够了解您的产品中对他们最重要的部分&lt;/p>; &lt;/td>; &lt; td>; &lt;p>;为什么它是全球公平的&lt;/p>; &lt;p class=&quot;&quot;>;您不是一夜之间为您的国内市场创建了这么大的网站，因此您不需要将其全部本地化。在当地市场从小处着手，专注于他们的独特需求。&lt;/p>; &lt;/td>; &lt;/tr>; &lt;tr>; &lt;td>; &lt;p>;客户体验区域&lt;/p>; &lt;p>;销售&lt;/p>; &lt; /td>; &lt;td>; &lt;p>;当前的国内市场方法&lt;/p>; &lt;p class=&quot;&quot;>;直接向客户销售的大型内部销售团队&lt;/p>; &lt;/td>; &lt;td>; &lt;p>;初始本地市场方法&lt;/p>; &lt;p class=&quot;&quot;>;转售和实施您的产品的本地合作伙伴&lt;/p>; &lt;/td>; &lt;td>; &lt;p>;为什么它在全球范围内公平&lt;/p>; &lt;p class=&quot; ”在本地市场，您无法重建多年来在本土市场建立的信任。选择已经值得信赖的品牌更有意义。&lt;/p>; &lt;/td>; &lt;/tr>; &lt;tr>; &lt;td>; &lt;p>;客户体验区&lt;/p>; &lt;p>;产品&lt;/p>; &lt;/ td>; &lt;td>; &lt;p>;当前的国内市场策略&lt;/p>; &lt;p class=&quot;&quot;>;功能齐全的产品，具有多种层次、捆绑选项和定价附加组件&lt;/p>; &lt;/td>; &lt;td >; &lt;p>;初始本地市场方法&lt;/p>; &lt;p class=&quot;&quot;>;产品的轻量级版本，不包含在本地市场无法使用的功能，以单一、较低的价格提供&lt;/p>; &lt; /td>; &lt;td>; &lt;p>;为什么它是全球公平的&lt;/p>; &lt;p class=&quot;&quot;>;您的业务组合在您的本土市场比在新的本地市场更加复杂。定制通常比出售他们不需要或无法使用的东西更好。&lt;/p>; &lt;/td>; &lt;/tr>; &lt;tr>; &lt;td>; &lt;p>;客户体验区&lt;/p>; &lt; p>;支持&lt;/p>; &lt;/td>; &lt;td>; &lt;p>;当前的国内市场方法&lt;/p>; &lt;p class=&quot;&quot;>;应用内支持工具，通过聊天机器人提供自动支持，并可选择联系人工 24/7&lt;/p>; &lt;/td>; &lt;td>; &lt;p>;初始本地市场方法&lt;/p>; &lt;p class=&quot;&quot;>;仅在本地业务期间路由至本地人工代表的本地电话号码小时&lt;/p>; &lt;/td>; &lt;td>; &lt;p>;为什么它是全球公平的&lt;/p>; &lt;p class=&quot;&quot;>;在物流上，与人工支持代表一起在当地市场推出可能比本地化您的聊天机器人更容易，并且您最初可以与人类建立更大的品牌信任。无论如何，新市场的人才成本通常较低。&lt;/p>; &lt;/td>; &lt;/tr>; &lt;/tbody>; &lt;/table>; &lt;div>; &lt;p class=&quot;&quot;>; &lt;!-- 资料来源：放在这里 -->;&lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;!-- table end -- 确保全球公平的体验 -- -->;&lt;/p>; &lt;p>;最全球化的诱惑公司，尤其是拥有数字和软件产品的公司，总是在每个市场同时做同样的事情。虽然这是一种自然倾向，但实际上可能会产生相反的效果，并且需要针对每个当地市场进行不成比例的投资。不要“在所有市场上做所有事情”，而是要有选择性并表现出真正的适应意愿。鼓励您的员工在思考什么策略最适合新的本地市场时发挥他们的创造力，以便他们能够获得同等的价值，即使方法不同。&lt;strong>;&amp;nbsp;&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;h2 >;&lt;strong>;确保您的组织拥有全球公平的心态&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;要真正为您的客户创造公平的体验，您需要尽早专注于推动我所说的全球心态，一种与地理无关、具有语言包容性、可操作性、平衡性和同理心的东西。这将确保您的所有员工（而不仅仅是那些头衔中带有“国际”字样的员工）永久保持全球股权势头。&lt;/p>; &lt;p>;当您在公司启动一项新的全球计划时，我建议询问以下五个问题，以确保您的方法是公平的：&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>;&lt;strong>;与地理位置无关：&lt;/strong>;该项目是围绕一个市场客户的需求设计的，还是具有包容性多个地区？&lt;/li>; &lt;li>;&lt;strong>;语言包容性：&lt;/strong>;我们是否考虑过我们所服务的当地市场客户的语言和读写能力需求？&lt;/li>; &lt;li>;&lt;strong>;可操作： &lt;/strong>;我们的计划是否考虑到了当地的差异，以便在执行时避免当地团队的摩擦？&lt;/li>; &lt;li>;&lt;strong>;平衡：&lt;/strong>;我们的资源（尤其是资金）是否平衡？和员工人数，以支持我们的优先市场？&lt;/li>; &lt;li>;&lt;strong>;同理心：&lt;/strong>;我们是否与当地市场的客户和/或领导者进行了交谈，以确保我们真正考虑到他们的需求？ &lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;p>;如果您养成将这五个简单原则置于领导团队思维中心的习惯，您自然会为全球客户带来公平的体验。&lt;/p >; &lt;p>;如今，国际扩张本质上是持续不断的，变化的步伐也在不断变化。您越专注于以公平的方式提高所有市场的价值，随之而来的财务成功就越大，但这只是采取新方法的结果，这种方法重视为当地客户提供公平的体验。&lt; /p>; &lt;!-- 引文 -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 30 Aug 2023 23:55:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why Customers Leave Platforms &mdash; and How to Retain Them]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/08/why-customers-leave-platforms-and-how-to-retain-them]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/07/Aug23_30_663665217.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label= &quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;Klaus Vedfelt/Getty Images&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt; span>;摘要。&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;公司经常误解用户离开平台的问题。去中介化表明您的客户认为您没有像您想象的那样增加价值。陷入去中介化困境的公司可以采取简单的措施来止血，以免为时已晚——如果他们了解到底发生了什么。他们应该考虑六个因素：紧迫性、佣金、风险、技能、频率和模块化。去中介化的解决方案非常简单：创造比你获取的更多的价值。停止扮演收费看门人的角色，开始扮演增值合作伙伴的角色。&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;a href=&quot; /2023/08/why-customers-leave-platforms-and-how-to-retain-them?language=es&quot;>;阅读西班牙语&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/08/why- customer-leave-platforms-and-how-to-retain-them?language=pt&quot;>;Ler em português&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;平台公司（支持两方之间交易的企业）不断努力阻止这些合作伙伴不得将交易移出平台。这种情况的技术术语是“脱中介化”，其例子包括读者在网上而不是从书店购买、Upwork 和 ZBJ（中国的猪八戒）程序员直接与客户签订合同，以及 Airbnb 不仅与房客直接与房东签订合同，而且还与房客直接签订合同。还与一些最大的专业主机&lt;a href=&quot;https://finance.yahoo.com/news/airbnb-stock-falls-after-short-report-says-hosts-directly-compete-with-platform-173546532 .html&quot;>;据报道在新平台上与之竞争&lt;/a>;。去中介化——以及未能理解和解决它——扼杀了博德斯图书、百视达电影和塔尔唱片等曾经繁荣的企业。很容易理解为什么平台公司如此担心被排除在循环之外。&lt;/p>; &lt;p>;但事情是这样的：真正的脱媒很少见。大多数买家和卖家不会完全消除中间商，而是寻找新的提供商来降低交易成本或增加更多价值，因此转换是一个自然的选择。读者从亚马逊购买，而不是直接从作者那里购买。电影观众和歌曲听众不会从好莱坞工作室或音乐家那里购买音乐，而是从 Netflix 和 Spotify 购买音乐。简而言之，这些不是多对多交互的原子市场。新的吸引力中心（亚马逊、Netflix 和 Spotify）已经重新中介化了旧的吸引力中心（Borders、Blockbuster 和 Tower）。&lt;/p>; &lt;p>;问题在于公司经常误解这个问题：去中介化是一个迹象：您的客户认为您没有像您想象的那样增加价值。仅仅因为您启用了第一笔交易，并不意味着您有权从第二笔、第三笔以及后续交易中获取所有价值。然而，好消息是，那些似乎正在与脱媒作斗争的公司可以在为时已晚之前采取简单的措施来止血——如果他们了解到底发生了什么。&lt;/p>; &lt;h2>;预测脱媒&lt;/h2>; &lt;p>;公司如何知道交易何时具有粘性以及何时会转移到其他地方？至少有六个因素会导致合作伙伴从您的平台上取消交易。&lt;/p>; &lt;p>;首先，紧迫性反映了现在解决问题的需要，这有助于保留交易。与高质量但不可用的单一平台外资源相比，在紧急情况下能够快速满足需求的大型平台更有价值。例如，配送应用 Drizzly 为聚会提供按需酒精饮料。去酒类商店可能花费较少，但需要提前计划或有人在聚会中退出。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;佣金&lt;/em>;是平台为促成交易而收取的费用。该费用越高，合作伙伴就越想避免这种情况。 Groupon 的佣金接近 50% &lt;a href=&quot;https://scholars.cityu.edu.hk/en/publications/how-users-drive-value-in-twoside-markets(94885ed2-0e38-40e4-9388-35008ffcc834 ).html&quot;>;导致其股票价值暴跌和稳定&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;风险&lt;/em>;是交易失败的危险。如果一个项目有风险，那么买家和供应商都更愿意受益于平台提供的声誉系统、保险和调解服务。 Uber 承担司机费用，并让乘客在车内呕吐时承担责任。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;技能&lt;/em>;是执行任务所需的专业知识水平。对于低技能工作，主要问题通常是价格，大量供应商可以帮助客户获得最好的交易。这意味着平台可以为首次交易和后续交易提供最佳价值，例如电子贸易。但当一项工作需要高技能时，平台通常只会为第一笔交易增加价值，而声誉系统的好处才真正重要。之后，买家一旦找到可靠的供应商，就可以省去把关人的麻烦。例如，Rocket Lawyer 将人们与专家律师联系起来，帮助解决法律问题。但一旦有人找到了可靠的律师，他们就不再需要这个平台了。而且，他们不想再次解释自己的情况。&lt;/p>; &lt;p>;后续交易会强调相关因素，&lt;em>;互动频率&lt;/em>;，或者合作伙伴必须多久沟通一次才能完成任务，以及&lt;em>;项目模块化&lt;/em>;，或者将任务划分为更小、独立组件的程度。如果一项任务需要重复沟通或者可以轻松分解为单独的部分，则买家和卖家有多种机会&lt;a href=&quot;https://papers.ssrn.com/sol3/papers.cfm?abstract_id=4150094&quot;>;建立独立于平台的关系&lt;/a>;。例如，在 Upwork 上，通过网站部署的各个阶段（规范、设计、编码、后端、测试等），各方有机会减少每个阶段的佣金。然后后面的阶段可以在平台外进行。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;figure>; &lt;img aria-scribedby=&quot;caption-attachment-363193&quot; src=&quot;/resources/images/article_assets/2023/07/W230728_VAN_ALSTYNE_DISINTERMEDIATION_FACTORS_360.png&quot; >; &lt;/figure>; &lt;p>;&lt;span>;&lt;a href=&quot;https://www.hbr.org/data-visuals&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;>;查看数据和数据中的更多 HBR 图表。视觉效果&lt;i>;&lt;/i>;&lt;/a>;&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;/div>; &lt;p>;从广义上讲，这六个因素告诉公司如何降低&lt;em>;搜索&lt;/em>;成本，与达成交易相关的&lt;em>;谈判&lt;/em>;、&lt;em>;风险&lt;/em>;或&lt;em>;交付&lt;/em>;与制作作品本身不同。从经济学角度来说，这些被称为“交易成本”。该平台的作用是与下一个最佳替代方案相比降低它们。了解这一原则可以让高管控制结果，即使表面属性发生变化。平台帮助协调交易，但供应商实际上产生结果，如果买方和供应商能够在没有平台的情况下更有效地处理交易成本，那么他们将使交易脱媒。有趣的是，阿里巴巴首席战略官甚至将成功平台的测试定义为实现“最低交易成本的联系”。以这种方式理解非中介化，就会为您提供防止非中介化的工具。&lt;/p>; &lt;h2>;防止非中介化&lt;/h2>; &lt;p>;非中介化的解决方案非常简单：创造比您获取的更多的价值。停止扮演收费看门人的角色，开始扮演增值合作伙伴的角色。要么降低交易成本，要么增加买家或供应商的价值，或者两者兼而有之。&lt;/p>; &lt;p>;每个平台交互都有生产者方和消费者方。无论活动是一次骑行、一条推文、一次停留、一项产品、一项服务还是一件艺术品，都是如此。诀窍是为双方设计适当的胡萝卜加大棒，并重点强调胡萝卜。为什么胡萝卜比大棒更好？胡萝卜&lt;em>;增加价值&lt;/em>;，以保持平台内的互动，而大棒&lt;em>;增加成本&lt;/em>;，以实现平台外的互动。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;figure>; &lt;img aria-desiredby =&quot;caption-attachment-363192&quot; src=&quot;/resources/images/article_assets/2023/07/W230728_VAN_ALSTYNE_DISINTERMEDIATION_CARROTS_STICKS_360.png&quot; >; &lt;/figure>; &lt;p>;&lt;span>;&lt;a href=&quot;https://www.hbr. org/data-visuals&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;>;在 Data &amp;amp; 中查看更多 HBR 图表。视觉效果&lt;i>;&lt;/i>;&lt;/a>;&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;/div>; &lt;p>;许多平台选择大棒是因为它们更容易实施，或者因为他们觉得有权获得一定水平的利润。然而，大棒不会在客户、服务提供商、自由职业者或开发人员之间产生善意。它们包括：&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>;隐藏供应商联系信息以防止直接沟通。多年来，Angies List（现为 Angi）隐藏了家庭服务提供商的联系信息，这限制了互动和发展。&lt;/li>; &lt;li>;向提出脱媒建议的买家和供应商支付奖金。&lt;/li>; &lt;li>; li>;提出此类建议以测试合作伙伴忠诚度的秘密购物者和秘密卖家。当自由职业者不想与大额佣金分享时，&lt;a href=&quot;https://www.hbs.edu/faculty/Pages/item.aspx?num=53948&quot;>;ZBJ&lt;/a>;同时使用赏金和秘密购物者平台。&lt;/li>; &lt;li>;去平台化、公开羞辱，并最终采取法律行动，&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/04/24/business/apple-epic-games-appeal .html&quot;>;当《堡垒之夜》试图使用自己的系统来促进支付时，苹果就尝试过&lt;/a>;，而不是使用苹果的系统，并征收 30% 的过高税款。&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;p>;胡萝卜要好得多，因为它们表现出对创造价值的承诺，这是获取价值的唯一真正基础。它们包括：&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>;为用户提供软件工具来增强产品或服务的生产、交付、质量或消费。 Instagram 和 Vimeo 提供的滤镜和图像编辑工具不仅可以降低生产者的成本，还可以帮助他们为消费者创造价值。&lt;/li>; &lt;li>;此策略的一个变体是提供增值服务。自由平台Upwork将通过划分大型合同并将组件外包给不同的分包商来为大型合同提供项目管理。 99Designs 是一个设计竞赛平台，可帮助设计师自动化计费、跟踪进度并缴纳税款。&lt;/li>; &lt;li>;频繁买家或频繁卖家奖励。 OpenTable 为买家提供用餐积分，他们可以在餐厅用餐，而 CoachUp 则为专业教练提供批量折扣。 Etsy 通过展示艺术家的作品来奖励艺术家的忠诚度。&lt;/li>; &lt;li>;将货币化转变为平台能够增加最大价值的点。 ZBJ引入了一种可选的定价模式，从交易费转变为订阅费。一旦支付了第一笔交易的费用，供应商每笔新交易的成本就为零。当平台的进一步使用是免费的时，卖家更喜欢平台上自动跟踪和计费的好处。&lt;/li>; &lt;li>;保险，这对卖家和买家来说都是最成功的好处之一。在卖方方面，爱彼迎为房东提供火灾、盗窃和财产损失保险。在买家方面，亚马逊提供免费退货和退款保证。&lt;/li>; &lt;li>;基本安全。优步推出了大多数出租车不提供的乘客紧急帮助按钮。当自由职业合同基于小时费率时，Upwork 提供了监控软件，以便客户知道程序员正在编码而不是仔细阅读 Facebook。&lt;/li>; &lt;li>;引入买家和卖家评级系统。几乎每个主要平台现在都使用某种形式的审查来减少寻找不良提供商的逆向选择以及即使支付了费用但他们可能无法交付的道德风险。&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;p>;具有讽刺意味的是，这些策略确实伴随着挑战——“脱媒困境”。旨在增加价值的策略可能会无意中导致泄漏。当策略&lt;em>;确实&lt;/em>;增加价值但仅对第一次交互而不是第二次交互时，就会发生这种情况。考虑对家庭清洁工或园艺师进行五星级评级。一旦建立了联系并建立了信任，一个不再增加任何价值的平台将被取消中介。这个问题&lt;a href=&quot;/2019/01/why-some-platforms-thrive-and-others-dont&quot;>;注定了 Homejoy 在推出后的几年内&lt;/a>;。同样，Groupon 通过为买家提供团购折扣和为商家提供发现来增加首次销售的价值。但随后交易在商家的平台外完成，其“漏桶”对后续交易几乎没有增加任何价值。买家只需拜访商家即可。相比之下，Groupon 的中国继承者美团通过该平台处理配送，频繁产生买家奖励，并帮助商家设计新产品和选址新店。增加交易量会增加收益。&lt;/p>; &lt;p>;去中介化是一个信号。它真正告诉你的是，你在初次比赛后没有提供足够的价值。你拿的比你应得的多。去中介化仅仅意味着其他人提供的价值比你多。相反，如果您创造的价值多于您获取的价值，您就会吸引而不是排斥交易。&lt;/p>; &lt;!-- 引用 -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 30 Aug 2023 21:25:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Arrange Your Meeting Schedule to Boost Your Energy]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/08/arrange-your-meeting-schedule-to-boost-your-energy]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/08/Aug23_29_1464685906.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label= &quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;Olena Koliesnik/iStock/Getty Images&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot; >; &lt;span>;摘要。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;大多数会议建议都集中在如何提高会议效率或如何减少会议数量。但是如何将会议与其他工作任务一起安排以最好地管理您的生产力呢？新的研究探讨了这个问题，发现许多人在安排日程时犯了两个关键错误：在同一天堆放太多会议，或者将紧张的会议与其他紧张的任务配对。这两种策略实际上都会削弱你白天充电和补充能量的能力，这可能不利于你的工作。相反，本文提供了如何平衡工作和会议的新技巧，并建议您在计划一天时可以问自己的问题。&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div >; &lt;a href=&quot;/2023/08/arrange-your-meeting-schedule-to-boost-your-energy?language=es&quot;>;阅读西班牙语&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/ 08/arrange-your-meeting-schedule-to-boost-your-energy?language=pt&quot;>;Ler em português&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;会议仍然是大多数知识工作者面临的常见挑战。虽然常见的建议和先前的研究通常侧重于提高会议效率或减少我们在会议上花费的时间，但还有一个很少被考虑到的关键方面：我们每天安排和安排会议的方式。然而，日程安排可以帮助或阻碍我们在工作中的精力和生产力，因此需要仔细研究。&lt;/p>; &lt;p>;In &lt;a href=&quot;https://psycnet.apa.org/record/2023-61289 -001&quot;>;我们的研究&lt;/a>;，我们调查了知识工作者日常会议安排的影响，包括某些策略如何看似聪明，但实际上可能会无意中耗尽我们自己的精力。让我们考虑两个例子。&lt;/p>; &lt;p>;Taylor 是一位领导初级分析师团队的高级数据专家，他注意到周四的日历上有两次会议 - 一次与供应商联络，另一次与其他部门的高级专家举行。然后他意识到他还需要安排一些与初级分析师的会面。他应该在周四与现有的两次会议一起挤出这些额外的会议，还是应该将它们安排在周五？他很想把会议安排在周四，这样他就可以节省时间并保持周五的日程安排“干净”，以便专注于项目报告中自己的部分。&lt;/p>; &lt;p>;在另一种情况下，敏利是一位经验丰富的人软件工程师兼开发团队经理本周将面临两次即将召开的会议。周二，她计划向战略委员会召开一次重要会议，该会议可能会影响预算。第二天，她的任务是为新实习生进行入职培训——这是一项熟悉且相对容易的职责。除了这些会议之外，敏莉还必须解决她自己在两个项目上的技术工作：一个遇到了一些严峻的挑战，另一个几乎完成了，只需要一些最后的润色。她应该在周二处理困难的项目并在周三处理较容易的项目，还是扭转计划？敏莉倾向于第一种选择。通过在周二解决会议和个人工作中最艰巨的挑战，她预计本周剩余时间的压力会减轻。&lt;/p>; &lt;p>;Taylor 和 Minli 的方法很常见：压缩会议日程以节省时间，或者在同一天将重要会议与紧张的个人任务配对，以尽快完成它们。然而，我们的研究结果表明，这些策略有其自身的缺点，特别是考虑到它们对工作日精力的影响时。&lt;/p>; &lt;p>;我们进行了两项研究，跟踪了 400 多名全职知识分子的日常工作活动工人，一些来自科技公司，另一些来自涉及脑力工作的不同行业。在整个工作周中，我们在每个工作日的中间和结束时对员工进行调查，了解他们上午和下午的会议、个人任务和其他活动，以及每个半天结束时的精力水平。此外，我们还从他们的主管那里了解了他们的工作绩效，包括任务绩效和创造力。&lt;/p>; &lt;p>;我们有两个重要发现。首先，影响知识员工精力的并不是他们花在会议上的时间总量，而是会议时间与他们花在个人任务上的时间的相对比例。我们发现，在某一天，知识工作者花在与个人任务相关的会议上的时间越多，他们用于恢复精力的小型休息活动（例如短途散步、随意交谈、简短有趣的阅读）就越少在那一天。这种对于定期补充能量至关重要的休息活动的缺乏，会损害他们工作日的精力。精力受损反过来会对知识型员工的任务绩效、创造力和工作满意度产生负面影响。&lt;/p>; &lt;p>;此外，我们发现，如果结构合理，会议和个人任务可以创造出我们想要的东西。称之为工作日的“压力互补效应”。两种互补的配置——高压个人任务伴随低压会议，或者相反，低压个人任务伴随高压会议——可以有益于一个人的能量。例如，有一天，当一位数据专家轻松完成日常文书工作时，她可能会发现一场高风险的会议，会上她提出了一项充满活力的新举措；相反，当她忙于处理一份高压报告的时候，一场有关公司IT系统的低压更新会议可以为她的精力提供必要的喘息机会。我们发现，当知识工作者尚未被当天的需求消耗殆尽时，尤其是在上午而不是下午，这种互补效应最为明显。&lt;/p>; &lt;p>;这些研究结果揭示了泰勒和敏利的日程安排方式这些方法可能会无意中削弱他们工作日的精力，但它们也揭示了潜在改进的途径。泰勒决定将会议安排在一天内，导致当天的会议和个人工作之间的时间严重不平衡，这可能会减少他对补充能量至关重要的短暂休息活动的参与。尽管旨在优化他的日程安排，但这种方法可能反而会导致能量耗尽和性能下降。在这两天中更加平衡地分配会议和个人任务可能会增强他的精力和效率。&lt;/p>; &lt;p>;就敏莉的情况而言，她计划在周二处理一个困难的项目和一个重要的会议，这可能会造成过度的压力，而不会造成不必要的压力。足够的救济和恢复机会。相反，她的周三充满了低压会议和更轻松的项目，可能缺乏刺激。相反，如果敏丽可以在某一天将要求较高的个人任务与负担较轻的会议结合起来，另一天则相反，那么她就更有可能在这两天中保持精力充沛。&lt;/p>; &lt;p>;因此，当面临安排工作日的挑战时，尤其是在安排个人任务的同时安排会议时，请考虑以下事项：&lt;/p>; &lt;h3>;关注特定日期会议时间与个人工作时间的相对比例，而不仅仅是总时间会议和个人任务之间的合理平衡可以在整个工作日提供必要的休息和能量补充。这种方法不需要在一天中召开过多的会议，即使它有时看起来是一种节省时间的策略。管理每天的会议时间相对于个人工作的比例可以增强工作中的精力水平，从而有助于提高绩效、创造力和工作满意度。&lt;/p>; &lt;h3>;设计您的工作日，以在会议和个人之间创造互补&lt;/h3>; &lt;p>;认识到将高压会议与低压个人任务配对的好处，反之亦然。不要将相同压力水平的活动集中到一个时期内，而是将具有挑战性的任务和会议分布在不同的日子或一天中的不同时间段。这种方法可以促进适当的压力互补，从而增强工作日的精力，从而实现更好的绩效。&lt;/p>; &lt;h3>;采用更全面的方法来安排工作日。&lt;/h3>; &lt;p>;而不是简单地将会议或个人任务融入到工作中。为了方便使用日历，请考虑对您的工作日结构的更广泛影响。请注意日程安排决策可能会如何改变您工作日的安排模式，从而可能影响您的精力和生产力。&lt;/p>; &lt;p>;以下问题可能对您的计划过程有用：&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li >;此安排决策将如何影响我在这一特定日期的会议和个人工作时间之间的平衡？&lt;/li>; &lt;li>;将此会议添加到一天中的此特定时段是否会过多压缩我的个人工作时间，从而牺牲必要的休息时间和补货？&lt;/li>; &lt;li>;这样的日程安排会导致一天内连续召开高压会议和任务吗？如何避免这种情况？&lt;/li>; &lt;li>;我的日程安排中是否有更好的时间来安排此会议或任务，以便更有效地混合全天的高压和低压工作？&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;p>;对于知识工作者来说，管理会议不仅仅是为了提高效率和时间效率；更是为了提高效率。它还要求对日常日程安排采取战略方法。这意味着考虑每日会议和个人任务，无论是时间分配还是它们会给你带来多少压力。注意这些方面可以帮助您避开微妙的日程安排陷阱，并防止您的精力和生产力意外消耗。事实上，通过采用更全面的会议安排方法，您可以改变您处理工作日的方式，从而对日常职责进行更加平衡和富有成效的安排。&lt;/p>; &lt;!-- 引用 -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 29 Aug 2023 21:25:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[No, SCOTUS Did Not Make Your Company&rsquo;s DEI Programs Illegal]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/08/no-scotus-did-not-make-your-companys-dei-programs-illegal]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/08/Aug23_30hero.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label= &quot;&quot; >; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt;span>;摘要。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p >;最有效的 DEI 方法也是控制法律风险的最佳方法：将 DEI 计划的重点放在消除通过基本业务系统不断传播的偏见上。这就是大多数企业 DEI 计划的运作方式，这些计划通常侧重于培训和调整组织系统以创造公平的竞争环境。&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt; div>; &lt;a href=&quot;/2023/08/no-scotus-did-not-make-your-companys-dei-programs-illegal?language=es&quot;>;阅读西班牙语&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href =&quot;/2023/08/no-scotus-did-not-make-your-companys-dei-programs-illegal?language=pt&quot;>;Ler em português&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;喧嚣正在进行中围绕最高法院最近推翻平权行动的决定，&lt;em>;学生公平招生诉哈佛&lt;/em>;。在 &lt;a href=&quot;https://aflegal.org/america-first-legal-puts-woke-corporations-law-firms-and-hospitals-on-notice-all-dei-programs-and-workplace-balancing -based-on-race-national-origin-and-sex-violate-the-law/&quot;>;博客文章&lt;/a>;，标题为“美国第一法律将唤醒公司......置于通知”，美国第一法律，一个由以下人领导的组织特朗普前顾问史蒂芬·米勒 (Stephen Miller) 断言，“所有 DEI 项目”现在都是“非法的”。米勒提供无偿法律帮助，反对“那些对我们同胞延续法西斯主义偏见的机构。”&lt;/p>; &lt;p>;这就是政治，朋友们；这就是政治。不要将其误认为是法律。&lt;/p>; &lt;p>;在最基本的层面上，最高法院的判决解释了美国宪法的平等保护条款，该条款通常不适用于私人雇主。同样基本的是：基于种族的就业决定&lt;a href=&quot;https://www.eeoc.gov/statutes/title-vii-civil-rights-act-1964&quot;>;根据联邦法规第七章已经是非法的&lt;/一个>;。这排除了为有色人种保留招聘或晋升名额以及利用种族作为决胜局等做法。&lt;/p>; &lt;p>;此外，&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2022/10/31/ us/politics/affirmative-action-ban-states.html&quot;>;九个州&lt;/a>;已经禁止基于种族的平权行动，通常是根据其州宪法。在我居住的加利福尼亚州，近 30 年前，209 号提案禁止在州立大学招生、州招聘和州合同方面基于种族采取平权行动。我从未听说过 209 号提案将私营公司的 DEI 计划定为非法的传闻。&lt;/p>; &lt;p>;因此评论认为 &lt;a href=&quot;https://www.bloomberg.com/news/features/2023-06 -22/supreme-court-affirmative-action-ruling-jeopardizes-corporate-diversity-too#xj4y7vzkg&quot;>;“公司……[将]关闭所有 DEI 工作&lt;/a>;”和 &lt;a href=&quot;https: //www.bloomberg.com/opinion/articles/2023-07-06/yes-the-supreme-court-s-affirmative-action-ruling-really-does-affect-employers#xj4y7vzkg&quot;>;“企业多元化努力[ ] 陷入法律麻烦”&lt;/a>; 似乎有点歇斯底里。&lt;/p>; &lt;p>;公司 DEI 计划受到牵连的唯一原因是尼尔·戈萨奇法官的同意意见中的几句话，只有克拉伦斯法官加入了该意见托马斯.戈萨奇的同意远远超出了本案所涉及的问题。它简要讨论了禁止就业中种族和性别歧视的联邦法规，向未来的原告表明他欢迎未来针对雇主的诉讼。&lt;/p>; &lt;p>;因此，我们开始讨论戈萨奇法官是否可能会这样做能够在未来组建最高法院多数派——特别是因为美国第一法律公司等资金雄厚的保守派非营利组织已承诺未来提起诉讼。&lt;/p>; &lt;p>;事实上，人力资源咨询公司 Workforce 21C 的辛西娅·托马斯·卡尔弗特 (Cynthia Thomas Calvert)指出，“在最高法院做出裁决之前，白人雇员提出的‘反向歧视’诉讼已经在增加。”一名员工获得了 &lt;a href=&quot;https://casetext.com/case/duvall-v-novant-health-inc-5&quot;>;380 万美元&lt;/a>;；在第二起诉讼中，陪审团判决&lt;a href=&quot;https://apnews.com/article/starbucks-racism-philadelphia-manager-lawsuit-bfa9cd9a897dff402f8547f167455d10&quot;>;2560万美元&lt;/a>;。这些金额虽大，但诉讼数量却很少。这些裁决可能无法继续存在：第一个裁决已被上诉，第二个裁决可能会被上诉。请继续关注。&lt;/p>; &lt;p>;原告质疑公司多元化声明，或质疑其员工中一定比例是有色人种的目标，需要证明该目标导致了损害其职业生涯的“不利就业行动”。 &lt;a href=&quot;https://www.wsj.com/articles/diversity-equity-dei-companies-blum-2040b173&quot;>;雇主会辩称事实并非如此&lt;/a>;，并会指出法院给予公司广泛的保护自行决定以他们认为合适的方式经营业务。所有这些都会使这些诉讼难以胜诉。&lt;/p>; &lt;p>;最有效的 DEI 方法也是控制法律风险的最佳方法：将 DEI 计划的重点放在中断通过基本业务系统不断传播的偏见上。这就是大多数企业 DEI 计划的运作方式，这些计划通常侧重于培训和调整组织系统以创造公平的竞争环境。&lt;/p>; &lt;p>;如何？让我们举一个招聘偏见的例子，该实验是我的团队目前在该领域进行的 25 个偏见中断实验之一中发现的。我们发现，一家科技初创公司雇用的白人男性的评分远低于其他任何群体。我们还发现，白人通常只有在评分非常低的情况下才会被拒绝。来自其他群体的候选人即使评分高得多，也会被拒绝。&lt;/p>; &lt;p>;我们正在合作的科技初创公司从不愿意收集和分析数据，到要求所有参与招聘的员工接受我们举办了关于消除招聘偏见的研讨会。将您的 DEI 计划建立在此类数据的基础上可以帮助改变公司的氛围。指标可以移山。&lt;/p>; &lt;p>;收集这些数据还可以降低法律风险，因为第七章禁止基于种族或性别产生不同影响的政策。没有公司愿意在原告提起歧视诉讼后才了解此类问题。凡事有预谋。&lt;/p>; &lt;p>;一旦获得数据，您就需要解决发现的任何问题。不要让有偏见的系统留在原地，然后试图解决你在最后一刻明确考虑种族而造成的问题。相反，通过增加结构来遵循工业组织心理学的基本规则。例如，应通过使用标题和标准化量表根据预先确定的能力对每个候选人进行排名来审查简历。然后添加旨在防止实验社会心理学家记录的各种偏见的程序。例如，跟踪需求何时被放弃，并寻找模式。 （研究表明，要求通常&lt;a href=&quot;https://www.jstor.org/stable/10.7758/9781610443913&quot;>;严格应用于&lt;/a>;组外，但对组内宽松。）&lt;/p>; &lt; p>;如果你这样做，你就不会违反&lt;em>;学生公平招生&lt;/em>;的裁决，因为你恰恰避免了大多数人认为令人反感的事情：明确的种族偏好。&lt;/p>; &lt;p >;正如首席大法官罗伯茨&lt;a href=&quot;https://www.supremecourt.gov/opinions/22pdf/20-1199_hgdj.pdf&quot;>;在他的意见中指出的&lt;/a>;，哈佛大学的种族偏好导致了黑人学术排名第四低的学生比排名前十分之一的亚裔美国人有更高的录取机会。我们从来没有在一家公司发现过这样的事情，而且我们已经与数十家公司合作了十多年。&lt;/p>; &lt;p>;一个有说服力的统计数据概括了典型的问题：在我们包含近 20,000 人的数据库中80% 至 88% 的白人男性表示能够公平地获得促进职业发展的任务，而有色人种女性的比例则低至 50%。这是引发诉讼的秘诀。&lt;/p>; &lt;p>;多数意见的最后两个部分向企业界传达了信息。如果您确实想在可能引发反向歧视诉讼的情况下雇用一名合格的有色人种，那么大多数人的意见都会准确地告诉您该说什么。 &lt;em>;学生公平招生组织&lt;/em>;表示，虽然不能根据种族自动提升某人的地位，但可以考虑候选人如何克服各种生活障碍，包括种族歧视。注意，这就是说话的方式。&lt;/p>; &lt;p>;多数意见的最后一个重要部分是对刻板印象的讨论。哈佛的“录取过程建立在一种有害的刻板印象之上，即‘黑人学生通常可以带来白人学生无法提供的东西’，”罗伯茨法官写道。 “北卡罗来纳大学的情况大致相同。它认为，种族本身“说明了你是谁。”在法院看来，“根据血统而不是根据他或她自己的优点和基本品质来评判一个人，贬低了他或她的尊严和价值。 ”&lt;/p>; &lt;p>;这种语言对另一种常见的 DEI 实践有影响：员工资源团体 (ERG)，或围绕共同身份结盟的自愿员工团体。这些团体反思了基于证据但现在非法的假设，即（例如）黑人员工在贵公司的经历往往与白人员工不同。&lt;/p>; &lt;p>;根据 Laura Maechtlen 的说法，简单的解决办法Seyfarth Shaw LLP 的合伙人，向任何支持该集团使命的人开放 ERG。您还应该确保您的 ERG 有使命宣言、业务目标和规则，以防止人们加入该组织只是为了破坏该组织。无论如何，这都是最佳实践，因为这种方法可以帮助减少强烈反对并发展盟友。如果您的 ERG 包括能力建设（例如领导力培训），请确保在其他环境中也提供培训。&lt;/p>; &lt;p>;底线是：像美国第一法律这样的极右倡导者假装&lt;em>;学生公平招生代表了很多它不代表的东西。没有伤害，没有犯规：这就是倡导者所做的。但不要误认为这是对法律风险的认真评估。事实并非如此。&lt;/p>; &lt;!-- 引文 -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 29 Aug 2023 20:25:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How a Hybrid Platform Can Help Enable Trusted Generative AI - SPONSOR CONTENT FROM CLOUDERA, AMD & DELL]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/sponsored/2023/08/how-a-hybrid-platform-can-help-enable-trusted-generative-ai]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/英雄图像>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;content js-target=&quot;article-content&quot; data-key=&quot;LJH82erDHQp3AvTAeo0Mt+iTzxaGx7qrjFjwWkGV8zlYqv6 /tcfKxr2toAHeF+Bc&quot; data-index=&quot;BM5l29iJY6Ee+8B2yfNlrdgbvN4VLOJhHh/T44P8lW6/Kbq5iPmmJvF9sjdH7LhLe1ccDR72ijPS6FDnxIL/8g==&quot; data-waiver=&quot;true&quot; data-page-year=&quot;2023&quot; data-page-month=&quot;08 “ 数据页-seo-title =“how-a-hybrid-platform-can-help-enable-trusted-generative-ai”data-page-adUnit-locations =“DFP_IC_pos3，DFP_IC_pos4”data-page-slug =“赞助”数据- Piano-verified=&quot;true&quot; >; &lt;html>; &lt;head>;&lt;/head>; &lt;body>; &lt;figure>; &lt;img aria-scribedby=&quot;caption-attachment-0&quot; src=&quot;/resources/images/article_assets/2023/08 /Clouderahero-1024x536.png&quot; >; &lt;/figure>; &lt;p>;生成式人工智能 (AI) 仍处于起步阶段，但它已经为帮助企业服务客户带来了不可抗拒的承诺。&lt;/p>; &lt;p>;组织可以使用生成式人工智能可以快速、经济地筛选大量自己的数据，帮助创建相关且高质量的文本、音频、图像和其他内容，以响应基于大量训练数据的提示。托管的开源大语言模型 (LLM) 可以帮助组织将企业数据上下文添加到其输出中，产生更可靠的响应，同时减少虚假信息（“幻觉”）。&lt;/p>; &lt;p>;但困境在于，为了从生成式人工智能模型中获得更准确的输出，组织需要让第三方人工智能工具访问企业特定的知识和专有数据。不采取适当预防措施的公司可能会将其机密数据暴露给全世界。&lt;/p>; &lt;p>;这使得最佳混合数据管理对于任何采用第三方软件作为策略的组织都至关重要。 -服务（SaaS）人工智能解决方案及其专有数据。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;利用混合云的力量&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;公共云提供了可扩展的环境，非常适合试验法学硕士。然而，在云中全面部署 LLM 的成本可能会非常昂贵。虽然法学硕士的质量取决于其数据，但向基于云的法学硕士发送敏感或受监管的数据会带来重大的隐私和合规风险。&lt;/p>; &lt;p>;私有云为托管拥有专有企业数据和数据的法学硕士提供了最佳环境。对于长期运行的 LLM 部署来说，这是比公共云提供的更具成本效益的解决方案。将法学硕士安置在私有云中还可以确保增强的数据安全性，保护敏感信息免受外部威胁和合规问题的影响。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div id=&quot;DFP_IC_pos3&quot;>; &lt;script type=&quot;text/javascript&quot;>; if (isAdobeSync()) googletag.cmd.push(function() { googletag.display(&quot;DFP_IC_pos3&quot;); });&lt;/script>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;采用的组织混合工作流程可以两全其美，在不牺牲隐私和安全的情况下充分利用生成式人工智能。他们可以受益于公共云的灵活性来进行初始实验，同时在本地平台上保证最敏感数据的安全。&lt;/p>; &lt;p>;一个组织的经验展示了基于混合云的数据管理如何将公共客户数据纳入其中。实时，同时保护公司和客户的机密信息。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;更加个性化的体验&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;总部位于新加坡的东南亚最大的金融机构之一使用人工智能和机器学习 (ML) 来增强数字客户体验并改进其决策。它使用混合云平台来做到这一点。&lt;/p>; &lt;p>;OCBC 为其所有 LLM 用例构建了一个单一入口点：一个混合框架，可以无缝集成多个数据源，包括来自数千名客户和私人数据源的输入。 -云数据湖，可确保客户数据安全，以获得根据其自己的公司标准定制的实时见解。&lt;/p>; &lt;p>;该银行构建了即时微服务，用于访问存储在其本地服务器上的法学硕士以及公共云中可用的法学硕士：一种经济高效的模型，允许使用公共云法学硕士并托管开源法学硕士，具体取决于所需的功能和定制。通过部署和托管自己的代码助手（可容纳 2,000 名用户），OCBC 节省了 80% 的 SaaS 解决方案使用成本。&lt;/p>; &lt;p>;将公共云上可用的大量功能与其私有平台的可移植性相结合，有助于减少成本。该银行安全地训练其人工智能模型，并从其输出中得出更准确的推论。&lt;/p>; &lt;p>;该平台与银行的机器学习操作管道集成，并融入其更大的机器学习工程生态系统。这个基于云的机器学习驱动平台让 OCBC 可以构建自己的应用程序并使用其数据科学家选择的工具和框架。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div id=&quot;DFP_IC_pos4&quot;>; &lt;script type=&quot;text/ javascript&quot;>;if (isAdobeSync()) googletag.cmd.push(function() { googletag.display(&quot;DFP_IC_pos4&quot;); });&lt;/script>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该举措带来了更加个性化的客户体验、更高的营销活动转化率、更快的交易速度、减少了数据中心的停机时间，并且每年额外增加了 1 亿新元（7500 万美元）的收入。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;利用生成式 AI 安全地进行创新&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;组织正在竞相采用生成式 AI 来简化运营并推动创新。他们需要具有企业特定背景并利用专有数据源知识的人工智能工具。&lt;/p>; &lt;p>;但是，尽管技术仍处于成熟阶段，但无需牺牲隐私、安全性和合规性。通过使用托管的开源法学硕士，企业可以访问最新的功能并使用自己的数据微调模型，同时保持控制并避免隐私问题并限制费用。&lt;/p>; &lt;p>;使用混合平台使组织能够利用公共云的优势，同时将基于人工智能的专有见解排除在公众视野之外。 By allowing businesses to store and use their data wherever, whenever, and however they need while offering a significant cost advantage, hybrid workflows incorporating vendor-agnostic and open and flexible solutions are truly democratizing AI.&lt;/p>; &lt;hr>; &lt;p>;&lt;strong>;&lt;em>;Learn more about how you can &lt;/em>;&lt;/strong>;&lt;a href=&quot;https://www.cloudera.com/why-cloudera/enterprise-ai.html?internal_keyplay=data-lakehouse&amp;amp;internal_campaign=FY24-Q3_SC_Globl_HBR_ContentArticle_2023-08-11&amp;amp;cid=701Hr0000029gooIAA&amp;amp;internal_link=on-page-body&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;>;&lt;strong>;&lt;em>;use open-source LLMs with your own data in a secure environment&lt;/em>;&lt;/strong>;&lt;/a>;&lt;strong>;&lt;em>;.&lt;/em>;&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;/body>; &lt;/html>; &lt;/content>; &lt;!-- citation -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 29 Aug 2023 00:25:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why We Glorify Overwork and Refuse to Rest]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/08/why-we-glorify-overwork-and-refuse-to-rest]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/08/Aug23_28_590177686.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label= &quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;Orbon Alija/Getty Images&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt; span>;摘要。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;我们都不想承认自己宁愿感到不知所措，也不愿感到不知所措。事实上，我们在工作时常常比不工作时更能体会到自己的价值。工作不仅仅是保持忙碌的一种方式，更是为了证明自己的价值——对他人和我们自己。结果是，如果没有适当的护栏，我们就会默默地与雇主勾结，雇主通过巨大的工作压力鼓励我们过度工作。作者概述了如果您发现自己强迫性过度工作的干预策略，包括诚实地认识到您长时间连续工作的倾向，优先考虑睡眠和运动，以及选择工作之外的一项能给您带来真正乐趣的活动。&lt;/p>; &lt;/span >; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;content js-target=&quot;文章内容&quot; data-key=&quot;hlFJa4rIESdsHeLrhl0cVa4L0Vs5z6ZL2rREMbIQOaFEaCWWLMGJ9vbjJlQTRUNv&quot; data-index=&quot;BM5l29iJY6Ee+8B2yfNlrdgbvN4VLOJhHh/T44P8 lW6/Kbq5iPmmJvF9sjdH7LhLkkr4KLIudCcZ656s9EHxHQ==”数据- waiver =“假”data-page-year =“2023”data-page-month =“08”data-page-seo-title =“为什么我们-glorify-overwork-and-refuse-to-rest”data- page-adUnit-locations=&quot;&quot; data-page-slug=&quot;article&quot; data-piano-verified=&quot;false&quot; >; &lt;p>;根据最近的一项调查，近一半的美国工人未能使用所有分配的假期来自&lt;a href=&quot;https://www.pewresearch.org/social-trends/2023/03/30/how-americans-view-their-jobs/&quot;>;皮尤研究中心&lt;/a>;。他们列举的原因包括有太多事情要做、担心在工作中落后以及不愿意要求同事承担自己的责任。&lt;/p>; &lt;/content>; &lt;!-- 引用 -->; &lt;/div>; &lt; /div>;</description><pubDate> Mon, 28 Aug 2023 21:25:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Survey: Remote Work Isn&rsquo;t Going Away &mdash; and Executives Know It]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/08/survey-remote-work-isnt-going-away-and-executives-know-it]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/08/Aug23_26_74011380.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label= &quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;ER Productions Limited/Getty Images&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt;span>;摘要。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;许多首席执行官公开准备再次重返办公室。不过，一项新调查显示，高管们私下预计远程工作将继续增长。这是有道理的：员工喜欢它，技术正在进步，而且“”至少对于混合工作来说是这样的——生产力似乎没有损失。 Despite the headlines, executives expect both hybrid and fully remote work to keep increasing over the next five years.&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;content js-target=&quot;article-content&quot; data-key=&quot;MqyPx+iZb/LrP/bWQAMVolJjHZn+BSPk7KUnJpgKbrEQEnM/8piwvtFVwfUL2eF/&quot; data-index=&quot;BM5l29iJY6Ee+8B2yfNlrdgbvN4VLOJhHh/T44P8lW6/Kbq5iPmmJvF9sjdH7LhLMsuUTRBYWbwIuLdaIgIerQ==&quot; data-waiver=&quot;false&quot; data-page-year=&quot;2023&quot; data-page-month=&quot;08&quot; data-page-seo-title=&quot;survey-remote-work-isnt-going-away-and-executives-know-it&quot; data-page-adUnit-locations=&quot;&quot; data-page-slug=&quot;article&quot; data-piano-verified=&quot;false&quot; >; &lt;p>;Remote work &lt;a href=&quot;https://wfhresearch.com/wp-content/uploads/2023/07/SIEPR1.pdf&quot;>;spiked&lt;/a>; during the pandemic, from about 6% of full workdays in the US to more than 50% in the spring of 2020. Since then, it&#39;s steadily decreased and since early 2023 has hovered around 28%.&amp;nbsp;Many executives believe it&#39;s time to come back to the office: Jamie Dimon, CEO of JPMorgan, has declared himself a &lt;a href=&quot;https://finance.yahoo.com/news/jpmorgan-ceo-jamie-dimon-chides-184750015.html&quot;>;remote-work skeptic&lt;/a>;; Mark Zuckerberg has &lt;a href=&quot;https://www.morningbrew.com/daily/stories/2023/05/12/tech-ceos-fall-out-of-love-with-wfh&quot;>;declared&lt;/a>; that engineers “get more done” in the office; and Google&#39;s chief people officer recently &lt;a href=&quot;https://www.axios.com/2023/06/13/companies-aggressive-return-to-office&quot;>;told employees&lt;/a>; that office attendance would factor into performance reviews. Even &lt;a href=&quot;https://www.cnn.com/2023/08/07/business/zoom-return-to-office/index.html&quot;>;Zoom&#39;s leadership&lt;/a>; wants employees back in person two days a week.&lt;/p>; &lt;/content>; &lt;!-- citation -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 28 Aug 2023 20:25:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How to Reskill Your Workforce in the Age of AI]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/08/how-to-reskill-your-workforce-in-the-age-of-ai]]><description> &lt;div>; &lt;hero-image >; &lt;div>; &lt;div js-target=&quot;video-player-page&quot; data-props=&quot;{&amp;quot;name&amp;quot;:&amp;quot;6335553519112&amp;quot;}&quot; >; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;&lt;/div>; &lt;div>;&lt;/div>; &lt;div>;&lt;/div>; &lt;/div>; &lt;span>;Loading... &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;script src=&quot;//players.brightcove.net/2071817190001/default_default/index.min.js&quot;>;&lt;/script>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt;span>;Summary.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p data-pm-slice=&quot;1 1 []&quot;>;By now, it&amp;#8217;s probably clear to most of us that the Age of AI has arrived. Artificial intelligence applications promise to transform nearly every aspect of business, from analytics to product development to customer experience to pretty much everything else.&amp;#160;What&amp;#8217;s less clear is how we can best manage this potential. In particular, how do we organize and reskill our workforces to take advantage of both the automated and human skills that will be necessary to drive future success. To try to answer these questions, we invited Raffaella Sadun, a professor at Harvard Business School, to be our guest&amp;#160; on &amp;#8220;The New World of Work&amp;#8221;. Raffaella&amp;#8217;s research focuses on the managerial and organizational drivers of productivity and growth, and she is the co-author of the cover story in the latest issue of Harvard Business Review: &amp;#8220;&lt;a href=&quot;/2023/09/reskilling-in-the-age-of-ai&quot;>;Reskilling in the Age of AI&lt;/a>;.&amp;#8221; The conversation mainly focused on the reskilling challenge. Her underlying message is that companies need to adapt properly to the technology at hand. Do it right, and you can unlock opportunities for innovation and growth. Do it wrong, and you might stagnate.&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;content js-target=&quot;article-content&quot; data-key=&quot;L4GZzHexvVAsKmt7OArzg3hz9esHSLLBhlfZcTgQRJaeWUQiCdXtRQKsP/ABeOqo&quot; data-index=&quot;BM5l29iJY6Ee+8B2yfNlrdgbvN4VLOJhHh/T44P8lW5xQDQXkk0ocDzwDYTbUpB3qyxQ7MDzNB7O9n9zb1LYYg==&quot; data-waiver=&quot;false&quot; data-page-year=&quot;2023&quot; data-page-month=&quot;08&quot; data-page-seo-title=&quot;how-to-reskill-your-workforce-in-the-age-of-ai&quot; data-page-adUnit-locations=&quot;&quot; data-page-slug=&quot;article&quot; data-piano-verified=&quot;false&quot; >; &lt;p>;How will AI affect businesses and employees? It&#39;s the million-dollar question, and according to Harvard Business School&#39;s Raffaella Sadun, the answer will depend on how well an organization connects the new technologies to both a broad corporate vision and individual employee growth. One without the other is a recipe for job elimination and fewer new opportunities for all.&lt;/p>; &lt;/content>; &lt;!-- citation -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 26 Aug 2023 01:25:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[When a Coworker Undermines You in a Meeting]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/08/when-a-coworker-undermines-you-in-a-meeting]]><description> &lt;div>; &lt;hero-image >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/08/Aug23_25_1364036821.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label=&quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;Anton Vierietin/Getty Images&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt;span>;Summary.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;Feeling undermined, unappreciated, or unsupported by a colleague when you&amp;#8217;re both in the same meeting can lead to loss of trust, along with feelings of self-doubt and lack of confidence. But looking to see what you can do to help the situation, rather than dwelling on what someone is doing to you, can begin to ease tension and repair a dysfunctional working relationship. In this article, the author offers strategies to try when a coworker doesn&amp;#8217;t have your back.&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;content js-target=&quot;article-content&quot; data-key=&quot;MAGYSGa/GTuwpkSqFNBb8nDuNsvhR9I3rA/AQwoNIPY12N6m4LdKCYuu37jnbISb&quot; data-index=&quot;BM5l29iJY6Ee+8B2yfNlrdgbvN4VLOJhHh/T44P8lW6/Kbq5iPmmJvF9sjdH7LhL+qa8f0pm9nVvHKNYNg/+gA==&quot; data-waiver=&quot;false&quot; data-page-year=&quot;2023&quot; data-page-month=&quot;08&quot; data-page-seo-title=&quot;when-a-coworker-undermines-you-in-a-meeting&quot; data-page-adUnit-locations=&quot;&quot; data-page-slug=&quot;article&quot; data-piano-verified=&quot;false&quot; >; &lt;p>;In my coaching conversations with Anna, she remarked that she felt unsupported by a colleague who she thought tried to sabotage her during team meetings rather than having her back. According to Anna, this coworker (we&#39;ll call Dina) seemed to relish the opportunity to find something critical to say, shoot down Anna&#39;s ideas, and rally others to an opposing viewpoint. The situation understandably caused Anna to feel vulnerable, doubt herself, and lose trust in a relationship she valued. As her executive coach, she turned to me for strategies to counter this negativity.&lt;/p>; &lt;/content>; &lt;!-- citation -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 25 Aug 2023 21:25:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>