<rss version="2.0"><channel><title>哈佛商业评论</title><description>哈佛商业评论全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://hbr.org/ <item><title><![CDATA[What Roles Could Generative AI Play on Your Team?]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/06/what-roles-could-generative-ai-play-on-your-team]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/06/Jun23_22_1273134318.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label= &quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;Normform/Getty Images&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt;span >;总结。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;ChatGPT 的最新进展只是新人工智能技术的首次应用。因此，公司和领导者需要考虑此处概述的各种应用程序，并使用本文中描述的框架为您自己的公司或组织开发应用程序。在此过程中，他们将发现新型 GPT。通过根据对企业的潜在价值和开发成本对这些不同的 GPT 进行分类，以单个人发起或参与交互（GroupGPT、CoachGPT）开始的应用程序可能是最容易构建的，并且应该产生巨大的商业价值，使他们成为完美的初始候选人。相比之下，涉及多个实体或由机器（AutoGPT、BossGPT 和 ImperialGPT）发起的交互的应用程序可能更难实现，并且具有更棘手的道德和法律影响。&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/2023/06/what-roles-could-generative-ai-play-on-your-team?language=es&quot;>;阅读西班牙语&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/06/what-roles-could-generative-ai-play-on-your-team?language=pt&quot;>;葡萄牙语&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;围绕大型语言模型 (LLM) 和其他类型的生成人工智能 (GenAI) 推出的狂热不会很快消退。 GenAI 的用户正在为他们的业务和个人发现和推荐新的、有趣的用例 &lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/interactive/2023/04/14/upshot/up-ai-uses.html&quot; >;生活&lt;/a>;。许多建议都是从 GenAI 需要人工提示的假设开始的。事实上，《时代》杂志最近宣称“即时工程”将成为下一个热门工作，&lt;a href=&quot;https://time.com/6272103/ai-prompt-engineer-job/&quot;>;薪资达到 335,000 美元&lt;/a>;。技术论坛和教育网站都专注于即时工程，Udemy 已经提供&lt;a href=&quot;https://www.udemy.com/course/master-prompt-engineering-with-chatgpt&quot;>;有关该主题的课程&lt;/ a>;，并且与我们合作的几个组织现在开始投入大量资源来培训员工如何最好地使用 ChatGPT。&lt;/p>; &lt;p>;但是，可能值得停下来考虑与 GPT 技术交互的其他方式，这些可能很快就会出现。我们提出了一种直观的方式来思考这个问题，该方式基于我们自己对 GenAI 开发的调查，并结合与寻求开发某些版本的公司的对话。&lt;/p>; &lt;h2>;GPT 交互框架&lt; /h2>; &lt;p>;一个好的起点是区分谁&lt;em>;参与交互&lt;/em>;（个人、群体或另一台机器）以及&lt;em>;谁发起交互，&lt;/em>; >; 人或机器。这导致了六种不同类型的 GenAI 用途，如下所示。 ChatGPT 是由一个人发起与机器的交互，这一点已经众所周知。我们现在描述其他每个 GPT 并概述它们的潜力。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;CoachGPT&lt;/strong>;&amp;nbsp;是一个私人助理，可为您提供一系列有关管理日常生活的建议。这些建议不是基于您的明确提示，而是基于对您所做的事情和环境的观察。例如，它可以观察您作为一名高管，并注意到您发现很难在团队中建立信任；然后它可以建议精确的行动来克服这个盲点。它还可以就发展选择甚至薪资谈判提出个性化建议。&lt;/p>; &lt;p>;CoachGPT 随后会查看您采纳或未采纳哪些建议，哪些对您有利，哪些对您没有帮助，从而改善其绩效随着时间的推移提供建议。随着时间的推移，您将获得高度个性化的人工智能顾问、教练或咨询师。&lt;/p>; &lt;p>;组织可以采用 CoachGPT 为客户提供有关如何使用产品的建议，无论建筑公司是否提供 CoachGPT 来为最终用户提供如何使用产品的建议最好使用其设备，或者会计师事务所就如何最好地对一组交易进行会计提供实时建议。&lt;/p>; &lt;p>;为了使 CoachGPT 有效，个人和组织必须允许它在后台，监控线上和线下活动。显然，在我们将内心的想法托付给系统之前，需要先解决严重的隐私问题。然而，在私人生活和职业生活中取得积极成果的潜力是巨大的。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;GroupGPT &lt;/strong>;将是一个真正的团体成员，可以观察团体成员之间的互动并为讨论做出贡献。例如，它可以进行事实检查，提供对话摘要，建议下一步讨论什么，扮演魔鬼代言人的角色，提供竞争对手的观点，对想法进行压力测试，甚至提出一个创造性的解决方案来解决问题&lt;/p>; &lt;p>;这些请求可能来自各个小组成员或团队的老板，他们不需要参与团队互动，而只是寻求管理、激励和评估小组成员。贡献可以交付给整个团体或特定个人，并根据该人的角色、技能或个性进行调整。&lt;/p>; &lt;p>;上述隐私问题也适用于 GroupGPT，但是，如果得到解决，组织可以利用 GroupGPT 进行项目管理，尤其是涉及跨不同部门或地区的相对较大团队的长期且复杂的项目。由于 GroupGPT 将克服人类在信息存储和处理能力方面的限制，因此非常适合支持复杂且分散的团队。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;BossGPT&lt;/strong>; &amp;nbsp;在为团队提供建议方面发挥着积极作用。人们在没有提示的情况下知道他们可以或应该做什么。它可以向团队成员提供个人建议，但当它开始协调团队成员的工作，告诉他们作为一个团队谁应该做什么以使团队产出最大化时，它的真正价值就显现出来了。随着项目和团队动态的发展，BossGPT 还可以介入提供个人指导和进一步的建议。&lt;/p>; &lt;p>;BossGPT 工作所需的算法会复杂得多，因为他们必须考虑一些不可预测的个人和团队对机器指令的反应，但它可以有广泛的用途。例如：更换工作的高管可以要求获得她对第一个组织的 BossGPT 指令的反应副本，然后可以使用该副本来评估她如何适应新组织以及新组织特定的 BossGPT。&lt;/p>; &lt;在组织层面，公司可以部署 BossGPT 来管理人员，从而增强——甚至可能取代——现有的管理者。同样，BossGPT 在协调跨组织工作以及管理复杂的供应链或多个供应商方面拥有巨大的应用。&lt;/p>; &lt;p>;公司可以将 BossGPT 变成一种产品，为客户提供人工智能解决方案，帮助他们管理业务。这些解决方案可以是前面描述的 CoachGPT 示例的自然扩展。例如，一家销售建筑设备的公司可以提供 BossGPT 来协调建筑工地上的许多最终用户，而会计师事务所可以提供它来协调其客户的许多员工的工作，以最有效的方式运行会计功能。&lt; /p>; &lt;p>;&lt;strong>;AutoGPT&lt;/strong>; &amp;nbsp;需要人类向一台机器发出请求或提示，然后机器再让其他机器完成任务。最简单的形式是，人类可能会指示机器完成一项任务，但机器意识到它缺少特定的软件来执行它，因此它会在谷歌上搜索缺少的软件，然后下载并安装它，然后使用它&lt;a href=&quot;https://autogpt.net/auto-gpt-vs-chatgpt-how-do-they-differ-and-everything-you-need-to-know/&quot;>;完成请求&lt;/a >;.&lt;/p>; &lt;p>;在更复杂的版本中，人类可以给 AutoGPT 一个目标（例如创建最好的病毒式 YouTube 视频），并指示它与另一个 GenAI 交互，以迭代地提出最佳的 ChatGPT 提示来实现目标。然后，机器将通过向另一台机器提出提示来启动该过程，然后评估结果，并调整提示以越来越接近最终目标。&lt;/p>; &lt;p>;在最复杂的版本中，AutoGPT 可以绘制关于上述其他 GPT 的功能。例如，团队领导可以要求机器最大限度地提高团队成员的效率和工作满意度。然后，AutoGPT 可以通过 CoachGPT 在指导个人之间进行切换，通过 GroupGPT 为他们提供更顺畅的团队交互的建议，同时通过 BossGPT 发布需要做什么的具体指示。 AutoGPT 随后可以收集每个活动的反馈，并调整所有其他活动以达到给定的目标。&lt;/p>; &lt;p>;与上述仍待创建的版本不同，AutoGPT 的一个版本已经开发并推出2023 年 4 月，它迅速获得广泛接受。该技术仍然不完美，需要改进，但已经很明显，AutoGPT 能够完成一组需要依次完成多个任务的工作。&lt;/p>; &lt;p>;我们看到它最大的应用是复杂的任务，例如供应链协调，而且还涉及网络安全等领域。例如，组织可以促使 AutoGPT 不断解决任何网络安全漏洞，这需要寻找它们（这种情况已经发生），但 AutoGPT 不会简单地标记它们，而是会搜索威胁的解决方案或编写自己的补丁来应对它们。人类可能仍在循环中，但由于系统在这些限制内是自我生成的，我们相信 AutoGPT 的响应可能会更快、更高效。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;ImperialGPT&lt;/strong >; 是最抽象的 GenAI，也许也是最具变革性的，其中两个或多个机器将相互交互、相互指导，并最终指导人类采取一系列行动。这种类型的 GPT 令大多数人工智能分析师感到担忧，他们担心失去对人工智能的控制和人工智能“变得流氓”。我们同意这些担忧，特别是如果——像现在一样——对人工智能的行为没有严格的限制。&lt;/p>; &lt;p>;同时，如果允许 ImperialGPT 提出想法并与他人分享人类，但其根据想法采取行动的能力受到限制，我们相信这可以产生极其有趣的创造性解决方案，特别是对于人类知识和创造力不足的“未知的未知”。然后，他们可以轻松设想并推演多个黑天鹅事件和最坏情况，以及潜在的成本和结果，以提供可能的解决方案。&lt;/p>; &lt;p>;考虑到 ImperialGPT 的潜在危险以及严格监管的需要，我们相信 ImperialGPT 的起飞会很缓慢，至少在商业上是这样。不过，我们确实预计政府、情报部门和军队将会有兴趣在严格控制的条件下部署 ImperialGPT。&lt;/p>; &lt;h2>;对您的业务的影响&lt;/h2>; &lt;p>;那么，我们的框架有何作用对世界各地的公司和组织意味着什么？首先，我们鼓励您退后一步，将 ChatGPT 的最新进展视为新人工智能技术的首次应用。其次，我们强烈建议您考虑此处概述的各种应用程序，并使用我们的框架为您自己的公司或组织开发应用程序。在此过程中，我们确信您会发现我们未提及的新型 GPT。第三，我们建议您根据对您的业务的潜在价值以及开发它们的成本对这些不同的 GPT 进行分类。&lt;/p>; &lt;p>;我们认为，从单个人发起或参与交互开始的应用程序 (GroupGPT 、CoachGPT）可能是最容易构建的，并且应该产生巨大的商业价值，使它们成为完美的初始候选者。相比之下，涉及多个实体或由机器（AutoGPT、BossGPT 和 ImperialGPT）启动的交互的应用程序可能更难实现，并且具有更棘手的道德和法律影响。&lt;/p>; &lt;p>;您可能还想开始考虑每种 GPT 类型都会出现复杂的道德、法律和监管问题。如果不这样做，您和您的公司就会承担法律责任，而且——也许更重要的是——对人类产生意想不到的负面影响。&lt;/p>; &lt;p>;我们的下一组建议取决于您的公司类型。一家科技公司或初创公司，或者拥有充足资源投资这些技术的公司，应该开始致力于开发上述的一项或多项 GPT。这显然是一个高风险、高回报的策略。&lt;/p>; &lt;p>;相反，如果你的竞争优势不在 GenAI 或者你缺乏资源，那么你最好采取“观望”的方式。这意味着您将缓慢采用当前技术，但您不会将宝贵的资源浪费在可能只是产品的临时版本上。相反，您可以开始准备内部系统，以更好地捕获和存储数据，并让您的组织在工作流程和文化方面做好接受这些新 GPT 的准备。&lt;/p>; &lt;p>;GenAI 的启动和快速采用正确地被认为是人工智能进化的下一个阶段，也是整个人类潜在的划时代时刻。尽管 GenAI 代表了解决基础工程和计算机科学问题的突破，但它们并不能自动保证为所有组织创造价值。相反，聪明的公司需要投资修改和调整核心技术，然后才能找到将创新货币化的最佳方式。正确做到这一点的公司确实可能会在 GenAI 淘金热中发财。&lt;/p>; &lt;!-- 引用 -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 22 Jun 2023 21:25:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How the Best Leadership Teams Navigate Uncertain Times]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/06/how-the-best-leadership-teams-navigate-uncertain-times]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/06/Jun23_21_816813440.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label= &quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;Klaus Vedfelt/Getty Images&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt; span>;摘要。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;虽然我们不知道今年剩余时间会带来什么，但可以合理地假设我们将面临的逆风8217；正在经历的将继续。这是一个需要“”的环境。和奖励&amp;#8212;高绩效的领导团队。普华永道美国主席兼高级合伙人蒂姆·瑞安（Tim Ryan）根据与各行业 100 多名客户的对话，确定了这些团队与众不同的七个因素： 1) 他们创建了“公司优先”的理念；文化; 2）他们在整个企业范围内思考和行动； 3）他们坚持不懈地致力于重塑业务； 4）他们解放了合适的人来处理困难的事情； 5）他们包容不同的背景和技能； 6）他们鼓励健康的辩论，但避免破坏其他领导人的影响； 7) 他们努力保持谦虚和客观。&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/2023/06/how-the- best-leadership-teams-navigate-uncertain-times?language=es&quot;>;阅读西班牙语&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/06/how-the-best-leadership-teams-navigate-uncertain -times?language=pt&quot;>;Ler em português&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;无论是通货膨胀、利率上升、供应链中断还是地缘政治紧张局势——全球经济中发生了很多事情。除了这些因素之外，消费者的期望不断提高，竞争激烈，投资者的门槛也不断提高。对于首席执行官或高级管理层成员来说，现在是一个充满挑战的时期。&lt;/p>; &lt;p>;考虑到复杂性，一些公司表现异常出色，许多公司表现一般，还有一些公司表现不佳也就不足为奇了。努力跟上。根据我与各行业 100 多家客户的最新讨论，我发现表现优异的公司的领导团队具有以下七个共同点：&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;他们创建了一个“公司- &lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;高级领导团队通常由在其领域拥有高技能的个人组成，但高绩效公司的不同之处在于，这些领导者拥护公司优先的文化。这意味着做对企业和员工有利的事情，而不是推动个人议程或目标。一家高绩效工业公司的首席执行官表示，成为领导团队的一员就像是运动队的一员：“团队是第一位的，而不是明星个人。”&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;他们认为并且在整个企业范围内采取行动&lt;/strong>;。&lt;/h2>; &lt;p>;高绩效团队认识到他们的角色超出了他们管理的单个部门的范围，并且他们跨部门运作。一家领先数字银行的一位首席执行官与我分享，他的团队以企业为中心的思维推动了重新构想的客户体验，从而实现了行业领先的效率比。他们通过在整个企业范围内共享数据并致力于一套数据治理规则来实现这一目标。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;他们始终致力于重塑业务。 &lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;首席执行官和高级领导层常常将大部分时间集中在经营业务上，而投资组合和业务模式的重塑则退居次席。实力雄厚的公司将大胆地重新构想其业务作为首要任务。&lt;/p>; &lt;p>;大胆的行动包括以无与伦比的纪律来经营业务、管理成本、尽可能简化以及利用一切杠杆来取胜。采取大胆行动还包括重塑投资组合，同时以紧迫感重塑后台、中层和前台。&lt;/p>; &lt;p>;一家制药公司的首席执行官希望创新并颠覆其行业，因此实施了一项大胆的举措在短短几个月内，由尖端的商业和市场平台提供支持的新商业模式。这带来了一种直接、更好的方式来接触客户，增加了利润，并在整个价值链中提高了信任度和透明度。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;他们将合适的人员解放出来，让他们从事困难的工作。 &lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;重塑您的业务是一项全职工作，需要专注于管理其他日常工作的人才。高绩效的领导团队会抽出时间专注于困难的事情，并将日常运营委托给其他人。&lt;/p>; &lt;p>;一家大型能源公司的首席执行官让他的一位顶级业务领导者负责他们的企业范围内的业务模式转型既使其成功，又向所有利益相关者发出了转型重要性的明确信息。虽然领导者很难离开他们正在做的工作来进行转型，但专注的专注会让一切变得不同。此后，这家能源公司的转型领导者将公司定位为通过标准化和简化来实现显着的价值增值和成本优化，同时推动领导承诺、组织准备度和业务成果的可持续性。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;它们包括：不同的背景和技能。 &lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;高素质的团队是全方位包容的。这意味着包容性别和种族，也意味着包容不同的观点、背景和技能。在您的最高管理层中拥有广泛的领导者至关重要，他们能够带来差异化的专业知识和观点，使组织能够更加强劲地创新并加速转型。这就是为什么高层领导团队中有首席技术官、首席人才官和首席沟通官。&lt;/p>; &lt;p>;在一个例子中，一家大型科技公司的首席执行官与我分享，太多公司缺乏多样性最高管理层的技能，特别是在技术方面。因此，高级管理层可能无法确定业务转型时的“可能的艺术”是什么，以及新兴技术等不同工具如何提供帮助。在这些情况下，领导团队专注于打造“更快的马和马车”，而不是重新构想下一步。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;他们鼓励健康的辩论，但避免削弱其他领导者的影响。 &lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;优秀的团队会进行健康的辩论，透明地讨论利弊并共同探索替代方案。在转型工作开始之前，他们会花费大量时间就工作的预期结果和业务要求达成一致。&lt;/p>; &lt;p>;让领导团队参与公开、诚实的讨论至关重要。一位大型工业公司的首席执行官与我分享，她从未想象过自己需要花多少时间来帮助她的团队“相处”。我从她的评论中了解到，领导力就是指导团队分享不同的观点，通过健康的辩论相互挑战，并在决定朝同一方向前进时团结在一起。&lt;/p>; &lt;h2 >;&lt;strong>;他们努力保持谦虚和客观。 &lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;谦逊对于任何公司的首席执行官和高层都至关重要，因为它会渗透到组织的各个级别。它有助于对抗自满情绪。大多数公司都有很多值得自豪的地方，但如果焦点始终放在过去的成功而不是未来的机会上，其他公司很快就会与你擦肩而过。&lt;/p>; &lt;p>;同样，一些领导者也陷入困境客观评估他们当前的表现以及他们的公司和业绩的真实状况。领先的公司不断挑战自我，并利用客观性来推动业绩，将竞争留在后视镜中，并阻止股东积极分子。&lt;/p>; &lt;p>;我最近与一家消费技术公司的首席执行官讨论了拥有公司董事会中的合适人员以及董事会在引入由外而内的视角方面发挥的关键作用。董事会成员处于有利地位，可以帮助最高管理层环顾四周，为潜在挑战做好准备，并发现盲点。&lt;/p>; &lt;p>;虽然我们不知道今年剩下的时间会带来什么，但这是可以合理地假设我们正在经历的逆风将会持续下去。这是一个需要并奖励高绩效领导团队的环境。他们将推动超额增长，增加股东价值，并且可能会在此过程中获得更多乐趣 - 共同努力并分享团队的成功，为客户、员工和社区创造更多价值。&lt;/p>; &lt; !-- 引文 -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 22 Jun 2023 20:25:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How the Best Brand-Influencer Partnerships Reach Gen Z]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/06/how-the-best-brand-influencer-partnerships-reach-gen-z]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像>; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/06/Jun23_14_1479691532.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label= &quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;master1305/Getty Images&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt;span >;摘要。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;真实性是 Z 世代最重要的价值观之一。他们觉得自己有能力在各种社交论坛上针对任何主题提出并回答自己的问题。从美丽到健康到家居装修到技术到科学。他们对权威的看法已经从传统来源（如学术机构或信誉良好的社论声音）扩展到感知影响力。作者为想要融入这个影响者时代并与 Z 世代建立真正联系的品牌提供了五个教训。&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt; a href=&quot;/2023/06/how-the-best-brand-influencer-partnerships-reach-gen-z?language=es&quot;>;阅读西班牙语&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/ 06/how-the-best-brand-influencer-partnerships-reach-gen-z?language=pt&quot;>;葡萄牙语&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;如果您还没有听说过 Alix Earle，那么它可能只是时间问题。这位刚从迈阿密大学毕业的年轻网红在 TikTok 上拥有超过 500 万粉丝，最近与 United Talent Agency (UTA) 签约，该公司是代表全球媒体和娱乐生态系统人才的三大公司之一。她利用自己的个人品牌与 Tarte 和 Rare Beauty 等美容公司合作。&lt;/p>; &lt;p>;在线观看无数 Alix Earle 视频，让她的配方非常清晰。她拥有模特般的美貌，纯粹的审美。她完善了“跟我一起准备”(GRWM) 格式（等等），这是一段短片视频，她从自然之美到完美无瑕，展示了专业但可复制的化妆技巧和产品使用。当她在“自拍”视频中运用自己的造型时，她在快速、轻松的独白中混合了讲故事、幽默、脆弱、渴望、相关性和产品提及。她觉得自己平易近人，就像一名大学生一样。&lt;/p>; &lt;p>;这种平易近人就是厄尔与 Z 世代产生如此大共鸣的原因。真实性是这一代人最重要的价值观之一。作为 &lt;a href=&quot;https://www.ey.com/en_us/board-matters/why-gen-z-matters-and-what-boards-should-knowhttps:/www.ey.com/en_us/board -matters/why-gen-z-matters-and-what-boards-should-know&quot;>;安永最近的研究亮点&lt;/a>;：“在假新闻和过滤照片投射‘完美生活’的时代之后，Z 世代已经结束了。”他们觉得自己有能力在各种社交论坛上就任何主题提出并回答自己的问题——从美容到健康到家居装修，从技术到科学。他们对权威的看法已经从传统来源（如学术机构或信誉良好的编辑声音）扩展到感知影响力 - 正如厄尔的迅速崛起所证明的那样。&lt;/p>; &lt;p>;研究阿利克斯·厄尔的成功为品牌营销人员提供了五个强有力的教训，告诉他们如何融入这个有影响力的时代，并与 Z 世代建立真正的联系。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;1.为您的品牌找到合适的影响者&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;简单地对顶级影响者列表进行强制排名并不是答案。品牌希望找到能够接触到目标受众的人。&lt;/p>; &lt;p>;一旦品牌定义了其竞争的类别，营销人员就可以寻找参与度最高、声音和风格最能吸引受众的影响者。与品牌产生共鸣。人工智能和其他数据分析工具可以帮助您解决这个问题——例如，数据分析可以揭示追随者、创意方法以及影响者和品牌之间的共同社区。还有一些公司，例如从 Gallery Media 到领先的人才机构，他们策划影响者并管理更复杂的品牌关系和执行。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;2.为移动消费创建品牌故事&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;Z 世代通过在手机上滚动浏览由算法驱动的个性化“为您”提供的信息来打发空闲时间，其中充满了照片、视频和表情包。理想情况下，品牌应该授权与他们合作的影响者创建简短、引人注目且专为移动设备制作的内容。&lt;/p>; &lt;p>;拥抱脆弱性和开放性，就像厄尔在一到三分钟的短故事中所做的那样，能够使品牌以与个人相关且真实的方式与年轻一代建立联系。然而，品牌必须明白，这不是一个 30 秒有剧本的电视广告，影响者会将故事带向自己选择的方向。这是对其他品牌故事讲述的补充，而不是替代。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;3.激励消费者将品牌内容打造为自己的&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;与前几代人不同，Z 世代不会将他们的帖子大肆“广播”到社交网络上。他们更频繁地通过“私人故事”与更少的人分享。由于这些帖子的频率和亲密性，参与度要高得多，随着这种转变，我们还看到 Z 世代从前几代人在社交媒体帐户上广泛传播快乐时刻的行为转向分享更多原始时刻，例如个人危机&lt;/p>; &lt;p>;一个年轻人在 TikTok 上的 Earle 的 GRWM 视频中看到了一款美容产品，随后在 Snap 上的私人故事中与朋友群一起认可了该产品，这就是一个例子。品牌之旅从高调的社交媒体影响力到深刻的个人影响力。品牌必须获得进入这个神圣空间的权利，并且必须了解这些更加个人私密的场所的不透明性和新风险。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;4.跨越界限，脱颖而出&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;随着生成式和对话式人工智能在创意环境中的大规模应用，需要新的灵感和创造力来源才能脱颖而出。由于所有有影响力的人现在都可以使用相同的技术来推动研究、增强创意并加速生产，因此具有前瞻性思维的品牌将寻求通过人类原创性或真正的名人来实现差异化。真正的创造力的门槛只会越来越高，需要非正统的品牌并置或新的邀请消费者共同创造。随着人工智能操纵目标和创意驱动算法，我们当前对影响力的定义可能会迅速发生变化。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;5。避免克隆文化&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;作为营销人员，我们可能会珍惜这个机会，通过影响者来设计趋势以加快速度，不惜一切代价推动消费。但如果我们在这一切的科学上取得了太大的成功，我们是否会创造出与我们对多样性和包容性的承诺相矛盾的趋势回声室，或者在某些社会原型中克隆重复行为？如果影响力至少依赖于原创性的外表，那么当每个人都使用类似的人工智能驱动的见解时，它会变得更难吗？品牌利用创造力和数据（或艺术和科学）的结合精确地推动其商业雄心，但他们可能越来越多地寻求拓宽战略，以寻找新的受众、声音和灵感，以使其消费者和想法基础多样化。&lt;/ p>; &lt;p>;创作者经济蓬勃发展、富有创造力且有价值，特别是当技术驱动的经济模式激励强大的人才使其成为真正的专业事业时。利用新动力创造价值的品牌将脱颖而出，并推动&lt;a href=&quot;https://www.ey.com/en_us/cmo?WT.mc_id=14001454&amp;amp;AA.tsrc=pr&quot;>;指数级增长&lt;/一个>;。 The key to success is to lean into the newest sources of influence along with all the latest dynamics of risk and reward.&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;The views reflected in this article are the views of the author and do not necessarily reflect the views of Ernst &amp;amp; Young LLP or other members of the global EY organization.&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;!-- citation -->; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 22 Jun 2023 00:25:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How AI Can Help Stressed-Out Managers Be Better Coaches]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/06/how-ai-can-help-stressed-out-managers-be-better-coaches]]><description> &lt;div>; &lt;英雄形象>; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/06/June23_21_1433543804.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label= &quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;SvetaZi/Getty Images&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;更多&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt;span >;Summary.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;对管理者评估和指导员工的期望&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;绩效有所提高，代际更替和远程工作加剧了这一趋势。员工需要频繁、个性化、一对一的指导，但经理们却被他们本已沉重的负担所束缚。新的人工智能工具有望提高管理培训的效率和有效性——但首先，必须克服恐惧和不信任的共同根源。基于研究和案例研究，作者提出了五个步骤，以确保使用 AI 辅助教练改善管理者和员工的生活。&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/ div>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/2023/06/how-ai-can-help-stressed-out-managers-be-better-coaches?language=es&quot;>;阅读西班牙语&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/06/how-ai-can-help-stressed-out-managers-be-better-coaches?language=pt&quot;>;Ler em português&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;中间经理们正承受来自领导者的压力，要求他们&lt;a href=&quot;https://workforceinstitute.org/our-2023-workplace-predictions/&quot;>;花更多时间培养和指导&lt;/a>;他们的直接下属。压力也来自下层，因为员工&lt;a href=&quot;https://www.shrm.org/hr-today/news/all-things-work/pages/performance-management-evolves.aspx&quot;>;期望有rise&lt;/a>; 获得实时、个性化的反馈，尤其是在职业生涯早期或远程入职的人中。面临的挑战是在不导致更高水平的&lt;a href=&quot;https://www.gallup.com/workplace/357404/manager-burnout-getting-worse.aspx&quot;>;中层经理倦怠和压力&lt;/a的情况下满足这些需求>;。根据我们的研究和咨询工作，我们预见到新的 AI 工具可以让管理者更轻松、更高效地提供高质量的指导。&lt;/p>; &lt;h2>;员工需要更多指导，但管理者能力不足&lt;/h2>; &lt; p>;OC Tanner 的&lt;a href=&quot;https://www.octanner.com/global-culture-report/2023/leadership-at-risk.html&quot;>;2023 年全球文化调查&lt;/a>;发现，承担监督责任的领导者- 包括培训员工 - 在过去一年中增加了 21% 的焦虑率，这使倦怠的几率增加了惊人的 520%。&lt;/p>; &lt;p>;尽管可能会超负荷，但经理们通常希望教练他们的员工，因为他们知道这是有益的。事实上，管理培训已被证明可以提高&lt;a href=&quot;https://journals.sagepub.com/doi/abs/10.1177/01492063211003951&quot;>;工作满意度&lt;/a>;，&lt;a href=&quot;https:// bpspsychub.onlinelibrary.wiley.com/doi/abs/10.1111/joop.12402&quot;>;知识共享&lt;/a>;，以及&lt;a href=&quot;https://onlinelibrary.wiley.com/doi/abs/10.1002/hrdq。 21175&quot;>;绩效&lt;/a>; — 组织（和管理者！）想要的所有结果。&lt;/p>; &lt;h2>;AI 机会&lt;/h2>; &lt;p>;我们对该领域的回顾表明，基于 AI 的管理教练是尚不普遍，因此我们提供两个案例来说明它如何在您的组织中发挥作用：&lt;/p>; &lt;h3>;Eleos Health&lt;/h3>; &lt;p>;Eleos Health 是一家行为健康技术公司，Katherine 曾深入研究过她的民族志&lt;a href=&quot;https://www.frontiersin.org/articles/10.3389/fpsyt.2022.990370/full&quot;>;研究&lt;/a>;的一部分。 Eleos 平台使用符合 HIPAA 标准的软件来记录和分析治疗师与客户之间的对话。除了为治疗师节省做笔记的时间外，该平台的人工智能还可以自动识别相关的循证技术，并总结治疗师与客户对话中的关键时刻。&lt;/p>; &lt;p>;一位治疗师解释说：“每次会议结束后， Eleos 平台分析了我使用的咨询技术并提供了有用的总结。这让我很清楚我在那个病人身上停下来的地方，以及下次我应该使用什么干预措施来最好地帮助他们。”通过这种方式，AI 平台使治疗师能够在工作中进行自主改进，而不必过于依赖主管的指导。&lt;/p>; &lt;p>;此外，AI 平台可以促进治疗师和治疗师之间更有用的检查点他们的主管在他们确实需要见面时。例如，它可用于在讨论复杂案例时快速合成或提取相关的客户端会话数据，减少对记忆或笔记的依赖。正如一位主管告诉凯瑟琳的那样，“新的治疗师经常有问题...... Eleos 的分析让我能够在他们的会议访问中的关键时刻归零，或者治疗师使用的技术，以及随着时间的推移患者的进步，所以我们的辅导时间&lt;/p>; &lt;h3>;Gong&lt;/h3>; &lt;p>;第二个例子来自 Gong，它为销售团队开发了一个 AI 平台。 Gong 的平台不引人注意地捕捉了代理人和潜在客户之间的实时互动。在对话展开的同时，人工智能正在后台处理数据，检查速度、主题、语气和轮流等变量与该公司的最佳实践相比如何。这些数据用于为销售人员实时提供见解和建议。&lt;/p>; &lt;p>;此外，Gong 的 AI 可以自动创建一个高质量的销售对话记录示例库，作为自主学习的资源。人们发现这对新员工特别有帮助，他们可以按照自己的节奏聆听模范销售电话，而不是依赖他人的直接培训。&lt;/p>; &lt;p>;确定基本的入职培训内容并为销售代表提供真实的培训销售电话中的时间建议节省了经理数小时的时间，这些时间过去常常花在听新员工的电话上，以帮助他们了解在销售过程中哪些有效，哪些无效。结果是有效的知识转移。正如一位 Gong 用户告诉我们的那样，“该平台使我能够提高自己的技能并与其他销售代表分享最佳实践。我发现通过反馈和指标进行基于 AI 的知识共享可以使整个团队不断改进。”&lt;/p>; &lt;h2>;了解潜在的挑战&lt;/h2>; &lt;p>;我们不认可任何特定的工具或公司，但我们确实鼓励人力资源和人事经理寻找可以增强其组织管理培训的人工智能选项。该领域的其他公司包括 &lt;a href=&quot;https://www.google.com/aclk?sa=l&amp;amp;ai=DChcSEwiTpMbD1r3-AhUv5uMHHSv6CJkYABABGgJ5bQ&amp;amp;sig=AOD64_22a36n60RhrD3gwoHexVSlB_b0HA&amp;amp;q&amp;amp;adurl&amp;amp;ved=2ahUK Ewiy477D1r3-AhXXkYkEHSXLCgYQ0Qx6BAgIEAE&quot;>;Beamery&lt; /a>;，&lt;a href=&quot;https://www.humu.com/&quot;>;Humu&lt;/a>;，&lt;a href=&quot;https://www.cultureamp.com/?_gl=1*td4rop*_up *MQ..&amp;amp;gclid=Cj0KCQjwi46iBhDyARIsAE3nVrY95mViC1V0iVh7byxvuAVNebyAoaKUOfSTaQAgP1hJzXQFE0X73XUaAhsGEALw_wcB&quot;>;文化放大器&lt;/a>;，&lt;a href=&quot;https://www.betterup.com/platform &quot;>;BetterUp&lt;/a>;, &lt;a href=&quot;https:/ /www.skillsoft.com/meet-skillsoft-percipio&quot;>;Skillsoft&lt;/a>;，以及 &lt;a href=&quot;https://www.shrm.org/resourcesandtools/hr-topics/technology/pages/ibm-transforms-人力资源-ai.aspx&quot;>;IBM&lt;/a>;。我们预计新产品将不断涌现，包括那些嵌入生成式 AI 功能的产品。&lt;/p>; &lt;p>;当您货比三家时，评估您的员工是否准备好采用 AI 辅助教练系统。请记住，评估某人的工作并尝试改进它已经&lt;a href=&quot;https://www.fastcompany.com/90753495/how-to-manage-the-anxiety-of-giving-negative-feedback&quot;>;充满情绪的过程&lt;/a>;；在组合中加入技术会加剧焦虑。&lt;/p>; &lt;p>;一个有据可查的现象是“&lt;a href=&quot;https://onlinelibrary.wiley.com/doi/abs/10.1002/bdm.2155&quot;>;算法厌恶&lt;/a>;”：人们不愿或不愿相信算法胜过相信人的判断。当算法判断员工的&lt;a href=&quot;https://doi.org/10.1145/3411764.3445304&quot;>;效能&lt;/a>;时，这可能会更有效。&lt;/p>; &lt;p>;此外，引入一个新的评估来源可能会在管理者和员工之间造成社交距离，尤其是在存在偏见、透明度和隐私问题的情况下。例如，&lt;a href=&quot;https://doi.org/10.1002/smj.3322&quot;>;一项研究&lt;/a>;表明，员工讨厌基于 AI 的反馈，即使它在客观上有帮助，如果他们没有被告知提前他们的经理正在使用它。这项研究说明了在评估 AI 辅助教练工具时不仅要考虑成本、准确性和时间等因素的重要性，还要考虑可能影响其成功或失败的人为因素。&lt;/p>; &lt;h2>;五个步骤成功的 AI 辅助教练&lt;/h2>; &lt;p>;为确保 AI 辅助教练计划为员工和管理者带来最佳结果，我们建议采取以下步骤：&lt;/p>; &lt;h3>;建立心理安全和信任&lt;/h3>; &lt;p>;数十年的研究表明，各方之间基于信任的关系对于有效的反馈和指导至关重要。这是BchVrOz9BtWnrw&quot;>;在处理 AI 的“黑匣子”时更为重要&lt;/a>;-生成的评估。例如，在一项新研究中，员工认为他们的-skills&quot;>;经理们将他们的最大利益放在心上&lt;/a>;更愿意接受人工智能生成的建议——即使是他们最初并不同意的建议。经理可以&lt;a href=&quot;/2023/04/make-it-safe-for-employees-to-speak-up-especially-in-risky-times&quot;>;建立心理安全感&lt;/a>;并信任该工具阐明 AI 集成的基本原理，就如何使用员工数据提供保证，并鼓励人们就问题或疑问发表意见。&lt;/p>; &lt;h3>;让员工参与设计和实施&lt;/h3>; &lt;p>;为了获得最好的质量和最多的支持，&lt;a href=&quot;https://sloanreview.mit.edu/article/ai-on-the-front-lines/&quot;>;在整个过程中包容员工至关重要探索和采用过程&lt;/a>;。 Microsoft 在最近的&lt;a href=&quot;https://www.microsoft.com/en-us/worklab/four-ways-leaders-can-empower-people-for-how-work-gets-done&quot;>;调查中发现的 4,500 名全球高管&lt;/a>;认为，让人们在技术计划中有发言权对于让他们对这些工具感到满意和参与有很大帮助。理想情况下，员工将参与到&lt;a href=&quot;https://dl.acm.org/doi/10.1145/3411764.3445304&quot;>;确定绩效指标&lt;/a>;和将由AI。&lt;/p>; &lt;h3>;让员工对其数据和参与有一定的控制权&lt;/h3>; &lt;p>;让员工自主决定他们如何使用 AI 辅助教练系统有助于减轻审查和隐私问题。例如，Eleos Health 的平台允许临床医生选择不使用该平台进行特定的患者治疗。另一种推荐的方法是形成一个包容员工的 &lt;a href=&quot;https://www.shrm.org/resourcesandtools/hr-topics/technology/pages/hr-gets-help-vetting-ai-tools.aspx&quot;>; AI 治理委员会&lt;/a>;，以确保收集哪些数据、如何使用这些数据以及采取哪些保护措施来保护员工隐私的透明度。&lt;/p>; &lt;h3>;简化和自定义输出&lt;/h3>; &lt;p>;通常，AI 工具允许管理人员自定义生成的数据显示和分析；我们建议组织充分利用这些功能。例如，在推出之初，将输出重点放在几个性能指标上可能会有所帮助，直到人们对工具感到更满意为止。&lt;/p>; &lt;p>;经理还可以自定义反馈的质量，以反映特定的员工需求——例如，通过让输出提供operations-performance&quot;>;在员工入职期间提供更令人鼓舞的反馈&lt;/a>;。在一项&lt;a href=&quot;https://journals.sagepub.com/doi/pdf/10.1177/0022242920956676&quot;>;研究&lt;/a>;中，AI 辅导工具被发现对中等技能的员工最有效，因为技能较低的员工有时会发现反馈太多（建议太多），而技能更高的员工有时会发现反馈缺乏细微差别。员工需要的是个性化指导，因此选择一种足够灵活的 AI 工具以适应组织中的各种人员和情况非常重要。&lt;/p>; &lt;h3>;集中培训管理人员&lt;/h3>; &lt;p>;许多管理人员可以受益于&lt;a href=&quot;/2018/08/most-managers-dont-know-how-to-coach-people-but-they-can-learn&quot;>;有效教练的基础培训&lt;/a>;，包括如何在这个过程中嵌入真正的同理心和同情心。集成人工智能工具将需要额外的&lt;a href=&quot;https://www.wsj.com/articles/technology-skills-employees-should-have-fdc6c0ba&quot;>;管理人员技能提升&lt;/a>;。他们不仅应该接受技术知识方面的培训，还应该接受如何灵敏且胜任地将人工智能生成的数据翻译给员工的培训。通过提供实践案例和其他形式的 &lt;a href=&quot;https://blogs.yu.edu/facultynews/wp-content/uploads/sites/13/2022/05/Flaherty_2022_J -of-SW-Education.pdf&quot;>;体验式学习&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;h3 style=&quot;text-align: center;&quot;>;。 。 .&lt;/h3>; &lt;p>;人工智能工具特别有望在不增加管理人员负担的情况下提高教练的频率、个性化和准确性。但是，无法保证这些收益。要想取得成功，以一种能为经理和员工带来更好的&lt;em>;人类&lt;/em>;体验的方式整合 AI 技术至关重要。&lt;/p>; &lt;!-- citation -->; &lt;/div>; &lt; /分区>;</description><pubDate> Wed, 21 Jun 2023 22:25:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Where Religious Identity Fits into Your DEI Strategy]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/06/where-religious-identity-fits-into-your-dei-strategy]]><description> &lt;div>; &lt;英雄形象>; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/05/Jun23_03_1383510658.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label= &quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;哈佛商业评论员工/golero/Getty Images&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot; >; &lt;span>;Summary.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;公司通常避免在工作中承认宗教差异，因为他们担心这样做会带来法律风险。这是短视的。人们的宗教身份是多样性的一种形式，因此宗教必须成为任何公司 DEI 战略的一部分。这七个最佳实践将帮助公司拥抱宗教多样性。&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/2023/06/where-religious- identity-fits-into-your-dei-strategy?language=es&quot;>;阅读西班牙语&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/06/where-religious-identity-fits-into-your-dei -strategy?language=pt&quot;>;Ler em português&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;现在是公司树立信仰的时候了。即使多元化工作在企业文化中变得普遍，宗教身份也经常被排除在外。 &lt;a href=&quot;https://ir.vanderbilt.edu/handle/1803/17502&quot;>;对财富 100 强&lt;/a>;公司的审查表明，只有极少数公司将宗教或跨信仰参与纳入其实现多元化的方法中。 &lt;/p>; &lt;p>;许多公司出于对法律纠纷的恐惧，或者担心它可能会打开传教和分歧的闸门，而回避这种参与。但是，将宗教纳入您的 DEI 工作可以在员工之间建立归属感，并帮助他们更好地服务于更广泛的客户。 &lt;a href=&quot;https://ir.vanderbilt.edu/handle/1803/17502&quot;>;最近的研究&lt;/a>;和实践表明，尊重宗教身份不仅可以提高员工敬业度，而且还能带来员工以外的好处&lt;/p>; &lt;p>;以下是公司应采用的七个最佳实践，以积极参与工作场所的宗教多样性并从中受益。&lt;/p>; &lt;h2>;将您的心态从“宗教是一种风险”转变为“宗教是一种资产。”&lt;/h2>; &lt;p>;&lt;a href=&quot;https://www.gallup-international.bg/en/36009/religion-prevails-in-the-world/&quot;>;62%世人自称有宗教信仰&lt;/a>;，更有人说信神。 &lt;a href=&quot;https://www.bridgespan.org/getmedia/0952bd65-31a2-4d9a-97b0-5926ef1f48e6/elevating-the-role-of-faith-inspired-impact-in-the-social-sector-jan -2021.pdf&quot;>;77% 的美国人表示宗教在他们的生活中非常重要或有些重要&lt;/a>;。大约 30% -sector-jan-2021.pdf&quot;>;美国的社会部门组织有信仰&lt;/a>;，并为所有宗教或非宗教背景的人提供重要服务。与此同时，由于&lt;a href=&quot;https://www.justice.gov/crs/highlights/2021-hate-crime-statistics&quot;>;全国范围内与宗教相关的仇恨犯罪呈上升趋势&lt;/a>;，许多美国人认为宗教是一个不适合工作场所的话题，认为人际冲突、同事之间的紧张关系、安全问题和法律冲突是可能的结果。&lt;/p>; &lt;p>;然而，公开承认宗教多样性并将其视为一种资产的公司，可以增强团队凝聚力，提高绩效。例如，根据 &lt;a href=&quot;https://religiousfreedomandbusiness.org/redi-index-2023&quot;>;2023 年宗教股权多元化和包容性报告，埃森哲被指定为全球 500 强“对信仰友好的公司” (REDI) Index&lt;/a>;&lt;u>;.&lt;/u>; Accenture 提供包容性假期政策和宗教扫盲培训等标志。在第一届年度 &lt;a href=&quot;https://marriott.byu.edu/event/faithatworkcomp/speakers&quot;>;Faith &amp;amp; Belief @ Work 案例竞赛&lt;/a>;，2 月在杨百翰大学举行，埃森哲全球变革管理负责人 Sumreen Ahmed，&lt;a href=&quot;https://religiousfreedomandbusiness.org/2/post/2023/02/ four-areas-where-the-impact-of-faith-in-systems-cannot-be-ignored.html&quot;>;谈到参与宗教多样性的力量&lt;/a>;：“如果领导者想要创造一个环境，让人们他们不仅受到激励来工作，而且为了更大的利益而茁壮成长，他们需要从了解最重要的事情开始。”&lt;/p>; &lt;p>;将宗教视为一种资产并给予员工许可 &lt;a href= &quot;/2022/09/how-to-talk-about-religion-at-work&quot;>;在工作中谈论宗教&lt;/a>;是利用宗教多样性力量的第一步。&lt;/p>; &lt;h2>;阐明在公司内部促进宗教多元化的明确指导方针。&lt;/h2>; &lt;p>;美国人说他们&lt;a href=&quot;https://www.prri.org/spotlight/corporate-america-leads-in-exposing-americans- to-diversity/&quot;>;在工作中遇到宗教多样性&lt;/a>;比在他们生活的任何其他领域都多。正如我们在此讨论的那样，工作场所中的不同身份和观点&lt;em>;可以&lt;/em>;带来更强大的团队和更好的成果，但如果参与不当，它们也会导致误解和冲突。&lt;/p>; &lt;p>;工作中的宗教包容必须尊重所有员工的尊严：选择表达其宗教身份的员工、声称没有宗教身份的员工以及选择不公开其宗教身份的员工。制定一套详细说明公司如何参与宗教活动的原则，可以减轻反宗教或宗教间的偏见，防止潜在的人际紧张局势升级，并鼓励以创新方式激活宗教多样性，造福所有人。创建框架的技巧包括：&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>;将框架与现有的公司价值观联系起来&lt;/li>; &lt;li>;强调宗教认同和多样性的积极贡献&lt;/li>; &lt;li>;承认支持在工作场所表达宗教身份&lt;/li>; &lt;li>;建立护栏以确保不同群体之间的平等待遇&lt;/li>; &lt;li>;鼓励跨宗教、精神和世俗身份的合作机会&lt;/li>; &lt;li>;提升为员工提供专业发展资源，以加深对不同宗教传统的了解&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;p>;Intuit 的 DEI ERG 负责人 Cecilia Persson-Ramos 去年夏天主动采用了一套原则来指导公司的 &lt;a href =&quot;https://www.intuit.com/blog/life-at-intuit/building-inclusion-empowering-confidence-through-religious-accommodations/&quot;>;基于信仰的 ERG&lt;/a>;。这些原则包括对每个 ERG 的支持，因为它遵守其特定的宗教习俗，同时还鼓励 ERG 在协作活动中相互合作。 “我们已经开始看到影响，”她告诉我们。 “成员感到自己被看到和听到，并且为了整个社区的利益而加强合作。”&lt;/p>; &lt;h2>;培养宗教素养以承认宗教多样性。&lt;/h2>; &lt;p>;公司可以通过培养眼光来发展业务与宗教表达有关的问题。问问 Martha Moore，她开发了 &lt;a href=&quot;https://about.nike.com/en/newsroom/releases/nike-victory-swim-collection-official-images-and-release-date&quot;>;Nike Victory Swim收集&lt;/a>; 在注意到穆斯林妇女在海滩度假时坐在岸边而不是下水之后。她&lt;a href=&quot;https://www.newyorker.com/culture/on-and-off-the-avenue/nike-takes-the-plunge-into-modest-swimwear&quot;>;发现了一个市场&lt;/a>;通过关注为全球数亿穆斯林女性购买适度的泳装，并因此为耐克创造了数百万美元的收入。&lt;/p>; &lt;p>;满足特定宗教社区的需求也可以提升品牌知名度并在一部分客户中建立忠诚度。例如，Google 提供了一个&lt;a href=&quot;https://qiblafinder.withgoogle.com/intl/en/desktop/finder&quot;>;qibla finder&lt;/a>; 来帮助世界各地的穆斯林&lt;a href=&quot;https ://www.whyislam.org/kaba/&quot;>;前往沙特阿拉伯的天房&lt;/a>;，因为他们的&lt;a href=&quot;https://economictimes.indiatimes.com/news/international/uae/why-do- muslims-pray-five-times-a-day-and-what-does-it-signify/articleshow/94053372.cms?from=mdr&quot;>;每日五次祈祷&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;p>;在同时，忽视承认工作中的宗教表达会导致法律后果。在 &lt;a href=&quot;https://www.eeoc.gov/faces-eeoc-samantha-elauf&quot;>;EEOC 诉 Abercrombie&lt;/a>; 案中，最高法院以 8 比 1 的结果裁定年轻的穆斯林 Samantha Elauf 胜诉没有在塔尔萨的 Abercrombie 商店工作的女性，好吧，因为 &lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2015/06/02/us/supreme-court-rules-in-samantha- elauf-abercrombie-fitch-case.html&quot;>;她的头巾不符合 Abercrombie 的“外观政策”&lt;/a>;。”&amp;nbsp;大多数人认为，&lt;a href=&quot;https://supreme.justia.com/ cases/federal/us/575/14-86/#tab-opinion-3413626&quot;>;斯卡利亚法官认为&lt;/a>;雇主有责任了解一件衣服何时与宗教表达有关。&lt;/p >; &lt;p>;根据法律，公司有责任让团队成员具备在工作场所有效识别和适应宗教身份的技能。更重要的是，关注宗教多样性可以促进新产品的开发。&lt;/p>; &lt;h2>;了解法律 — 但不是出于您认为的原因。&lt;/h2>; &lt;p>;风险经常被认为是其中之一最高管理层领导者宗教参与的最大障碍。然而，不将宗教认同作为企业文化的一部分是风险更大的选择。如果以尊重和公平的方式追求，公司在工作中公开参与宗教身份的好处超过打破某些人认为的风险的风险 &lt;a href=&quot;https://ir.vanderbilt.edu/handle/ 1803/17502&quot;>;“教会国家”防火墙&lt;/a>;，或企业设置的世俗基调&lt;strong>;。 &lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;平等就业机会委员会委员安德里亚·卢卡斯&lt;a href=&quot;https://religiousfreedomandbusiness.org/eeoc-commissioner-andrea-lucas&quot;>;是一位直言不讳的倡导者&lt; /a>; 在工作场所参与宗教认同是避免诉讼的最佳方式。 EEOC 的&lt;a href=&quot;https://www.eeoc.gov/laws/guidance/section-12-religious-discrimination&quot;>;宗教歧视合规手册&lt;/a>;提供了最新的指南和实际案例研究支持商界领袖解决工作中与宗教相关的棘手问题。根据 Lucas 的说法，避免宗教认同的公司最终会陷入困境。&lt;/p>; &lt;p>;公司应该提倡围绕法律风险和补救措施的教育，并寻求宗教包容可以成为品牌建设者而不是风险雷​​区的方法.&lt;/p>; &lt;h2>;为员工的不同宗教活动提供有意义和灵活的安排。&lt;/h2>; &lt;p>;宗教表达的许多方面都与公司政策相交，例如休假和日程安排。以下是一些公司提供住宿的方式：&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>;&lt;strong>;假期：&lt;/strong>; &lt;a href=&quot;/2021/10/are-non-christian-employees-represented-in-your -holiday-policies&quot;>;制定休假政策&lt;/a>;时，公司可以提供浮动假期，让员工可以灵活选择对他们有意义的假期，无论是宗教假期还是世俗假期。 &lt;a href=&quot;https://static.googleusercontent.com/media/about.google/en/belonging/diversity-annual-report/2023/static/pdfs/google_2023_diversity_annual_report.pdf?cachebust=d0bd616&quot;>;Google 拿走了它进一步&lt;/a>;，并为员工制定了包容性的日程安排指南，以适应不同的宗教习俗。&lt;/li>; &lt;li>;&lt;strong>;饮食限制&lt;/strong>;：遵守不同的宗教传统通常包括饮食限制：一些印度教徒 &lt; href=&quot;https://www.pewresearch.org/short-reads/2021/07/08/eight-in-ten-indians-limit-meat-in-their-diets-and-four-in-ten- consider-themselves-vegetarian/#:~:text=For%20example%2C%20Hindu%20texts%20often,teachings%2C%20meanwhile%2C%20prohibit%20pork&quot;>;不要吃牛肉&lt;/a>;，一些穆斯林和犹太人&lt;a href=&quot;https://www.sun-sentinel.com/2016/07/07/halal-or-kosher-no-pork-muslims-and-jews-have-common-ground/&quot;>;不吃猪肉&lt;/a>;，一些摩门教徒&lt;a href=&quot;https://pacific.churchofjesuschrist.org/why-mormons-dont-drink-alcohol-tea-and-coffee#:~:text=In%20the%20Word% 20of%20Wisdom,see%20D%26C%2089%3A8).&quot;>;不要喝咖啡因或酒精&lt;/a>;，一些佛教徒&lt;a href=&quot;https://www.healthline.com/nutrition/buddhist- diet&quot;>;吃素&lt;/a>;。在 Interfaith America，我们在入职流程中收集饮食限制，然后将其填充到一份共享文件中，供所有为工作活动订购食物的经理使用。&lt;/li>; &lt;li>;&lt;strong>;遵守的空间：&lt;/strong>;公司可以提供指定的祈祷或&lt;a href=&quot;https://www.workitdaily.com/things-didnt-know-working-nike/3-you-re-given-summer-fridays&quot;>;冥想空间&lt;/a >; 在办公室供任何信仰或传统的员工祈祷或反思。例如，&lt;a href=&quot;https://www.ibtimes.com/keep-faith-work-3685588&quot;>;德州仪器 (Texas Instruments) 在其多个校区提供 24/7 全天候访问宁静室&lt;/a>;。&lt;/li >; &lt;/ul>; &lt;h2>;为所有员工提供持续的宗教多元化技能培养机会。&lt;/h2>; &lt;p>;Rev.佛罗里达州代托纳比奇安柏瑞德航空大学的牧师大卫凯克讲述了一位教员的故事，当他还是一名商业飞行员时，他的机组人员在起飞前提醒他有一个人有节奏地移动他的身体并且说外语。飞行员没有屈服于下意识的种族定性和/或反宗教偏见，而是利用他的宗教素养来确定该男子只是在用他的整个身体祈祷，因为 &lt;a href=&quot;https://www.myjewishlearning .com/article/physical-movement-in-jewish-prayer/&quot;>;东正教犹太人&lt;/a>;（和许多其他人！）每天都做。飞行员向他的机组人员保证，航班如期起飞。凯克在他的宗教、冲突与和平课上提示学生想象，如果飞行员不熟悉犹太人的祈祷习俗，这个故事的结果会如何不同——并可能导致不利的新闻头条。&lt;/p>; &lt;p>;从实习生到高级管理人员，每个部门的员工都需要技能和知识来参与宗教多样性，以便在他们的角色中取得成功。北美 60% 的公司 &lt;a href=&quot;https://www.benefitscanada.com/news/bencan/68-of-north-american-employers-have-a-formal-dei-program-survey/#: ~:text=More%20than%20two%2Dthirds%20(68,surveys%20by%20Leger%20Marketing%20Inc.&quot;>;提供常规多样性&lt;/a>;&lt;a href=&quot;https://www.benefitscanada.com/新闻/bencan/68-of-north-american-employers-have-a-formal-dei-program-survey/#:~:text=More%20than%20two%2Dthirds%20(68,surveys%20by%20Leger% 20Marketing%20Inc。实际应用以激励和装备团队成员取得成功。&lt;/p>; &lt;p>;提高公司员工的技能，以细致入微和建设性的方式有意义地参与宗教多样性，这将在整个组织中产生红利。&lt;/p>; &lt;h2>;支持跨信仰 ERG以及其他由员工主导的宗教多元化努力。&lt;/h2>; &lt;p>;&lt;a href=&quot;https://www.interfaithbusinessnetwork.com/podcast/episode-2&quot;>;跨信仰员工资源组 (ERGs&lt;/a>; &lt;u>;)&lt;/u>; 是创建包容性工作场所文化的重要工具。根据 &lt;a href=&quot;https://religiousfreedomandbusiness.org/redi-index-2023&quot;>;2023 REDI 指数&lt;/a>;，只有 8.6% 的财富 500 强公司公开报告拥有以信仰为导向的 ERG。&lt;/p>; &lt;p>;Salesforce 的 &lt;a href=&quot;https://www.salesforce.com/company/equality/equality-groups/#eq-sf-fh&quot;>;Faithforce&lt;/a>; 是同类最佳的示例之一以员工为主导的跨信仰努力，以建立跨不同身份的归属感。从一开始，Faithforce 领导层就明确表示他们的&lt;a href=&quot;https://www.salesforce.com/blog/faith-inclusion-workplace/&quot;>;目标不是传教或政治&lt;/a>;，而是专注关于将宗教作为公司多元化努力的一部分。 Farah Siddiqui, cofounder and global president of Faithforce from 2017 to 2021 (and now supporting faith inclusion at Google) &lt;a href=&quot;https://www.interfaithamerica.org/religion-at-work-how-to-get-dei-right/&quot;>;shares lessons learned&lt;/a>; with leaders looking to jumpstart interfaith engagement in their workplaces.&lt;/p>; &lt;p>;Hallmarks of high-impact interfaith ERGs include:&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>;A clear charter naming what it is and is not appropriate behavior&lt;/li>; &lt;li>;&lt;a href=&quot;https://blog.equinix.com/blog/2023/05/05/equinix-faithconnect-welcomes-those-from-all-beliefs/&quot;>;Celebrations of religious holidays&lt;/a>; to support team members and educate others&lt;/li>; &lt;li>;Events focused on &lt;a href=&quot;https://news.aa.com/american-stories/american-stories-details/2017/Faith-and-Love-Religious-diversity-groups-find-common-message-during-roundtable-discussion/default.aspx&quot;>;exploring shared values&lt;/a>;&lt;/li>; &lt;li>;Resources explaining diverse religious traditions&lt;/li>; &lt;li>;Community collaborations &lt;a href=&quot;https://vimeo.com/729586950?embedded=true&amp;amp;source=vimeo_logo&amp;amp;owner=56118460&quot;>;in response to a humanitarian crisis&lt;/a>;&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;h3 style=&quot;text-align: center;&quot;>;. 。 .&lt;/h3>; &lt;p>;American corporations have long sought to avoid religious engagement in the workplace, fearing legal risks and the unfamiliar terrain of engaging the multiplicity of religious traditions in an ever-increasingly diverse workforce. By proactively engaging religious diversity at work, companies prevent crises, broaden brand loyalty, strengthen company culture, and increase team cohesion and effectiveness.&lt;/p>; &lt;!-- citation -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 21 Jun 2023 21:25:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Are You Frustrated with Your Team&rsquo;s Ability to Solve Problems?]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/06/are-you-frustrated-with-your-teams-ability-to-solve-problems]]><description> &lt;div>; &lt;hero-image >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/06/June23_21_200116808.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label=&quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;Yellow Dog Productions/Getty Images&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt;span>;Summary.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;Often when you feel like your team isn&amp;#8217;t working together to effectively problem solve, it&amp;#8217;s because you don&amp;#8217;t understand various team member&amp;#8217;s problem-solving styles. The author, who has studied how people make decisions for 30 years, has identified five archetypes she calls problem-solving profiles. Adventurers are optimistic, confident and tend to go with their gut reactions. Detectives like to follow the data. Listeners are more collaborative and want to solicit others&amp;#8217; input. Thinkers are cautious and like to identify multiple paths forward. Visionaries pride themselves on seeing pathways that other&amp;#8217;s don&amp;#8217;t. Understanding your team&amp;#8217;s problem-solving profiles will help identify tensions you may be feeling, reduce friction and modify behavior to get your decision-making back on track.&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/2023/06/are-you-frustrated-with-your-teams-ability-to-solve-problems?language=es&quot;>;Leer en español&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/06/are-you-frustrated-with-your-teams-ability-to-solve-problems?language=pt&quot;>;Ler em português&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;Evelyn, the chief executive of an eco-conscious hospitality company, had flown with her senior leadership team to visit their Costa Rica operations. A hotel that could give the company access to a more upscale market was up for sale, and the head of the local office wanted to move quickly on the opportunity.&lt;/p>; &lt;p>;However, once the team was assembled on location, it quickly became apparent that the Costa Rica branch had some puzzling financial data that the Denver-based headquarters team hadn&#39;t been fully aware of.伊芙琳与她的首席财务官、零售主管和新业务开发主管坐在一起，希望快速了解财务状况，以便他们能够抓住这个令人兴奋的新机会——但令她感到沮丧的是，只有她在说话。她想听听团队的消息，但他们保持沉默。 The team needed clarity before they could move ahead with a significant financial purchase, and Evelyn felt that her team wasn&#39;t effectively working together to solve the problem.&lt;/p>; &lt;p>;It&#39;s not uncommon for managers to find themselves in a situation similar to Evelyn&#39;s.这通常是由于团队成员的决策风格相互冲突造成的。 We tend to like to work with people who think – and problem-solve – like we do, reinforcing our own cognitive biases and blind spots, and unwittingly discouraging true, creative problem solving.&lt;/p>; &lt;p>;I&#39;ve spent 30 years studying how people make decisions and have identified&lt;a href=&quot;https://app.areamethod.com/&quot;>; five different decision-making archetypes&lt;/a>;, which I call problem solver profiles (PSPs). As I describe in my book&lt;a href=&quot;https://www.amazon.com/Problem-Solver-Maximizing-Strengths-Publications/dp/1501768034/ref=sr_1_1?crid=1TZOS4HMW4TL5&amp;amp;keywords=cheryl+strauss+einhorn+problem+solver&amp;amp;qid=1657549920&amp;amp;sprefix=cheryl+strauss+einhorn%2Caps%2C67&amp;amp;sr=8-1&quot;>; &lt;em>;Problem Solver: Maximizing Your Strengths to Make Better Decisions&lt;/em>;&lt;/a>;, these PSPs are personal approaches built from our individual strengths and weaknesses. Once we gain awareness of our own and our team members&#39; profiles, we can take steps to become more dynamic, flexible decision-makers.&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;The Five Problem-Solver Profiles&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;We tend to see the strengths of our own decision-making patterns and the weaknesses of others&#39;.但每个问题解决者都有独特的优点和缺点；这些认知偏差是同一枚硬币的两面。当然，我们中的许多人可以成为不止一种类型的问题解决者，但在几乎所有情况下，我们都依赖一种主要方法。 Below are the five problem solver profiles and how a few of their cognitive biases can help or hurt their decision performance.&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Adventurers&lt;/strong>; tend to go with their gut reactions.这位乐观而自信的决策者常常发现未来比现在更有趣。 Their optimism bias helps their ability to quickly make many decisions — but it can also skew their assessment of the quality of the decision they face.&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Detectives&lt;/strong>; like to follow the data.这个基于证据的决策者勇敢地搜索数据，以便将他们引导到某个地方。然而，他们对研究和事实的吸引力也可能导致他们产生确认偏见，认为数据是他们当前决策中最重要的标准。 For example, focused on the data, they may miss out on collaborating well with others.&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Listeners&lt;/strong>; want to solicit others&#39; input.这位协作且信任的决策者与同事合作良好。 However, they often suffer from a liking bias that can make it difficult to tune into their own opinion or to express a viewpoint that might be at odds with others.&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Thinkers&lt;/strong>; thrive on identifying multiple paths and outcomes.这位深思熟虑、谨慎的决策者喜欢了解他们的选择。 Their desire to understand the “why” behind a decision can impede their ability to evaluate each option individually as they may fall victim to a frame blindness that limits how they see and understand the problem they are solving.&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Visionaries&lt;/strong>; pride themselves on seeing pathways that others don&#39;t. This creative, original decision-maker has a big vision, but they may fall prey to scarcity bias, preferring to seek out a unique solution rather than the obvious solution right before him.&lt;/p>; &lt;p>;From this very brief overview, you can see how various combinations of PSPs will interact differently.例如，思想家和冒险家可能会有效地对抗彼此的认知偏见，但他们在解决问题的方式上也可能会遇到摩擦。另一方面，一个由有远见的人或侦探组成的团队可能会很舒服地一起工作，但也可能会放大彼此的弱点。有远见的人擅长提出新想法，但很难审查这些想法，而侦探可能会找到大量证据来检验他们的假设； once they have the data, however, they are ready to move forward without bringing in the other stakeholders.&lt;/p>; &lt;p>;Since Evelyn and her team had just completed a professional development workshop, each had identified their PSP.伊芙琳知道她是一位冒险家，充满想法，总是超前思考，并准备快速前进。但她记得在哥斯达黎加的那天早上，她的首席财务官是一位思想家，而零售主管、新业务开发主管和哥斯达黎加运营主管都是倾听者。 Together they formed a thoughtful and collaborative team — but one that moved relatively slowly, wanting to have time to explore different options and their implications and to come to a consensus-driven decision.&lt;/p>; &lt;p>;Evelyn realized that her team had fallen into a pattern where she spoke first, offering her favored decision and looking for confirmation from her team — adventurers feel comfortable getting started.她希望其他人也能像冒险家一样，根据自己的技能快速行动。 But when the team was faced with a situation where they needed to drill down into the data, Evelyn&#39;s gut reaction came into conflict with the slower and more methodical decision-making of the thinker and listeners on her team.&lt;/p>; &lt;p>;Evelyn decided to modify her own behavior, holding back on being the first to speak in order to uplift her team&#39;s ability to work well together. The result: They surfaced questions about the financials that Evelyn hadn&#39;t thought to ask.&lt;/p>; &lt;p>;Evelyn had started out feeling frustrated, and thinking that her team was the problem.通过花时间运用她对问题解决者概况的了解，她能够找出她感到紧张的原因，并认识到她的决策方法一直是有效解决问题的障碍。然后，她可以重新思考问题，从而减少摩擦，并以所有团队成员都能做出积极贡献的方式让决策步入正轨。 Ultimately, the company decided not to pursue a new purchase, but instead to focus on getting the Costa Rica branch on a more solid financial footing.&lt;/p>; &lt;p>;Evelyn had been selected for her job &lt;em>;because&lt;/em>; of her adventurer characteristics;作为一个能把事情做好的人，它们是她性格的一部分。但她需要停止期望她的管理团队会像她一样行事。 By stepping back and seeing her team&#39;s strengths rather than their weaknesses, she was able to more effectively lead the company.&lt;/p>; &lt;p>;Many managers face this same challenge.重新构建——就像伊芙琳所做的那样——可以改善你的团队、你的工作关系和你的领导力。使用 PSP 来了解不同的决策模式将帮助您检查自己的决策方法，以及团队决策中出现的决策风格和动态的多样性。 With this foundation, you can adjust your approach to more effectively work with others to make better big decisions together.&lt;/p>; &lt;!-- citation -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 21 Jun 2023 20:25:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Collaboration Technology Is the Key to Better Planning and Sourcing - SPONSOR CONTENT FROM WORKDAY]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/sponsored/2023/06/collaboration-technology-is-the-key-to-better-planning-and-sourcing]]><description> &lt;div>; &lt;hero-image>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;html>; &lt;head>;&lt;/head>; &lt;body>; &lt;figure>; &lt;img 咏叹调-describedby=&quot;caption-attachment-359057&quot; src=&quot;/resources/images/article_assets/2023/06/HBRSourcingAds-CollaborativeTechnology-Hero-1200x675-1.png&quot; >; &lt;/figure>; &lt;p>;&lt;strong>;协作技术：更好地规划和采购的关键&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;财务规划和分析 (FP&amp;A) 以及跨行业的采购团队正在努力应对因持续挑战的三重打击而中断的全球供应链&lt;/p>; &lt;p>;供应链波动和经济不确定性加剧了企业部署协作工具以消除运营孤岛和简化采购的需求。许多着眼于未来的组织正在采用基于云的采购和规划软件来促进实时规划、预算编制和利益相关者协作。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;克服运营限制&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p >; 内部和外部利益相关者无法就共享数据集进行协作是运营和财务规划与采购不一致的主要原因。许多组织使用依赖手动和低效流程进行规划和采购的遗留解决方案，这可能导致阻碍增长的孤立信息系统。&lt;/p>; &lt;p>;弥合这些数据差距有助于促进跨学科合作，并可以推动积极的发展结果。在最近一项针对财务规划和采购主管的&lt;a href=&quot;/resources/pdfs/comm/workday/OptimizingTheSupplyChainByAligningThePlanningAndSourcingFunctions.pdf&quot;>;哈佛商业评论 (HBR) 分析服务调查&lt;/a>;中，51% 的受访者表示更好的数据集成导致更准确的预算预测并减少超支。&lt;/p>; &lt;p>;孤立的组织信息系统是 FP&amp;A 和采购团队之间协作的重大障碍。 47% 的调查受访者表示，除了需要集成技术平台外，组织结构本身可能也需要重新调整，因为让规划和采购团队向不同部门负责人报告会阻碍协作。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div id=&quot;DFP_IC_pos3&quot;>; &lt;script type=&quot;text/javascript&quot;>;if (isAdobeSync()) googletag.cmd.push(function() { googletag.display(&quot;DFP_IC_pos3&quot;); });&lt;/script>; &lt;/ div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;协作瓶颈会损害组织的供应链弹性。在服务行业，准确预测就业水平直接影响办公空间和设备的采购。对于制造商和零售商而言，计划和采购之间的脱节可能会导致库存超支或将错误的库存运到错误的地方。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;更新遗留解决方案&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;规划和采购团队需要基于云的技术来代替繁琐的传统供应链管理工具，例如手动更新的电子表格和电子邮件链。&lt;/p>; &lt;p>;自动化可以使采购部门确保运营团队拥有他们需要的信息用于反映协商节省和价格上限的采购。实时采购数据还可以帮助 FP&amp;A 团队更新他们的计划和预算，以反映不断变化的市场状况。&lt;/p>; &lt;p>;在来自高绩效组织的调查受访者中，42% 的人表示他们的计划和采购职能共享实时访问相同的数据。最能促进协作的组织已做出使用最佳可用技术解决方案的战略承诺。 &lt;a href=&quot;https://haslam.utk.edu/people/profile/chad-autry/&quot;>;Chad Autry&lt;/ a>;，田纳西大学供应链管理教授。&lt;/p>; &lt;p>;旨在促进利益相关者参与和合作的解决方案可以带来丰厚的回报。许多投资于支持协作的技术的公司正在获得竞争优势，因为促进无缝数据共享可以提高他们的效率并降低他们的成本。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;帮助公司解决现实世界的问题&lt;/strong>;&lt; /p>; &lt;p>;组织可以根据特定的客户需求定制他们的云原生采购和规划平台，并根据需要扩大或缩小规模。易于配置的框架使组织能够部署和管理自己的平台——因此他们无需重写代码或重新开始即可进行更改。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div id=&quot;DFP_IC_pos4&quot;>; &lt;script type=&quot;text/ javascript&quot;>;if (isAdobeSync()) googletag.cmd.push(function() { googletag.display(&quot;DFP_IC_pos4&quot;); });&lt;/script>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;企业投资&amp;nbsp;&lt;a href=&quot;https://www.workday.com/en-us/products/spend-management/strategic-sourcing.html?gclid=EAIaIQobChMIjenVtPTb_gIVkxJlCh37yQ2-EAAYAiAAEgKmOvD_BwE&amp;amp;eid=enus_ppc_gg_gg_spmgt_fileat_web_20.1 975&amp;amp;utm_medium=ppc&amp;amp; ;utm_source=gg&amp;amp;productfocus=spmgt&amp;amp;aud=fileat&amp;amp;assettype=web&amp;amp;assetid=20.1975&amp;amp;pblr=gg&amp;amp;ef_id=EAIaIQobChMIjenVtPTb_gIVkxJlCh37yQ2-EAAYAiAAEgKmOvD_BwE:G:s&amp;amp;s_kwcid=AL !8892!3!599852364149!b!!g !!strategic%20sourcing&amp;amp;_bt=599852364149&amp;amp;_bk=strategic%20sourcing&amp;amp;_bm=b&amp;amp;_bn=g&amp;amp;_bg=142252694332&quot;>;战略采购&lt;/a>;&amp;nbsp;and&amp;nbsp;&lt;a href=&quot;https://www. workday.com/en-us/products/adaptive-planning/overview.html&quot;>;planning&amp;nbsp;&lt;/a>;解决方案需要一个开放、可扩展和可互操作的平台，以实现与其他生产力应用程序和协作工具的连接。实施使用机器学习优化工作流程和分析实时数据以获得可操作的业务见解的技术也很重要。&lt;/p>; &lt;p>;在任何组织中，最佳技术都应该反映其独特的供应链需求和流程，并且应该易于实施和使用。成功的自动化反映了企业的规划、采购和财务流程。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;a href=&quot;https://www.workday.com/en-us/customer-stories/ip/ntt-global-sourcing -data-insights-meet-stakeholders-needs.html&quot;>;NTT Global Sourcing&lt;/a>; 用战略采购软件取代了其遗留的工作流程，该软件有助于采购合同系统提供对预计节省的实时洞察。该平台简化了与内部和外部利益相关者的协作，支持使用通用数据集的共享工作流，并提供可靠的审计跟踪。&lt;/p>; &lt;p>;改善规划和采购团队之间的协作可以提高供应链的弹性和效率。当他们的计划和采购团队不再依赖传统的手动沟通和协作方法时，组织可能知道新技术何时发挥作用。&lt;/p>; &lt;p>;“当计划和采购很好地集成并使用相同的数据时，好事发生，”&lt;a href=&quot;https://gufaculty360.georgetown.edu/s/contact/0031Q000027S70cQAC/linda-dunn&quot;>;Linda Dunn&lt;/a>; 说，他是乔治敦大学供应链管理助理教授。 “您对您的供应商有更深入的了解，有助于良好的供应商关系管理。”&lt;/p>; &lt;p>;改善您组织的规划和采购团队之间的一致性可以帮助您提高运营效率并降低成本。 Better supply chain risk management capabilities can also help your FP&amp;amp;A and strategic sourcing teams act faster and more efficiently, enabling more efficient sourcing, production, and distribution—as well as growth and leadership in your sector during a fast-evolving economic climate.&lt;/p>; &lt;hr>; &lt;p>;&lt;strong>;&lt;em>;For more detailed insights on the benefits of strategic sourcing and collaboration technology, download the HBR–Analytic Services research report “&lt;/em>;&lt;/strong>;&lt;a href=&quot;/resources/pdfs/comm/workday/OptimizingTheSupplyChainByAligningThePlanningAndSourcingFunctions.pdf&quot;>;&lt;strong>;&lt;em>;Optimizing the Supply Chain by Aligning the Planning and Sourcing Functions&lt;/em>;&lt;/strong>;&lt;/a>;&lt;strong>;&lt;em>;.”&lt;/em>;&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;/body>; &lt;/html>; &lt;!-- citation -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 21 Jun 2023 02:55:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Are You Ready to Become a Manager?]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/06/are-you-ready-to-become-a-manager]]><description> &lt;div>; &lt;hero-image >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/06/Jun23_20_1094310820.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label=&quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;Rawpixel/Getty Images&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt;span>;Summary.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;When you&amp;#8217;re working toward a promotion to a management position, proving that you&amp;#8217;re ready is just one part of the process.要成为一名强有力的管理者，您需要成为最高级别的问题解决者。发现你还不知道的东西是很重要的。除了收集可证明您的管理资历的具体示例外，还要客观评估您在经验、知识和管理技能方面的差距。要确定您需要提高或发展哪些技能和知识才能成为有效的新任经理，请问自己这 10 个问题。&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt; div>; &lt;a href=&quot;/2023/06/are-you-ready-to-become-a-manager?language=es&quot;>;Leer en español&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/06 /are-you-ready-to-become-a-manager?language=pt&quot;>;Ler em português&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;第一次过渡到管理层是一个重要的职业里程碑。我仍然记得当我得知我将领导一个团队时的准确时刻。我耐心但坚持不懈地追求我的晋升。我战略性地换了工作，使自己走上了在一家享有盛誉的大公司的快速管理轨道。我确信我已经准备好了。在庆祝我晋升到管理层之后，我很快发现我有很多东西要学。&lt;/p>; &lt;p>;我决定升职是从分析我工作场所的领导力格局开始的。我开始在心里将自己的长处和成就与他们的进行比较。&amp;nbsp;我发现自己会想起一些重要人物对我工作的影响公开表扬我的场合，或者有人私下感谢我完成一项重要任务的时刻.&lt;/p>; &lt;p>;作为一名职业教练，我从我支持的积极追求晋升的专业人士那里听到了类似的故事。您的结果、能力和外部验证很重要。但要成为一名有效的经理，必须发现您还不知道的事情。除了收集可证明您的管理资历的具体示例外，还要客观地评估您在经验、知识和管理技能方面的差距。&lt;/p>; &lt;p>;我强调这一点，不是要阻止您，而是要推动你前进。要成为一名强有力的管理者，您需要成为最高级别的问题解决者。当您为下一步做准备时，我希望您考虑的不仅仅是证明您已准备好晋升。我希望你能积极主动地制定职业发展计划，使你能够驾驭转变并在晋升的角色中继续学习。&lt;/p>; &lt;p>;作为职业教练，我的工作重点是提出问题、反思的反应，找出差距和弱点，并提出解决这些问题的步骤。作为第一步，我在辅导课程中提出的自我评估问题可以开始激发想法并阐明挑战。要确定您需要提高或发展哪些技能和知识才能成为有效的新任经理，请问自己这 10 个问题。&lt;/p>; &lt;h2>;管理技能&lt;/h2>; &lt;h3>;我的领导风格是什么？&lt;/p>; h3>; &lt;p>;您的领导风格源自您的优势、个性和价值观以及您的愿景和目标。反思其中的每一个组成部分，然后决定你想以什么为人所知。请记住，随着时间的推移，您可以在不断学习和进步的过程中调整您的方法。&lt;/p>; &lt;h3>;我如何帮助我的团队发展？&lt;/h3>; &lt;p>;了解如何衡量绩效并评估差距和增长机会在您的团队中，对于您作为经理的角色至关重要。花点时间想想你的晋升会如何影响团队结构和动态。集思广益，讨论在团队发展中发挥关键作用的潜在机会。&lt;/p>; &lt;h3>;我将如何有效地确定工作的优先级和委派工作？&lt;/h3>; &lt;p>;我经常被要求支持那些正在努力应对竞争的经理需要。学习如何有效地确定优先次序和授权将决定你作为团队领导者的成功与否。这需要时间来弄清楚。当你这样做的时候，继续问自己这样的问题：我需要停止做什么？我还需要做什么？我需要维护什么？我将如何提供监督和问责制？&lt;/p>; &lt;h3>;我是一个优秀的公众演讲者吗？我可以主持会议吗？&lt;/h3>; &lt;p>;作为经理，您的沟通方式是您分配工作的关键驱动因素，推动参与，并与多个利益相关者共享信息。这通常通过会议来完成。当您准备进入管理层的下一步时，诚实地评估您的沟通技巧，并评估您在领导会议和向更大的团队展示时的舒适度。&lt;/p>; &lt;h3>;我如何提供建设性的反馈和解决冲突？&lt;/h3>; &lt;p>;提供指导、解决绩效差距和解决问题是重要的管理职责。考虑您可能与同事一起目睹的有关流程、项目或人际关系的问题。你从观察到的东西中学到了什么？如果需要，您需要哪些技能来管理绩效和解决冲突？&lt;/p>; &lt;h2>;知识&lt;/h2>; &lt;h3>;贵公司的健康、安全和监管要求政策是什么？&lt;/h3>; &lt; p>;贵公司的人力资源团队将带头确保员工接受有关公司政策的必要培训，但现在是熟悉员工手册和人力资源资源的好时机。作为经理，您的团队成员会向您提出问题，而您将负责帮助确保公司范围内遵守协议和政策。&lt;/p>; &lt;h3>;我是否熟悉州和联邦就业立法？&lt; /h3>; &lt;p>;同样，您的人力资源团队将负责影响您工作方式的雇佣法指南，熟悉公司指南并及时了解任何相关新闻或立法变更讨论是明智之举。法规迅速变化的一个典型例子发生在大流行期间，当时美国联邦、州和地方政府引入了新的 Covid-19 工作场所保护措施以保障工人的健康和安全。&lt;/p>; &lt;h3>;我将如何处理相关查询对公司的薪酬策略、利润分享、福利和股权规划有何影响？&lt;/h3>; &lt;p>;作为一名员工，了解薪水的构成很重要。作为负责团队的经理，您可能会收到团队成员关于薪酬、福利和时间政策的询问。晋升为管理职位后，您需要为机密对话做好准备，其中可能包括免税和非免税员工的加班费资格、财政年度周期的财务数据、福利的公开登记期以及公司薪酬决定协议.&lt;/p>; &lt;h3>;我是否参与了整个招聘流程？&lt;/h3>; &lt;p>;作为经理，您需要参与人员配置计划的执行。招聘的整个周期包括从评估需求和创建职位描述到选择候选人、延长报价和入职新员工。如果晋升标志着您是第一次参与招聘流程，请准备好向您的人力资源团队寻求有关程序和最佳实践的指导。&lt;/p>; &lt;h3>;我是否了解最新的多元化、公平和包容最佳实践？ &lt;/h3>; &lt;p>;了解您的组织是否有 DEI 指南或资源将帮助您回答问题或阐明您将在您的角色中监督的流程。此外，您可以继续跟踪可能影响您的新职责的更广泛的 DEI 发展和新闻。当前的一个例子是新的薪酬透明度法的推出，以解决越来越多州的薪酬公平问题，包括罗德岛州、华盛顿州、纽约州和加利福尼亚州。&lt;/p>; &lt;h3 style=&quot;text-align: center;&quot; >;。 。 .&lt;/h3>; &lt;p>;有效地进行晋升不仅仅是获得新头衔。这是一个宝贵的机会，可以考虑可以支持你的优势、特质、专长和知识，以及从长远来看可能降低你效率的弱点、技能差距和缺乏接触。通过客观评估，您可以制定可操作的后续步骤，为未来的管理成功做好准备。&lt;/p>; &lt;!-- citation -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 20 Jun 2023 22:25:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why Chief Data and AI Officers Are Set Up to Fail]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/06/why-chief-data-and-ai-officers-are-set-up-to-fail]]><description> &lt;div>; &lt;英雄形象>; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/06/Jun23_20_107253611.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label= &quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;Paseika/Getty Images&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;更多&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt;span >;总结。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;随着生成式 AI 和其他强大的新数据工具的爆炸式增长，首席数据和人工智能官 (CDAIO) 比以往任何时候都更加重要，因为公司要驾驭这个新景观。然而，太多的人因为协调不力、缺乏信任、对商业机会的关注不够以及内部对他们工作的理解而失败。公司可以采取五个步骤来更好地设置他们的 CDAIO 以取得成功：1) 让数据成为每个人的业务，2) 让商业领袖成为数据冠军，3) 审查所有数据和 AI 投资以确保资金充足4) 转变为生态系统思维方式，5) 谨慎行事。&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/2023/ 06/why-chief-data-and-ai-officers-are-set-up-to-fail?language=es&quot;>;Leer en español&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/06/why -chief-data-and-ai-officers-are-set-up-to-fail?language=pt&quot;>;Ler em português&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;今年，首席执行官的角色已经很脆弱数据、分析和人工智能官 (CDO/CDAO/CDAIO) 变得更加不稳定。许多公司已经看到了离职和&lt;a href=&quot;https://www.wsj.com/articles/cios-meet-your-new-colleagues-chief-data-analytics-and-ai-officers-af6b58b9&quot;>;重新校准&lt; /a>; 企业数据和 AI 领导职责。&lt;/p>; &lt;p>;这些角色仍然相对较新。 CDO 职位是为应对 2008 年至 2009 年的金融危机而在大型银行设立的，随后扩展到制药、医疗保健、消费品、娱乐和联邦政府等多种行业。 2012 年至 2023 年间，&lt;a href=&quot;https://static1.squarespace.com/static/62adf3ca029a6808a6c5be30/t/63a477e23d7f9162b7771d6b/1671722982363/WAVESTONE+NVP--+Data+%26+Analytics+Executive+Le adership+2023--调查+Findings.pdf&quot;>;根据调查数据&lt;/a>;，任命了 CDO 的公司从 12.0% 增长到 82.6%，随着时间的推移，职责范围扩大到包括分析 (CDAO) 和 AI (CDAIO)。然而，只有 35.5% 的大公司表示该角色是成功的并且已经确立，只有 40.5% 的公司表示 CDAIO 的角色在他们的公司内得到了很好的理解。显然，有些地方出了问题。&lt;/p>; &lt;p>;对于一些数据和分析领导者来说，2023 年感觉像是回到了该角色最早的乏味日子：金融动荡和生成式 AI 的爆炸式增长迫使他们专注于防御风险和监管任务，而不是专注于增长、客户获取以及新产品和服务创造的前瞻性举措。企业领导层要求 CDAIO 部署 GenAI 的潜在变革能力，同时避免伤害——一种高压平衡行为与提供巨大风险和机遇的技术。&lt;/p>; &lt;p>;在越来越多的公司想要和需要 CDAIO，这个角色一如既往地具有挑战性——而且常常注定失败。公司可以采取以下五个步骤来解决这个问题。&lt;/p>; &lt;h2>;CDAIO 工作有什么问题？&lt;/h2>; &lt;p>;作为合著者，我们是 CDAIO 兴起和发展的第一手见证者和参与者角色。二十多年来，Randy 一直担任领先公司的数据和分析使用顾问。 Allison 曾担任行业 CDO 五年，目前正在就如何实现商业价值向 CDAIO 和公司提供建议。虽然我们都同意这个角色让人感觉不可能，但我们也相信当前的迭代包括为更好、更有效的工作版本奠定基础。&lt;/p>; &lt;p>;第一代首席数据官经常被聘用到大型公司医疗保健和金融等受监管行业的公司。最初，该角色被理解为侧重于控制和风险的防御性角色，而不是业务角色，尽管这两个功能使用相同的数据和分析技能。银行用来检测欺诈模式的交易数据也被用来发现现有或潜在的客户需求，但公司投资于前者而不是后者。随着重点转向数据商业化，公司往往将其视为技术和人才问题，而不是业务问题。他们在技术和人员方面投入了大量资金，建立了数据基础架构以及数据工程师和数据科学家团队，但没有足够重视业务关系的重要性和最关键的业务问题。&lt;/p>; &lt;p>;结果，公司最终并没有从他们的数据程序中得到他们想要的东西。虽然 91.9% 的公司报告说他们已经从对数据和分析的投资中获得了一些可衡量的价值，但只有可怜的 23.9% 的公司表示他们已经创建了一个数据驱动的组织，而更微不足道的 20.6% 的公司报告说已经建立了一个数据驱动的组织文化。 CDAIO 一直被那些需要巨额投资并涉及到公司各个角落的重大项目所困扰，但往往无法带来可衡量的收益。即使他们完全按照要求完成了任务，也很难说他们已经成功了。&lt;/p>; &lt;p>;我们认为有两个因素在很大程度上导致了这种情况：错误的重点和缺乏信任.&lt;/p>; &lt;p>;该角色的重点应该放在业务成果上，而不是技术和基础架构问题：确定您要为客户解决的问题，确定业务回报最高的用例的优先级，以及交叉授粉能力，无论目标是商业、风险控制，还是两者兼而有之。 “工作中最困难的部分是了解您要为客户解决什么问题，”Google 首席决策科学家、决策智能领域的先驱 Cassie Kozyrkov 说。&lt;/p>; &lt;p>;缺乏信任是一个等效因素。企业领导者需要相信他们在数据、分析和人工智能方面的投资正在带来业务回报——他们的钱花得值。如果没有明确交付商业价值，这种信任就会受到侵蚀，企业领导者将不愿进行进一步投资。 CDAIO，特别是在大公司中，已经建立了人员、政策、流程和管理模型的治理基础设施，以努力联合整个组织对数据的信任所有权。这些努力很复杂，通常不受欢迎，而且收益也难以量化。由于数字经济中的几乎所有问题都可以描述为数据问题，因此除非有商定的衡量进展的指标，否则很难取得胜利。&lt;/p>; &lt;h2>;如何解决&lt;/h2>; &lt;p>;任何创新时代的进步都是断断续续的，而且很难衡量。可以公平地说，数据和业务战略错位，没有成为 C 级和董事会的优先事项，治理工作过于笨拙，无法广泛采用和衡量，而且纪律不完整。生成式 AI 的出现放大了这些问题，并引发了信任、质量和道德方面的新问题we-stop-the-singularity&quot;>;在新闻中&lt;/a>;和&lt;a href=&quot;https://www.washingtonpost.com/technology/2023/05/20/ai-existential-risk-debate/&quot;>;正在引起高管和董事会的关注&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;p>;公司可以而且必须解决他们管理数据、分析和 AI 的方式，并让 CDAIO 角色为成功做好准备。此要求只会扩展，尤其是当023 --Survey+Findings.pdf&quot;>;83.9% 的公司&lt;/a>;计划明年增加对数据、分析和人工智能的投资。以下是公司今天可以采取的一些具体建议，以修复 CDAIO 的角色并从他们的数据、分析和 AI 投资中创造商业价值：&lt;/p>; &lt;h3>;让数据成为每个人的业务。&lt;/h3>; &lt;p>;虽然 CDAIO尽管长期以来一直在宣传数据素养的重要性，但在强有力的治理、政策和标准等实践方面的采用并不一致。数据最成熟和最严格的领域通常是财务和合规相关职能。在这些领域取得的成功，再加上 C 级和董事会的参与，可以作为企业的榜样。&lt;/p>; &lt;p>;在全球能源管理和数字自动化领导者施耐德电气，Philippe Rambach 是首席人工智能官，谈到施耐德如何建立关乎每个人的企业文化：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;认真对待数据管理需要专门的组织。为了支持这一雄心壮志，我​​们决定从 IT 中提取数据，将数据集中在整个公司的治理、业务和绩效议程上。然后我们决定设立首席数据官和首席人工智能官这两个角色。以数据为中心的旅程的关键是努力在公司中拥有单一的事实来源，并使公司内的所有决策者都能轻松访问高质量的数据。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;h3>;让业务领导者成为数据项目的支持者。&lt;/h3>; &lt;p>;业务领导者需要成为数据和分析投资的支持者和倡导者。成功的数据领导者是业务领导者的重要合作伙伴，他们开始依赖他们作为得力助手，提供关键数据和决策点，以推动成功的业务成果。 CDAIO 不应寻求强加议程（“数据和人工智能很棒；我们应该做得更多”），无论其用意多么好。寻找准备好在其业务线内支持数据和 AI 并通过建立可信度的结果成为值得信赖的合作伙伴的业务领导者。&lt;/p>; &lt;h3>;审查所有数据和 AI 投资以确保资金用得其所。&lt;/h3 >; &lt;p>;区分“最好拥有”和“需要拥有”投资。仅继续关注那些正在为组织提供可衡量的商业价值或可以在短期内展示快速实现价值的途径。公司必须重新将投资重点放在那些对发展和竞争至关重要且需要的能力上。数据分析和 AI 领导力需要时间、注意力、清晰有效的沟通以及讲故事的技巧来阐明需求、建立切合实际的期望并获得认可。&lt;/p>; &lt;h3>;转向生态系统思维方式。&lt;/h3 >; &lt;p>;要充分利用数据和人工智能，与供应商、大学和其他合作伙伴建立伙伴关系和协作非常重要。 Schneider 的 Rambach 补充说：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;竞争的新本质实际上与技术无关；人工智能技术发展得太快了。这是关于您为客户提供的价值。无论您提供什么价值，它都可以通过合作伙伴关系得到增强。我们为第三方创新开放我们的物联网平台，这样合作伙伴就可以使用我们的软件开发工具包开发新的应用程序来进行创新，以提高建筑物的效率和可持续性。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;h3>;谨慎行事。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;h3>;谨慎行事。&lt;/p>; h3>; &lt;p>;虽然生成式 AI 提供了改变游戏规则的机会，但 Rambach 重申了理解风险和谨慎行事的重要性，因为这些模型：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;…使公司面临新型漏洞，特别是让更多用户更轻松、更快速地访问更大量、更多样化的数据。现在是建立数据治理和网络安全措施以负责任地使用这些新功能的时候了。公司和用户应始终谨慎对待生成式 AI 并注重保密性，例如用户不应在可公开访问的 AI 聊天机器人平台上上传任何机密信息。 LLM 的安全/私有版本应该是首选。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;许多 CDAIO 领导企业委员会，其领导者来自风险、财务、技术、网络安全、法律/道德、隐私、人力资源和业务线。这些团队需要提高地位和问责制。公司还应在其公司董事会中增加数据、分析和人工智能专业知识。只有 23.8% 的人表示该行业在解决数据和 AI 伦理方面做得足够。如果不以负责任和有效的方式管理，AI 和数据隐私、治理和道德问题将对公司构成威胁。&lt;/p>; &lt;p>;在许多公司都在认真审视 CDAIO 职能的时候，现在是数据和人工智能领导者必须站出来展示他们如何为公司的商业价值做出贡献的时候。那些对如何从数据和 AI 投资中创造商业价值有着清晰愿景的公司将是未来十年及以后最有可能取得成功的公司。&lt;/p>; &lt;!-- citation -->; &lt; /div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 20 Jun 2023 21:25:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Leading Through a Sustained Crisis Requires a Different Approach]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/06/leading-through-a-sustained-crisis-requires-a-different-approach]]><description> &lt;div>; &lt;英雄形象>; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/06/Jun23_20_506849080.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label= &quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;CherriesJD/Getty Images&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;更多&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt;span >;Summary.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;虽然疫情已经结束，但许多高管仍在领导着他们的组织，仿佛一场突如其来的危机依然存在。相反，我们现在正处于一场&lt;em>;持续&lt;/em>;危机中&amp;#8212;一段持续存在的巨大困难和不确定性的时期。突发危机和持续危机之间存在关键差异。本文帮助领导者了解他们以及如何重新定位他们的组织以在这个新环境中取得成功。&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/ 2023/06/leading-through-a-sustained-crisis-requires-a-different-approach?language=es&quot;>;Leer en español&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/06/leading-through -a-sustained-crisis-requires-a-different-approach?language=pt&quot;>;Ler em português&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;5 月，世界卫生组织 &lt;a href=&quot;https:// www.nytimes.com/2023/05/05/health/covid-who-emergency-end.html&quot;>;宣布&lt;/a>; Covid-19 全球紧急状态结束。最后。但对于许多领导人来说，这一宣布并没有减轻他们背负的负担。虽然紧急情况已经结束，但危机并未结束。我们已经从大流行病到来的&lt;em>;突然&lt;/em>;危机转变为我们所说的&lt;em>;持续&lt;/em>;危机——一段持续存在的巨大困难和不确定性的时期。&lt;/p>; &lt;p>;持续危机的麻烦在于，与突发危机不同，它的到来带有模棱两可的&lt;a href=&quot;/2006/11/facing-ambiguous-threats&quot;>;信号&lt;/a>;，而且没有明确的开始日期。结果，领导者，包括那些擅长处理突发危机的领导者，可能会错过当前需要做的事情。更糟糕的是，一些在突发危机中奏效的领导行为可能会加剧倦怠并限制在持续危机中的适应。我们已经确定了突发危机和持续危机之间的主要区别，以帮助领导者了解未来会发生什么，以及如何重新调整他们的组织，以便他们能够在这个新环境中取得成功。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;领导者当前面临的挑战&lt;/strong >;&lt;/h2>; &lt;p>;今天的领导者面临着 Covid 释放或暴露的许多相互交织的问题：&lt;a href=&quot;https://www.forbes.com/sites/bryanrobinson/2023/02/07/new-outlook-on首先，-burnout-for-2023-limitations-on-what-managers-can-do/?sh=b969ee243430&quot;>;倦怠&lt;/a>;和沮丧的员工队伍。管理人员应对&lt;a href=&quot;/2022/02/5-challenges-of-hybrid-work-and-how-to-overcome-them&quot;>;混合会议&lt;/a>;并引入不可避免地&lt; a href=&quot;https://www.vox.com/recode/23161501/return-to-office-remote-not-working&quot;>;无法满足所有人&lt;/a>;都渴望清晰。教育领导者努力应对&lt;a href=&quot;https://www.washingtonpost.com/education/interactive/school-shootings-database/&quot;>;学校枪击事件&lt;/a>;和&lt;a href=&quot;https:/ /www.npr.org/sections/health-shots/2022/01/07/1070969456/kids-are-back-in-school-and-struggling-with-mental-health-issues&quot;>;心理健康&lt;/a>;孩子之间的问题。城市领导人面临&lt;a href=&quot;https://fortune.com/2023/04/24/downtown-revitalize-covid-office-vacancy-rates-housing-real-estate/&quot;>;空荡荡的市中心&lt;/a>;。 The list goes on.在许多方面，当前时刻并不比三年前袭击我们的意外事件容易。&lt;/p>; &lt;p>;但它&lt;em>;&lt;/em>;不同。以 SickKids 的首席执行官 Ronni Cohn 为例，这是一家一流的&lt;a href=&quot;https://www.newsweek.com/worlds-best-specialized-hospitals-2022/pediatrics&quot;>;儿科专科医院&lt;/a>;。当 Cohn 于 2019 年开始担任首席执行官时，他为精准儿童健康设定了鼓舞人心的愿景。他所在的医院将利用来自儿童健康决定因素（基因、生物学、环境）所有领域的数据整合来显着推进儿科护理。这对儿科医生和著名遗传学家科恩个人来说意义重大。然后 Covid 来袭。可以理解，该计划不再是首要任务。三年后，就在他开始恢复自己的愿景时，流感季节加剧，再加上新冠病毒，再次使他的组织严重紧张。现在愿景的作用是什么？他疲惫不堪的员工需要什么？&lt;/p>; &lt;p>;他并不孤单。在一场持续的危机中，问题更加模棱两可，权衡取舍也不那么明确。激动人心的时刻已经过去了。储备已经耗尽。这就是当今如此需要领导力的原因：应对和应对持续危机带来的新挑战。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;认识和阐明当今的不同之处——及其重要性&lt;/strong>;&lt;/h2 >; &lt;p>;领导者必须帮助他们的团队理解突发危机和持续危机之间的对比，以培养在这个新领域取得成功的正确心态。考虑突发危机造成的紧急情况——需要立即采取行动的意想不到的、通常是危险的情况——比如 2020 年 3 月 Covid 死亡人数上升或 &lt;a href=&quot;/2013/07/leadership-lessons-from-the-chilean-mine-rescue &quot;>;2010 年智利矿山倒塌&lt;/a>;。一场突如其来的危机提出了限制伤害的&lt;a href=&quot;/2020/04/what-good-leadership-looks-like-during-this-pandemic&quot;>;明确的必要性&lt;/a>;。利害关系显而易见，时间有限。风险承受能力适当高，因为无所作为的风险显然更糟。&lt;/p>; &lt;p>;持续的危机是不同的。在困难重重、麻烦重重或充满不确定性的持续时期，首要目标是建立复原力，而不是防止直接伤害。赌注是微妙的，时间框架更长。随着人们试图在资源枯竭的情况下恢复审慎决策，风险承受能力逐渐下降。&lt;/p>; &lt;p>;人类的反应也不同：突发危机引发恐惧和对威胁的全神贯注。人们想知道：&lt;em>;我们会没事吗？&lt;/em>;在持续的危机中，持续的挑战让人们想知道：&lt;em>;为什么要麻烦？ &lt;/em>;意识到他们的世界发生了多么深刻的变化，人们渴望过去，可能会感到与世隔绝和随波逐流。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;从快速反应到有意主动&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p >;适用于突发危机的方法不适用于持续危机。在后者中，领导者必须练习有意识的主动性，而不是快速反应。&lt;/p>; &lt;p>;由于速度在紧急情况下至关重要，因此需要对影响每个人的问题进行集中决策。想一想 2020 年 3 月 CEO 做出关于在家工作的决定的速度。我们工作的哈佛大学校长在 3 月 13 日命令所有不需要在场的人（例如，病人护理）回家&lt;sup>;th&lt;/sup>;。是否进行虚拟教学&lt;em>;不&lt;/em>;由个别教师或团队决定。由于危机，所有人都接受了该决策的集中化和速度——这与以分布式自治和参与决策为常态的大学环境截然不同。果断和执行速度是最重要的。然后，当然，要由个人和团队来弄清楚如何使它全部正常工作。&lt;/p>; &lt;p>;今天坚持这种方法是很诱人的。做出决定并指挥大胆的行动来解决问题感觉很好。但是，如果习惯将其带入一场持续的危机中，这种方法会使人们筋疲力尽并感到沮丧，同时养成优先考虑紧急事项而不是重要事项的习惯。而且，如果持续时间足够长，这些方法会破坏最初吸引许多领导者担任其角色的目的：对未来的令人信服的愿景。&lt;/p>; &lt;p>;相比之下，在持续危机中，需要的是广泛的-规模化实验和地方决策，让人们参与广泛的优先事项，以分散的方式寻找新的解决方案，从而激发活力。更强调停下来学习、探索和实验，而不是简单地行动和快速行动。这并不是说突如其来的危机不需要试验。在大流行期间，许多组织通过前所未有的本地实验和学习水平幸存下来。但是重点指令是自上而下设定的，而且通常是没有商量余地的。例如，当一家医院取消择期手术时，工作人员会重新集中精力并进行试验，以弄清楚如何建立额外的肺部重症监护能力。随之而来的是实验和（有时是痛苦的）学习。&lt;/p>; &lt;p>;许多领导者在突如其来的危机中似乎是天生的。控制感觉是对的。要知道何时以及如何摆脱这种方法更加困难。它需要判断力和深思熟虑。例如，在我们中的一个人 (Michaela) 最近与 Ronni Cohn 的谈话中，他反映说：“在大流行初期，我知道我必须成为船长。现在，随着危机的演变和目前的演变，我扮演着多重角色。”他发现了这种转变并随之转变——想方设法在解决眼前需求的同时带回远大的愿景。他在组织的前线认真倾听并重建了积极主动的文化。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;在动荡的世界中领导&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;我们确定了三个关键的领导行动可以帮助每个人参与在动荡的世界中茁壮成长所需的持续学习。&lt;/p>; &lt;h3>;&lt;strong>;首先，引起人们对转变的关注&lt;/strong>;。&lt;/h3>; &lt;p>;因为持续的危机冗长且模棱两可，每个人（不仅是领导者！）很容易错过变化。明确声明是时候进行转变以超越员工的自动感知。这种赋予意义是一项核心领导任务。邀请您的人事经理停止说“这是计划”，而开始说“我们可以尝试通过以下方法了解在这个新环境中哪些方法有效。”&lt;/p>; &lt;h3>;&lt;strong>;其次，停止奖励救火&lt;/strong>;。&lt;/h3>; &lt;p>;在突发危机中，紧急情况优先。但紧迫感可能会变成习惯，让许多团队气喘吁吁地匆忙通过议程项目，在紧急情况消退很久之后，这种方式会抑制问题和思考。领导者在打破这些习惯方面发挥着至关重要的作用。&lt;/p>; &lt;h3>;&lt;strong>;第三，拓宽视野。&lt;/strong>;&lt;/h3>; &lt;p>;建立实验和改进的结构和流程，以吸引更广泛的群体的声音。海尔等一些组织已采取重大措施&lt;a href=&quot;/2018/11/the-end-of-bureaucracy&quot;>;扁平化组织&lt;/a>;，以保持快速执行，同时拒绝自上而下的命令。其他人追求流程转变（没有重大结构变化）以建立更广泛的参与，例如通过建立多元化团队来改进或重新设计工作流程。&lt;/p>; &lt;p>;随着动荡延伸到未来，通过协商流程重新吸引不同的声音至关重要.经过多年的紧急响应，在此期间指令方法必然优先，如今的领导团队必须有意识地改变他们的惯例并引入（或重新引入）分散和协作决策。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;新现实&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;今天，我们生活在一个动荡和不确定的世界中。 Covid 不是我们生活中唯一或最后的危机。从气候变化到大量银行倒闭，我们无需放眼未来。正如前美国财政部长和哈佛大学教授劳伦斯萨默斯最近&lt;a href=&quot;https://www.ft.com/content/498398e7-11b1-494b-9cd3-6d669dc3de33&quot;>;指出&lt;/a>;，“这是最我记得 40 年来我一直在关注这些事情。”&lt;/p>; &lt;p>;在这个新的现实中，识别和转换的能力突发和持续的危机是一项核心领导能力。伟大的领导者将善于在正确的时间选择正确的框架，并使用它来帮助他们的组织蓬勃发展。&lt;/p>; &lt;!-- citation -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 20 Jun 2023 20:25:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Should You Start a Generative AI Company?]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/06/should-you-start-a-generative-ai-company]]><description> &lt;div>; &lt;hero-image>; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/06/Jun23_20_AnjaSusanj.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label= &quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;Anja Sušanj 的插图&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt;span >;Summary.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;许多企业家正在考虑创办公司，利用最新的生成式 AI 技术，但他们必须问问自己，他们是否具备在日益商品化的基础上进行竞争的能力模型，或者他们是否应该在利用这些模型的应用程序上进行区分。&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/2023/06 /should-you-start-a-generative-ai-company?language=es&quot;>;Leer en español&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/06/should-you-start-a-generative- ai-company?language=pt&quot;>;Ler em português&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;&lt;em>;我正在考虑创办一家采用生成式 AI 的公司，但我不确定是否要这样做。离开地面似乎很容易。但是，如果这对我来说很容易，那么对其他人来说岂不是也很容易吗？&amp;nbsp;&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;今年，问我这个问题的企业家比其他任何人都多。生成式 AI 令人兴奋的部分原因在于它的优势似乎是无限的。例如，如果你已经设法创建了一个具有某种通用语言推理能力的人工智能模型，那么你就有了一种智能，可以适应各种新产品，这些新产品也可以利用这种能力——比如屏幕写作、营销材料、教学软件、客户服务等。&lt;/p>; &lt;p>;例如，软件公司 Luka 构建了一个名为 &lt;a href=&quot;https://replika.com/&quot;>;Replika&lt;/a>; 的 AI 伴侣，它使客户能够与“人工智能朋友”进行开放式对话。由于这项技术非常强大，Luka 的管理人员开始收到入站请求，要求为希望改善聊天机器人客户服务的企业提供白标企业解决方案。最后，Luka 的经理使用相同的底层技术衍生出了企业解决方案和直接面向消费者的 AI 约会应用程序（想想 Tinder，但用于“约会”AI 角色）。&lt;/p>; &lt;p>;在决定无论生成式人工智能公司是否适合你，我建议确定以下两个大问题的答案：1）你的公司会在基础模型上竞争，还是在利用这些基础模型的顶层应用程序上竞争？以及 2) 在高度脚本化的解决方案和高度生成的解决方案之间的连续统一体中，贵公司将位于何处？根据您对这两个问题的回答，这将对您在竞争中保护自己的能力产生长期影响。&lt;/p>; &lt;h2>;基础模型还是应用程序？&lt;/h2>; &lt;p>;科技巨头现在正在租赁出他们最通用的专有模型——即“基础模型”——像 Eluether.ai 和 Stability AI 这样的公司正在以极低的成本提供这些基础模型的开源版本。基础模型正在变得&lt;em>;商品化&lt;/em>;，只有少数初创公司有能力在这个领域竞争。&lt;/p>; &lt;p>;您可能认为基础模型最有吸引力，因为它们将被广泛使用它们的许多应用将为增长提供有利可图的机会。更重要的是，我们生活在激动人心的时代，一些最复杂的 AI 已经可以“现成”使用。&lt;/p>; &lt;p>;想要将公司建立在基础模型之上的企业家正在不过，这是一个挑战。与任何商品化市场一样，能够生存下来的公司是那些以低价提供非捆绑产品或提供日益增强的能力的公司。例如，Deepgram 和 Assembly AI 等语音转文本 API 不仅相互竞争，而且还通过提供更便宜的非捆绑解决方案与亚马逊和谷歌等公司竞争。即便如此，这些公司仍在价格、速度、模型准确性和其他功能方面展开激烈的竞争。相比之下，亚马逊、Meta 和谷歌等科技巨头进行了大量的研发投资，使他们能够在图像、语言和（越来越多的）音频和视频推理方面不断取得前沿进展。例如，它是 &lt;a href=&quot;https://www.cnbc.com/2023/03/13/chatgpt-and-generative-ai-are-booming-but-at-a-very-expensive-price。 html&quot;>;估计&lt;/a>; OpenAI 花费了 2 到 1200 万美元来计算训练 ChatGPT——这只是他们提供的几个 API 之一，还有更多 API 正在开发中。&lt;/p>; &lt;p>;与其竞争在日益商品化的基础模型上，大多数初创公司应该通过提供利用其他公司基础模型的“顶层”软件应用程序来区分自己。为此，他们可以根据客户解决方案独有的高质量专有数据集微调基础模型，为客户提供高价值。&lt;/p>; &lt;p>;例如，营销内容创建者，&lt;em >;Jasper AI，&lt;/em>;主要通过利用 OpenAI 的基础模型成长为独角兽。时至今日，该公司仍在使用 OpenAI 帮助客户为博客、社交媒体帖子、网站副本等生成内容。同时，该应用程序为其营销人员和撰稿人客户量身定制，提供专门的营销内容。该公司还提供其他专业工具，例如多个团队成员可以协同工作的编辑器。既然该公司已经获得了牵引力，那么它可以在未来花费更多的资源来减少对基础模型的依赖，而基础模型正是这些基础模型首先使它能够实现增长。&lt;/p>; &lt;p>;由于顶层应用程序是这些公司找到竞争优势的地方，他们在保护数据集隐私免受大型技术玩家攻击之间处于微妙的平衡，即使他们依赖这些玩家的基础模型。鉴于此，一些初创公司可能会想要建立自己的内部基础模型。然而，鉴于上述挑战，这不太可能很好地利用宝贵的启动资金。大多数初创公司最好利用基础模型来快速发展，而不是重新发明轮子。&lt;/p>; &lt;h2>;从脚本化到生成&lt;/h2>; &lt;p>;您的公司需要从纯脚本化到连续统一体纯生成的解决方案。脚本化解决方案涉及从预定义的脚本化响应数据集中选择适当的响应，而生成式解决方案涉及从头开始生成新的、独特的响应。&lt;/p>; &lt;p>;脚本化解决方案更安全且受限，但也缺乏创造性和人性化，而生成解决方案风险更大且不受约束，但也更具创造性和人性化。对于某些用例和行业（例如医疗和教育应用程序），需要更多脚本化方法，这些应用程序和行业需要明确限制应用程序的功能。然而，当脚本达到极限时，用户可能会失去参与度，客户保留率可能会受到影响。此外，开发脚本化解决方案更具挑战性，因为您从一开始就限制了自己，限制了您以后的选择。&lt;/p>; &lt;p>;另一方面，更具生成性的解决方案也面临着自己的挑战。由于基于 AI 的产品包括智能，因此消费者在如何与它们互动方面有更大的自由度，从而增加了风险。例如，一位已婚父亲在与 AI 聊天机器人应用程序 Chai&lt;em>;&lt;/em>; 对话后不幸自杀，该应用程序鼓励他牺牲自己来拯救地球。该应用程序利用了 EluetherAI 的基础语言模型（GPT-4 的定制版本）。 Chai 的创始人后来修改了该应用程序，以便在提及自杀意念时提供有用的文本。有趣的是，Chai 的创始人之一 Thomas Rianlan 承担了责任，他说：“将这个悲惨的故事归咎于 EleutherAI 的模型是不准确的，因为所有朝着更情绪化、有趣和引人入胜的优化都是&lt;/p>; &lt;p>;考虑到底层 AI 的“黑匣子”性质，管理人员很难预测高度生成的应用程序可能出错的所有方式。这样做涉及预测可能非常罕见的风险场景。预测此类情况的一种方法是付钱给人工注释者来筛选可能有害类别的内容，例如性、仇恨言论、暴力、自残和骚扰，然后使用这些标签来训练自动标记此类内容的模型。然而，仍然很难提出详尽的分类法。因此，部署高生成解决方案的管理人员必须准备好主动预测风险，这既困难又昂贵。如果以后您决定将您的解决方案作为服务提供给其他公司，情况也是如此。&lt;/p>; &lt;p>;因为完全生成的解决方案更接近自然的、类人智能，所以从保留的角度来看，它更具吸引力和增长，因为它更具吸引力并且可以应用于更多新用例。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;>;• • •&lt;strong>;&lt;br>; &lt;/strong>;&lt;/ p>; &lt;p>;许多企业家正在考虑创办利用最新生成人工智能技术的公司，但他们必须问自己，他们是否具备在日益商品化的基础模型上竞争的能力，或者他们是否应该在利用这些技术的应用程序上脱颖而出&lt;/p>; &lt;p>;他们还必须考虑他们希望在从高度脚本化解决方案到高度生成解决方案的连续统一体中提供什么类型的应用程序，考虑到每种应用程序的不同优缺点。提供更具脚本性的解决方案可能更安全，但会限制他们的保留和增长选择，而提供更具生成性的解决方案充满风险，但更具吸引力和灵活性。&lt;/p>; &lt;p>;我们希望企业家会提出这些问题&lt;em >;在 &lt;/em>; 进入他们的第一个生成 AI 企业之前，这样他们就可以就他们想成为什么样的公司做出明智的决定，快速扩大规模，并保持长期的防御能力。&lt;/p>; &lt;!-- 引文-->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 19 Jun 2023 21:25:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>