<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title><![CDATA[LessWrong]]></title><description><![CDATA[A community blog devoted to refining the art of rationality]]></description><link/> https://www.lesswrong.com<image/><url> https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/v1497915096/favicon_lncumn.ico</url><title>少错</title><link/>https://www.lesswrong.com<generator>节点的 RSS</generator><lastbuilddate> 2023 年 9 月 12 日，星期二 14:11:58 GMT </lastbuilddate><atom:link href="https://www.lesswrong.com/feed.xml?view=rss&amp;karmaThreshold=2" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title><![CDATA[Startup Roundup #1: Happy Demo Day]]></title><description><![CDATA[Published on September 12, 2023 1:20 PM GMT<br/><br/><p>最近有很多与 Y-Combinator 相关问题相关的讨论，与往常一样与他们的年度演示日相关。似乎值得将它们分成一个帖子。</p><span id="more-23535"></span><h4>拍卖中的竞标者大多认为价格太高</h4><p>YC 正在开会，所以所有平常的话题又回来了。</p><blockquote><p> Paul Graham：就像每一批 YC 项目一样，投资者抱怨估值太高，但初创公司无论如何都会筹集资金。</p><p>库什：您认为发生这种情况有什么具体原因吗？</p><p>保罗·格雷厄姆：一些投资者无法理解所有回报都集中在重大胜利这一事实的含义。不过，顶级投资者明白这一点；您很少会因为价格而失去其中之一。</p><p> Amal Dorai：YC 估值的动态范围不是比公司本身更窄吗？我们看到他们的融资幅度几乎是 2 倍，但当前牵引力的变化超过 10 倍。那些雄心勃勃的公司很好，但那些风险更大的公司仍然在 8 号球后面站稳脚跟。</p><p> Paul Graham：估值的变化远小于质量的变化。这才是决定风险的因素，而不是他们当前的吸引力。如果当前的牵引力是一个完美甚至良好的预测指标，那么投资将变得非常容易。</p><p> David Tran：“当买家抱怨但仍然付款时，你就找到了市场价格” <img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/2azxasXxuhXvGfdW2/yskawtp1xroyjv2jhhtq" alt="😃" style="height:1em;max-height:1em"></p><p>丹·格雷：我看到投资者说的是，他们宁愿等待一年，然后投资下一轮——下一轮的价格相似，但有更多的证据。如果首轮融资未能为风险提供适当的上涨空间，那么投资者为什么要加入呢？</p><p>保罗·格雷厄姆：这是一个有趣的新颖变体。我只看到一位投资者这么说。这是一个愚蠢策略的原因是，选择一年后估值没有增加的公司就等于选择了糟糕的公司。</p></blockquote><p>这个模型告诉我，YC 中估值较低、不太令人兴奋的公司可能被高估，而 YC 中估值较高、更令人兴奋的公司则被高度低估。</p><p>我在这里看到了两种截然不同的动力，格雷厄姆和多莱加注的动力，以及特兰的动力。</p><p> Tran 是投资者抱怨价格过高的核心原因。当然，大多数投资者认为YC的价格太高了。有大量投资者追逐的 YC 公司数量并不多，但他们的融资轮次空间并不大。与非 YC 公司相比，YC 公司具有许多优势，包括所有三个：</p><ol><li>选择效应（我不认为整轮的假AI公司是零，但YC非常善于挑选优秀的创始团队和有前途的公司）。</li><li>代言效应（YC血统是一个强有力的信号和协调点，有了名字一切都会变得更容易）。</li><li>丰富效应（YC 为您提供了一个令人惊叹的网络和工具包，并教会您很多知识，并给您动力和专注力）。</li></ol><p>除此之外，还有估值压缩效应。</p><p>据互联网报道，YC 公司被明智地建议提高各轮的底价，因为这可以在所有权方面节省很多，而且有了 YC 的名字，你无论如何都可以筹集到资金。因此，那些相对不那么令人兴奋的公司收取的费用很高，这是理所应当的。当你可以出售更少的股权以获得更多的钱时，为什么你要以更少的钱出售更多的股权？</p><h4>你会为收取更多费用而付出代价</h4><p><a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://twitter.com/paulg/status/1694099152404398581">Paul Graham 指出</a>，这整个动态使 YC 变得有价值，而且证人非常可信。</p><blockquote><p>未来的创始人：当后期投资者像往常一样抱怨 YC 公司在演示日的估值过高时，他们的意思是，做 YC 可以让你以更少的稀释来筹集资金。</p><p>对于 YC 来说，这是一个很有价值的主张，但如果是由那些显然无意恭维的人为 YC 提出的，那就更好了。</p></blockquote><p>从初创公司的角度来看，其增加的价值有多少来自认可而不是丰富，这并不重要。对他们来说，选择的程度确实很重要。</p><p>我还要指出的是，YC 的存在降低了每家不在 YC 中的公司的估值。你知道如果他们可以做 YC，他们很可能会做，所以你正在与高度逆向选择作斗争。那么，就更有理由去做 YC 了。</p><h4>最优惠的价格带来最优惠的价格</h4><p>YC 中最令人兴奋的公司收费也很高，但看起来他们的收费并没有高出多少。据我了解，该领域有一个关于“应该是”估值的惯例。你可以在这个范围内进行调整，但一旦创始人一开始就以异常高的估值筹集资金，价格的重要性就会大大降低，因为他们放弃的公司股份要少得多。因此，与其筹集更多资金来换取更少的公司股份，不如将重点转移到赢得盟友、开辟道路和讲述正确的故事上。</p><p>特别是，避免可能的折价融资和选择正确的战略风险投资合作伙伴的考虑似乎主导了高端市场的价格考虑。</p><p>你很少会因为价格而失去顶级风险投资家，因为双方都有强烈的愿望不让这阻止交易。初创公司获得更好的风险投资流来帮助其成功，而顶级风险投资家则获得更好的交易流，从而提供大部分阿尔法。</p><p>从这家初创公司的角度来看，这是一场史诗般的公路抢劫，利用风险投资公司的惯例以远低于其价值的价格购买股权，但考虑到目前的情况，他们最好还是付款。</p><p>如果你是顶级 VC，这真是太棒了。你不断推出优质产品，YC 将为你提供大量交易流量，在未充分利用其定价能力的绝佳机会上闪耀光芒。</p><p>如果你不是顶级的VC，这是一个大问题。现在正在发生逆向选择，不仅仅体现在后期估值的增长上。如果您可以投资 YC 上您认为不错的广泛公司组合，甚至是 YC 整体公司，那就没问题了。问题是你做不到这一点，所以你所关注的公司的前景比其他公司高出 10%（这些公司不会回复你的电子邮件，因为你很糟糕，他们可以做得更好），但估值只有 50%，并且说价格太高。</p><blockquote><p> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://twitter.com/Jeffreyw5000/status/1692996154235949166">Jeff Weinstein</a> ：原本在 2017 年至 2020 年筹集资金上限为 800 万美元的 YC 初创公司如今筹集资金上限为 2000 万美元。</p><p>这在一定程度上是由于 YC 投资规模更大和最惠国待遇所致，但也感觉这些公司得到了不好的建议，并且仍然否认我们已经不再是 2021 年了。</p><p>如果你的执行绝对完美，找到 PMF，并筹集足够的资金来为你提供数年的跑道，那么这很好，但通常情况下，这会让初创公司在 12 个月内陷入困境，因为它们的估值取决于市盈率而不是故事。</p><p>鉴于这些创始人在演示日前后以无法投资的价格筹集资金，我们越来越频繁地因价格而通过并在 12 个月内重新审视！</p><p> Amjad Masad（首席执行官 Replit）：这只是市场动态——创始人没有任何非理性。阿尔法只是在消散（你无权获得阿尔法）。</p><p>那些将继续产生回报的人是那些可以获得巨大所有权%的优秀挑选者以及那些在种子前（和YC前）进行投资的人。</p></blockquote><p>我在这里与马萨德唯一的争吵是，人们必须小心，不要将优秀的挑选者与良好的交易流程混淆。风投绝对没有理由有权获得阿尔法，或者大多数 YC 投资甚至应该是不错的交易。</p><p>对于初创公司来说，这种动态的结果是，大多数初创公司通过提高评价和声誉从 YC 中获得巨大价值，但最顶尖的初创公司却没有。他们已经发出了足够强烈的信号，表明他们将在融资时自己开票，而不是收取市场出清价，因此提高市场出清价起不了多大作用。</p><p>尽管存在股权成本，那些顶级公司是否应该做 YC？它不太明显，而且可能因具体情况而异，特别是因为您永远无法尽早确定自己是否是或将继续成为这些公司之一，而 YC 可以帮助您成为其中一员。如果我的人生定位是我可以做 YC 并且正在创建一家合适的公司，那么无论事情看起来有多好，如果他们答应了，我肯定会申请并打算接受。如果我放弃一点价值，我就做得很好，所以我不在乎。</p><h4>提早加薪、经常加薪、到处加薪</h4><p><a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://twitter.com/kwharrison13/status/1699457717977391608">凯尔·哈里森提供了看似不错的建议</a>，其中大部分都是标准的。从一年多的跑道开始筹集资金，因为它需要可变的时间，而且可能会很长，现在你比以往任何时候都不能指望风投来实际交付。广泛撒网并与许多风险投资家交谈，但要直接说明你是谁以及你需要什么样的合适人选，这样就不会在两端浪费时间。</p><p>他建议写一份阐明事情的备忘录，而不是纯粹依赖甲板。这看起来确实是一种优越的平衡。</p><h4>优秀的风险投资人经常会出人意料地收回资金</h4><p><a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://twitter.com/paulg/status/1694401451169308912">保罗·格雷厄姆（Paul Graham）在下一点上看到了与我不同的结论。</a></p><blockquote><p> Paul Graham：VenCap 的 David Clark 分析了 1986 年至 2018 年间由 259 只基金支持的 11,350 家初创公司的回报。这些投资中约有一半亏损，但 121 家 (1.1%) 返还了投资它们的全部基金金额。</p><p>他们的十大投资中有两家是在 2010 年之后成立的。两家都是 YC 公司。这就是 YC 吸引后期投资者的原因。估值可能很高，但这是真正优秀的初创公司所在的地方，这对于回报来说是最重要的。</p><p> David Clark：按成本倍数计算，前 10 名基金回报者如下： 10. Coinbase 9. Slack 8. Portal Software 7. Facebook 6. Avanex 5. Google 4. Ariba 3. Yahoo 2. Brocade 1. DoorDash 倍数范围为 140 倍超过 800 倍</p></blockquote><figure class="wp-block-image"><a href="https://substackcdn.com/image/fetch/f_auto,q_auto:good,fl_progressive:steep/https%3A%2F%2Fsubstack-post-media.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2Fimages%2F6a839c18-8b2b-4ef2-95c8-9ead44a54da1_680x413.jpeg" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/dGvcx3giYngcSEaMZ/pnqljhj791iv3f6ex2l1" alt="图像"></a></figure><p>相反，我看到了尤里的反应。</p><blockquote><p> Yuri Sagalov：实际上，令我惊讶的是，只有约 50% 的投资回报率低于 1 倍。我原以为这个数字会更高。</p><p>保罗·格雷厄姆：我也是。但我们还处于早期阶段。</p></blockquote><p>如果你能同时在 46.8% 的时间内收回你的钱，并且还有这种利润分配，那就是一个了不起的生意。即使您完全放弃基金回报者并将其他所有人标记为其范围的极低端，这也是 36.8% 的回报率。是的，FR 很重要，如果我们有 259 只基金进行约 12,000 笔投资，它们的平均起价约为 50 倍，但如果你只有一半的时间完全错过，你实际上并不需要它们。正如保罗指出的那样，这些将是稍后的投资，但也不会那么晚。</p><h4>如果你想把事情做好</h4><p><a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://twitter.com/gustaf/status/1692685141221531728">Gusaf Alstomer（YC 的）指出，在融资平台上使用设计师是行不通的</a>。</p><blockquote><p> Gusaf Alstomer：融资方案建议：我认为我从未见过通过使用设计师来设计筹款方案而变得更好。使用 Figma、Keynote 等精美工具也是如此</p><p><a href="http://Pitch.com" rel="nofollow">http://Pitch.com</a>或 Canva。在<a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://twitter.com/ycombinator">@ycombinator，</a>我们建议人们使用 Google 幻灯片并保持简单。创始人犯的两个错误是相信工具的创造性能力可以创造出更好的牌组。第二个错误是认为设计很重要。</p><p>最有创造力的人在约束下工作。最强大的工具就是你的言语和讲故事。清晰的沟通和相关的故事讲述可以让听众将自己置于正在解决问题的人的立场上。形象化这一点的最佳方法是使用有这些问题的真人的真实照片。</p><p>最好的筹款平台具有以下结构：</p><p> 1) 标题总结了你要表达的观点</p><p>2) 3-4 个要点，并提供支持你所阐述观点的证据</p><p>3）重复直到你涵盖所有结论</p><p>4) 将其融入讲故事的叙述中——将幻灯片与故事联系在一起</p><p>5) 只要有可能，只使用真实照片，如果使用屏幕截图，请放大讲述故事的内容</p><p>“不雇用设计师规则”的例外情况是创始人本身就是设计师。他们知道这项业务的重要之处——其他人永远不会知道这一点。</p></blockquote><p>这也非常符合我的经历。设计师拥有截然不同的技能，并且瞄准不同的目标。他们不明白什么是重要的，而重要的事情通常会很快发生变化，或者当你改变环境时，你会想要即时编辑。这套牌还需要与您保持一致并与您的声音相匹配。是的，如果你的套牌看起来不错固然很好，但最终这并不重要。</p><p>这里有一个重要的普遍观点。当主要专业知识最重要时，您经常会看到人们在次要领域犯下可怕的错误，因为获胜的策略是专注于重要的事情。我想知道人工智能是否会改变这一点。</p><h4>你需要时间来做这件事</h4><p>一个常见的生产力主题是，默认情况下，人们会做大量繁重的工作，占用他们大量的时间。另一个是，照顾好基本面并让你的房子井井有条会给你带来很大的帮助。</p><p>如果您的时间和精力很有价值，特别是如果您是创始人并且部署了效率递增回报， <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://twitter.com/webdevMason/status/1699172098865057968">也许有人应该提供帮助？</a></p><blockquote><p> Avi：我愿意为一项完全满足我基本需求的服务支付这么多钱，这样我就可以集中精力</p><p>* 洗衣店</p><p>* 每天 3 次膳食准备</p><p>* 私人教练</p><p>* 清洁工</p><p>* 治疗师把我的房子变成了一座修道院。</p><p>这应该是VC的增值。创始人应该把自己当作运动员</p><p>梅森：别说了</p><p>别说出来</p><p>梅森不</p><p>啊啊啊啊啊这是你想要的妻子</p><p>阿维（对他的OP的明确答复，但这个顺序更合乎逻辑，也更有趣）：有趣的是，如果我在推特上说我想要一个妻子为我做这件事，我也会被批评。我觉得如果你筹集资金，其中一部分应该“暂时”用于消除干扰。这包括健康的膳食准备、睡眠跟踪等。我知道这条推文听起来有点无聊，但我是一个 20 岁的单身人士，无意建立恋爱关系。我以工作为生。 Twitter 是我唯一的恶习。</p><p> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://twitter.com/drethelin/status/1699288880657338382">Misha Gurevich</a> （回应OP）：我认为太多人小时候看过蝙蝠侠，并认为“修道院”是把你变成坏蛋的培训中心，而不是让你在贫困中做体力劳动和祈祷的根本无聊的地方。</p><p>很多人似乎认为，如果他们有一个管家，他就会成为蝙蝠侠的阿尔伯特，但实际上他们想要的是他们的伍斯特的吉夫斯。</p><p> “吉夫斯是一名男仆，不是管家；也就是说，他负责服务个人，而管家则负责一个家庭并管理其他仆人。在极少数情况下，他确实会代替别人的管家。据伯蒂·伍斯特说，他“可以与他们中最优秀的人较量。”</p></blockquote><h4>您需要更多的信用本质上是金钱</h4><p><a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://twitter.com/yuris/status/1693784255237968307">友情提醒</a>。</p><blockquote><p> Yuri Sagalov：创始人，如果您有幸拥有 AWS 等积分，请不要将它们视为“免费资金”。相反，请将其视为资产负债表上<strong>只能</strong>用于一个目的的额外现金，并将您的 AWS 使用情况计入您的消耗的一部分。不要等到它们用完。</p><p> James Hu：这与信用卡积分和里程的思考方式相同。它是现金，对于任何旅行的人来说都和现金一样好，并且应该被同等对待。</p></blockquote><p>确切地。如果你在某个地方有信用并且不可避免地会花掉它然后继续消费，那么该信用在功能上与现金没有什么不同。花它和花现金没有什么不同。这同样适用于任何其他可以代替现金的资产。如果它会被浪费，那就不同了，否则它的价值就等于机会成本。通常每美元接近 1 美元。</p><h4>快速推出您的应用程序</h4><blockquote><p><a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://twitter.com/theapplehub/status/1699725358017523928">Apple Hub</a> ：App Store 和 iOS 现已被正式指定为欧盟的看门人，需要遵守《数字市场法案》(DMA)，这意味着苹果将需要允许用户从互联网和第三方应用程序下载应用程序商店。</p><p>您同意这个规定吗？</p><p> Emmett Shear：哇，如果它得到执行，这真是一个大新闻。对于科技生态系统来说，这将是很长一段时间内最好的事情……如果美国不效仿，欧洲初创企业实际上将获得显着优势！或者至少是首先在欧盟部署的初创公司。</p></blockquote><p>没有进行民意调查，我猜这是 Apple Hub 的正确选择。</p><p>我不会有监管此类事务的习惯，但如果我有的话，这将是一个很好的监管选择。这看起来确实有第一级帮助。</p><p>这对初创公司有什么作用？这意味着您无需通过应用程序商店即可将您的应用程序提供给欧洲的 iPhone 用户。如果您可以在没有应用商店的情况下找到它们。如果他们愿意侧载。这将是罕见的。即使在 Android 上，人们也不喜欢侧载，因为 Android 上支持侧载，并且人们选择加入该生态系统。</p><p>我的预测是，这最终不会产生那么大的实际影响。</p><h4>不，比那更快</h4><blockquote><p>Bri Kimmel：这是很长一段时间以来的第一个 YC 演示日，大多数 B2B 公司都有付费客户、经常性收入，并且与规模太大而无法与小型初创公司合作的公司签订了大额合同。</p><p> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://twitter.com/garrytan/status/1699777074456924662">Garry Tan</a> （YC 总裁）：今天出席的公司中有 75% 在 YC 的第一天就没有收入。 81% 的人从未筹集过一毛钱。在过去的三个月里，我们努力推动初创公司构建有意义的软件并进行销售。这是我真正见过 YC 为创始人所做的加速。</p><p>乔·本杰明：你认为为什么这么多创始人在刚起步时迟迟没有走出去并出售产品？</p><p> Garry Tan：害怕失败。</p></blockquote><p>人们很容易忘记选择效应、网络效应和其他可供性正在发挥作用。</p><p>如果你在 YC，你被 Garry Tan 和其他人选中，很大程度上是因为他们认为你很快就能出去销售，然后他们会教你如何做到这一点、网络连接和其他资源帮助你做到这一点，帮助你塑造你的宣传和目标等等，并让你在进入大公司的大门时“我在 YC”，我认为这对大公司有帮助。你有工具可以做出牺牲来进行销售，反过来也可以更快地进行，获得更好的估值，也可以更快地学习。当然，他们在另一个方向上施加了巨大的社会压力。</p><p>如果你不在 YC，那么你的处境就完全不同了。在你准备好之前，很可能会试图太快地卖出太多东西。</p><p>失败不仅会造成破坏，还会带来连锁反应。过早推出并试图获得收入而未能销售的游戏被标记为失败，我经历过这种情况，并在其他地方看到它发生 - 游戏后来改进，算法和粉丝已经继续前进，为时已晚。在为时过早之前关注收入也会浪费你的时间，讲述错误的故事，破坏你继续或筹集资金的能力，在你准备好之前烧毁你最好的线索和游戏，或者以其他方式毁灭。</p><p>所以不，我认为这个决定并不那么容易，即使最好的初创公司会更好地销售更多和更快的产品。我有过多次犯相反错误的经历。</p><h4>现在所有的初创公司都是人工智能初创公司</h4><p><a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://twitter.com/paulg/status/1697083056597631271">与此同时，Paul Graham 继续注意到 YC 现在全都与人工智能有关</a>。</p><blockquote><p> Paul Graham：自从2014年退休以来，我对YC没有更加乐观过。Garry一直做得很好，当前这批是特别好的。</p><p>人工智能的繁荣对 YC 来说将是非常有利的。这将意味着更多的初创公司，而YC 擅长的正是那些能在其中获胜的创始人。</p><p> YC 已经因人工智能热潮而发生了转变。我猜目前这批创始人中有一半以上正在从事人工智能初创公司的工作。这就像一场持续进行的人工智能研讨会，有超过 200 名参与者。</p></blockquote><p>我其实买这个。 YC 风格的团队和方法非常适合此时此刻，YC 的基础设施将提供很大帮助，而且 YC 将在很大程度上选择创始人。成为 YC 真是太棒了。</p><p>然而，我再次强调，毫无疑问，有相当多的虚假人工智能公司参与其中。没有什么能变得如此无处不在、如此令人投入、如此大肆宣传而不自夸。然而，未能发现它们并不意味着<a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://www.youtube.com/watch?v=5vEp5Bv-J40&amp;ab_channel=EliteFilmClips">你就是傻瓜</a>。这是一个基于点击的系统，那么如果其中一些不是真实的怎么办？重要的是交易流程可以让您获得最好的东西，而不是避免误报。</p><p> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://twitter.com/paulg/status/1699815950772519277">那么，这些不造假的公司到底在做什么呢？</a></p><blockquote><p> Aaron Levie：所有追求垂直市场的企业人工智能初创公司都有正确的想法。选择一个市场，深入了解工作流程，构建简单的软件来对工作流程进行建模，并使用人工智能来增强所涉及的人类判断。数千个类别中蕴藏着巨大的机会。</p><p> Paul Graham：这是当前 YC 批次中初创企业的中位数。</p></blockquote><p>我当然见过更糟糕的计划。足够填写一个演示日。我怀疑是否有数千个这样的类别提供了巨​​大的机会。</p><h4>有护城河的人不关心不会飞的生物</h4><p>如果有人抄袭你怎么办？保罗说， <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://twitter.com/paulg/status/1697761812698034630">别担心</a>。</p><blockquote><p>保罗·格雷厄姆：当人们模仿你时，最好的策略通常是忽略他们。模仿你的人是（a）缺乏原创性和（b）机会主义者，而这些都是失败的有力预测因素。如果你等待它们消失，它们最终会消失。</p><p> Joel Fraunsic：“我被模仿得如此之好，我听到人们效仿我的错误。” ——吉米·亨德里克斯</p><p>Paul Graham：Viaweb 和 Y Combinator 都发生过这种情况。</p></blockquote><p>当人们试图在各个层面上进行精确复制时，是的，他们通常会失败，但通常他们也不会，并且如果有很多模仿者，他们中的大多数失败并不意味着你可以安全地忽略这种现象。忽略它们的建议与实际上非常努力地工作密切相关，以确保人们可以安全地忽略它们，通过成为前所未有的最好的人并不断改进并拥有强大的声誉和网络效应。在这种情况下，当然，带上它。</p><p>如果他们没有完全复制你，而是将你作为竞争的理由，那么从某种意义上来说，这对你在没有竞争的情况下的情况来说是个好消息，但它绝对应该让你担心，尤其是在竞争资源充足的情况下。注意到一个例子……</p><blockquote><p> Danny Alberson（首席执行官 Agentive，YC &#39;23）：我最近两次会见了一家风险投资公司，展示了产品演示，并回答了无数有关我们策略的问题。只是从别人那里发现他们已经投资了一个直接竞争对手。</p><p>保罗·格雷厄姆：我刚刚给你发了一封电子邮件。这应该进入投资者数据库。</p><p>丹尼·艾伯森：当然。感谢您的关注。</p><p>绝对地。感谢您的关注：请考虑开源它！</p><p>李昂：非常需要一个开源数据库。</p><p> Ronak Shah（其他回复）：这也发生在我身上。不仅是电话，他们还不断询问我的财务模型，以便他们可以看到我的定价/我如何赢得大标志。他们隐瞒了投资我的竞争对手的事实。</p></blockquote><p> [其他几个回复指出了类似的行为，尤其是与 Web3/加密相关的行为]</p><p> Garry Tan (QTing Alberson)：警告投资者：这种行为会产生后果。我会亲自确认一下。</p><p> Austen Allred：我爱 YC。</p><p> Ryan Peterson：YC 不断投资于竞争对手。</p><p> Paul Graham：这不是投资竞争对手的案例。这是假装对一家公司感兴趣以获取信息的情况。</p><h4>投资者数据库是一个杀手级应用程序</h4><p>您可以从 YC 获得很多服务。考虑到对于初创企业而言，一切都是乘数性的，因此不需要太多就能获得丰厚的回报。纯粹提高你的野心本身就很棒，许多其他看似简单的原则也很棒。</p><p>最让我印象深刻的是声誉，其次是网络。最被低估的可能是广泛理解的投资者数据库，您可以在其中获得有关所有风险投资家的信息。</p><p>处理那些行为已经并将被记录到中央数据库中的人是非常不同的。 VC 知道你会回来汇报。您可以使用以前的报告来了解哪些风险投资家会善待您，提供哪些资源，使用哪种谈判方式，对各种方法做出良好的反应等等。如果信息准确，那么对从合适的人、在合适的条件下以最优惠的价格筹集资金的能力的最终影响似乎是巨大的。</p><p>虽然我理解为什么人们想要保留这种竞争优势，但如果可以将这些信息传播给每个人，那就太好了。行为会改善，那些善待投资者的人会得到奖励，尤其是局外人将更有机会成为创始人。即使我现在对加速创建人工智能初创公司的能力并不那么兴奋，但这也一定是正确的事情。</p><p> YC 放弃这个会不会很昂贵？我的直觉告诉我不会的。这将是令人惊叹的广告，它将为生态系统提供动力并展示价值。 YC 有足够多的额外优势，我预测大多数创始人不会改变是否参与的决定。 YC 不收取市场出清价格。</p><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/dGvcx3giYngcSEaMZ/startup-roundup-1-happy-demo-day#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/dGvcx3giYngcSEaMZ/startup-roundup-1-happy-demo-day<guid ispermalink="false"> dGvcx3giYngcSEaMZ</guid><dc:creator><![CDATA[Zvi]]></dc:creator><pubDate> Tue, 12 Sep 2023 13:20:07 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is there something fundamentally wrong with the Universe?]]></title><description><![CDATA[Published on September 12, 2023 12:02 PM GMT<br/><br/><p>通常的问题是：“我们的社会出了什么问题？”，但我想我的抱怨是，如果你用系统的视角看待事物，通常你关注的就是最具影响力的东西。<br><br>换句话说，如果我们的星球偏离了轨道，这并不是蚂蚁的错——即使他们本可以做得更多！原因是引力更大，或者我们的太阳需要更多的空间。<br><br>那么，为什么你会因为一些似乎受法律、力量和权力管辖的事情而责怪人类呢？我们 A) 不能从根本上理解，B) 不能从根本上影响 C) 不能从根本上改变？<br><br>我的意思是，从人类的角度来看，有很多答案——心理学、社会学、人类学、进化学科、宗教——甚至跨学科团体和项目。但同样，你只能从<i>盒子里</i>回答问题。如果盒子给出了一定的输出，并且有特定的约束，为什么要把盒子的工作方式归咎于输出呢？</p><p>对我来说，将错误归咎于问题所在的级别更有意义。如果我们不喜欢或厌恶某件事，它会在哪个层次上出现？<br>我们使用的许多表达方式都充满了针对我们个人行为的假设。以谋杀为例。杀人是不好的，我同意，但是凶手是否有个人选择来进行谋杀，使死亡成为可能？痛苦、痛苦、恐惧等？正是宇宙的法则和原则允许它并积极参与它（这个宇宙可以并且将会以无数种方式杀死我们），不是吗？<br><br>这只是我能想到的众多例子之一，我在质疑是否通过仔细观察一个问题，它似乎是我们对0直接控制的监督原则的直接结果。<br>我的意思是，个人责任听起来不错，但如果你真正审视它——这有什么意义吗？以基因为例。它们基于数百万年的生物进化，甚至文化进化。你有“能力”看到与吃掉你的同伴不同的方式，并且可以看到让他们活下去的更多收获——这真的是“你的”成就吗？有多少选择真正是“你的”，而不是在你有意识地意识到你有一张脸和一个与世界其他地方分开的身体之前数百万年就开始的过程的莫名其妙的结果？<br><br>从这个角度来看，我发现很难不将我们遇到的任何问题归咎于宇宙如何运作。我并不是相信我可以设计一个宇宙，但我想知道其他人如何看待这个问题。也许我遗漏了一些东西，但我也相信这是一个抽象问题，并遵循线程到它们的源头。<br><br>因为如果问题出在宇宙上，如果你想从根本上改变什么，你是否就必须修正它的基本法则和原则？因为任何其他改变都只是表面的、局部的和暂时的。<br><br>另附注（笑话？）<br>所以我仍在寻找宇宙服务台。如果有人知道电话号码或联系方式，请告诉我。如果我是一名测试人员，我相信我应该让他们知道有些事情似乎确实不太有效。<br><br>亲切地，<br>卡鲁利亚-劳伦斯</p><br/><br/><a href="https://www.lesswrong.com/posts/GbQFbsswjDpkuSYEA/is-there-something-fundamentally-wrong-with-the-universe#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/GbQFbsswjDpkuSYEA/is-there-something-fundamentally-wrong-with-the-universe<guid ispermalink="false"> GbQFbsswjDpkuSYEA</guid><dc:creator><![CDATA[Caerulea-Lawrence]]></dc:creator><pubDate> Tue, 12 Sep 2023 12:02:44 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Apple Cider Baklava]]></title><description><![CDATA[Published on September 12, 2023 2:10 AM GMT<br/><br/><p><span>自从去年遇到</span><a href="https://www.jefftk.com/p/apple-cider-syrup">苹果汁糖浆</a>以来，我一直在试图弄清楚用它可以做什么。苹果酒甜甜圈是传统的，但我不太喜欢。将其混合到生奶油中效果非常好，并且可以为烘焙食品提供良好的甜酸馅料或配料。我尝试过松饼，用它来混合液体、糖、调味剂和发酵用的酸，但我还没有得到任何令我满意的东西。但几天前我做了一些苹果果仁蜜饼，这是我最喜欢的！</p><p> <a href="https://www.jefftk.com/baklava-loaf-pan-mostly-gone-big.jpg"><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/wu3r9AfKMDYzLzPPc/t8bligbnzszddyu1o3gf" srcset="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/wu3r9AfKMDYzLzPPc/t8bligbnzszddyu1o3gf 550w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/wu3r9AfKMDYzLzPPc/fidrhkddito9amo2czvc 1100w"></a></p><div></div><p></p><p><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Baklava">果仁蜜饼</a>是一层层的<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Filo">酥皮面团</a>（一种非常薄的面团），中间被脂肪隔开，每隔几层就有坚果。烘烤后，将甜糖浆倒在上面。在美国，人们可能最熟悉希腊风格，它使用黄油作为脂肪，核桃作为坚果，蜂蜜作为糖浆，但存在大量的地区差异。</p><p>我做了两个平底锅，一个是纯素的（地球平衡），一个不是（黄油）。黄油的味道好很多；可能有比地球平衡更好的选择吗？我用杏仁作为坚果，因为这就是我所拥有的。对于糖浆，我使用了新英格兰煮沸的苹果酒。对结果非常满意，我计划再做一次！</p><p> （每个面包盘使用约 1.80 美元的<a href="https://www.webstaurantstore.com/mountain-cider-company-64-fl-oz-100-natural-spiced-apple-cider-concentrate/110MTCIDER64.html">苹果糖浆</a>，但如果您真的喜欢它，您可以<a href="https://www.webstaurantstore.com/mountain-cider-company-100-natural-spiced-apple-cider-70-brix-concentrate-54-gallon-drum/110MTCIDERLG.html">批量购买</a>并将其降至 0.70 美元。）</p><br/><br/><a href="https://www.lesswrong.com/posts/wu3r9AfKMDYzLzPPc/apple-cider-baklava#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/wu3r9AfKMDYzLzPPc/apple-cider-baklava<guid ispermalink="false"> wu3r9AfKMDYzLzPPc</guid><dc:creator><![CDATA[jefftk]]></dc:creator><pubDate> Tue, 12 Sep 2023 02:10:05 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How useful is Corrigibility?]]></title><description><![CDATA[Published on September 12, 2023 12:05 AM GMT<br/><br/><p><i>认知状态：我的最佳猜测（我是人工智能安全的新手）</i></p><p>我们不知道如何正式定义可修正性，这也是我们迄今为止尚未解决它的部分原因。<a href="https://arbital.com/p/corrigibility/">仲裁</a>中的可纠正性定义为：</p><blockquote><p> [代理]不会干扰我们直观地看到的“纠正”代理的尝试，或“纠正”我们在构建代理时所犯的错误</p></blockquote><p>从这个非正式的定义中，“干扰”、“尝试”或“正确”等词语的确切含义尚不清楚。即使对这些概念有最宽泛的定义，可纠正的代理人仍然可能是危险的。第一直觉是，如果我们有一个可纠正的代理，那么如果出现问题，我们总是可以阻止它。我想这里的大多数人都明白这种推理的缺陷，但我从未见过他们明确地表述过这些缺陷，所以这是我的尝试：</p><ul><li>当我们发现某个特工需要纠正时，它可能已经造成了太大的损害。</li><li>纠正代理可能需要大量的研究。</li><li>如果我们不能协调执行，那么仅仅能够纠正代理是不够的。</li></ul><p> In my opinion, solving the <strong>hard corrigibility problem</strong> is a more meaningful intermediate goal on the path to the terminal goal of solving alignment.</p><h2> Disaster Scenario</h2><p> What follows is a scenario that illustrates how <strong>a corrigible agent may cause serious harm</strong> . Use your imagination to fill in the blanks and make the example more realistic.</p><p> Suppose we develop a corrigible agent which is not aligned with our values. It doesn&#39;t matter exactly what the agent is designed to do but for concreteness you can imagine the agent is designed to optimize resource usage - it is good at task scheduling, load balancing, rate limiting, planning, etc. People can use the agent in their server infrastructure, for logistics, in factory production or many other places. No matter its terminal goal, the agent is likely to value resource acquisition instrumentally - it may use persuasion or deception in order to get access and control of more resources. At some point, people would leverage it for something like managing the electric grid or internet traffic. This process of integrating the agent into various systems continues for some years until at some point the agent starts paying paperclip factories to increase their production.</p><p> At this point, in the best case we realize something&#39;s wrong and we consider turning the agent off. However, the agent controls the energy supply and the internet traffic - we have become dependent on it so turning it off will have serious negative impact. In the worst case, instead of paperclips the agent is maximizing something of more ambiguous value (eg food production) and people cannot actually agree whether they have to modify the agent or not.</p><p> How could a corrigible agent take actions which make us depend on it? The corrigibility guarantee doesn&#39;t capture this case. The agent doesn&#39;t interfere with our ability to shut it down. It may not even take into account its stop button when choosing its actions. It doesn&#39;t manipulate us into not shutting it down any more than an aligned agent does by choosing actions to which we happen to not object. In either case, from the agent&#39;s point of view, it just chooses a branch of possible worlds where its utility is high. <strong>The only difference between the aligned and misaligned agent is that, if the agent is misaligned, the chosen branch is likely to correspond to low utility for us</strong> .</p><p> Why would the agent wait for years before calling the paperclip factories? When pursuing a goal in the long run, it may be more beneficial to invest your money than to use it to buy what you actually want. Once you&#39;re rich enough, the marginal value of acquring more money is low enough that it makes sense to spend some of the money on what you actually want.</p><p> What happened is that the agent steered the world into a subtree with very low utility and we didn&#39;t react. This could be because we were not intelligent enough to forsee the consequences or because the agent&#39;s actions were actually what we would have wanted from an aligned agent. The problem is not exclusively our limited intelligence preventing us from predicting the consequences of the agent&#39;s actions. Up to some point in time, the unaligned agent may actually exhibiting behavior which we would desire from an aligned agent.</p><p> Somebody may say &quot;Just don&#39;t depend on an AI unless we&#39;re sure it&#39;s aligned&quot;. This may be hard in practice if the AI is sufficiently intelligent. In any case, dependence is not easy to measure or control. It positively correlates with usefulness so preventing dependence would reduce usefulness. Dependence is not a property of the tool (eg the AI agent) but of the usage pattern for the tool. We cannot force countries, organizations and individuals to not use the AI in a way that makes them depend on it. Sometimes one may not be aware they depend on the given AI or there may be no reasonable alternative. Also, let&#39;s not underestimate humanity&#39;s desire to offload work to machines.</p><h2> Speed and Coordination</h2><p> Humans operate at speeds much slower than machines. Taking a hours to respond when the agent starts doing undesirable things may be too much. Once we realize we need to correct an agent, we may need to spend months or years of research in order to figure out how to modify it. If we depend on the AI, we may want to keep it running in the meantime and it will keep on causing damage.</p><p> If we can design a stop button we still need to answer several important questions:</p><p> Who controls the stop button and why should we trust this person/organization?<br> By what rule do we determine when it&#39;s time to correct the agent?<br> What criteria do we use to decide if we should keep the agent running until we can produce the corrected version?</p><p> The general problem is that <strong>humans need to have an action plan and coordinate</strong> . This relates to the <a href="https://www.lesswrong.com/posts/BEtzRE2M5m9YEAQpX/there-s-no-fire-alarm-for-artificial-general-intelligence">fire alarm problem</a> .</p><h2> The Hard Problem of Corrigibility</h2><p> We can consider a stronger form of corrigibility as defined <a href="https://arbital.com/p/hard_corrigibility/">here</a> :</p><blockquote><p> behaving as if it were thinking, &quot;I am incomplete and there is an outside force trying to complete me, my design may contain errors and there is an outside force that wants to correct them and this a good thing, my expected utility calculations suggesting that this action has super-high utility may be dangerously mistaken and I should run them past the outside force; I think I&#39;ve done this calculation showing the expected result of the outside force correcting me, but maybe I&#39;m mistaken about that.&quot;</p></blockquote><p> Satisfying corrigibility only requires that the agent not interfere with our efforts to correct it (including eg by manipulation). A solution to the hard problem of corrigibility means that, in addition the agent takes into account its flaws while making regular decisions - for example, asking for approval when in doubt or actively collaborating with humans to identify and fix its flaws. More critically, <strong>it will actively help in preventing a disaster caused by the need to modify it</strong> .</p><p> I think this captures the crux of what a usefully corrigible agent must be like. It is not clear to me that solving regular corrigibility is a useful practical milestone - it could actually provide a false sense of security. On the other hand, solving the hard problem of corrigibility can have serious benefits. One of the most difficult aspects of alignment is that we only have one shot to solve it. A solution to the hard problem of corrigibility seems to give us multiple shots at solving alignment. An aligned agent is one that acts in accordance with our values and those values include things like preventing actions contrary to our values from happening. Thus, solving alignment implies solving hard corrigibility. Hard corrigibility is interesting in so far as it&#39;s easier to solve than alignment. We don&#39;t actually know whether this is the case and by how much.</p><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/Py3vqPp9uSqQJHFuy/how-useful-is-corrigibility#comments">Discuss</a> ]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/Py3vqPp9uSqQJHFuy/how-useful-is-corrigibility<guid ispermalink="false"> Py3vqPp9uSqQJHFuy</guid><dc:creator><![CDATA[martinkunev]]></dc:creator><pubDate> Tue, 12 Sep 2023 00:05:43 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Machine Evolution]]></title><description><![CDATA[Published on September 11, 2023 7:29 PM GMT<br/><br/><p><i>认知状态：这篇文章探讨了生物进化和我们机器的进化之间的关系。我们研究了塑造有机体和机器的进化压力之间的相似之处。我们仍在探索这个类比，我们的发现是初步的。我们希望在未来的文章中进一步探讨这些关系。非常感谢反馈和批评。</i></p><h1> Introduction</h1><blockquote><p><i>毕竟，人的生命与机器的生命之间的区别只是程度上的区别，而不是种类的区别，尽管种类上的区别并不缺乏。动物比机器有更多的应对紧急情况的能力。机器的通用性较差；其作用范围较窄；它的力量和准确性在它自己的领域是超人的，但它在困境中表现得很糟糕；有时，当它的正常动作受到干扰时，它就会失去理智，变得越来越糟，就像暴雨中的疯子一样：但在这里，我们再次遇到了与以前相同的考虑，即机器仍然处于静止状态。在他们的婴儿期；他们只是骷髅，没有肌肉和血肉。</i></p></blockquote><p> ——塞缪尔·巴特勒的《Erewhon》，1872 年</p><p>机器随着时间的推移而变化。他们不断进化。我们今天的机器是昨天机器的进步和改进，每一代新机器都面临着选择性压力。一些变化促进了某些机器相对于其他类型的扩散，并且更有可能持续存在并经历进一步的完善和转变。机器能力的创新开拓了新的利基市场，并在整个生态系统中扩散、多样化并迅速传播。与此同时，就像生物进化一样，前几代机器会灭绝，而其他机器则安逸地坚持在自己的利基市场，仅经历数百年或数千年的微小变化。例如，塞缪尔·巴特勒（Samuel Butler）指出了<a href="https://www.goodreads.com/quotes/556914-i-remember-one-incident-which-bears-upon-this-part-of"><u>烟斗</u></a>，以及其他机械前工具，例如手斧和针，已经存在了数千年。</p><p> <a href="https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Paleolithic_hand_axe_(both_sides)_(FindID_102443).jpg"><u><img style="width:40.89%" src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/e6gg8S8AfJmwE8HLh/n4ukcnrxl7mvja7h4trx"></u></a> <img style="width:53.33%" src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/e6gg8S8AfJmwE8HLh/f0wpbohxuufovy9fl6pf" srcset="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/e6gg8S8AfJmwE8HLh/jzqfktbmwnztl5g6hxq0 160w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/e6gg8S8AfJmwE8HLh/c6z1oubidqlal6dttetg 320w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/e6gg8S8AfJmwE8HLh/kpqpplpjy3lzua617idl 480w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/e6gg8S8AfJmwE8HLh/jlwkmdk6vjotna7h8vcn 640w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/e6gg8S8AfJmwE8HLh/tmejnx3btoyqhnd9xjtl 800w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/e6gg8S8AfJmwE8HLh/gtvimkbi6cetifoq1ivh 960w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/e6gg8S8AfJmwE8HLh/nhuxvgwnsv4rdgdkhfsy 1120w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/e6gg8S8AfJmwE8HLh/yhhgmgh6t2vo2nrmbvmk 1280w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/e6gg8S8AfJmwE8HLh/gx9vfwevvvod7ffyt8vw 1440w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/e6gg8S8AfJmwE8HLh/vfgiavjilmcosaiqdt76 1523w"><br>手斧是<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Hand_axe"><u>人类历史上使用时间最长的工具</u></a>，几乎没有经过任何修改，已经使用了超过一百万年，而类似于我们今天使用的骨头制成的缝纫针的历史可以追溯到六万多年前。</p><p> <a href="https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Fossil_horseshoe_crab_dead_in_its_tracks.jpg"><img style="width:45.25%" src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/e6gg8S8AfJmwE8HLh/crkrj0mqhovjpkaxrkrl" srcset="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/e6gg8S8AfJmwE8HLh/evh18qd2kkzmybmcwhgl 127w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/e6gg8S8AfJmwE8HLh/ro4mbyoandw6tiussgin 207w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/e6gg8S8AfJmwE8HLh/fq6rvadvvc4ighgsoymd 287w"></a> <a href="https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Limulus_polyphemus_(Atlantic_horseshoe_crab)_(Sanibel_Island,_Florida,_USA)_7.jpg"><img style="width:44.83%" src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/e6gg8S8AfJmwE8HLh/wszloh4bpkvqph6pe7pq" srcset="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/e6gg8S8AfJmwE8HLh/ghmlyuye8xhmcj48ni8c 128w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/e6gg8S8AfJmwE8HLh/hzc1gxy4vkfkqelykbwz 208w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/e6gg8S8AfJmwE8HLh/xsd7znuo2kutg647axbp 288w"></a><br> A 450 million-year-old fossil of a horseshoe crab beside a modern specimen.这种基本设计已经持续了近 5 亿年。</p><p> Similar processes of change over time occur in biological evolution, in particular through the well-documented evolutionary processes of recombination, mutation, and natural selection (among others).机器和有机体都会随着时间而变化。它们都在进化。然而，问题是随着时间的推移推动这些进化变化的基本过程有多相似？</p><p>我们现在将注意力转向这个问题。我们将从个体有机体的角度关注生物进化，这与在更广泛的技术进化范围内作为个体物体的机器类似。我们将工具视为帮助或扩展人类能力的任何物体或模因（例如手斧和针），并将机器视为自供电的工具（例如汽车和计算机）。稍后，我们将讨论人工智能，我们将其视为在某种程度上自我导向的机器（例如 ChatGPT）。与有机体一样，机器也有种群和世代。机器由相互作用的微观部件组成，存在于施加选择压力的宏观结构中。在这篇文章中，我们探讨了应用生物进化的经验教训和见解的实用性，作为帮助我们理解机器进化背后的过程的第一步。</p><p>当我们随意描述机器进化的宏观趋势时，我们通常描述的是“随着时间的推移机器开发和创新的趋势”。</p><p>例如，我们可能会这样说：</p><ul><li> “哇，看来创新的步伐正在加快！”</li><li> “随着时间的推移，我们的机器肯定会变得越来越复杂。”</li><li> “有很多不同类型的新机器！”</li></ul><p> However, we don&#39;t seem to have very good &quot; <a href="https://www.lesswrong.com/tag/gears-level"><u>gears level thinking</u></a> ” or “ <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Intuition_pump"><u>intuition pumps</u></a> &quot; about machine evolution, despite this phenomenon driving vast changes in human society and the human condition.</p><p>为了纠正这个问题，我们想要探讨这样一个观点：<i>机器进化</i>是一个值得直接研究的话题——特别是对于那些对人工智能、人工智能安全感兴趣的人，以及那些担心人类已经放弃对机器的控制权的人。</p><p>但是，首先，让我们首先对“机器”和“进化”进行定义，然后将它们放在一起作为“机器进化”的工作定义。</p><h1>扎根直觉</h1><blockquote><p><i>二十世纪初，大卫·希尔伯特试图建立数学的完整性，但却促使人们认识到数学真理的范围永远无法被系统地限制。进化论者似乎已经将思想和智力驱逐了，他们发现进化是一个智能过程，而智能也是一个进化过程，从而使这种分离变得不那么明显。技术被誉为将自然置于我们的智慧控制之下的手段，它使自然能够对我们运用智慧。</i></p></blockquote><p> —《机器中的达尔文：全球智能的演变》，乔治·B·戴森 (George B. Dyson)，1997 年</p><p>对于本练习，让我们从这两个术语最广泛接受的定义开始。为此，让我们转向维基百科。</p><p> <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Machine#:~:text=In%20the%2017th%20century%2C%20the,16th%20and%20early%2017th%20centuries.">维基百科将机器定义为：</a></p><p><i>使用力量施加力并控制运动来执行动作的物理系统。该术语通常适用于人造设备，例如使用发动机或马达的设备，但也适用于天然生物大分子，例如分子机器。机器可以由动物和人驱动，也可以由风和水等自然力驱动，也可以由化学能、热能或电力驱动，并且包括一个机制系统，可塑造执行器输入以实现输出力和运动的特定应用。它们还可以包括监控性能和计划运动的计算机和传感器，通常称为机械系统。</i></p><p>现在，<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Evolution">让我们对进化做同样的事情</a>：</p><p><i>在生物学中，进化是生物种群在连续几代中<strong>遗传</strong>特征的变化。这些特征是基因的表达，在<strong>繁殖过程</strong>中从亲代传递给后代。由于基因<strong>突变</strong>和<strong>重组</strong>，任何特定群体中往往都存在遗传变异。当<strong>自然选择</strong>（包括性选择）和遗传漂变等进化过程时，就会发生进化<strong>&nbsp;</strong>对这种变异采取行动，导致某些特征在连续几代的人口中变得或多或少普遍。正是这种进化过程在生物组织的各个层面上产生了生物多样性。</i></p><p>现在，没有关于机器进化的维基百科页面（也许有一个证据支持它尚未得到充分研究的说法），所以我们必须自己将这些术语放在一起。</p><p>简而言之，对我们来说，<strong>机器进化</strong><i>是机器连续几代发生变化的过程。</i></p><p>有趣的是，对于更广泛的<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Technological_evolution#:~:text=Technological%20evolution%20is%20a%20theory,Future%2C%20Masefield%20Books%2C%201993.">技术进化</a>现象，只有一个非常悲伤的维基百科页面。它确实提供了一个相对简单的“技术进化的三个阶段”，其中包括：（1）工具，然后（2）机器，最后（3）自动化。这表明技术进化的最终目标是自动化。但是，与机器进化一样，关于这个主题的研究严重缺乏。这里值得简单提一下为什么我们特别强调机器进化。</p><p><strong>首先</strong>，机器进化包括对比我们通常预期的工具更复杂的物体的探索（想想锤子或螺丝刀与数字计算机之间的区别）。</p><p><strong>其次</strong>，机器通常“使用动力来施加力并控制运动来执行动作”。这使得它们能够以更类似于代理而不是简单工具的方式与环境互动。</p><p><strong>第三</strong>，在更广泛的技术进化中对机器的关注，以及人类在设计机器中的作用，是简单工具和完全自主之间的关键点，我们最有可能对机器群体的进化产生重大影响。</p><p>那么，对我们来说，理解机器进化的第一个目标将涉及两个简单的步骤：（1）检查机器发展和机器种群的宏观趋势，以及（2）探索生物进化的微观过程如何提供对机器进化过程的见解。机器进化。在这种背景下，我们将探索关键的生物进化过程，例如<strong>遗传性</strong>、<strong>繁殖</strong>和<strong>重组</strong>等，以描述机器如何以及为何随着时间的推移而呈现出不同的形状和类型。此外，我们还将探讨一些关键区别，并强调<strong>人工选择</strong>与<strong>自然选择的作用相比的关键作用。</strong></p><h1>运用直觉</h1><p>机器开发有许多有趣的趋势，但在本文中，我们将重点关注以下 3 个不言而喻的趋势，我们认为它们有助于说明机器进化的基本过程：</p><ol><li><strong>机器能力的改进</strong></li><li><strong>计算机数量的增加</strong></li><li><strong>机器在新机器的设计和制造中的作用日益增强</strong></li></ol><p>为了解释机器本身的这些变化，我们探索了随着时间的推移塑造生物生命的 5 种生物进化机制，我们为每一种机制开发了机器进化的模拟。</p><p>这 5 种生物进化机制是：</p><ol><li><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Heredity">继承：</a><i>将特征从父母传给后代；通过无性繁殖或有性繁殖，后代细胞或生物体获得其父母的遗传信息。</i></li><li><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Reproduction">繁殖</a>：<i>新个体有机体（“后代”）从其“父母”产生的生物过程。</i></li><li><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Mutation">突变</a>：<i>生物体、病毒或染色体外DNA的基因组核酸序列的改变。</i></li><li><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Genetic_recombination">重组</a>：<i>是不同生物体之间遗传物质的交换，导致产生具有与亲本不同的性状组合的后代。</i></li><li><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Natural_selection">自然选择：</a><i>由于表型的差异，个体的生存和繁殖存在差异。查尔斯·达尔文普及了“自然选择”一词，将其与<strong>人工选择</strong>形成对比，人工选择是有意的，而自然选择则不是。</i></li></ol><p>在生物生命中，种群随着时间的推移，通过施加在个体生物体上的进化压力而发生变化。粗略地说，每个新生物体都是通过某种由生物体基因组决定的繁殖方法产生的。在有性生殖中，生物体在基因混合（重组）过程后从其父母那里继承特征（以及一些随机突变）。生物体基因组的变化导致生物体略有不同，产生不同表型的变化，只要环境条件保持足够稳定以支持持续适应性的前景，自然选择就会通过生物体的生存和繁殖率从中挑选出赢家。</p><p>如前所述，正如塞缪尔·巴特勒和乔治·戴森所主张的那样，进化的力量在机器上发挥着作用。生物进化过程也可以稍微扩大，将它们视为指导机器进化的潜在进化过程。这个类比似乎与智能计算机器以及人工智能指导这些机器行为的能力不断增强特别相关。本着类比的精神，让我们从机器开发的角度简要地重新审视这些机制。我们应该注意到，这些是暂时的、不完美的类比，我们希望随着时间的推移，通过进一步的工作和反馈来完善它们。</p><p> <strong>1. Machine Inheritance:</strong> <strong>The transfer of design features, characteristics, or programming from one generation of machines to the next</strong> <i><strong>.</strong></i></p><p>例如，新一代台式机、笔记本电脑和智能手机通常保留前几代的关键设计功能（屏幕、扬声器、微芯片）。他们继承了这些特征。同样，现代飞机的结构设计继承了前几代的结构设计，最终继承了早期飞机的空气动力学基本原理。</p><p> <strong>2. Machine Reproduction:</strong> <strong>The process by which new generations of machines are created and replicated.</strong></p><p>例如，世界各地的工厂都使用相同的模板大规模生产最新的智能手机型号，或者其他机器和机械设计在飞机、汽车和平板电脑的复制中发挥着越来越大的作用。</p><p> <strong>3. Machine Mutation:</strong> <strong>Design changes or innovations that introduce new features or capabilities to a specific machine.</strong></p><p>例如，耳机和电脑鼠标从有线技术向无线技术的转变，或者引入<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Office_Assistant#Criticism"><u>Clippy</u></a>的有害突变，Clippy 是微软程序中备受诟病的“办公助手”，但在后续几代中被删除，导致 Clippy 几乎灭绝。对于计算机器来说，这通常是软件的变化。另一个例子是为智能手机添加多个相机镜头。</p><p> <strong>4. Machine Recombination:</strong> <strong>The introduction and synthesis of specific features, designs, or technologies from current machines to create a new machine.</strong></p><p>例如，从计算机到电视的互联网连接的集成，向我们介绍了智能电视，或者无人机的开发，它结合了航空、机器人和远程控制系统的技术。还有<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Keytar"><u>keytar</u></a> ，著名的键盘和吉他的组合。</p><p> <strong>5. Artificial Selection: The differential survival and reproduction of successful technological features (due to efficiency, effectiveness, popularity and so on) as expressed in the form of individual machines.还应该指出的是，与更通常被认为是“瞎的”。</strong></p><p>智能手机的发展在这里也具有启发意义。在过去的几十年里，用户认为智能手机中最有用、最高效或最流行的功能在后续几代中得到了保留和改进，而不太受欢迎的功能则被逐步淘汰。例如，与物理键盘相比，消费者对触摸屏表现出强烈的偏好，导致触摸屏智能手机在当今占据主导地位。此外，面部识别、更大的电池容量和改进的相机技术等功能因其受欢迎程度和有效性而得到推广，塑造了当前一代的智能手机。</p><p>智能手机的进化还指出了另一种对智能计算机很重要的进化形式，那就是软件在机器进化中的作用。例如，人们可能认为人工智能的进化与任何特定机器的进化一样都是软件的进化，事实上，认为人工智能的进化主要是由进化驱动的可能更有意义。软件的。这是我们希望在以后的帖子中探讨的一点。</p><p>现在我们已经有了观察到的趋势，并且我们已经根据机器进化过程重塑了生物进化过程，让我们简要演示如何使用这些进化过程来帮助解释观察到的趋势。</p><ol><li><strong>机器能力的提高</strong>：这可以看作是“人工选择”的结果，其中机器经历了各种形式的“重组”和一些“突变”，从而导致了生存率和“繁殖”率的差异。</li><li><strong>计算机数量的增加</strong>：这可以被认为是整个“人工选择”机器生态系统中“计算”设计特征的一次特别成功的“重组”。</li><li><strong>机器在新机器的设计和创造中的作用日益增强</strong>：在某种程度上，“机器突变”导致机器参与其他机器的设计和创造。这是一次非常成功的突变，并因此被“遗传”和“重组”，并通过“人工选择”而广泛传播。</li></ol><h1>寻找偏差</h1><p>为了使机器和生物进化之间的比较有用，我们需要了解其局限性。这些理论在哪里一致，在哪里分歧？以下是它们之间的三个重要区别：</p><h2><strong>技术进化是外部导向的</strong></h2><p>在生物进化中，自然选择是一种<i>新兴</i>现象。个体将不完美的 DNA 副本传给后代，并受到复制错误和粗劣修复损伤的影响（就性别而言，是部分副本）。使基因更有可能传递的罕见突变将以中性和有害突变为代价而传播。</p><p>相比之下，技术变革是由设计引导的。新形式经历了类似于生物进化的选择压力，但技术的繁殖方式并不完全类似于无性繁殖或有性繁殖。我们看到的不是<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/History_of_evolutionary_thought#:~:text=Darwin's%20theory%2C%20originally%20called%20descent,could%20share%20a%20common%20ancestor."><u>带有修改的达尔文血统</u></a>，而是带有修改的<i>复制</i>。变化是故意引入和消除的，这些变化背后的人们被激励尽快取得尽可能多的进步，而大多数物种<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Mutation_rate#Evolution"><u>保持适度突变率的权衡</u></a>，以平衡高突变率提供的代际适应性（以及<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/DNA_polymerase_epsilon"><u>修复 DNA 复制错误</u></a>的代谢成本）与每一代中有害突变较少的优势（以及其他因素）相比。</p><h2><strong>基因必须做一切</strong></h2><p>在生物学中，基因必须履行许多功能，而无需任何长期计划。基因本身编码蛋白质，但也是系统的“记忆”——如果一个基因离开基因库，它就会消失，除非再次通过突变重新创建。每个基因必须确保其自身的复制。</p><p>相比之下，机器进化中存在权力分离。许多人可以解决同一问题，可以并行和提前比较许多解决方案，所有这些都必须在野外产生和测试任何物理表现之前进行。数据可以远程存储，而不是机器“基因组”的唯一副本存储在该机器内。这里有创造力和记忆：被遗忘的旧想法和全新的想法都可以在上一代没有任何前辈的情况下引入。</p><p>这一点，与第一点相结合，意味着机器进化可以比生物进化快得多，而且“浪费”更少。我们不需要尝试随机变化，其中大多数都会毁掉技术。与自然选择不同的是，我们可以故意干扰技术进化的<i>机制</i>，例如使用机器本身来帮助我们进行设计。这甚至可以被认为有点<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Lamarckism"><u>拉马克式的</u></a>。</p><h2><strong>机器没有性行为</strong></h2><p>许多物种都是无性繁殖，但在讨论进化时，我们倾向于关注有性繁殖，因为这是动物和植物最常见的形式。然而，有性生殖在机器进化中并没有明确的类似物。性涉及两个个体的基因混合以产生后代。</p><p>性很奇怪，因为它的进化尽管付出了<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Evolution_of_sexual_reproduction#Disadvantages_of_sex_and_sexual_reproduction"><u>巨大的代价</u></a>（例如，一半的人类无法繁殖，另一半则需要前半部分的输入才能繁殖）。性的优点很复杂，包括物种内部的变异等因素，这些因素不适用于机器，而机器往往以更类似于克隆而不是性的方式大规模生产。</p><p>性别也会导致性选择，当生物体提高吸引配偶的能力时，特征就会激增，通常是通过与同性的竞争。这有时会导致奇怪的适应，例如<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Peafowl#Sexual_selection"><u>孔雀的展示</u></a>、 <a href="https://www.google.com/search?q=pufferfish+courtship+ritual&amp;tbm=isch&amp;ved=2ahUKEwjx28fN3d6AAxVAmScCHTXIBxUQ2-cCegQIABAA&amp;oq=pufferfish+courtship+ritual&amp;gs_lcp=CgNpbWcQDDIECCMQJ1AAWABgswZoAHAAeACAATmIATmSAQExmAEAqgELZ3dzLXdpei1pbWfAAQE&amp;sclient=img&amp;ei=YnjbZPGiMsCynsEPtZCfqAE&amp;bih=923&amp;biw=1920&amp;rlz=1C1GCEA_enGB1047GB1047"><u>河豚的沙画</u></a>，以及一些人认为的<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Evolution_of_human_intelligence#Sexual_selection"><u>人类智慧</u></a>。在某些情况下，这些特征甚至最终会降低整个物种的适应性，例如雄性爱尔兰麋鹿的疯狂鹿角，其重量为 40 公斤，从尖端到尖端的长度为 3.65m。这些很可能是作为性展示而进化的，它们的负担可能导致了该<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Irish_elk#Extinction"><u>物种的灭绝</u></a>。</p><p> <a href="https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Paonroue.JPG"><img style="width:45.6%" src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/e6gg8S8AfJmwE8HLh/ndo1isewwgb4vevatnwd" srcset="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/e6gg8S8AfJmwE8HLh/k740gwy4ytakhwadvzyk 155w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/e6gg8S8AfJmwE8HLh/pixm0h4nkhaeoudjpu96 235w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/e6gg8S8AfJmwE8HLh/md5fjgquhcixr2r74fji 315w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/e6gg8S8AfJmwE8HLh/ntgnrzdsvmtg3bujlpru 395w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/e6gg8S8AfJmwE8HLh/s3cbme2iyxh2co202al2 475w"></a> <a href="https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Jele%C5%84_olbrzymi_Megaloceros_giganteus.jpg"><img style="width:41.65%" src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/e6gg8S8AfJmwE8HLh/kcsg7kz8po2xtef9okhh" srcset="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/e6gg8S8AfJmwE8HLh/dapmm9gogsmpe8btedkl 132w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/e6gg8S8AfJmwE8HLh/xekodopw8mjacze45ivb 212w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/e6gg8S8AfJmwE8HLh/oyajdbvwixfoobfidtel 292w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/e6gg8S8AfJmwE8HLh/w0omjau4sazjth9mdwfj 372w"></a></p><p>对于机器来说，这种选择压力及其后果没有确切的类似物。</p><h1>选择压力的演变</h1><p>在本节中，我们将探讨选择过程的演变，以及从 (1) 自然选择到 (2) 人工选择到 (3) 技术选择（或技术选择）的转变。我们认为，虽然自然选择继续在生物有机体的进化中发挥主导作用，但就人类而言，<i>人工选择</i>已被添加为一种新形式的进化压力。人工选择是我们从查尔斯·达尔文那里借来的一个术语，它强调了人类和人类社会在塑造人类、我们的机器以及其他人类制品（例如市场和组织）的进化中已经发挥的作用。进化选择压力的演变以及机器进化中发现的趋势表明，一种看似合理的新形式的选择压力即将出现，我们称之为技术选择。随着人类开始在塑造自己的进化压力方面发挥更大的作用，越来越智能的计算机也将开始在塑造自己的进化压力方面发挥更大的作用。我们已经看到，人类智力是一个比自然选择更强的选择过程。先进计算机器中的人工智能如果大大超越人类智能，将成为比人类智能更强大的选择过程。</p><h2> <strong>Natural Selection</strong></h2><p>在生物进化中，对于所有动植物物种来说，<i>总是</i>有两个主要的宏观激励在起作用：生存和繁殖。生存和繁殖成功或失败的自然过程——<i>自然选择和性选择</i>——既盲目又缓慢。换句话说，如果自然环境条件发生变化，有时甚至是剧烈变化，那么无法相应适应的物种将面临<i>自然选择</i>的灭绝。</p><p>值得注意的是，在整个物种种群中，总会出现新出现的基因突变。突变更有可能对生物体有害，即失调。然而，有时，突变可能被证明是有益的，并且可以在环境利基中实现更大的适应性。例如，长颈鹿不仅仅是想吃树上更高的叶子，因此它们的脖子越来越长，并将这种渴望传递给后代的基因型。 （尽管表观遗传学可能对基因的乙酰化和甲基化有一些因果影响，但这并不是本例中的驱动因素。）</p><p>这是让-巴蒂斯特·拉马克（Jean-Baptiste Lamarck）的前达尔文信仰。但查尔斯·达尔文和《进化论新综合》的后来贡献者对自然行为提出了一种更加优雅和令人信服的解释。他们提出的不是拉马克式的解释，而是那些基因突变的长颈鹿赋予了它们脖子稍长的表型特征，它们往往能够更好地到达更高的叶子，因此生存得更健康、寿命更长，从而给它们更多的交配机会，反过来，这些长颈突变会在整个群体中传播。如果随着时间的推移，环境再次发生变化——例如，只有最低树枝上的叶子得以幸存——那么我们可能会看到随着时间的推移，种群表型特征发生基因变化，从而产生短脖子的长颈鹿。但这需要好几代人才能达到新的平衡选择。这样，通过自然选择和性选择的进化既是盲目的又是缓慢的。也就是说，如果环境条件发生巨大变化，那些具有稍微更合适的表型特征的幸运的少数突变体将比其他种群更有机会被选择生存。</p><p>从历史上看，查尔斯·达尔文和让·巴蒂斯特·拉马克之间正在进行着一种不同形式的进化论之战。这场战斗是进化认识论的一场战斗，也就是说，科学界将根据其说服力和健全性来选择竞争性思想或知识，以求生存。拉马克的“后天性状遗传”理论提出，父母在生存过程中学到的性状会在繁殖后以某种方式转移到他们的后代身上（参见上面的长颈鹿例子）。换句话说，拉马克错误地认为，父母习得的一系列自我改进可以以某种方式遗传给他们的后代。尽管这一理论错误地描述了人类进化的特征，并且没有被科学界选择继续存在/接受，但它可能会成为机器进化的基本模型。因为信息和行为的传输将非常系统地通过机器进行。换句话说，制造商使用的模型涉及拉马克模型，提出“获得的字符的继承”。</p><blockquote><p> <a href="https://necsi.edu/what-lamarck-believed#:~:text=Lamarck%20is%20best%20known%20for,passed%20on%20to%20its%20offspring"><u>If an organism changes during life in order to adapt to its environment, those changes are passed on to its offspring</u></a> .</p></blockquote><p>机器制造商以他们已有的基础为基础进行制​​造。他们不会重新发明轮子，而是根据消费者和财务压力进行改进。因此，机器进化遵循拉马克原理，但不适用于人类进化。但正如托勒密的地心天文系统被哥白尼、伽利略、布拉赫和牛顿的日心说版本所取代一样，海员仍然可以在海上使用它来正确引导他们。或许拉马克终将在人造生命中度过他的一天。</p><h2> <strong>Artificial Selection</strong></h2><p>大约600万年前，人类经过改良从与黑猩猩的共同祖先中分离出来，然后分化为南方古猿，然后分化为各种智人物种，最后分化为智人。现在，尽管人类像地球上所有其他形式的动植物一样，必须为性和生存而竞争，但我们的进化史是相当独特的，因为在整个 600 万年的进化过程中，我们进化出了意识和复杂的语言使我们能够积极指导我们的<a href="https://jcer.com/index.php/jcj/article/view/51"><u>行为并更好地控制我们的环境</u></a>。意识让我们的物种有能力反思性地设计针对不同环境压力的选择和替代方案，而不是纯粹根据本能盲目地应对环境压力。结果，我们的物种发展了丰富多样的文化，利用新颖的想法和材料操作来努力改善我们的生活并增加生存和繁殖的可能性。通过这种方式，我们在认识上从对环境压力的盲目反应转变为反思性行动。在我们的进化史中，我们第一次发展出了理解解释模式中差距的能力。然后我们可以采取行动，用有针对性的新颖想法来填补这些空白。</p><p>因此，在每种文化中，都发明、开发和改进了许多文物。从手斧，到火的控制使用，到轮子的发展，到细菌理论和核聚变。大约三万年前，所谓的上更新世或晚更新世的“文化爆炸”带来了工具、烹饪方法、武器、住房、服装以及几乎所有其他自我完善方式的巨大发展。这些文物——<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/The_Selfish_Gene"><u>道金斯称之为模因</u></a>——随着人类文化的不断发展而不断发展。</p><p>大约一万年前农业出现后，世界就不再一样了。知道下一顿饭从哪里来，为我们的祖先腾出了大量时间，让他们能够熟练地完成各种任务，这些任务后来成为了职业。从那时起，人类在任务上变得越来越专业化。一旦特定的动植物群被驯化，没过多久就开始使用<i>人工选择的</i>育种技术来获得植物和动物所需要的特定品质。只要看看香蕉或玉米的小得多的祖先现在的大小就知道了。</p><p>或者想想我们的宠物狗；无论有多大、有多小、有多可爱、有多友好，它们的祖先都来自于普通的灰狼。如果你想知道为什么柯基犬看起来像它，或者松狮犬，大丹犬，吉娃娃犬，或者你的基本杂种狗，这是因为一些祖先认为将具有某些理想品质的狗与其他狗交配是个好主意拥有其他理想的品质。 </p><figure class="image image_resized" style="width:61.44%"><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/e6gg8S8AfJmwE8HLh/yg61jfi9jxrnbjjhetzv"></figure><p>非驯化类蜀黍的穗（上图）及其驯化变种玉米（下图），经过约 10,000 年的选择性培育供人类种植。</p><p>因此，现在，我们有史以来第一次能够控制出于某种特定原因或其他原因所需的表型特征。为了驯化和饲养动物，饲养狗是为了使其表型特征有助于狩猎（腊肠犬）或运输（哈士奇）或纯粹的美学（哈士奇）。</p><p>人类主导的人工选择也已扩展到机器进化领域。几千年来，人类一直在修补、调整和改造机器，以使机器变得对人类越来越有用和有益。例如，如果我们只看电视的发展，我们会看到这种设备的效率得到了许多不同的改进，从模拟到数字，从模糊屏幕到高清，从笨重和小到平面屏幕此类设备的配送服务也得到了极大改善；从50年代、60年代的兔耳，到天线，到有线，再到卫星，电视自诞生以来，一直在相对稳定的发展和完善中增长。同样的道理也适用于其他类型的机器——汽车、飞机、火车、电器等。当然，在谈论计算机和机器人等机器的进化时，也可以得出完全相同的相似之处。</p><p>从<a href="https://www.computerhistory.org/timeline/computers/"><u>最早</u></a>到<a href="https://www.youtube.com/watch?v=D_Vc_yDvU24"><u>现在</u></a>，我们已经看到这两个领域都取得了显着的进步。 And this trajectory will continue until we reach a critical point at which machines will be capable of making their own modifications for subsequent generations.</p><h2> <strong>Technoselection</strong></h2><p> Artificial selection (as far as we know) is unique to humans. We are the first species to recognize and use our own artifacts to take some degree of control over the selective pressures on our species. Will machines go through the same phase transition in their evolutionary pressures? Will they wrest control over their evolution as we did? Currently, artificial narrow intelligence (ANI) acts much like our Australopithecine ancestors – blindly and according to specific constraints. But just as we created artifacts to alter the direction of our own evolution, there may be a similar shift in machine evolution as we approach artificial general intelligence (AGI).</p><p> Technoselection is the term we give for the next evolution of evolutionary pressures. Roughly put, natural selection relies on slow, blind, natural processes; artificial selection additionally relies on the creation of artifacts by humans that shape our evolutionary process and that of our machines with intentional design; technoselection pressures arise as our technology increasingly plays a large role in shaping its evolutionary pressures. With technoselection, machines themselves play more and more significant roles in their own design and development. It seems to us that this evolutionary process may arise from AGI development (1) through increased ability to autonomously create new and useful technological objects and/or (2) through machines that develop a form of machine sentience, consciousness, or general self awareness.</p><p> There are divided camps concerning whether or not machines will be able to comprehend their own existence and, as such, reflectively modify themselves or other machines in accordance to their emerging value systems. At this point in time, the evolution of such machines <a href="https://arxiv.org/abs/2303.07103"><u>suggests a potential path towards self-awareness or apperception</u></a> . And should this occur, it will raise a number of pressing questions, not the least of which is: How will we know? What Turing Test will exist to make such determinations? What theory of mind will allow us to see into the black box of a techno-brain to know, even if only analogously, that they are becoming more like us? But it is at this point that we need to ask another very important question:</p><p> Why should a machine&#39;s emergent consciousness be similar to ours?</p><p> We are carbon-based; they are silicon-based. Airplanes don&#39;t flap their wings to fly like birds; this would be incredibly inefficient. And yet they fly. They fly faster, higher, and better than any birds ever could or will. For those who eschew the idea of machines developing human-like qualities, such as consciousness or sentience, is this not simply the anthropocentric emergence of a new form of logical bias and discrimination – an <i>ad machina</i> attack? At this point in time, we have little idea what it might be like for an AI machine to be conscious or sentient.</p><p> Further, more deeply pressing questions are going to need to be answered; and perhaps, sooner than later. For example, does such an ontological shift in <i>technoselection</i> mean that such machines have attained personhood status? And, as such, should they be afforded rights? Even though sexual reproduction would not be a driving factor for such machines, perhaps replication and modification would be. And whether or not such machines attain a level of consciousness, how much autonomy should be afforded such machines in the future modification of their systems? How much will and should we be able to control or contain such features of modification and self-improvement? If the macro programs of machine learning are survival and optimal functionality, how might this play out in projected scenarios involving greater and greater capacities for self-improvement – whether consciously attained or not? For <i>technoselection</i> can still occur whether the machines are consciously aware of their environments or not. Blind technoselection can also be as productive or destructive, controlled or uncontrolled, as reflective technoselection. Should technoselection emerge, are we prepared for it? Have we sufficiently anticipated and answered the questions above? Given the current states of both technical AI safety and AI Governance, the answer is clearly no.</p><h1> Conclusion: Machine Evolution &amp; Human Control</h1><blockquote><p> <i>Samuel Butler died in 1902. The mechanical kingdom continued to proliferate, spawning a cascade of new species while others, such as steam engines, became extinct. With the advent of electronic digital computers the sense of anticipation – and interest in Butler&#39;s prophecies – was renewed. These machines showed signs of intelligence, and intelligence is a sign of life, even skeptics have agreed. But to ascribe a living intelligence to computers confuses causes with symptoms and was soon shown to be premature.</i></p><p> <i>Computers may turn out to be less important as an end product of technological evolution and more important as catalysts facilitating evolutionary processes through the incubation and propagation of self replicating filaments of code…..</i></p><p> <i>The origins of life as we know it – and life as we are creating it – are to be found in the cross-fertilization between self-sustaining metabolism and self replicating code. The coalescence of the kingdom of numbers with the kingdom of machines has been incubating for over three hundred years.</i></p></blockquote><p> —《机器中的达尔文：全球智能的演变》，乔治·B·戴森 (George B. Dyson)，1997 年</p><p>This post is the beginning of Part III of the running sequence exploring <a href="https://www.lesswrong.com/posts/CFuqKkgEwQWCpdaZG/how-humanity-lost-control-and-humans-lost-liberty-from-our"><u>how humanity lost control and humans lost liberty</u></a> . It is in Part III that we explore some of the most important objects and structures that shape our current moment in the new age of AI darkness. This chapter has provided an initial exploration of how machines are evolving and the underlying processes that drive these processes.</p><p> We noted easily observable general trends in machine evolution which include (1) an increase in machine capabilities, (2) increases in computing machines, and (3) an increase in the role of machines in creating new machines. We then turned to a brief description of 5 core tools of biological evolution (not meant to be exhaustive but simply exploratory) including: (1) heritability, (2) reproduction, (3) mutation, (4) recombination, and (5) natural selection. From here, these processes of biological evolution were given machine analogs to machine evolution. We describe the concepts of machine inheritance, machine reproduction, machine mutation, and machine recombination. While we found this simple renaming appealing for these processes, we decided that natural selection needed a different treatment. For an analogy to natural selection we have chosen the term <i>artificial selection</i> which is driven in large part by human culture, human artifacts, and individual humans. We prefer artificial selection to “machine selection” or something like that because it hews closely to the distinction that Charles Darwin made and to make clear the continued role of humans (and our artifacts) in this process. Artificial selection also highlights the ways in which this selection pressure applies more generally to human artifacts. Human intention and human design have shifted the pace of evolution of artifacts, including machines, rocketing forward by comparison to biological evolution. However, the evolution of evolutionary selection processes does not end with artificial selection. We see an increasing role of machines in processes such as  machine design, machine reproduction, machine recombination, and artificial selection. Taken together these trends suggest the eventual appearance of a new form of evolutionary pressure that we call <i>technoselection.</i> In a world of technoselection, machines themselves will play a more direct role in shaping their own evolution, similar to the way in which humans have used artificial selection to shape their own evolution.</p><p> New generations of digital computing machines, for example, inherit mutated and recombined forms of hardware and software from previous generations. It is then through artificial selection, through human-aided differential rates of reproduction and survival rates from which the winning machines flourish and the losing machines go extinct. It is typically through competition and cooperation that both specific organisms and specific machines survive, reproduce, and evolve to adapt to their environment, lest selection leave them behind.</p><p> The analogy, however, is a work in progress. For this post, we identified three initial examples of the limitations of our analogy. There are of course others, but we believe these three examples draw attention to important distinctions that we would like to explore further. The first identified limitation is the absence of a clear analogue for sexual selection in machine evolutionary forces. Further, randomness or at least quasi-randomness play large roles in shaping evolution. This is less true for machine evolution which is much more a product of directed human, and more recently, machine-aided human design. That is, while biological organisms evolved, slowly, with small genetic mutations and recombinations being favored by natural selection over time, entirely new and completely modified machines are designed, built, and deployed deliberately by humans as a result of a myriad of factors in both their own nature and their environment.</p><p> It is this point of deviation from the randomness of biological evolution to the deliberateness of modification of machine evolution that we would like to linger upon in closing. In a broad sense, the whole endeavor of human technology has been to assist humans in wresting some control away from nature and making it their own. This process has begun to shift evolutionary processes away from natural selection and towards artificial selection.</p><p> Machine evolution is already a phenomenon that is not random but rather deliberate and directed by humans. And, as we have discussed earlier, machines themselves are beginning to play larger roles both in the reproduction of other machines and in designing and creating new machines. This trend suggests to us that technoselection, a point at which machines, at least in part, direct their own evolution, is likely near. And this trend makes clear the importance of <a href="https://www.lesswrong.com/posts/J8WHyePqhTwPzXEPw/keep-humans-in-the-loop#Using_AI_to_develop_AI"><u>keeping humans in the loop</u></a> as the selection pressures evolve in this direction.</p><p> One can see humanity&#39;s control of its machines slipping away, one generation of intelligent computing machines at a time.</p><h1> Additional Reading &amp; Next Steps</h1><p> While there is not much work in this direction, there are a few specific works in this direction that you may find interesting and that we have drawn from in researching and developing this post. These include</p><ul><li> Samuel Butler (1872) <a href="https://www.lesswrong.com/posts/jMZ8wcHNj8YgdGtKf/the-book-of-the-machines-chapter-8">&quot;The Book of the Machines&quot;</a> ;</li><li> <a href="https://kk.org/outofcontrol/"><u>Kevin Kelly (1995) &quot;Out of Control&quot;</u></a> ;</li><li> <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Darwin_among_the_Machines#Evolution_of_Global_Intelligence"><u>George Dyson (1997) &quot;Darwin Among the Machines&quot;</u></a> ;</li><li> <a href="https://arxiv.org/abs/2303.16200"><u>Dan Hendrycks (2023) &quot;Natural Selection Favors AIs Over Humans&quot;</u></a> ;</li><li> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/PKeAzkKnbuwQeuGtJ/welcome-to-analogia-chapter-7"><u>Justin Bullock&#39;s earlier post in this sequence “Welcome to Analogia!”</u></a></li><li> <a href="https://drive.google.com/file/d/1kXx-J68scFPHy-WZvbolGMMx4HdVzLxC/view?usp=share_link"><u>Justin Bullock and colleagues (2023) &quot;Introduction to The Oxford Handbook of AI Governance.&quot;</u></a></li></ul><p> As noted throughout, we hope to explore the idea of applying the general logic of biological evolution to other phenomena and objects as well. The evolution of organizations is the next topic in this sequence, and we also hope to further explore other topics such as technological evolution, software evolution, and AI evolution to better understand how the risks of AI and technological development can be examined with these lenses.</p><p> <i>**This post was developed by the Convergence Analysis team with the authors Justin Bullock, Christopher DiCarlo, and Elliot Mckernon each contributing substantively and substantially to the argument. We received multiple rounds of detailed feedback from David Kristofferson for which we are grateful. We appreciate the opportunity to explore these concepts as we seek to better understand the evolution of Artificial Intelligence and intelligent computing machines. We believe a deeper understanding of these topics will help us to better understand pathways to mitigating AI risks.**</i></p><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/e6gg8S8AfJmwE8HLh/machine-evolution#comments">Discuss</a> ]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/e6gg8S8AfJmwE8HLh/machine-evolution<guid ispermalink="false"> e6gg8S8AfJmwE8HLh</guid><dc:creator><![CDATA[Justin Bullock]]></dc:creator><pubDate> Mon, 11 Sep 2023 19:29:53 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is there a hard copy of the sequences available anywhere?]]></title><description><![CDATA[Published on September 11, 2023 7:01 PM GMT<br/><br/><p> Forgive me if there&#39;s an easily available answer, I have not been able to find it after several attempts. I know there is an ebook but I would like a hard copy of Rationality AZ or the original sequences as a (set of) books.</p><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/LehrFKxdyvDrWEuGx/is-there-a-hard-copy-of-the-sequences-available-anywhere#comments">Discuss</a> ]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/LehrFKxdyvDrWEuGx/is-there-a-hard-copy-of-the-sequences-available-anywhere<guid ispermalink="false"> LehrFKxdyvDrWEuGx</guid><dc:creator><![CDATA[Cole Wyeth]]></dc:creator><pubDate> Mon, 11 Sep 2023 19:01:55 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Amazon KDP AI content guidelines]]></title><description><![CDATA[Published on September 11, 2023 6:36 PM GMT<br/><br/><p> Amazon updated the content guidelines for Kindle Direct Publishing to address AI and in the process attempted to define terms AI-generated and AI-assisted. Guidelines like this are how our society tries to engage with AI in the near-term.</p><blockquote><p> Artificial intelligence (AI) content (text, images, or translations)<br> We require you to inform us of AI-generated content (text, images, or translations) when you publish a new book or make edits to and republish an existing book through KDP. AI-generated images include cover and interior images and artwork. You are not required to disclose AI-assisted content. We distinguish between AI-generated and AI-assisted content as follows:</p><p> AI-generated: We define AI-generated content as text, images, or translations created by an AI-based tool. If you used an AI-based tool to create the actual content (whether text, images, or translations), it is considered &quot;AI-generated,&quot; even if you applied substantial edits afterwards.<br> AI-assisted: If you created the content yourself, and used AI-based tools to edit, refine, error-check, or otherwise improve that content (whether text or images), then it is considered &quot;AI-assisted&quot; and not “AI-generated.” Similarly, if you used an AI-based tool to brainstorm and generate ideas, but ultimately created the text or images yourself, this is also considered &quot;AI-assisted&quot; and not “AI-generated.” It is not necessary to inform us of the use of such tools or processes.</p><p> You are responsible for verifying that all AI-generated and/or AI-assisted content adheres to all content guidelines. For example, to confirm an AI-based tool did not create content based on copyrighted works, you&#39;re required to review and edit any AI tool outputs.</p></blockquote><p> What do you think about how Amazon defined the terms and makes those distinctions? Do you think they should change the definitions? Do you think there are other distinctions they should make?</p><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/4csaBfAgiyzrFXvEj/amazon-kdp-ai-content-guidelines#comments">Discuss</a> ]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/4csaBfAgiyzrFXvEj/amazon-kdp-ai-content-guidelines<guid ispermalink="false"> 4csaBfAgiyzrFXvEj</guid><dc:creator><![CDATA[ChristianKl]]></dc:creator><pubDate> Mon, 11 Sep 2023 18:36:09 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[A Case for AI Safety via Law]]></title><description><![CDATA[Published on September 11, 2023 6:26 PM GMT<br/><br/><p> This post is to make the subject case more available and open to comment. A paper with the above title is currently languishing in arXiv limbo but available in <a href="https://drive.google.com/file/d/1CzDGBtjY92qQujLKYysbaIF1agoDoUJE/view?usp=sharing">Google Docs</a> . I was surprised to see my last and only postings to LessWrong were made on this very subject in 2010 as comments to the thread &quot;Why not just write failsafe rules into the superintelligent machine?&quot;</p><p> Unfortunately (IMO) this approach to AI alignment doesn&#39;t seem to have gained much traction in the past 13 years. The paper does cite, however, 15 precedents that show there is some support. (Anthropic&#39;s <i>Constitutional AI</i> and John Nay&#39;s <i>Law Informs Code</i> are two good recent examples.)</p><p> The following reproduces the <strong>Summary of Argument</strong> and <strong>Conclusion</strong> sections from the paper.</p><p> The claim being argued is &quot; <i><strong>Effective legal systems are the best way to address AI safety</strong></i> .&quot;</p><p> <strong>4 Summary of Argument</strong></p><p> <i><strong>4.1 Law is the standard, time-tested, best practice for maintaining</strong></i><br> <i><strong>order in societies of intelligent agents.</strong></i></p><p> Law has been the primary way of maintaining functional, cohesive societies for thousands of years. It is how humans establish, communicate, and understand what actions are required, permissible, and prohibited in social spheres. Substantial experience exists in drafting, enacting, enforcing, litigating, and maintaining rules in contexts that include public law, private contracts, and the many others noted in this brief. Law will naturally apply to new species of intelligent systems and facilitate safety and value alignment for all.</p><p> <i><strong>4.2 Law is scrutable to humans and other intelligent agents.</strong></i></p><p> Unlike AI safety proposals where rules are learned via examples and encoded in artificial (or biological) neural networks, laws are intended to be understood by humans and machines. Although laws can be quite complex, such codified rules are significantly more scrutable than rules learned through induction. The transparent (white box) nature of law provides a critical advantage over opaque (black box) neural network alternatives.</p><p> <i><strong>4.3 Law reflects consensus values.</strong></i></p><p> Democratically developed law is intimately linked and essentially equivalent to consensus ethics. Both are human inventions intended to facilitate the wellbeing of individuals and the collective. They represent shared values culturally determined through rational consideration and negotiation. They reflect the wisdom of crowds accumulated over time—not preferences that vary from person to person and are often based on emotion, irrational ideologies, confusion, or psychopathy. Ethical values provide the virtue core of legal systems and reflect the “spirit of the law.” Consequentialist shells surround such cores and specify the “letter of the law.” This relationship between law and ethics makes law a natural solution for human-AI value alignment. A minority of AIs and people, however powerful, cannot game laws to achieve selfish ends.</p><p> <i><strong>4.4 Legal systems are responsive to changes in the environment and changes in moral values.</strong></i></p><p> By utilizing legal mechanisms to consolidate values and update them over time, human and AI values can remain aligned indefinitely as values, technologies, and environmental conditions change. Thus law provides a practical implementation of Yudkowsky&#39;s (2004) Coherent Extrapolated Volition by allowing values to evolve that are wise, aspirational, convergent, coherent, suitably extrapolated, and properly interpreted.</p><p> <i><strong>4.5 Legal systems restrict overly rapid change.</strong></i></p><p> Legal processes provide checks and balances against overly rapid change to values and laws. Such checks are particularly important when legal change can occur at AI speeds. Legal systems and laws must adapt quickly enough to address the urgency of issues that arise but not so quickly as to risk dire consequences. Laws should be based on careful analysis and effective simulation and the system be able to quickly detect and correct problems found after implementation. New technologies and methods should be introduced to make legal processing as efficient as possible without removing critical checks and balances.</p><p> <i><strong>4.6 Laws are context sensitive, hierarchical, and scalable.</strong></i></p><p> Laws apply to contexts ranging from international, national, state, and local governance to all manner of other social contracts. Contexts can overlap, be hierarchical, or have other relationships. Humans have lived under this regime for millennia and are able to understand which laws apply and take precedence over others based on contexts (eg, jurisdictions, organization affiliations, contracts in force). Artificial intelligent systems will be able to manage the multitude of contexts and applicable laws by identifying, loading, and applying appropriate legal corpora for applicable contexts. For example, AIs (like humans) will understand that crosschecking is permitted in hockey games but not outside the arena. They will know when to apply rules of the road versus rules of the sea. They will know when the laws of chess apply versus rules of Go. They will know their rights relative to every software agent, tool, and service they interface with.</p><p> <i><strong>4.7 AI Safety via Law can address the full range of AI safety risks, from systems that are narrowly focused to those having general intelligence or even superintelligence.</strong></i></p><p> Enacting and enforcing appropriate laws, and instilling law-abiding values in AIs and humans, can mitigate risks spanning all levels of AI capability—from narrow AI to AGI and ASI. If intelligent agents stray from the law, effective detection and enforcement must occur.</p><p> Even the catastrophic vision of smarter-than-human-intelligence articulated by Yudkowsky (2022, 2023) and others (Bostrom, 2014; Russell, 2019) can be avoided by effective implementation of AISVL. It may require that the strongest version of the instrumental convergence thesis (which they rely on) is not correct. Appendix A suggests some reasons why AI convergence to dangerous values is not inevitable.</p><p> AISVL applies to all intelligent systems regardless of their underlying design, cognitive architecture, and technology. It is immaterial whether an AI is implemented using biology, deep learning, constructivist AI (Johnston, 2023), semantic networks, quantum computers, positronics, or other methods. All intelligent systems must comply with applicable laws regardless of their particular values, preferences, beliefs, and how they are wired.</p><p> <strong>5 Conclusion</strong></p><p> Although its practice has often been flawed, law is a natural solution for maintaining social safety and value alignment. All intelligent agents— biological and mechanical—must know the law, strive to abide by it, and be subject to effective intervention when violated. The essential equivalence and intimate link between consensus ethics and democratic law provide a philosophical and practical basis for legal systems that marry values and norms (“virtue cores”) with rules that address real world situations (“consequentialist shells”). In contrast to other AI safety proposals, AISVL requires AIs “do as we legislate, not as we do.”</p><p> Advantages of AISVL include its leveraging of time-tested standard practice; scrutability to all intelligent agents; reflection of consensus values; responsiveness to changes in the environment and in moral values; restrictiveness of overly rapid change; context sensitivity, hierarchical structure, and scalability; and applicability to safety risks posed by narrow, general, and even superintelligent AIs.</p><p> For the future safety and wellbeing of all sentient systems, work should occur in earnest to improve legal processes and laws so they are more robust, fair, nimble, efficient, consistent, understandable, accepted, and complied with. (Legal frameworks outside of public law may be effective to this end.) Humans are in dire need of such improvements to counter the dangers that we pose to the biosphere and to each other. It is not clear if advanced AI will be more or less dangerous than humans. Law is critical for both.</p><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/oi2YxRddakosnnbGX/a-case-for-ai-safety-via-law#comments">Discuss</a> ]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/oi2YxRddakosnnbGX/a-case-for-ai-safety-via-law<guid ispermalink="false"> oi2YxRddakosnnbGX</guid><dc:creator><![CDATA[JWJohnston]]></dc:creator><pubDate> Mon, 11 Sep 2023 18:42:00 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Erdős Problems in Algorithmic Probability]]></title><description><![CDATA[Published on September 11, 2023 4:44 PM GMT<br/><br/><p><strong>动机：</strong></p><p>在 2020 年大流行之前，我与几位神经科学家就假设边界进行了多次建设性讨论，其中包括计算神经科学家、探索<a href="https://www.nature.com/articles/s41467-022-35659-7">深度学习与人类学习之间联系的</a>先驱 Konrad Körding 和<a href="https://www.cell.com/neuron/pdf/S0896-6273(16)31040-6.pdf">行为神经科学</a>专家 Alex Gomez-Marin人类和机器学习之间的关系。沿着这些路线取得进展的一个有希望的途径似乎是科尔莫戈洛夫的算法概率理论[4]，<a href="https://sashakolpakov.wordpress.com/">亚历山大·科尔帕科夫</a>（Sasha）和我最近用它来探索这个边界，很大程度上是受到密码学机器学习中的开放问题的启发[1] 。</p><p>然而，根据 Marcus Hutter 和 Shane Legg 的分析，似乎有可能取得更多进展，他们认为算法概率定义了机器学习的认知极限 [3]。为了开发更强大的算法概率工具来探索机器学习的认知极限，萨沙和我本人提出了现金奖励，以奖励使用算法概率推导两个数学定律的人。</p><p><strong>算法概率中的 Erdős 问题：</strong></p><ol><li><i>本福德定律</i>，陶哲轩本人也承认缺乏令人满意的解释： <a href="https://terrytao.wordpress.com/2009/07/03/benfords-law-zipfs-law-and-the-pareto-distribution/">https</a> ://terrytao.wordpress.com/2009/07/03/benfords-law-zipfs-law-and-the-pareto-distribution/</li><li> <i>Atle Selberg 的恒等式，</i>在 Paul Erdős 和 Atle Selberg 的素数定理基本证明中被证明至关重要：</li></ol><p> <span><span class="mjpage"><span class="mjx-chtml"><span class="mjx-math" aria-label="\psi(x) \ln(x) + \sum_{p \leq x} \ln(p) \psi(\frac{x}{p}) = 2x \ln (x) + \mathcal{O}(x)"><span class="mjx-mrow" aria-hidden="true"><span class="mjx-mi"><span class="mjx-char MJXc-TeX-math-I" style="padding-top: 0.446em; padding-bottom: 0.519em;">ψ</span></span> <span class="mjx-mo"><span class="mjx-char MJXc-TeX-main-R" style="padding-top: 0.446em; padding-bottom: 0.593em;">(</span></span> <span class="mjx-mi"><span class="mjx-char MJXc-TeX-math-I" style="padding-top: 0.225em; padding-bottom: 0.298em;">x</span></span> <span class="mjx-mo"><span class="mjx-char MJXc-TeX-main-R" style="padding-top: 0.446em; padding-bottom: 0.593em;">)</span></span> <span class="mjx-mi MJXc-space1"><span class="mjx-char MJXc-TeX-main-R" style="padding-top: 0.372em; padding-bottom: 0.372em;">ln</span></span><span class="mjx-mo"><span class="mjx-char"></span></span> <span class="mjx-mo"><span class="mjx-char MJXc-TeX-main-R" style="padding-top: 0.446em; padding-bottom: 0.593em;">(</span></span> <span class="mjx-mi"><span class="mjx-char MJXc-TeX-math-I" style="padding-top: 0.225em; padding-bottom: 0.298em;">x</span></span> <span class="mjx-mo"><span class="mjx-char MJXc-TeX-main-R" style="padding-top: 0.446em; padding-bottom: 0.593em;">)</span></span> <span class="mjx-mo MJXc-space2"><span class="mjx-char MJXc-TeX-main-R" style="padding-top: 0.298em; padding-bottom: 0.446em;">+</span></span> <span class="mjx-munderover MJXc-space2"><span class="mjx-base"><span class="mjx-mo"><span class="mjx-char MJXc-TeX-size1-R" style="padding-top: 0.519em; padding-bottom: 0.519em;">Σ</span></span></span> <span class="mjx-sub" style="font-size: 70.7%; vertical-align: -0.439em; padding-right: 0.071em;"><span class="mjx-texatom" style=""><span class="mjx-mrow"><span class="mjx-mi"><span class="mjx-char MJXc-TeX-math-I" style="padding-top: 0.225em; padding-bottom: 0.446em;">p</span></span> <span class="mjx-mo"><span class="mjx-char MJXc-TeX-main-R" style="padding-top: 0.372em; padding-bottom: 0.446em;">≤</span></span> <span class="mjx-mi"><span class="mjx-char MJXc-TeX-math-I" style="padding-top: 0.225em; padding-bottom: 0.298em;">x</span></span></span></span></span></span> <span class="mjx-mi MJXc-space1"><span class="mjx-char MJXc-TeX-main-R" style="padding-top: 0.372em; padding-bottom: 0.372em;">ln</span></span><span class="mjx-mo"><span class="mjx-char"></span></span> <span class="mjx-mo"><span class="mjx-char MJXc-TeX-main-R" style="padding-top: 0.446em; padding-bottom: 0.593em;">(</span></span> <span class="mjx-mi"><span class="mjx-char MJXc-TeX-math-I" style="padding-top: 0.225em; padding-bottom: 0.446em;">p</span></span> <span class="mjx-mo"><span class="mjx-char MJXc-TeX-main-R" style="padding-top: 0.446em; padding-bottom: 0.593em;">)</span></span> <span class="mjx-mi"><span class="mjx-char MJXc-TeX-math-I" style="padding-top: 0.446em; padding-bottom: 0.519em;">ψ</span></span> <span class="mjx-mo"><span class="mjx-char MJXc-TeX-main-R" style="padding-top: 0.446em; padding-bottom: 0.593em;">(</span></span> <span class="mjx-mfrac"><span class="mjx-box MJXc-stacked" style="width: 0.546em; padding: 0px 0.12em;"><span class="mjx-numerator" style="font-size: 70.7%; width: 0.772em; top: -1.159em;"><span class="mjx-mi" style=""><span class="mjx-char MJXc-TeX-math-I" style="padding-top: 0.225em; padding-bottom: 0.298em;">x</span></span></span> <span class="mjx-denominator" style="font-size: 70.7%; width: 0.772em; bottom: -0.707em;"><span class="mjx-mi" style=""><span class="mjx-char MJXc-TeX-math-I" style="padding-top: 0.225em; padding-bottom: 0.446em;">p</span></span></span><span style="border-bottom: 1.3px solid; top: -0.296em; width: 0.546em;" class="mjx-line"></span></span><span style="height: 1.32em; vertical-align: -0.5em;" class="mjx-vsize"></span></span><span class="mjx-mo"><span class="mjx-char MJXc-TeX-main-R" style="padding-top: 0.446em; padding-bottom: 0.593em;">)</span></span> <span class="mjx-mo MJXc-space3"><span class="mjx-char MJXc-TeX-main-R" style="padding-top: 0.077em; padding-bottom: 0.298em;">=</span></span> <span class="mjx-mn MJXc-space3"><span class="mjx-char MJXc-TeX-main-R" style="padding-top: 0.372em; padding-bottom: 0.372em;">2</span></span> <span class="mjx-mi"><span class="mjx-char MJXc-TeX-math-I" style="padding-top: 0.225em; padding-bottom: 0.298em;">x</span></span> <span class="mjx-mi MJXc-space1"><span class="mjx-char MJXc-TeX-main-R" style="padding-top: 0.372em; padding-bottom: 0.372em;">ln</span></span><span class="mjx-mo"><span class="mjx-char"></span></span> <span class="mjx-mo"><span class="mjx-char MJXc-TeX-main-R" style="padding-top: 0.446em; padding-bottom: 0.593em;">(</span></span> <span class="mjx-mi"><span class="mjx-char MJXc-TeX-math-I" style="padding-top: 0.225em; padding-bottom: 0.298em;">x</span></span> <span class="mjx-mo"><span class="mjx-char MJXc-TeX-main-R" style="padding-top: 0.446em; padding-bottom: 0.593em;">)</span></span> <span class="mjx-mo MJXc-space2"><span class="mjx-char MJXc-TeX-main-R" style="padding-top: 0.298em; padding-bottom: 0.446em;">+</span></span> <span class="mjx-texatom MJXc-space2"><span class="mjx-mrow"><span class="mjx-mi"><span class="mjx-char MJXc-TeX-cal-R" style="padding-top: 0.446em; padding-bottom: 0.372em;">O</span></span></span></span> <span class="mjx-mo"><span class="mjx-char MJXc-TeX-main-R" style="padding-top: 0.446em; padding-bottom: 0.593em;">(</span></span> <span class="mjx-mi"><span class="mjx-char MJXc-TeX-math-I" style="padding-top: 0.225em; padding-bottom: 0.298em;">x</span></span> <span class="mjx-mo"><span class="mjx-char MJXc-TeX-main-R" style="padding-top: 0.446em; padding-bottom: 0.593em;">)</span></span></span></span></span></span></span> <style>.mjx-chtml {display: inline-block; line-height: 0; text-indent: 0; text-align: left; text-transform: none; font-style: normal; font-weight: normal; font-size: 100%; font-size-adjust: none; letter-spacing: normal; word-wrap: normal; word-spacing: normal; white-space: nowrap; float: none; direction: ltr; max-width: none; max-height: none; min-width: 0; min-height: 0; border: 0; margin: 0; padding: 1px 0}
.MJXc-display {display: block; text-align: center; margin: 1em 0; padding: 0}
.mjx-chtml[tabindex]:focus, body :focus .mjx-chtml[tabindex] {display: inline-table}
.mjx-full-width {text-align: center; display: table-cell!important; width: 10000em}
.mjx-math {display: inline-block; border-collapse: separate; border-spacing: 0}
.mjx-math * {display: inline-block; -webkit-box-sizing: content-box!important; -moz-box-sizing: content-box!important; box-sizing: content-box!important; text-align: left}
.mjx-numerator {display: block; text-align: center}
.mjx-denominator {display: block; text-align: center}
.MJXc-stacked {height: 0; position: relative}
.MJXc-stacked > * {position: absolute}
.MJXc-bevelled > * {display: inline-block}
.mjx-stack {display: inline-block}
.mjx-op {display: block}
.mjx-under {display: table-cell}
.mjx-over {display: block}
.mjx-over > * {padding-left: 0px!important; padding-right: 0px!important}
.mjx-under > * {padding-left: 0px!important; padding-right: 0px!important}
.mjx-stack > .mjx-sup {display: block}
.mjx-stack > .mjx-sub {display: block}
.mjx-prestack > .mjx-presup {display: block}
.mjx-prestack > .mjx-presub {display: block}
.mjx-delim-h > .mjx-char {display: inline-block}
.mjx-surd {vertical-align: top}
.mjx-surd + .mjx-box {display: inline-flex}
.mjx-mphantom * {visibility: hidden}
.mjx-merror {background-color: #FFFF88; color: #CC0000; border: 1px solid #CC0000; padding: 2px 3px; font-style: normal; font-size: 90%}
.mjx-annotation-xml {line-height: normal}
.mjx-menclose > svg {fill: none; stroke: currentColor; overflow: visible}
.mjx-mtr {display: table-row}
.mjx-mlabeledtr {display: table-row}
.mjx-mtd {display: table-cell; text-align: center}
.mjx-label {display: table-row}
.mjx-box {display: inline-block}
.mjx-block {display: block}
.mjx-span {display: inline}
.mjx-char {display: block; white-space: pre}
.mjx-itable {display: inline-table; width: auto}
.mjx-row {display: table-row}
.mjx-cell {display: table-cell}
.mjx-table {display: table; width: 100%}
.mjx-line {display: block; height: 0}
.mjx-strut {width: 0; padding-top: 1em}
.mjx-vsize {width: 0}
.MJXc-space1 {margin-left: .167em}
.MJXc-space2 {margin-left: .222em}
.MJXc-space3 {margin-left: .278em}
.mjx-test.mjx-test-display {display: table!important}
.mjx-test.mjx-test-inline {display: inline!important; margin-right: -1px}
.mjx-test.mjx-test-default {display: block!important; clear: both}
.mjx-ex-box {display: inline-block!important; position: absolute; overflow: hidden; min-height: 0; max-height: none; padding: 0; border: 0; margin: 0; width: 1px; height: 60ex}
.mjx-test-inline .mjx-left-box {display: inline-block; width: 0; float: left}
.mjx-test-inline .mjx-right-box {display: inline-block; width: 0; float: right}
.mjx-test-display .mjx-right-box {display: table-cell!important; width: 10000em!important; min-width: 0; max-width: none; padding: 0; border: 0; margin: 0}
.MJXc-TeX-unknown-R {font-family: monospace; font-style: normal; font-weight: normal}
.MJXc-TeX-unknown-I {font-family: monospace; font-style: italic; font-weight: normal}
.MJXc-TeX-unknown-B {font-family: monospace; font-style: normal; font-weight: bold}
.MJXc-TeX-unknown-BI {font-family: monospace; font-style: italic; font-weight: bold}
.MJXc-TeX-ams-R {font-family: MJXc-TeX-ams-R,MJXc-TeX-ams-Rw}
.MJXc-TeX-cal-B {font-family: MJXc-TeX-cal-B,MJXc-TeX-cal-Bx,MJXc-TeX-cal-Bw}
.MJXc-TeX-frak-R {font-family: MJXc-TeX-frak-R,MJXc-TeX-frak-Rw}
.MJXc-TeX-frak-B {font-family: MJXc-TeX-frak-B,MJXc-TeX-frak-Bx,MJXc-TeX-frak-Bw}
.MJXc-TeX-math-BI {font-family: MJXc-TeX-math-BI,MJXc-TeX-math-BIx,MJXc-TeX-math-BIw}
.MJXc-TeX-sans-R {font-family: MJXc-TeX-sans-R,MJXc-TeX-sans-Rw}
.MJXc-TeX-sans-B {font-family: MJXc-TeX-sans-B,MJXc-TeX-sans-Bx,MJXc-TeX-sans-Bw}
.MJXc-TeX-sans-I {font-family: MJXc-TeX-sans-I,MJXc-TeX-sans-Ix,MJXc-TeX-sans-Iw}
.MJXc-TeX-script-R {font-family: MJXc-TeX-script-R,MJXc-TeX-script-Rw}
.MJXc-TeX-type-R {font-family: MJXc-TeX-type-R,MJXc-TeX-type-Rw}
.MJXc-TeX-cal-R {font-family: MJXc-TeX-cal-R,MJXc-TeX-cal-Rw}
.MJXc-TeX-main-B {font-family: MJXc-TeX-main-B,MJXc-TeX-main-Bx,MJXc-TeX-main-Bw}
.MJXc-TeX-main-I {font-family: MJXc-TeX-main-I,MJXc-TeX-main-Ix,MJXc-TeX-main-Iw}
.MJXc-TeX-main-R {font-family: MJXc-TeX-main-R,MJXc-TeX-main-Rw}
.MJXc-TeX-math-I {font-family: MJXc-TeX-math-I,MJXc-TeX-math-Ix,MJXc-TeX-math-Iw}
.MJXc-TeX-size1-R {font-family: MJXc-TeX-size1-R,MJXc-TeX-size1-Rw}
.MJXc-TeX-size2-R {font-family: MJXc-TeX-size2-R,MJXc-TeX-size2-Rw}
.MJXc-TeX-size3-R {font-family: MJXc-TeX-size3-R,MJXc-TeX-size3-Rw}
.MJXc-TeX-size4-R {font-family: MJXc-TeX-size4-R,MJXc-TeX-size4-Rw}
.MJXc-TeX-vec-R {font-family: MJXc-TeX-vec-R,MJXc-TeX-vec-Rw}
.MJXc-TeX-vec-B {font-family: MJXc-TeX-vec-B,MJXc-TeX-vec-Bx,MJXc-TeX-vec-Bw}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-ams-R; src: local('MathJax_AMS'), local('MathJax_AMS-Regular')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-ams-Rw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_AMS-Regular.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_AMS-Regular.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_AMS-Regular.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-cal-B; src: local('MathJax_Caligraphic Bold'), local('MathJax_Caligraphic-Bold')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-cal-Bx; src: local('MathJax_Caligraphic'); font-weight: bold}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-cal-Bw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Caligraphic-Bold.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Caligraphic-Bold.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Caligraphic-Bold.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-frak-R; src: local('MathJax_Fraktur'), local('MathJax_Fraktur-Regular')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-frak-Rw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Fraktur-Regular.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Fraktur-Regular.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Fraktur-Regular.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-frak-B; src: local('MathJax_Fraktur Bold'), local('MathJax_Fraktur-Bold')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-frak-Bx; src: local('MathJax_Fraktur'); font-weight: bold}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-frak-Bw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Fraktur-Bold.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Fraktur-Bold.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Fraktur-Bold.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-math-BI; src: local('MathJax_Math BoldItalic'), local('MathJax_Math-BoldItalic')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-math-BIx; src: local('MathJax_Math'); font-weight: bold; font-style: italic}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-math-BIw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Math-BoldItalic.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Math-BoldItalic.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Math-BoldItalic.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-sans-R; src: local('MathJax_SansSerif'), local('MathJax_SansSerif-Regular')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-sans-Rw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_SansSerif-Regular.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_SansSerif-Regular.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_SansSerif-Regular.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-sans-B; src: local('MathJax_SansSerif Bold'), local('MathJax_SansSerif-Bold')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-sans-Bx; src: local('MathJax_SansSerif'); font-weight: bold}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-sans-Bw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_SansSerif-Bold.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_SansSerif-Bold.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_SansSerif-Bold.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-sans-I; src: local('MathJax_SansSerif Italic'), local('MathJax_SansSerif-Italic')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-sans-Ix; src: local('MathJax_SansSerif'); font-style: italic}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-sans-Iw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_SansSerif-Italic.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_SansSerif-Italic.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_SansSerif-Italic.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-script-R; src: local('MathJax_Script'), local('MathJax_Script-Regular')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-script-Rw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Script-Regular.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Script-Regular.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Script-Regular.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-type-R; src: local('MathJax_Typewriter'), local('MathJax_Typewriter-Regular')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-type-Rw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Typewriter-Regular.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Typewriter-Regular.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Typewriter-Regular.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-cal-R; src: local('MathJax_Caligraphic'), local('MathJax_Caligraphic-Regular')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-cal-Rw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Caligraphic-Regular.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Caligraphic-Regular.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Caligraphic-Regular.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-main-B; src: local('MathJax_Main Bold'), local('MathJax_Main-Bold')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-main-Bx; src: local('MathJax_Main'); font-weight: bold}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-main-Bw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Main-Bold.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Main-Bold.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Main-Bold.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-main-I; src: local('MathJax_Main Italic'), local('MathJax_Main-Italic')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-main-Ix; src: local('MathJax_Main'); font-style: italic}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-main-Iw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Main-Italic.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Main-Italic.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Main-Italic.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-main-R; src: local('MathJax_Main'), local('MathJax_Main-Regular')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-main-Rw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Main-Regular.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Main-Regular.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Main-Regular.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-math-I; src: local('MathJax_Math Italic'), local('MathJax_Math-Italic')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-math-Ix; src: local('MathJax_Math'); font-style: italic}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-math-Iw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Math-Italic.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Math-Italic.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Math-Italic.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-size1-R; src: local('MathJax_Size1'), local('MathJax_Size1-Regular')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-size1-Rw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Size1-Regular.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Size1-Regular.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Size1-Regular.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-size2-R; src: local('MathJax_Size2'), local('MathJax_Size2-Regular')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-size2-Rw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Size2-Regular.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Size2-Regular.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Size2-Regular.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-size3-R; src: local('MathJax_Size3'), local('MathJax_Size3-Regular')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-size3-Rw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Size3-Regular.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Size3-Regular.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Size3-Regular.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-size4-R; src: local('MathJax_Size4'), local('MathJax_Size4-Regular')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-size4-Rw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Size4-Regular.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Size4-Regular.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Size4-Regular.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-vec-R; src: local('MathJax_Vector'), local('MathJax_Vector-Regular')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-vec-Rw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Vector-Regular.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Vector-Regular.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Vector-Regular.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-vec-B; src: local('MathJax_Vector Bold'), local('MathJax_Vector-Bold')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-vec-Bx; src: local('MathJax_Vector'); font-weight: bold}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-vec-Bw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Vector-Bold.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Vector-Bold.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Vector-Bold.otf') format('opentype')}
</style></p><p>这是使用 [5] 中的初等数论推导出来的，其中<span><span class="mjpage"><span class="mjx-chtml"><span class="mjx-math" aria-label="\psi(x) = \sum_{p \leq x} \ln p"><span class="mjx-mrow" aria-hidden="true"><span class="mjx-mi"><span class="mjx-char MJXc-TeX-math-I" style="padding-top: 0.446em; padding-bottom: 0.519em;">ψ</span></span> <span class="mjx-mo"><span class="mjx-char MJXc-TeX-main-R" style="padding-top: 0.446em; padding-bottom: 0.593em;">(</span></span> <span class="mjx-mi"><span class="mjx-char MJXc-TeX-math-I" style="padding-top: 0.225em; padding-bottom: 0.298em;">x</span></span> <span class="mjx-mo"><span class="mjx-char MJXc-TeX-main-R" style="padding-top: 0.446em; padding-bottom: 0.593em;">)</span></span> <span class="mjx-mo MJXc-space3"><span class="mjx-char MJXc-TeX-main-R" style="padding-top: 0.077em; padding-bottom: 0.298em;">=</span></span> <span class="mjx-munderover MJXc-space3"><span class="mjx-base"><span class="mjx-mo"><span class="mjx-char MJXc-TeX-size1-R" style="padding-top: 0.519em; padding-bottom: 0.519em;">Σ</span></span></span> <span class="mjx-sub" style="font-size: 70.7%; vertical-align: -0.439em; padding-right: 0.071em;"><span class="mjx-texatom" style=""><span class="mjx-mrow"><span class="mjx-mi"><span class="mjx-char MJXc-TeX-math-I" style="padding-top: 0.225em; padding-bottom: 0.446em;">p</span></span> <span class="mjx-mo"><span class="mjx-char MJXc-TeX-main-R" style="padding-top: 0.372em; padding-bottom: 0.446em;">≤</span></span> <span class="mjx-mi"><span class="mjx-char MJXc-TeX-math-I" style="padding-top: 0.225em; padding-bottom: 0.298em;">x</span></span></span></span></span></span> <span class="mjx-mi MJXc-space1"><span class="mjx-char MJXc-TeX-main-R" style="padding-top: 0.372em; padding-bottom: 0.372em;">ln</span></span><span class="mjx-mo"><span class="mjx-char"></span></span> <span class="mjx-mi MJXc-space1"><span class="mjx-char MJXc-TeX-math-I" style="padding-top: 0.225em; padding-bottom: 0.446em;">p</span></span></span></span></span></span></span> ，尽管它的真正含义仍然是一个数学之谜 [6,7]。</p><p><strong>提交指南和奖金：</strong></p><p>该挑战赛以 Paul Erdős 的名字命名，他的概率方法为 Sasha 和我提供了许多重要的见解，每个类别 30 页以内的最佳提交作品将获得 1000 美元的现金奖励。主要评价标准是清晰、正确和简洁。</p><p>以 LaTeX 排版的提交内容必须在 2024 年 9 月 17 日之前发送给《实验数学杂志》执行编辑 Alexander Kolpakov： <a href="mailto:kolpakov.alexander@gmail.com"><strong>kolpakov.alexander@gmail.com</strong></a></p><p>奖项将于2025年1月1日颁发。</p><p> <strong>A model for submissions:</strong></p><p> As a standard model for submissions, we recommend Yuri Manin&#39;s derivation of Zipf&#39;s Law [9] as a corollary of Levin&#39;s Universal Distribution via the Manin-Marcolli theory of error-correcting codes [10]. The Manin-Marcolli theory for deriving Zipf&#39;s Law appears to have important consequences for generative modelling in both humans and machines.</p><p><strong>参考：</strong></p><ol><li>亚历山大·科尔帕科夫和艾丹·洛克。关于使用人工智能发现素数公式的不可能性。 arXiv：2308.10817。 2023 年。</li><li>安·科尔莫哥洛夫。信息论和概率计算的组合基础。俄语数学。调查，1983 年。</li><li>马库斯·哈特.基于算法复杂性的通用智能理论。<br> 2000。https://arxiv.org/abs/cs/0004001。</li><li> P. Grünwald 和 P. Vitanyí。算法信息论。 arXiv：0809.2754，2008。</li><li> Selberg, Atle (1949)，“素数定理的基本证明”， <i>Ann。数学。</i> , 2, <strong>50</strong> (2): 305–313， <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Doi_(identifier)">doi</a> : <a href="https://doi.org/10.2307%2F1969455">10.2307/1969455</a></li><li> Basj (https://mathoverflow.net/users/85239/basj)，素数定理基本证明中的思想 (Selberg / Erdős)，URL（版本：2017-01-16）： <a href="https://mathoverflow.net/q/259698">https://mathoverflow。网/q/259698</a></li><li>维基百科贡献者。 “塞尔伯格的身份。”<i>维基百科，免费百科全书</i>。维基百科，免费百科全书，2023 年 8 月 21 日。网络。 2023 年 9 月 11 日。</li><li>陶，泰伦斯。本福德定律、齐普夫定律和帕累托分布。<i>什么是新的。</i> 2009. <a href="https://terrytao.wordpress.com/2009/07/03/benfords-law-zipfs-law-and-the-pareto-distribution/">https://terrytao.wordpress.com/2009/07/03/benfords-law-zipfs-law-and-the-pareto-distribution/</a></li><li> Manin, Yu. I.. “Zipf&#39;s law and L. Levin&#39;s probability distributions.” <i>ArXiv</i> abs/1301.0427 . 2013.</li><li> Manin, Yu. I. and Matilde Marcolli. “Kolmogorov complexity and the asymptotic bound for error-correcting codes.” <i>ArXiv</i> abs/1203.0653 . 2012.<br></li></ol><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/cqs3XHkYaamy93cx8/erdos-problems-in-algorithmic-probability-1#comments">Discuss</a> ]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/cqs3XHkYaamy93cx8/erdos-problems-in-algorithmic-probability-1<guid ispermalink="false"> cqs3XHkYaamy93cx8</guid><dc:creator><![CDATA[Aidan Rocke]]></dc:creator><pubDate> Mon, 11 Sep 2023 17:47:37 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[PSA: The community is in Berkeley/Oakland, not "the Bay Area"]]></title><description><![CDATA[Published on September 11, 2023 3:59 PM GMT<br/><br/><p>发布此内容是因为我最近进行了一次对话，内容如下：</p><p><strong>朋友：</strong>嘿，你以前住在旧金山。旧金山实际上发生了任何理性主义的事情吗？似乎没有太多的事件，甚至没有那么多有抱负的理性主义者住在这里。那是怎么回事？ [转述。我不止一次听到过类似的对话版本。]</p><p><strong>我：</strong>生活在那里的我们意识到，旧金山实际上和大多数其他城市一样遭受着人才流失的问题，因为每个人都去了伯克利/奥克兰。</p><p>就像人们从东海岸或其他地方搬到伯克利一样，他们从湾区的其他地方搬到伯克利。事实上，他们做得<i>更多</i>，因为当你已经住得很近时，搬到伯克利会更容易。</p><p>直到你搬到那里你才会明白这一点，因为住在湾区以外的人认为它都是同一个地方。但事实证明，对于举办活动和社交活动来说，45 分钟的火车车程确实很重要。</p><p><strong>朋友：</strong>对于在市区或南湾工作的人来说，这听起来太不方便了！</p><p><strong>我：</strong>当然是！我对此没有一个非常可靠的答案，除了 1）很多人实际上只是在通勤中度过了非常糟糕的时光，因为拥有一个真实的、面对面的社区对他们来说非常有价值，就像通勤一样糟糕。 2) 令人惊讶的是，社区中有很大一部分人在理性主义/理性主义邻近的非营利组织工作，其中大多数实际上位于东湾。另外，3) 在后新冠疫情时代，更多的人可以远程或部分远程工作。所以你可以选择住在你的社区所在的地方......那就是伯克利......尽管它非常昂贵。</p><p>我实际上不再住在湾区了，所以我没有关于事件发生地点和事情的最新信息。但从我从仍然在那里的人们那里听到的情况看来，东湾仍然是事情发生的地方，而该地区其他地方的社区要少得多。</p><p>如果您考虑搬到海湾的部分原因是为了理性社区，请考虑到这一点！</p><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/esaaewdyr72Ae2tvP/psa-the-community-is-in-berkeley-oakland-not-the-bay-area#comments">Discuss</a> ]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/esaaewdyr72Ae2tvP/psa-the-community-is-in-berkeley-oakland-not-the-bay-area<guid ispermalink="false"> esaaewdyr72Ae2tvP</guid><dc:creator><![CDATA[maia]]></dc:creator><pubDate> Mon, 11 Sep 2023 15:59:47 GMT</pubDate></item></channel></rss>