<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title><![CDATA[LessWrong]]></title><description><![CDATA[A community blog devoted to refining the art of rationality]]></description><link/> https://www.lesswrong.com<image/><url> https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/v1497915096/favicon_lncumn.ico</url><title>少错</title><link/>https://www.lesswrong.com<generator>节点的 RSS</generator><lastbuilddate> 2023 年 9 月 5 日，星期二 14:12:07 GMT </lastbuilddate><atom:link href="https://www.lesswrong.com/feed.xml?view=rss&amp;karmaThreshold=2" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title><![CDATA[Who Has the Best Food?]]></title><description><![CDATA[Published on September 5, 2023 1:40 PM GMT<br/><br/><p>这是上周互联网上流传的一个有趣的问题，所以我们开始吧。</p><p>人们尤其关注法国与美国的问题。不出所料，法国方面认为美国方面疯了，连这个问题都认为是侮辱。美国这边的人喜欢食物。</p><p>所有这一切总是只是，就像，你的意见，伙计，或者至少故事是这样的。</p><span id="more-23526"></span><h4>检查调查数据</h4><p><a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://twitter.com/SilverVVulpes/status/1695908488075960751">YouGov 在 2019 年进行了询问</a>，得到了各国的以下答案，我们在 Twitter 上当前关于美国食品与法国食品的辩论中想起了这些答案。</p><figure class="wp-block-image"> <a href="https://substackcdn.com/image/fetch/f_auto,q_auto:good,fl_progressive:steep/https%3A%2F%2Fsubstack-post-media.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2Fimages%2F10a143c9-9fbe-4d6a-a916-7c50a7405d92_2134x2753.png" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/D5urD7WmDePyii73D/dytpd8akfguy7p0usezt" alt="图像"></a></figure><p>我会狡辩，但令我印象深刻的是，这份清单对于全国公认的美食（而不是国内经验）来说有多好。</p><p>我在哪里看到明显的错误，而忽略不熟悉的错误？</p><p>每个人都低估了巴西人，因为剑上的肉很棒，Pão de queijo 很棒，而且伴奏是可选的，如果对于真正的顶级来说不够多样化的话。</p><p>蒙古语甚至没有列出，我只知道它的一种格式，你在碗里装满肉、面条和酱汁（有些是蔬菜），然后他们为你烧烤，但那种格式是一种很棒的体验，我会利用一切机会。这并不常见。不知怎的，你在纽约市的任何地方、旧金山市区或东湾的任何地方都找不到蒙古烧烤。</p><p>对于黎巴嫩菜，我喜欢去两个截然不同的地方，一是低端，一是高端。我不确定这是否是巧合，也不知道它们与其他中东美食的区别是什么，也许除了它们的米饭风格。无论哪种方式，都被低估了。</p><p>美国最大的错误是低估了印度人。印度菜提供了一套独特的风味和体验，做得平庸就很好，做得好就非常好。只有中国和泰国比美国低，我猜这种观点主要与食物无关。</p><p>西班牙语和英国语在这里似乎显然被高估了，尽管当当地没有意大利语时西班牙语可能会更好。我从来没有不觉得西班牙菜是低劣的。</p><p>当泰国菜没有过量使用辣椒油作为作弊码时，泰国菜非常好，但由于其出色的营销方式，泰国菜可能比应有的水平要高。</p><p>韩国人是外星人，他们为你提供所有这些我的大脑不同意是食物的东西，所以虽然我仍然偶尔享受直接的韩国烧烤体验，但对我来说，它总是显得低劣。但我该说谁呢？</p><p>我认为意大利语属于第 0 级，并且是明确的第 1 级，那么对于中国人、日本人、印度人和美国人来说，第一级可以按任何顺序进行。第二级是墨西哥、泰国、巴西、蒙古、希腊和黎巴嫩，以及包括卡茨在内的任何国家。</p><p>实际上，这基本上就是我所有的饭菜。我的妻子有时会做她所说的越南鸡，我偶尔也会去清真餐厅。否则，就这样了。</p><p>然后是法国。</p><h4>法国的天才</h4><p>我认为法国餐厅被高估了。我总觉得他们希望我留下深刻的印象，而不是他们希望我享受食物。是的，他们常常给人留下深刻的印象，但谁愿意为留下深刻的印象而付出代价呢？或者他们想要勾选复选框。</p><p>而意大利语则注重您消费食物的体验。在法国或法国的地方，根据我的经验，每个人都在暗中试图以同样的方式给你留下深刻印象（除了那些想要给你留下更多印象的高端地方，但这让我大多感觉自己被抢劫了，有时低端地方是纯粹的拟像），每个人都有相同的菜单，这对我来说没什么帮助。正如泰勒所指出的那样，工作时间非常特别。如果你搞砸了并且去了错误的地方，那就很糟糕，就像重新加热冷冻一样糟糕。</p><p>法式风格假设你想坐下来，而不是在用餐前、用餐期间和用餐后痛苦地慢慢吃东西，并且你想围绕饮酒来计划这一切。我偶尔可以慢吞吞地吃一顿饭，享受一些陪伴，但慢吞吞本身就是痛苦的，而且像泰勒一样，我不喝酒。这不是一个优点。</p><p>我记得我去过的法国超市是一个令人头疼的地方，那里的选择有限，时间长了常常会让你感到饥饿，而且他们对待你的态度很粗鲁和恶劣。如果你想要的正是他们认为你应该想要的少数东西，并且愿意在他们想要的时间去，你会做得很好，我可以靠法棍面包、黄油和奶酪生存几天。几天来，我对这些都不感兴趣。</p><p>面包店则是另一回事。是的，羊角面包和其他糕点很棒，我给了他们。法棍面包是标志性的，但和其他面包一样，它们只是一般，而且设计普遍很糟糕。</p><p>这可能与<a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://twitter.com/NateSilver538/status/1695569876209856608">Nate Silver 的</a>立场一致，即他们在第 20 个百分点上做得更好，这确实是你能做的最好的事情，但它必须很快重复。</p><p>法国在多样性方面损失惨重。超市和法式餐厅都很狭窄，而且相似，没有那么多外国替代品。</p><p> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://marginalrevolution.com/marginalrevolution/2023/08/does-america-or-france-have-better-food.html?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=does-america-or-france-have-better-food">泰勒·考恩（Tyler Cowen）一如既往地</a>提出了与我完全不同的考虑因素。也许确实有一些小镇拥有令人惊叹的特产，但这又是一种反多样性，大多数时候对任何人都没有好处。重点是什么？我们的想法是在这里拥有一切，而不是在每个地方拥有一种类型的一切并且必须旅行。</p><h4>我以为这是美国</h4><p>那么在美国这里呢？</p><p>美国食物放在哪里取决于你的意思。如果你指的是美国特有的东西，那么我会按照之前的排名，将其排在第二和第五之间。</p><p>如果你指的是在美国与其他国家的饮食体验的整体质量，我们是第一，而且还不是很接近，因为除了其他考虑因素之外，我们通过我们的多样性拥有所有可能的世界中最好的。我得到了所有东西的精彩版本，即使在普通的地方，种类也令人惊叹，尤其是像纽约市这样的地方，无论我旅行到哪里，我总是能找到很多不错的选择。从我的公寓步行即可到达，那里有我喜欢吃的所有食物的美味版本。</p><p>我确实意识到纽约是一个例外，但你在其他地方仍然做得很好。餐厅的种类大多都非常好，标准的商业街也能做到这一点，而且质量通常一点也不差。</p><p> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://www.natesilver.net/p/does-new-york-city-have-the-worlds">内特·西尔弗 (Nate Silver) 进行了分析，他表示同意</a>。如果你努力寻找最好的餐馆，特别是如果你想住在一个地方，纽约市是西方世界的美食之王，尽管我无法与东京进行比较。</p><p>内特指出，你不可能纯粹偶然来到纽约的一个地方并做得很好。是和不是。你不可能在零信息的情况下进去，但如果你知道如何阅读谷歌地图并愿意考虑多种选择，那么你总体上可以做得很好，尽管许多很棒的地方仍然很容易错过。问题在于亚洲美食，人们过于沉迷于评论中的肤浅问题，因此很难识别出非常好的地方，而且它们的评分通常只有 4.2 分。</p><p>他指出，在好地方等待的时间可能会很艰难，但我发现情况恰恰相反，你所要做的就是不要在周五和周六晚上测试黄金地点，95% 的好地方都没有问题，除非你是进入我无论如何都不想去的米其林多星之地。是的，我对四查尔斯肋排或卡邦有疑问，但还有很多其他选择。</p><p>内特的理论是，加州的一些地方的所有餐食或所有餐厅餐食的美国中位数质量最好，也许在旧金山地区，因为它们结合了当地农产品的优质品质、品种丰富、连锁餐厅很少，但他没有提到这一点但收入非常高，可以花在这一切上。</p><p>我最喜欢美国食物以及美国饮食的一点是，它与法国人试图给你留下深刻印象或浪费你时间的错误相反。美国食物希望你快乐，它想要给你你想要的体验而不是退缩，它珍惜你的时间并且不太关心它看起来如何。有一个高端版本，它确实关心它的外观，在这一点上，它是一种通用的意大利菜，平均水平和上限较低，但仍然很稳定。</p><p>美国人花在吃饭上的时间比其他人少。这很大程度上是因为我们等待的时间少了很多。其中一些是我们在设计中融入了速度，还有一些是关心服务，而不是让人们无缘无故地无休止地等待。安静轻松的用餐有什么好处吗？当然可以，如果你愿意的话，没有人会催促你。即使我想放松，我也不想被迫等待。</p><p>有一段时间，美国确实在速度和便利性上过于努力优化，而牺牲了质量。我发现现在大部分都已经消失了，剩下的是两全其美的。</p><p>有一个实际的缺点。美国不太在乎你的腰围，所以要小心。美国食物通常都不那么健康，而且分量也大得离谱。您需要知道何时退出。</p><p>我们的超市呢？我们再一次将多样性排除在外。我们可能无法提供您所在国家/地区的特色菜，但总的来说，这些地方都很大，不会浪费空间，您可以选择便宜或每一步都花哨。 <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://www.natesilver.net/p/does-new-york-city-have-the-worlds">正如内特·西尔弗（Nate Silver）所说</a>，由于供应链较长，加上客户在这方面的洞察力较差，农产品是我们可能会遇到一些问题的地方。我是那些不挑剔的顾客之一，因为我对这些产品没什么用处，而且也买得起并且经常光顾工匠商店。</p><p>请注意，许多美国食品都经过优化，可以在原料质量平庸的情况下生存，而其他顶级美食则依赖优质原料才能发挥作用。如果你的食材确实很平庸，美国菜是你最好的选择，中国菜是唯一的其他考虑因素。如果你的原料是一流的，你通常会想转向另一个方向来利用这一点。</p><p>内特认为，由于我们对快餐的偏爱、对速度的优先考虑以及不愿花时间吃饭，这里的膳食质量中位数最终会降低。</p><p>我认为速度和便利很重要，但有时美国人确实做得太过分了。如果你忽视速度的价值，并且你非常关心产品质量，那么我们可能会因为家里和外面的快餐而落后于中餐。但很多快餐已经变得非常好，而且我们也变得更加富有，可以更经常地花钱购买更好、更多样化的东西。而且我认为我们更多地关注我们真正喜欢的东西，而不仅仅是形式主义，这很重要。</p><h4>升级</h4><p>我认为美国食品在 20 世纪 50 年代经历了一段相当可怕的时期，这是由于禁酒令对我们餐饮业的影响、各种新奇的工业食品的影响以及对大规模生产而非质量的关注的综合影响。事情很糟糕。这种声誉依然存在。</p><p>但美国食品在过去 50 年里稳步升级。在我的一生中，它的质量和多样性得到了根本性的提高，如果你在尝试地点时注意，甚至做一点梯度下降，并将其与谷歌地图结合起来，很容易找到更高质量的。</p><p>甚至快餐也得到了根本的改善。 Shake Shack 和 In &amp; Out 与麦当劳和汉堡王有很大不同。我们现在拥有快速沙拉连锁店、快速优质墨西哥连锁店等等。</p><p>尽管你喜欢法国菜，但似乎是因为它已尽力保持一模一样。</p><p>反驳是<a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://deliverypdf.ssrn.com/delivery.php?ID=197095009065065123000072074107114028041051023052059052078010125071071127074102064069035037056044123004055016001025006014089003103027053013003031111000025006117091095070092084088009065125025070094068106080087088007003127099103093101070124105001115013093&amp;EXT=pdf&amp;INDEX=TRUE">我们确实必须对 Olive Garden 和 Applebee&#39;s 负责</a>。哪些因素仍然让美国人团结在一起？</p><blockquote><p>摘要：我们使用位置数据来研究跨阶级的活动和遭遇。低收入，尤其是高收入的人在社会上是孤立的：比其他收入群体更有可能遇到来自自己社会阶层的人。</p><p> ……</p><p> Olive Garden 和 Applebee&#39;s 等休闲连锁餐厅通过其规模和游客多样性对跨阶层相遇产生了最大的积极影响。一元店和 CVS 等当地药店加深了隔离。在公共资助的空间中，图书馆和公园比博物馆和历史遗址更具再分配性。而且，尽管美国一些大城市对连锁店有明显的限制，但连锁店比独立商店更加多样化。社区内的各种场所与 Facebook 上的跨阶层友谊密切相关。</p></blockquote><p>这又回到了升级。在升级之前，如果你能够进入橄榄园甚至苹果蜂园，那么你就做得很好。这是食物，你可以吃它。在特定部门获得升级后，我们了解到您可以做得更好。即便如此，我还是经常想起这些地方并没有那么糟糕。有一位来自另一个国家的著名职业魔术选手非常喜欢橄榄园。上次我去旅行并最终来到 Applebee&#39;s 的时候一切都很顺利，而且其价值是不可否认的。</p><p>再说一次，它不是很好，但它是食物。这就是有时所谓的“伟大的中间”，每个人都可以吃点东西，而你有一个很好的地方可以休息，这很好，每个人都可以同意，作为交换，你在成本质量曲线上没有处于一个好的位置。</p><p>我明白为什么穷人会使用这些地方。我不知道到了 2023 年，富人们还在做什么？或者为什么人们会主动去这种糟糕的连锁餐厅，打破地理环境？</p><p>一种理论是，正是在这里启用了混合。四个有钱人的聚会永远不会选择Applebee&#39;s。然而，两个富人和两个穷人的聚会可能会是，穷人吃得起，不会嫌弃价格，而富人则可以得到他们熟悉、可以忍受、也可以信任的就餐方式。也许他们都可以通过当地真正便宜的地方得到更好的服务，但无法在这方面进行协调。这些地方提供了快餐店所没有的社交特征，即使富人去这些地方，他们也不会留下来交往。</p><p>另请注意，这可能是反向因果关系。也许我们并不是因为去Applebee&#39;s才交往，而是因为我们交往才拥有Applebee&#39;s。如果我们不需要找到这样的妥协方案，这个地方很快就会不再营业。</p><h4>结论</h4><p>对我来说，美国是明显的赢家。品质强劲并不断提高。无论是在餐馆还是在超市，您都能找到无穷无尽的品种。即使当我住在像沃里克这样的小镇时，没有一个值得去的地方是重复的，所以即使在一个非常小的小镇，我也有一个不错的轮换。即使我们身处贫民窟，我们这样做也是有充分理由的，并得到我们重视的回报。我们的财富让我们负担得起这一切。</p><p>当然，你可以说，在每顿饭的基础上，在法国吃的中位数可能是，从某种意义上说，食品评论家可能会孤立地评估它，并忽略包括时间在内的成本（甚至有一种反常的观点，即花费更长的时间是出于对快餐和农产品质量的考虑，无论是在餐厅还是在整体上，这都比美式餐的中位数要好，但这并不能代表整体生活质量或与食物相关的体验。</p><p>对我来说，真正的问题是美国与意大利。意大利的意大利美食通常都很美味，尽管像往常一样你需要小心，我对罗马的访问是我仔细寻找的可靠的优秀意大利地方的混合体，尽可能好的食物，以及在去某个地方时可靠的真正灾难。四处走走时心血来潮，包括一些真正不可食用的地方试图假装向你推销披萨。我认为，一旦你进入游客较少的地方，这个比例就会变得更有利。但是，正如内特·西尔弗（Nate Silver）指出的那样，如果你想要非意大利食物，选择的余地会很小。意大利的板凳很深，但也只有这么深。因此，如果你们俩最多只待几周，并给予足够的关注来找到分歧好的一面，那就太好了。</p><p>就纯粹为了食物而居住的地方而言，我不会去其他地方。</p><br/><br/><a href="https://www.lesswrong.com/posts/D5urD7WmDePyii73D/who-has-the-best-food#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/D5urD7WmDePyii73D/who-has-the-best-food<guid ispermalink="false"> D5urD7WmDePyii73D</guid><dc:creator><![CDATA[Zvi]]></dc:creator><pubDate> Tue, 05 Sep 2023 13:40:10 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[World, mind, and learnability: A note on the metaphysical structure of the cosmos [& LLMs] ]]></title><description><![CDATA[Published on September 5, 2023 12:19 PM GMT<br/><br/><p>从新<a href="https://new-savanna.blogspot.com/2020/08/world-mind-and-learnability-note-on.html"><i>稀树草原</i></a><i>交叉发布</i>。</p><p>没有先验的理由相信世界必须是可学习的。但如果不是，那么我们就不会存在，（大多数？）动物也不会存在。因此，现有的世界是可以学习的。人类的感觉中枢和运动系统必须适应这种可学习的结构，无论它是什么。</p><p>我至少暂时将这种可学习的结构称为世界的<i>形而上学</i>结构。此外，由于人类并非<i>从头</i>出现，形而上学结构必然延伸到动物界，谁知道呢，也延伸到植物界。</p><p>你可能会问，“这个世界的形而上学结构与世界的<i>物理</i>结构有何不同？”我再次暂时地说，这是我现在才编造的，这是一个<i>内涵</i>问题，而不是<i>外延</i>问题。从广义上讲，物理和形而上学是一回事。但从本质上来说，它们是不同的。我们以不同的方式思考它们。我们向他们提出不同的要求。他们有不同的概念可供性。物质世界毫无意义；它就在那里。我们正是在形而上的世界中寻找意义。 [请参阅我的帖子，<a href="https://new-savanna.blogspot.com/2018/12/there-is-fold-in-fabric-of-reality.html">现实的结构中有一个折叠。 （传统的）文学批评是写在它的一侧的。几年前我就拐过弯了</a>。]</p><h3><strong>一个小对话框</strong></h3><p><i>这在哲学上有意义吗？我怎么会知道？</i><br><br><i>我明白了，这只是你编造的。</i><br><br>正确的。<br><br>嗯……这<i>与几年前您非常感兴趣的</i><a href="https://new-savanna.blogspot.com/search/label/object-oriented%20ontology"><i>面向对象本体论</i></a>内容<i>有何关系</i>？<br><br>有趣的问题。你为什么不考虑一下然后回到我身边。<br><br><i>我的意思是，你所说的形而上学结构，它看起来几乎就像一个将世界结合在一起的复杂的多维组织。它有一点</i><a href="https://new-savanna.blogspot.com/search/label/Latour"><i>拉图尔</i></a><i>演员网络的味道。</i><br><br>嗯……先把它放在一边。我想去别的地方。<br><br><i>还在 GPT-3 上，是吗？</i><br><br>你明白了。[1]</p><h3><strong>一张小图：世界、文本和心灵</strong></h3><p>文本反映了这种可学习的、这种形而上学的结构，尽管有一些距离： </p><p><br><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/fnixDbZfvf3FtHeCz/ig0wbbhh0zfdcc1h0tnl" srcset="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/fnixDbZfvf3FtHeCz/qtmp7lsqpsftzpqhhsrn 110w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/fnixDbZfvf3FtHeCz/rqqnxrb9lsti8don1chd 220w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/fnixDbZfvf3FtHeCz/skaz35oazoa6otofq9p0 330w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/fnixDbZfvf3FtHeCz/ucjcjgwh8hgxczx7fm9y 440w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/fnixDbZfvf3FtHeCz/a1lleqnaanrugqwrlmw1 550w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/fnixDbZfvf3FtHeCz/k8l1yirx3j2yf91actrq 660w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/fnixDbZfvf3FtHeCz/zfqxme1e8vmuepfl1gfr 770w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/fnixDbZfvf3FtHeCz/t0tf4cmmogxl5rxuulmx 880w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/fnixDbZfvf3FtHeCz/j9muhrvljuoi4or0suql 990w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/fnixDbZfvf3FtHeCz/a6ynutpdl1vwitk4xzpd 1030w"></p><p>学习引擎正在学习文本固有的结构。但这种可学习的结构在学习引擎创建的语言模型中并不明确。</p><p>有两件事在起作用：1）文本是可以学习的，2）它可以通过统计过程来学习。这两者有何关系？</p><p>如果我们<i>已经</i>有了可计算形式的明确的“老派”命题模型，那么我们根本就不需要统计学习。我们可以在语料库上运行命题模型并对结果进行编码。但为什么还要这么做呢？如果我们可以用命题模型来阅读语料库，模拟人类阅读，那么就根本不需要对其进行编码。只要阅读当时需要的语料库的任何方面即可。</p><p>因此，统计学习可以替代缺乏可用的命题模型。统计模型确实有效，但以牺牲明确性为代价。</p><p>但为什么统计模型会起作用呢？这就是问题所在。</p><p>光说是不够的，因为世界本身是可以学习的。对于命题模型来说也是如此。两者都有效，因为世界是可以学习的。</p><h3><strong>作为联想记忆的语言模型</strong><br></h3><p>但是：人类不会通过统计模型来了解世界。我们通过漂浮在具有统计特性的模拟或准模拟引擎上的命题引擎来学习它。正是命题引擎让我们能够产生语言。语料库是命题引擎作用的产物，而不是作用于世界的统计模型。</p><p>描述是此类行为的一项基本行为；叙述是另一回事。分析和解释可能更加复杂，并且依赖于（逻辑上）先前的描述和叙述。请注意，这一呈现为语言的过程本质上并且必然是一个时间过程。<i>能指</i>放入语音流中的顺序在某种程度上取决于语义或认知空间中相关<i>所指</i>之间的关系，但不一定是显而易见的。语音流中能指之间的距离反映了语义空间中相关所指之间的距离。<i>因此，一方面，我们在语音流中能指的位置和距离与语义空间中所指的位置和距离之间存在系统关系。正是这些系统关系允许对语音流进行统计分析以重建语义空间。</i></p><p>请注意，时间对于这个过程来说并不是外在的。时间是计算的本质和组成部分。说话涉及计算，语音流的统计分析也是如此。</p><p>命题引擎通过 Gärdenfors 维度 [2] 以及 Powers 堆栈 [3] 等其他维度来学习世界。这些维度隐含在生成的命题模型中，因此通过句法、语用学和话语结构投射到语音流上。然后，语言引擎能够通过统计学习提取这些维度（的拟像）。这些维度以模型的参数权重表示。这就是知识如此“冻结”的原因。人们必须用实际的言语来暗示它。</p><p>因此，整个语言模型充当联想记忆[4]。您向它提供一个输入提示，然后它将该提示与每个发出的字符串通过关联记忆“反馈”到记忆库中相关联。</p><h3><strong>心灵之路（虚拟阅读）</strong></h3><p>现在，想象一下在一些合适的文本语料库上构建的词嵌入模型。鉴于文本反映了思想与世界的相互作用，模型中各个单词的位置必然反映了这种相互作用。这种结构就是我所说的宇宙形而上学结构。</p><p>考虑一些文字。它由一个又一个字组成。这个序列反映了撰写文本的大脑的行为，而且只是大脑的行为。出于所有实际目的，宇宙在该文本的书写过程中保持不变，并且心灵已经退出与世界的积极互动，除非该文本是它时时刻刻放在一张纸上的一组符号， 逐词地。现在让我们追踪一些文本通过词嵌入所经历的路径。这就是<i>虚拟阅读。</i>词嵌入由数千个维度组成，因此该路径将是一个复杂的路径。这条道路必然是心灵的产物（而且只是心灵？）。这条道路就是行动中的心。</p><p>此外，考虑一下头脑就是大脑所做的事情。大脑由 860 亿个神经元组成，每个神经元与其他神经元有大约 10,000 个连接。因此，代表大脑所需的空间维度是巨大的。在任何给定时刻，我们都可以将大脑的状态表示为该空间中的一个点。从一个时刻到下一个时刻，大脑在该空间中追踪一条路径，动态学家（例如沃尔特·弗里曼）将其称为轨迹。当有人写文字时，该文字反映了他们大脑的运作。因此，文本通过词嵌入的路径必然反映了作者在编写文本时大脑所采取的轨迹。然而，请注意<i>维度的减少</i>。大脑的状态空间的维度比词嵌入空间高得多。</p><p>最后，考虑转换器生成文本时的操作。每次生成代币时，它都会考虑整个模型，所有数百亿个参数（我们已经达到数万亿个了吗？）。将其与大脑生成相同文本时的行为进行比较。将单个标记视为生成文本的大脑状态空间中的短轨迹段的图像和反映是否合理。沃尔特·弗里曼 (Walter Freeman) 认为大脑以 7-10 Hz 的速率穿过全局一致性状态，就像电影的帧一样 [5]。变压器从一个标记到下一个标记的移动在什么方面可以与大脑从一帧到下一帧的移动相比较？[6]</p><hr><h3><strong>参考</strong><br></h3><p>[1] 这篇文章是对 GPT-3 思考过程中提出的想法的探索。参见 William Benzon， <i>GPT-3：滑铁卢还是卢比孔河？这是 Dragons，工作论文</i>，2020 年 8 月 5 日，第 32 页，学术界： <a href="https://www.academia.edu/s/9c587aeb25">https</a> ://www.academia.edu/s/9c587aeb25； SSRN：https: <a href="https://ssrn.com/abstract=3667608">//ssrn.com/abstract=3667608</a><br> ResearchGate： <a href="https://www.researchgate.net/publication/343444766_GPT-3_Waterloo_or_Rubicon_Here_be_Dragons">https://www.researchgate.net/publication/343444766_GPT-3_Waterloo_or_Rubicon_Here_be_Dragons</a> 。<br><br> [2] Peter Gärdenfors，<i>概念空间：思想几何，</i>麻省理工学院出版社，2000 年；<i>意义的几何：基于概念空间的语义</i>，麻省理工学院出版社，2014。<br><br> [3] William Powers，<i>行为：感知的控制</i>（Aldine）1973。十年后，David Hays 将 Powers 的模型集成到他的认知网络模型中，David G. Hays，<i>认知结构</i>，HRAF Press，1981。<br><br> [4] 大脑以全息方式实现联想记忆的想法由 Karl Pribram 在 20 世纪 70 年代和 80 年代倡导。 David Hays 和我在一篇关于隐喻的文章中借鉴了这项工作，William Benzon 和 David Hays，《隐喻、识别和神经过程》， <i>《美国符号学杂志</i>》，第 1 卷。 5，第 1 期（1987 年），59-80， <a href="https://www.academia.edu/238608/Metaphor_Recognition_and_Neural_Process.">https://www.academia.edu/238608/Metaphor_Recognition_and_Neural_Process。</a></p><p> [5] 弗里曼，WJ（1999a）。意识、意向性和因果关系。<i>恢复认知。</i> R. 努涅斯和 WJ 弗里曼。托弗顿，学术印记，143-172。<br></p><p> [6] 我首先在 William Benzon 中论证了这一点， <a href="https://new-savanna.blogspot.com/2023/02/the-idea-that-chatgpt-is-simply.html">ChatGPT 只是“预测”下一个单词的想法充其量是误导性的</a>，New Savanna，2023 年 2 月 19 日。</p><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/fnixDbZfvf3FtHeCz/world-mind-and-learnability-a-note-on-the-metaphysical#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/fnixDbZfvf3FtHeCz/world-mind-and-learnability-a-note-on-the-metaphysical<guid ispermalink="false"> fnixDbZfvf3FtHeCz</guid><dc:creator><![CDATA[Bill Benzon]]></dc:creator><pubDate> Tue, 05 Sep 2023 12:19:38 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Text Posts from the Kids Group: 2023 I]]></title><description><![CDATA[Published on September 5, 2023 2:00 AM GMT<br/><br/><p><span>我们有一个</span><a href="https://www.jefftk.com/p/making-groups-for-kid-pictures">针对儿童内容的 Facebook 群组</a>，因为如果我们混合发布儿童内容和其他内容，FB 的算法就会对向谁展示我们的帖子感到非常困惑。虽然我的年度<a href="https://www.jefftk.com/pictures/">图片帖子</a>主要涵盖视觉方面，但文字帖子仅在 FB 上，我不喜欢这样。所以：这是 2023 年上半年。</p><p> （其中一些来自我；一些来自朱莉娅。说“我”的人可能指的是我们中的任何一个。）</p><p></p> <a href="https://www.facebook.com/groups/2264685517005985/posts/3954330034708183/">2023-01-02</a><p>安娜：我以为蓝鹭是一只蓝色头发的鸟？</p> <a href="https://www.facebook.com/groups/2264685517005985/posts/3970332933107893/">2023-01-22</a><p>莉莉：我发现如果你告诉大人一些东西是健康的，他们就更有可能明白。</p> <a href="https://www.facebook.com/groups/2264685517005985/posts/3970415653099621/">2023-01-22</a><p>莉莉：[因新冠病毒而被限制在自己的房间里]你能给我的水杯续满水吗？</p><p>我：当然！ [拿起杯子]</p><p> [装满杯子。开始做别的事。]</p><p>莉莉：[通过对讲机]我记不清我把水杯放在哪里了，你看到了吗？</p><p>我：[努力忍住笑]抱歉，我忘了把它带回来！</p><p>莉莉：你的声音听起来很奇怪，你还好吗？</p><p>我：我努力忍住不笑。你真的忘记了还是出于礼貌？</p><p>莉莉：主要是有礼貌；我做了什么有趣的事吗？</p><p>我：是的，我的意思是不，我的意思是我不知道这种方法是你还知道如何做的。</p><p>莉莉：谢谢，我猜？</p><p> （当你的 8 岁孩子比你更擅长社交时，你会感到担忧。）</p> <a href="https://www.facebook.com/groups/2264685517005985/posts/3970862943054892/">2023-01-23</a><p>安娜：爸爸，我真的很冷。</p><p>我：毛衣怎么样？</p><p>安娜：我找不到我的毛衣了。</p><p>我：你翻过抽屉了吗？</p><p>安娜：我不想去*上楼*！</p> <a href="https://www.facebook.com/groups/2264685517005985/posts/3981888211952365/">2023-02-05</a><p>安娜：诺拉，莉莉……不应该被允许在堡垒里玩吗？</p><p>诺拉：？？？</p><p>安娜：是这样吗？</p><p>诺拉：是啊！</p><p>安娜：莉莉，你必须出去！</p><p>莉莉：但是诺拉对一切都说“是”！</p> <a href="https://www.facebook.com/groups/2264685517005985/posts/3981938798613973/">2023-02-05</a><p>我：我担心你会跳到我身上，让我很痛。</p><p>安娜：不，我只想跳到毯子上</p><p>我：是的，但我在毯子下面！</p> <a href="https://www.facebook.com/groups/2264685517005985/posts/3981243635350156/">2023-02-04</a><p>安娜：我不喜欢有人获胜，而我又不是获胜者</p><a href="https://www.facebook.com/groups/2264685517005985/posts/3985196238288229/">2023-02-09</a><p>诺拉现在真正感兴趣的事情：</p><ul><li>球或其他可能被视为球的圆形物体（M&amp;Ms、地球仪）</li><li>关上洗碗机门</li><li>会咆哮的动物，尤其是狮子，还有熊、老虎和她认为可能会咆哮的其他动物（猴子、袋熊、牛）。我们附近有一座房子，前面有混凝土狮子雕像，她喜欢对它们咆哮。</li></ul> <a href="https://www.facebook.com/groups/2264685517005985/posts/3958708057603714/">2023-01-08</a><p>安娜：在故事中，国王在放弃自己的东西时变得越来越快乐，但对我来说却不是这样。问题是，当我放弃东西时，我会变得越来越悲伤，因为我喜欢大多数东西。我只是真的真的很喜欢东西！</p> <a href="https://www.facebook.com/groups/2264685517005985/posts/3992952410845945/">2023-02-18</a><p>安娜：我随时准备迎接一点也不难的挑战</p><a href="https://www.facebook.com/groups/2264685517005985/posts/3994521180689068/">2023-02-20</a><p>莉莉：我已经到了容易无聊的年纪了</p><p>安娜：我已经到了不容易感到无聊的年纪，尤其是吃蛋糕的时候</p><a href="https://www.facebook.com/groups/2264685517005985/posts/4007611976046655/">2023-03-09</a><p>安娜：“我站在咖啡桌上看着我的鱼，然后我开始走开。我忘记了我在桌子上，摔倒时伤到了膝盖。”</p><p>她一分钟就没事了。我不确定她哪个更受伤：她的膝盖还是她的自尊。</p> <a href="https://www.facebook.com/groups/2264685517005985/posts/4003469423127577/">2023-03-03</a><p>我，在给安娜买黑袜子而不是白袜子一个月后：安娜，当你的袜子脏了的时候，你把它们放在哪里？</p><p>安娜：它们不会弄脏。</p> <a href="https://www.facebook.com/groups/2264685517005985/posts/4010769352397584/">2023-03-13</a><p>诺拉真的很喜欢冰淇淋，并希望有很多机会签收它。今天，当埃里卡说没有冰淇淋时，她开始交替签名和说“爸爸”。我想就像“爸爸让我来吧！”</p><p> ...</p><p>我只是把这件事告诉朱莉娅，因为诺拉在场，我拼出了“冰淇淋”。诺拉立即开始签名“冰淇淋”。</p><p>仍然很难与她向人们签名“冰淇淋”的基本比率区分开来。</p> <a href="https://www.facebook.com/groups/2264685517005985/posts/4012361072238412/">2023-03-15</a><p>你知道如何在 Chipotle 的墨西哥卷饼中要求所有的馅料来获得更多的食物吗？</p><p>安娜：“我想要一份冰淇淋圣代，里面有双层巧克力布朗尼面糊冰淇淋、生奶油、巧克力酱、焦糖酱、一块冰棒和一块甜甜圈。”</p> <a href="https://www.facebook.com/groups/2264685517005985/posts/4014314758709710/">2023-03-18</a><p>莉莉：安娜！你拿走了所有的宝石！</p><p>安娜：我只拿一个！</p><p>莉莉：但是这样就只剩下一个了！</p> <a href="https://www.facebook.com/groups/2264685517005985/posts/4013939425413910/">2023-03-17</a><p>诺拉的名字进展（每行按频率降序排列）：</p><ol><li>妈妈（包括我）</li><li>妈妈，莉莉</li><li>妈妈，埃里卡（保姆）</li><li>妈妈、爸爸、埃里卡</li><li>妈妈、爸爸、埃里卡、薇薇（包括所有室友）</li><li>妈妈、爸爸、埃里卡、安娜（包括莉莉）、薇薇</li></ol>莉莉对诺拉不再使用她的名字并称她为安娜感到特别沮丧。<p>我：[指着莉莉，安娜不在场]这是谁？</p><p>诺拉：安娜！</p> <a href="https://www.facebook.com/groups/2264685517005985/posts/4018460294961823/">2023-03-23</a><p>安娜：什么是反铲？</p><p>百合。卡车。这些天他们在学校教你什么？</p> <a href="https://www.facebook.com/groups/2264685517005985/posts/4019564501518069/">2023-03-25</a><p>安娜：我班有一个七人小组，当我还是六岁的时候，我很失望，不能进入七人小组。然后我七岁了，我很高兴能加入其中！</p><p>莉莉：你们在七人组做什么？</p><p>安娜：其实没什么。</p><p>莉莉：所以只是你们中的一些人才七岁？</p><p>安娜：没错。</p> <a href="https://www.facebook.com/groups/2264685517005985/posts/4020601971414322">2023-03-26</a><p>我：莉莉在哪里！</p><p>诺拉：[直接指着莉莉]安娜！</p> <a href="https://www.facebook.com/groups/2264685517005985/posts/4022961691178350/">2023-03-30</a><p>莉莉和安娜通常一起步行去学校，但如果安娜在出发时还没有准备好，那么莉莉就不必等她。有时莉莉喜欢一起走路，但有时她有各种各样的策略让自己独自行走。这些包括：</p><p></p><ul><li><p>当安娜几乎准备好试图让她对某件事感兴趣时，她实际上不会准时准备好。</p></li><li><p>注意到安娜忘记了她的背包，并等到时钟刚刚转到 8:00 时才指出这一点“你还没准备好，再见”“waaaaait！”</p></li><li><p>当安娜看着炉子时钟 (7:59) 时，莉莉的平板电脑就在前面 (8:00)，解释她的平板电脑如何与互联网同步，我们绝对应该使用那个时钟。</p></li></ul><p>今天，在其中一项失败后，我们得到了：</p><p>安娜：我想你是想早点离开，这样就不用和我一起走路了</p><p>莉莉：[绝对充满讽刺]我永远不会那样做，我喜欢和你一起步行去学校，安娜，这是我一天中最美好的时光</p><p>安娜：哇哦，谢谢莉莉！</p><p> （安娜可以自己步行去学校，昨天莉莉早去参加合唱团时也是如此。但她不愿意这样做。也许，现在安娜可以自己步行去学校，我们不应该要求莉莉和她一起走路吗？）</p> <a href="https://www.facebook.com/groups/2264685517005985/posts/4021951771279342/">2023-03-28</a><p>我：你十分钟后准备睡觉吗？</p><p>安娜：哦*天哪*不！</p> <a href="https://www.facebook.com/groups/2264685517005985/posts/4028204823987370/">2023-04-06</a><p>安娜看着一辆挂着佛蒙特州牌照的汽车：“那辆车是来自佛蒙特州的吗？我看得出来，因为它很脏。”</p> <a href="https://www.facebook.com/groups/2264685517005985/posts/4041989399275579/">2023-04-26</a><p>安娜：今天我花了 10 分钟读完了整本夏洛特的网络书。我跳过了任何我不认识的单词。如果你没有读完所有的文字，这本书有点奇怪？</p> <a href="https://www.facebook.com/groups/2264685517005985/posts/4046163698858149/">2023-05-01</a><p>安娜：我真的很厌烦不能随心所欲地乘坐飞机</p><a href="https://www.facebook.com/groups/2264685517005985/posts/4045155818958937/">2023-04-30</a><p>安娜，哭泣：“我*只**想要**十五个**泡菜*”</p> <a href="https://www.facebook.com/groups/2264685517005985/posts/4048100025331183/">2023-05-04</a><p>和诺拉一起出去散步，参观她最喜欢的前院之一，那里住着一个意大利老家庭。很多有趣的雕像！</p><p>诺拉：“那一声咆哮”[点]</p><p>我：【走到石狮子面前】“吼”</p><p>诺拉：“那一声咆哮”[点]</p><p>我：[走到另一只石狮面前]“吼”</p><p>诺拉：“那一声咆哮”[点]</p><p>我：[走到另一只石狮面前]“吼”</p><p>诺拉：“那一声咆哮”[点]</p><p>我：“不，耶稣的母亲玛利亚不会咆哮”</p> <a href="https://www.facebook.com/groups/2264685517005985/posts/4054960314645154/">2023-05-13</a><p>安娜：为什么婴儿真的很可爱，而大人就不那么可爱了？</p> <a href="https://www.facebook.com/groups/2264685517005985/posts/4054958741311978/">2023-05-13</a><p>安娜：我喜欢过生日，但我不喜欢变老。随着我长大，我最喜欢的衣服不再适合我了！但我确实喜欢买新衣服。</p> <a href="https://www.facebook.com/groups/2264685517005985/posts/4071138893027296/">2023-06-03</a><p>这条线索是从莉莉去年的一次寻宝活动中发现的。</p><p> “在衣柜里<br>深沉而黑暗<br>藏着一个宝藏<br>极地闪光。”</p><p>她说最后一部分是为了让它听起来正确。</p> <a href="https://www.facebook.com/groups/2264685517005985/posts/4074280182713167/">2023-06-07</a><p> “我不必使用卫生间，因为我以后已经用过它了”</p> <a href="https://www.facebook.com/groups/2264685517005985/posts/4087939818013870/">2023-06-25</a><p>莉莉：[有朋友过来]</p><p>莉莉：[突然拉起小提琴曲子]</p><p>莉莉：你对此有何评价？</p><p>朋友： 很好。声音有点大？</p><p>莉莉：但是从 1 到 10 的范围？</p><p>朋友：7，我猜？</p><p>莉莉：怎样才能更好呢？</p><p>朋友：我觉得你还需要多加练习。</p> <a href="https://www.facebook.com/groups/2264685517005985/posts/4091025444371974/">2023-06-29</a><p>莉莉发现了戴耳塞、问别人问题以及对他们所说的回答“什么？我听不到你的声音”的乐趣。</p><p>安娜被诱骗写下回应：“莉莉我在向你走来，你在耳塞上，哦”</p> <a href="https://www.facebook.com/groups/2264685517005985/posts/4094915577316294/">2023-07-04</a><p>莉莉：我正在酿造女巫啤酒</p><p>安娜：哦，我可以喝点吗？</p><p>莉莉：你必须先受伤；这是一种治疗药水</p><a href="https://www.facebook.com/groups/2264685517005985/posts/4099074610233724/">2023-07-09</a><p>奥利维亚（举着骄傲旗帜）：这意味着我们永远都是朋友，无论是谁。安娜：如果他们从一开始就是邪恶的老鼠巫师怎么办？</p> <a href="https://www.facebook.com/groups/2264685517005985/posts/4110593215748530/">2023-07-25</a><p>安娜（与莉莉发生争执后）：莉莉，我们不需要你的故事，因为我们已经从我的故事中确切地知道发生了什么。</p> <a href="https://www.facebook.com/groups/2264685517005985/posts/4110841039057081/">2023-07-25</a><p>诺拉唱着：小鲨鱼do do dedo，小鲨鱼do do dedo，小鲨鱼do do dedo，遍布整个小镇</p><a href="https://www.facebook.com/groups/2264685517005985/posts/4092167704257748/">2023-06-30</a><p>安娜在《舞鱼》演出间隙向我走来：</p><p>安娜：我真的很想吃一块巧克力饼干，但是当我咬下去的时候，出现了一个很大的问题！</p><p>我：[很确定问题是什么]对不起！告诉我更多吗？</p><p>安娜：那是燕麦葡萄干饼干！</p><p>我：[是的]对不起。我也这么做过。这是人类非常普遍的经历。</p><p> （就像你必须在天然气中添加硫醇以便人们能够识别它一样，我们应该要求人们在燕麦葡萄干饼干中添加橙色食用色素。如果我们共同努力，下一代就可以免受我们的创伤。）</p> <a href="https://www.facebook.com/groups/2264685517005985/posts/4118614838279701/">2023-08-05</a><p>诺拉今晚喜欢的东西：</p><ul><li>一首包含“yum yum yum”的歌曲</li><li>数数</li></ul><p>诺拉不喜欢也不希望我说的话：</p><ul><li>这首歌的所有部分，除了“yum yum yum”之外</li><li>计算除三之外的任何数字</li></ul><a href="https://www.facebook.com/groups/2264685517005985/posts/4121437554664096/">2023-08-09</a><p>我：诺拉，你牙齿里有食物。我可以用手指把它拿出来吗？</p><p>诺拉（平静地）：咬住嘴。</p><p>我：如果我把手指放进你嘴里，你会咬我吗？</p><p>诺拉平静地：是的。<br></p><p>好吧，我们就避免了这个程序，很高兴我们提前澄清了。</p> <a href="https://www.facebook.com/groups/2264685517005985/posts/4124924124315439/">2023-08-13</a><p>诺拉开始更多地谈论未来。当我放下她睡觉时，她告诉我她午睡后想做的事情：“醒来，看看爸爸，安娜莉莉，妈妈。舀米饭，碗。”</p> <a href="https://www.facebook.com/groups/2264685517005985/posts/4128096067331578/">2023-08-19</a><p>老麦克唐纳有一个农场 eieio / 在他的农场上他有一个爸爸 eieio / 带有“老麦克唐纳有一个农场 eieio / 在他的农场上他有一个爸爸 eie-io / 带有“老麦克唐纳有一个农场 eieio / 并且在他的农场上，他有一个爸爸 eieio / 带着“老麦克唐纳有一个农场 eieio / 在他的农场上，他有一个爸爸 eieio / 带着“老麦克唐纳有一个农场 eieio / 在他的农场上，他有一个爸爸 eieio / 与“老麦克唐纳有一个农场 eieio / 在他的农场里他有一个爸爸 eieio / 带着“......</p> <a href="https://www.facebook.com/groups/2264685517005985/posts/4136403469834171/">2023-08-31</a><p>安娜：“爸爸，我可以喝点碳酸冰水吗？”</p><p>诺拉：“我也想要汽水冰哇哇，里面没有冰。”</p><a href=""></a> <a href="https://www.facebook.com/groups/2264685517005985/posts/4137907383017113/">2023-09-02</a><p>波士顿地区的大部分租约将于 9 月 1 日到期，人们通常会在人行道上把不再想要的东西放在盒子里。对于任何人来说，尤其是孩子们来说，这是一个散步的有趣时光！</p><p>几年前，我们制定了一项规则，如果孩子们带免费的东西回家，他们需要扔掉大约等量的东西，这样我们的房子就不会超支。这很有效，但前两位已经开始采取策略：</p><ul><li><p>莉莉花了几个月的时间收集空卫生纸管，把它们放在房间里的一个袋子里，这样当她想带东西进来时，她就有东西可以交换。</p></li><li><p>安娜扔掉了几个小玩具，换了一个新的大玩具，但其中两个非常珍贵，朱莉娅有一天会把它们带回来送给诺拉。 （不确定这对安娜来说是否是战略性的，或者只是珍贵的人们对他们的看法不同。）</p></li></ul> <a href="https://www.facebook.com/groups/2264685517005985/posts/4138539119620606/">2023-09-03</a><p> S：“你刚刚把松饼上的黄油都舔掉了吗？”</p><p> M：“没有，我只是咬了一口，只是黄油。”</p> <a href="https://www.facebook.com/groups/2264685517005985/posts/4139582929516225/">2023-09-04</a><p>当诺拉不想做某事时，她就开始说她“很忙”。</p><p>莉莉：诺拉，我可以在你的泳衣里放冰块吗？</p><p>诺拉：不，我很忙。</p><p>莉莉：你想去玩单杠吗？</p><p>诺拉：不，我很忙！</p><p><i>评论来自：<a href="https://mastodon.mit.edu/@jefftk/111010038031270215">乳齿象</a></i></p><br/><br/><a href="https://www.lesswrong.com/posts/FqvhuLkdR8FeyCf5b/text-posts-from-the-kids-group-2023-i#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/FqvhuLkdR8FeyCf5b/text-posts-from-the-kids-group-2023-i<guid ispermalink="false"> FqvhuLkdR8FeyCf5b</guid><dc:creator><![CDATA[jefftk]]></dc:creator><pubDate> Tue, 05 Sep 2023 02:00:04 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Decision theory is not policy theory is not agent theory]]></title><description><![CDATA[Published on September 5, 2023 1:38 AM GMT<br/><br/><p>有几种提出的替代理性理论。其中一些（<a href="https://www.lesswrong.com/tag/causal-decision-theory">因果决策理论（CDT）</a> 、<a href="https://www.lesswrong.com/tag/evidential-decision-theory">证据决策理论（EDT）</a> 、<a href="https://www.lesswrong.com/tag/functional-decision-theory">功能决策理论（FDT）</a> ）被称为决策理论，关于哪种决策理论是最好的存在无休止的争论。另外，还有一种早已预言但尚未实际发现的嵌入代理理论。有趣的是，每个人似乎都非常同意，一旦这个理论存在，它将是真正最好的理性理论，但无论如何，与此同时，人们仍在争论最好的决策理论。</p><p>我认为这些理性理论确实形成了一种日益简化的阶梯。 “嵌入式代理”恰好是阶梯上的最低（例如，最深）梯级，因此最难分析。因果决策理论处于顶层，做了很多简化，而 EDT 在某种意义上介于两者之间。这意味着争论 CDT 或 EDT 哪个“更好”类似于争论 EDT 还是嵌入式代理更好——有很多复杂的情况，具体取决于你想从理论中得到什么。</p><p>我将顶层简单地称为“决策理论”，因为我相信决策价值理论（合理地相当于 CDT）是最进一步的简化。</p><h2>决策理论</h2><p>决策理论的起源可以追溯到 1700 年代，由许多数学家和经济学家发明，其中最著名的是冯·诺依曼和摩根斯特恩（1900 年代），旨在帮助人类在赌博中获胜并做出其他选择。因为很难用数学形式化“我应该如何做人？”这个问题。 （或者就此而言，“我怎样才能构建最有用的人工智能”，尽管在 1700 年代没有人考虑过这一点）这一理论忽略了决策者的内部细节，将他们与宇宙的其他部分隔离开来，并且询问他们做出什么决定最合适。这一理论对经济、金融、人工智能和赌场设计产生了巨大的影响。我什至不知道如何开始量化它对政府政策的影响，但这无疑是资本主义的数学论证的基础，资本主义是一个产生了一些影响的制度。所有强化学习（RL）都是基于决策理论。该框架足够通用，可以涵盖我们关心的许多问题（围棋获胜、驾驶汽车等），同时仍然足够干净，有些事情甚至已经被证明，包括一些有用算法的属性（尽管通用的 POMDP case 是不可判定的，并且 NP 困难情况随处可见）。当然，决策理论没有考虑到人类实际上是宇宙的一部分这一事实。这使得谈论人为效应变得更加困难，或者考虑到如果睡眠不足或中毒，一个人以后的决策将不会那么好的风险（请注意，当决策理论天真地扩展到顺序情况时，后两个是一个问题，假设一个人能够完全控制自己以后的决定）。但总而言之，决策理论是一个非常成功的范式。</p><p>值得注意的方法：因果决策理论、顺序因果决策理论、？顺序行动证据决策理论 ?</p><p>通用解决方案：可以说是AIXI</p><h2>政策理论</h2><p>我刚刚发明了政策理论这个名字。它对应于这样一种情况，即人们希望设计最佳政策，假设有关政策的某些细节可能是“公共信息”，或者可能会泄露并以决策以外的某种方式影响环境。例如，在<a href="https://www.lesswrong.com/tag/newcomb-s-problem">纽科姆问题</a>中，实体 Omega 对“玩家”策略有一定的了解，允许 Omega 对其进行模拟。这一系列理论，包括 EDT 和 FDT，是由哲学家和有哲学倾向的计算机科学家于 1900 年代末发明的。尽管似乎没有任何总体的实际原因，但 Eliezer Yudkowsky 一直致力于这一领域，希望能够调整人工智能。事实上，推测性人工智能设计似乎是该理论最实际的目的。它可以在玩具模型中形式化，但我不知道该理论在工业中有任何有用的应用。有人建议人类应该应用这一理论而不是因果决策理论，因为其他人阅读我们政策的能力有限。例如，配偶可能能够辨别一个人是否不诚实或不忠。然而，缺乏明显有用的应用程序使我怀疑这种必要性的严重性。</p><p> Orseau 和 Ring 在他们的论文“时空嵌入式智能”中提出了一种类似 AIXI 的策略理论通用解决方案，用于以任意方式与代理策略交互的环境。然而，这种形式化似乎并没有导致任何近似算法，而且似乎可以想象其他“政策理论家”会更喜欢其他形式化，也许对环境和政策之间的相互作用有更多限制。</p><p>著名的方法：证据决策理论、顺序政策证据决策理论、功能决策理论……</p><p>通用解决方案：我认为尚未发明出一种解决方案。</p><h2>代理理论</h2><p>我为这组方法选择了代理理论这个名称，因为它与理论所做的假设一样普遍。代理只是有效果的东西。在主体理论中，我们专注于设计在某种程度上嵌入我们宇宙的有用主体。在 lesswrong 中，这通常被称为嵌入式代理，用于描述作为其宇宙一部分的代理通常应该如何行动。 Stuart Russell 有一种稍微以人工智能为中心的方法，称为有界最优性，它明确询问在特定机器上实现的最佳程序是什么（可以说，这在将机器与环境的其余部分分离方面提供了一些简化，但仍然承认该程序必须在硬件上运行）。代理理论的发明几乎完全是为了讨论如何构建代理，并且几乎完全由人工智能研究人员进行讨论。似乎根本没有一个通用的形式理论（尽管 Orseau 和 Ring 也对此进行了尝试），所以我认为谈论工业中的应用是没有意义的。然而，确实存在一些“嵌入”主题的研究方向，例如机器人技术中的体现智能。代理理论似乎并没有真正关注人类应该如何行动，除了观察到将铁砧放在你的头上是不明智的，因为之后你的大脑将无法做出决定。显然，这不是一个有用的理论结果，因为每个人都知道不要把铁砧放在自己的头上。事实上，人类没有对我们自己的大脑进行细粒度的写入访问，因此我们根本无法应用有界最优结果。代理理论的优点在于，我们确实是嵌入宇宙中的存在，试图在宇宙中构建其他存在。</p><p>值得注意的方法：嵌入代理、有限最优</p><p>一般解决方案： 至少不是，不。</p><h1>结论</h1><p>从上面的列表中可以明显看出一些结论。决策理论是最佳决策的理论，最佳策略（做出决策）的策略理论，以及最佳代理（执行策略）的代理理论。</p><p>更高层次的理论倾向于为人类和实体制定规范性决策，这些实体的政策已经被习惯所固定，而他们的计划已经大部分通过进化而形成。对人类来说“最好的可能代理”理论可能会建议对大脑进行彻底的重新布线，但这对现有的人类来说不一定有任何用处。</p><p>较低的梯级往往关注构建人工智能的最佳方式</p><p>较高的梯级更加简化，因此可能具有更优雅的理论和更实际的结果。</p><p>现在，关于 CDT 还是 EDT 是否是更好的决策理论的争论在很多层面上看起来都很愚蠢。 CDT是决策理论，而EDT是政策理论；它做出的假设较少，因此可能更接近现实，但更难用于任何事情。我认为出现了一些混乱，因为 EDT 对顺序情况有两种扩展（参见 Everitt、Leike 和 Hutter 的“因果和证据决策理论的顺序扩展”），其中一个更多的是决策理论，另一个更多的是决策理论。更多的是一种政策理论。最终，假设人类实际上可以选择我们的政策（这是值得怀疑的），CDT 和 EDT 的“更好”应该由更基本的代理理论来判定。虽然 EDT 可能看起来更接近代理理论，因为它在阶梯上更靠下，但它的假设实际上看起来相当牵强（为什么环境可以看到政策而不是程序？）并且可以想象它比 CDT 更糟糕，特别是如果进一步关于环境如何使用该策略的任意选择。此外，如果环境仅运行策略模拟，CDT 和 EDT 似乎会相互崩溃；有理由相信自己可能处于模拟中的因果决策理论家的行为就像证据决策理论家一样。顺便说一句，我在纽科姆问题中选择一个框并不是因为我支持 EDT，而是因为我似乎有 50% 的机会处于模拟中。如果我知道我不在模拟中，我会打两个盒子。但如果 Omega 能够直接读取我的神经元来确定我是否会使用两个盒子，那么模拟的考虑就不再适用。在一个存在着纽科姆问题的许多 Omega 的宇宙中，当一个人设计一个代理时，应该将其设计到一个盒子中。但如果没有 Omega 的经验，真的不清楚 Omega 是否会奖励一种神经元模式或另一种模式，这就是代理理论如此困难的原因。换句话说，纽科姆问题的解决方案实际上取决于您所做的假设。但实际上，一盒。</p><p>追求代理理论的问题是“构建尽可能最好的东西”是非常棘手的。它似乎可能在某种程度上取决于我们宇宙的细节，因为毕竟那是我们构建东西的地方，所以像 AIXI 这样通用的解决方案看起来不太可能。此外，最好的“代理”甚至不能保证是聪明的。对所有宇宙进行平均，也许最好的构建就是什么都没有。如果世界即将被洪水淹没，也许最好的建造就是一艘船。研究代理理论与研究决策理论不同，任何经验教训都不一定对人类应用理性有用。</p><p>我预计大多数时候，决策理论的假设在与我们相似的宇宙中都相当不错。因此，如果你想构建一个 AGI，实际上最好从决策理论的简化假设开始，然后对这些假设中的缺陷进行必要的修正。事实上，我认为如果不利用一些简化的假设，就不可能在 AGI 设计或 AI 协调方面取得进展。</p><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/MwetLcBPvshg9ePZB/decision-theory-is-not-policy-theory-is-not-agent-theory#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/MwetLcBPvshg9ePZB/decision-theory-is-not-policy-theory-is-not-agent-theory<guid ispermalink="false"> MwetLcBPvshg9ePZB</guid><dc:creator><![CDATA[Cole Wyeth]]></dc:creator><pubDate> Tue, 05 Sep 2023 01:38:27 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The purpose of the (Mosaic) law]]></title><description><![CDATA[Published on September 4, 2023 11:38 PM GMT<br/><br/><p><i>认知地位：试图将 3000 年来的思想硬塞进一个不同的框架，效果出奇的好。对于这里的大多数人来说有很多明显的要点</i></p><h1>道德准则</h1><p>道德有三种基本方法，每种方法侧重于不同的方面：</p><figure class="table"><table><thead><tr><th>姓名</th><th>重点</th><th>例子</th></tr></thead><tbody><tr><td>美德伦理</td><td>正直</td><td>希腊英雄</td></tr><tr><td>道义论</td><td>规则</td><td>康德</td></tr><tr><td>结果主义</td><td>结果</td><td>“为达到目的不择手段”</td></tr></tbody></table></figure><p>大多数伦理学流派都是这三者的混合体，但你可以找到一些纯粹版本的例子，例如<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Stoicism#Ethics">斯多葛主义</a>是美德伦理学的一种相当纯粹的形式，康德的<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Kantian_ethics">绝对命令是</a>道义论的一个例子，而<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Utilitarianism">功利主义</a>是结果主义的一个例子。</p><p>每种方法都是有用且有效的，但并不总是在相同的上下文中。尤其是当达到荒谬的极限时。美德伦理学的一个明显问题是它不太客观。义务论有有趣的失败模式，过于严格遵守规则，例如盖世太保敲你的门询问你是否隐藏了犹太人的常见思想实验（尽管检查<a href="https://slatestarcodex.com/2014/05/16/you-kant-dismiss-universalizability/">这个</a>有趣的对立面），而功利主义导致<a href="https://plato.stanford.edu/entries/repugnant-conclusion/">令人反感的结论</a>（与斯科特亚历山大的评论<a href="https://astralcodexten.substack.com/p/book-review-what-we-owe-the-future">在这里</a>）。</p><h1>哪个最好？</h1><p>总的来说，结果主义似乎是明显正确的一种。毕竟，道德的全部意义在于提出一种能够带来良好结果的行为方式。问题在于人类通常不是无所不知的。这使得很难弄清楚任何特定行动的后果是什么。你想结束痛苦固然很好，但如果你通过喂养那个饥饿的孩子来支持下一个希特勒，那么你可能不应该这么做。掠夺富人来养活穷人就是一个有趣的例子。偷走亿万富翁钱的 1% 不会真正影响富人的生活质量，但这笔钱可以极大地改善许多穷人的生活。话虽这么说，一个强行且不可预测地重新分配财富已成为常态的世界似乎比现在更糟糕。或者至少更加混乱，因此需要在预防措施上进行更多投资。感觉结果不会是一个更平等的社会，而是一个不那么信任的社会，需要投入大量资金来阻止潜在的罗宾汉偷东西。更不用说滑坡了，即重新分配是从比我境况更好的人到境况更差的人（这意味着几乎整个社会都在担心）。</p><p>因此，结果主义在理论上是最好的，但在实践中却并不可行。这就是另外两个的用武之地。它们非常实用。很简单，四岁的孩子都能听懂。通常情况下，抚养孩子通常需要教他们基本的道德/社会/家庭法律（“天黑后不准出去”）并教他们成为好人（“一个好女孩不会说这些”） ”）。一个好的父母当然也会在其中引入结果主义（“如果你这样做，你认为鲍比会感觉如何？”），特别是当孩子开始问<i>为什么</i>他们不能把手放在热炉子上时，但是教育的很大一部分是根深蒂固地告诉人们应该成为一个好人（美德伦理）并遵守规则（道义论）。换句话说，在知识和远见不完善的世界中，它们是很好的启发法。这就是为什么，如果你觉得如果你谋杀了希特勒，你就会成为一个坏人，或者你的道德准则不允许你通过贿赂来更容易地分发蚊帐，那么你应该认真思考关于无视你的顾忌。从长远来看，结果往往<i>不足以</i>证明手段的合理性。不在网上。这是已知的，但我无法回忆/找到关于这个主题的任何好的阐述（尽管我没有仔细寻找......）。</p><h1>旧约和新约</h1><p>基督教的很大一部分是关于犹太人有旧约（即摩西律法），而基督徒现在在恩典之下，不受旧律法的约束。当然，大多数基督徒会说有些法律仍然适用，例如<a href="https://www.biblegateway.com/passage/?search=EXODUS%2020&amp;version=NIV">十诫</a>（至少是著名的十诫——大多数人忘记了其他<a href="https://www.biblegateway.com/passage/?search=Exodus+34%3A1-28&amp;version=NIV">十诫</a>）。这可能是相当有争议的——关于哪些规则仍然适用于基督徒有各种各样的争论，一些规则看似微不足道，例如饮食法或什一税数额，而另一些则具有更可怕的后果，例如死刑。有些法律很奇怪——例如禁止食用<a href="https://www.biblegateway.com/passage/?search=Leviticus%2011:9-12&amp;version=KJV">贝类</a>，或禁止穿<a href="https://biblehub.com/leviticus/19-19.htm">多种材料制成的衣服</a>，而另一些法律显然是为了公共秩序，例如在营地或<a href="https://biblehub.com/niv/leviticus/13.htm">真菌</a><a href="https://www.biblegateway.com/passage/?search=Deuteronomy+23%3A12-14&amp;version=NIV">外解手</a>。</p><p>这个主题的正典条约，以及对基督教背后思想的精彩介绍，是<a href="https://www.biblegateway.com/passage/?search=Romans%201&amp;version=NABRE">保罗写给罗马人的信</a>。事实上，我真的很欣赏这本书，即使作为一个无神论者 - 我真的很喜欢这本书如何逻辑地解释，从基本假设开始，一直到如何生活的具体规则。那里更有趣的事情之一（至少对我来说）是，法律（即摩西律法）的目的是要遵守，但<a href="https://www.biblegateway.com/passage/?search=Romans+3%3A9-20&amp;version=NIV">没有人期望能够遵守</a>。它制定了一套规则，描述了如何生活才能不做错事。也就是说，任何违反规则的行为，无论以何种方式，都会导致不好的结果（即罪 ->;<a href="https://biblehub.com/romans/6-23.htm">谴责</a>）。</p><p>新约中有很多内容是关于由于耶稣的牺牲，律法如何不再适用。因此，现在基督徒是自由的，但应该自然地做（或至少想要）上帝想要的事情，即成为努力以讨上帝喜悦的方式行事的<a href="https://www.biblegateway.com/passage/?search=Galatians+5%3A13-25&amp;version=NIV">道德主体</a>。</p><p>所以在某种程度上，圣经可以简化为旧法=道义论；新法律=美德伦理。这与青铜时代、自上而下的强权统治与重点关注<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Arete">aretḗ</a>的希腊哲学恰好吻合。</p><p>如果你将耶稣加入其中，这会变得很有趣（大多数基督教神学几乎都是保罗对耶稣教义的解释）。<a href="https://www.biblegateway.com/passage/?search=Matthew%205-7&amp;version=ESV">登山宝训</a>相当于耶稣说：“你认为摩西的律法是限制性的吗？让我更进一步”，之后他似乎开始忽略它，例如在<a href="https://www.biblegateway.com/passage/?search=Matthew+12%3A1-12&amp;version=NIV">安息日工作</a>。这似乎是一个矛盾。除非你断定他确实是上帝的儿子，或者至少具有准全知性。然后你就可以从美德伦理学和道义论转向真正的结果主义，这样就可以按照真正的目标行事，而不是仅仅遵循能够达到目标的启发式方法。正如工匠大师可以忽视低级凡人必须遵守的规则一样，大师也了解规则背后的根本原因。</p><h1>神想要什么</h1><p>我对上帝律法的非正统且肯定是异端的理解是，上帝有某种令他喜悦的心智形态。一个有罪的存在，是一个不完全符合那个形状的存在。人类只是人类，无法正确理解那个形状。于是法律就被制定了。法则是如何达到那种体型的指南——不要偏离法则，你最终会得到良好的体型。明显的问题是，<a href="https://ajjacobs.com/books/the-year-of-living-biblically/">完美地遵守法律是不可能的</a>，所以人们最终没有变成那样。附近也存在有趣的吸引子状态，当人们<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Pharisees#Pharisees_and_Christianity">关注法律</a>，而不是法律的目的时，或者人们认为法律太难遵循并提出自己的法律。上帝的第二次尝试（或对原始方法的改进）是让人们专注于直接尝试拥有一个类似于正确形状的形状，而不是仅仅遵循规则。问题在于，虽然法律规定了一系列你可以做和不可以做的事情，但新法律更多的是关于你应该做和不应该<i>做的</i>事情，这很难具体说明。解释“<a href="https://www.biblegateway.com/passage/?search=hebrews%2013:2&amp;version=NIV">热情好客</a>”的含义比简单地说“<a href="https://www.biblegateway.com/passage/?search=Exodus%2023:19&amp;version=NIV">不要用母奶煮小山羊</a>”要困难得多。于是<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Hundred_Flowers_Campaign">百花齐放</a>。这种方法的另一个问题是，当人们认为自己理解了正确的形状但实际上却没有理解时，鼓励人们尝试最终形成正确的形状可能会适得其反。这是经常看到的事情，人们争论上帝希望他们是什么样子。显然，他们中至少有一个是错误的，但人们往往非常确定他们对上帝旨意的解释是正确的（有趣的是，上帝似乎经常同意他们想做的事情......）。这又回到了最初的想法：结果主义是最好的，但行不通，因此需要规则——理论上你可以走捷径直接达到想要的心智形态，但这往往会导致人们最终陷入困境在<code>&lt;your favorite heresy/reviled pseudo-christian group>;</code>中。</p><h1>神的对齐计划</h1><p>我可能因为读了太多相关内容而感到扭曲，但无论我看什么，我似乎都能看到对齐形状的问题。在这种情况下，它将圣经解释为<a href="https://www.lesswrong.com/tag/outer-alignment">外部对齐的</a>练习。还有一种健康的<a href="https://www.lesswrong.com/tag/inner-alignment">内在调整</a>（《旧约》的大部分内容都是上帝试图让以色列遵守他的规则，通常是通过继续射击直到士气提高）。话虽这么说，这三种伦理学方法似乎非常适合这里，上帝希望人们以某种​​方式行事，但只有耶稣能够直接到达那里（这样他就可以使用结果主义方法行事），而普通凡人则有一套道义论规则（律法+保罗的额外规则，例如<a href="https://www.biblegateway.com/passage/?search=1+Corinthians+11%3A13-16&amp;version=NASB">妇女在祈祷时遮住头发</a>）以及大量的美德伦理。</p><p>这并没有真正为讨论添加任何内容，当然也没有提供任何解决方案，但我发现将对齐问题视为道德的特例是令人满意的。而且作为一个反向上帝问题 - 上帝希望人们符合某种形状，而我们希望上帝（或至少是一个上帝机器）符合某种（到目前为止未指定）形状。</p><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/Gwcfo9qgC69uC99mH/the-purpose-of-the-mosaic-law#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/Gwcfo9qgC69uC99mH/the- Purpose-of-the-mosaic-law<guid ispermalink="false"> Gwcfo9qgC69uC99mH</guid><dc:creator><![CDATA[mruwnik]]></dc:creator><pubDate> Mon, 04 Sep 2023 23:38:42 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Against the Open Source / Closed Source Dichotomy: Regulated Source as a Model for Responsible AI Development]]></title><description><![CDATA[Published on September 4, 2023 8:25 PM GMT<br/><br/><h1><strong>语境</strong></h1><p>这是一篇简短的文章，旨在说明并开始测试我在最近几天听了<a href="https://80000hours.org/podcast/episodes/mustafa-suleyman-getting-washington-and-silicon-valley-to-tame-ai/">Mustafa Suleyman 的 80,000 小时播客</a>后一直在尝试的一个想法。在播客中，Suleyman 和 Rob Wiblin 表达了对开源人工智能开发对我们社会构成潜在风险的担忧，同时暗示闭源开发将是唯一合理的选择。他们没有更深入地研究这个主题来检查他们自己关于在这种情况下什么是合理替代方案的假设，或者寻找超越“标准”开源/闭源二分法的可能替代方案。通过这篇文章，我想鼓励我们的社区与我一起努力反映我们自己关于负责任的人工智能开发的论述和假设，不要陷入天真地具体化现有类别的陷阱，并开发能够更好地实现的新愿景和模型。应对我们将面临的即将到来的挑战。作为第一步，我探索了“受监管源”的概念作为负责任的人工智能开发的模型。</p><h1><strong>开源与闭源人工智能开发</strong></h1><p>目前，人工智能开发主要有<i>开源</i>和<i>闭源</i>两种竞争模式（对比见表）：</p><ul><li>开源“是免费提供的源代码，可以进行可能的修改和重新分发。产品包括使用源代码、设计文档或产品内容的许可。开源模式是一种鼓励开放协作的去中心化软件开发模式。开源软件开发的一个主要原则是同行生产，向公众免费提供源代码、蓝图和文档等产品”（<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Open_source"><u>维基百科</u></a>）。</li><li>闭源软件“根据自由和开源软件社区的规定，根据现代版权和知识产权法，授予其创建者、出版商或其他权利持有者或权利持有者合作伙伴合法垄断权的软件，以排除接收者自由共享该软件或修改它，并且在某些情况下，就像某些受专利保护和受 EULA 约束的软件一样，禁止他们自行使用该软件，从而限制他们的自由。” （<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Proprietary_software"><u>维基百科</u></a>）</li></ul><p>表 1.受 ChatGPT 3.5 启发的开源与闭源比较表。 </p><figure class="table"><table><tbody><tr><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"><strong>标准</strong></td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"><strong>开源</strong></td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"><strong>闭源</strong></td></tr><tr><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top">问责制</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top">社区驱动的问责制和透明度</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top">责任在于所属组织</td></tr><tr><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top">源代码的可访问性</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top">公开、透明</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top">专有的、受限的访问</td></tr><tr><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top">定制化</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top">高度可定制和适应性强</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top">有限的定制选项</td></tr><tr><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top">数据隐私</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top">没有固有的隐私功能；分开处理</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top">可能提供内置隐私功能、有限控制</td></tr><tr><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top">创新</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top">实现创新</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top">限制创新潜力</td></tr><tr><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top">许可</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top">各种开源许可证</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top">受所属组织的条款控制</td></tr><tr><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top">货币化</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top">通过支持、咨询、高级功能实现盈利</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top">通过许可、订阅、费用实现货币化</td></tr><tr><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top">质量保证</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top">质量控制取决于社区</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top">质量保证和更新的集中控制</td></tr><tr><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top">相信</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top">透明，为用户建立信任</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top">对隐藏偏见或漏洞的潜在担忧</td></tr><tr><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top">支持</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top">依靠社区或自己的专业知识提供支持</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top">依赖所属组织的支持</td></tr></tbody></table></figure><p></p><p>如果我们审视这些软件开发模式，就会发现它们对人工智能开发都有积极和消极的影响。例如，开源经常被认为是人工智能开发的民主化力量，通过使人工智能功能可供更广泛的人群使用，成为创新的强大驱动力。有人认为，这对我们的社会有潜在的好处，可以防止或至少抵消少数人手中的控制权的集中化，这会带来反乌托邦结果的威胁（例如，由监视国家或少数大公司运营的独裁社会） ）。与此同时，一些人担心人工智能功能的民主化可能会增加灾难性后果的风险，因为并不是每个人都可以信任地负责任地使用它们。从这个角度来看，集中化是一个很好的特征，因为它可以更容易地控制整个局势，因为需要协调的各方较少。支持这一观点的一个突出类比是我们试图限制核武器的扩散，强大的人工智能能力被认为与核武器的破坏潜力相似。</p><p>在此背景下，公正的观察者可能会认为开源和闭源开发模型都指向我们社会的潜在失败模式：</p><ul><li>当不负责任的行为者获得强大的人工智能功能时，开源开发模型可能会增加<i>灾难性后果</i>的风险，从而为故意滥用或灾难性事故创造机会。</li><li>当强大的人工智能能力的控制权集中在少数人手中时，闭源开发模型可能会增加<i>反乌托邦结果</i>的风险，从而为他们对我们的社会进行专制控制创造机会。</li></ul><p>这导致了特里斯坦·哈里斯和丹尼尔·施马滕伯格用保龄球馆的比喻来说明的困境，保龄球馆左右的两个排水沟代表了灾难性或反乌托邦结果的两种失败模式。 <span class="footnote-reference" role="doc-noteref" id="fnref67k33nkynt7"><sup><a href="#fn67k33nkynt7">[1]</a></sup></span>在这个比喻中，能够引导我们实现存在安全的唯一路径是一条承认但避免两种故障模式的中间路径（见图 1）。同样，考虑到开源和闭源人工智能开发方法的风险不断增加的性质，一个有趣的问题是是否有可能找到一种中间立场的人工智能开发方法来避免各自的故障模式。 </p><figure class="image"><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/8xN5KYB9xAgSSi494/n6gd45kprjmazg3uzapi" srcset="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/8xN5KYB9xAgSSi494/bwlorntcxfnjgdeyg5ei 119w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/8xN5KYB9xAgSSi494/ereobla8ctta2jpjzqtp 199w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/8xN5KYB9xAgSSi494/gtgq4dob8o6uyd7w7fcp 279w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/8xN5KYB9xAgSSi494/p8slbaumw8ilodh1whyn 359w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/8xN5KYB9xAgSSi494/mlmqvwxdh8ym5umgcw2r 439w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/8xN5KYB9xAgSSi494/gzkun9ftvcn8ugrp7fup 519w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/8xN5KYB9xAgSSi494/lkcmber8epgserknlx3e 599w"><figcaption>图 1. 通往生存安全的道路需要避免灾难性和反乌托邦的结果。</figcaption></figure><h1><strong>受监管的来源作为负责任的人工智能开发的模型</strong></h1><p>在本节中，我开始勾勒出负责任的人工智能开发的愿景，旨在通过尝试采取最好的方法并留下最坏的方法来避免与开源和闭源开发相关的失败模式。我将这一愿景称为“<i>受监管的源</i><i>人工智能开发模型</i>”，以强调它的目标是建立一个受监管的空间，作为更极端的开源和闭源模型之间的中间地带（参见表 2）。</p><p>如图 2 和表 2 所示，受监管源模型的核心思想是建立一个值得信赖且对公众负责的监管机构，该机构定义透明的标准，不仅监管人工智能用例，还管理想要的组织的行为。来实现这些用例。特别是，此类标准可以强制共享与人工智能用例实施相关的代码和其他知识资产，以在受监管组织之间提供公平的竞争环境，并通过降低单边行动的预期收益来减少人工智能能力开发竞赛的机会。重要的是，这种代码和知识资产的共享将仅限于已证明可以满足监管机构制定的透明标准的组织（或其他参与者），从而平衡与潜在危险能力扩散相关的风险。一方面（即开源的失败模式），另一方面是权力集中（即闭源的失败模式）。 </p><figure class="image"><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/8xN5KYB9xAgSSi494/yli9dntaw99urrqazijp" srcset="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/8xN5KYB9xAgSSi494/eiswcogbmcfnkrhbjjci 121w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/8xN5KYB9xAgSSi494/iujo5qhstb396ef1j351 201w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/8xN5KYB9xAgSSi494/rcjzqmgfvvum3nspojqo 281w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/8xN5KYB9xAgSSi494/fj548kyw3cvgvpildggy 361w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/8xN5KYB9xAgSSi494/v1s2ij3ew2dmprxhrpon 441w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/8xN5KYB9xAgSSi494/i5hymk4o0vdpkpmufs4a 521w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/8xN5KYB9xAgSSi494/fe48zzuemiscweionzpr 601w"><figcaption>图 2. 监管源人工智能开发模型示意图。</figcaption></figure><p><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/International_Atomic_Energy_Agency"><u>国际原子能机构 (IAEA)</u></a>是一个已经接近设想的监管源模型的现实例子。国际原子能机构成立于1957年，是一个政府间组织，旨在监测全球核资源和核技术的扩散，并作为全世界和平利用核技术和核电的科学技术合作论坛。为此，它开展了多项计划，鼓励出于和平目的安全、负责任地开发和使用核技术，并向世界各国，特别是发展中国家提供技术援助。它还提供防止滥用核技术的国际保障措施，并有权监测核计划和检查核设施。因此，原子能机构和设想的受监管来源模型之间有许多相似之处，主要区别在于监管领域以及与版权监管的联系不那么紧密。据我所知，国际原子能机构没有监管权力来分配对私人开发的核技术的访问权，而受监管来源模型旨在迫使责任方共享对人工智能开发产品的访问权，以抵消竞争动态和集中化的权力。</p><p>表 2. 受监管的源 AI 开发模型的特征。 </p><figure class="table"><table><tbody><tr><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"><strong>标准</strong></td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"><strong>受监管的来源</strong></td></tr><tr><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top">问责制</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top">由政府、政府间或公认的专业机构（参见<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/International_Atomic_Energy_Agency"><u>国际原子能机构 (IAEA)</u></a> ）监管的问责制和透明度。</td></tr><tr><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top">源代码的可访问性</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top">限制对监管机构明确、透明定义的受众的访问；所有符合要求标准的人都有资格访问</td></tr><tr><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top">定制化</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top">在监管机构设定的限制内高度可定制和适应性强</td></tr><tr><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top">数据隐私</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top">监管机构规定的隐私最低标准</td></tr><tr><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top">创新</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top">在监管机构设定的限度内实现创新</td></tr><tr><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top">许可</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top">监管机构定义的技术或应用特定许可</td></tr><tr><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top">货币化</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top">授权为了公共利益而优化。选项包括支持、咨询、高级功能，还包括许可、订阅、费用</td></tr><tr><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top">质量保证</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top">监管机构规定的质量控制最低标准</td></tr><tr><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top">相信</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top">对监管机构透明，对用户建立信任</td></tr><tr><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top">支持</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top">依赖受监管组织的支持</td></tr></tbody></table></figure><h1><strong>结束语</strong></h1><p>我写这篇文章是为了鼓励大家讨论受监管的源人工智能开发模型的优点。虽然许多人以前可能有类似的想法或直觉，但我仍然怀念在正在进行的人工智能治理讨论中对这些想法的重要参与（至少据我所知）。很多讨论都涉及人工智能开发的开源和闭源模型的优缺点，但如果我们仔细观察，我们应该意识到，只关注这种二分法已经让我们进退两难。这两种模式都不足以解决我们面临的挑战。我们不仅要避免灾难，还要避免反乌托邦。如果我们想安全地到达一个仍然值得居住的地方，就需要新的方法。</p><p>受监管的源人工智能开发模型是迄今为止我提出的最有前途的方法，但肯定需要做更多的工作来充实其在机遇、挑战或缺点方面的影响。例如，尽管它很简单，但受监管的来源似乎可疑地缺席了许可前沿人工智能模型的讨论，所以也许这个想法中有内在的原因可以解释这一点？或者仅仅是因为它仍然是一个小众想法，以至于人们没有意识到它与讨论潜在相关？我们是否应该采取更多措施来推广这个想法，或者是否存在重大缺陷，使其成为一个坏主意？还有很多问题，让我们一起讨论吧！</p><p> PS：我正在考虑将这篇文章中表达的想法写在学术期刊上，如果您想为这样的努力做出贡献，请联系我。 </p><ol class="footnotes" role="doc-endnotes"><li class="footnote-item" role="doc-endnote" id="fn67k33nkynt7"> <span class="footnote-back-link"><sup><strong><a href="#fnref67k33nkynt7">^</a></strong></sup></span><div class="footnote-content"><p>在<a href="https://open.spotify.com/episode/2LNwwgJqOMKHOqdvwmLxqd?si=kHSR27p_Q0ixRf_4eqwJaw">乔·罗根体验播客</a>中收听特里斯坦·哈里斯和丹尼尔·施马滕伯格的讲话。</p></div></li></ol><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/8xN5KYB9xAgSSi494/against-the-open-source-closed-source-dichotomy-regulated#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/8xN5KYB9xAgSSi494/against-the-open-source-close-source-dichotomy-regulated<guid ispermalink="false"> 8xN5KYB9xAgSSi494</guid><dc:creator><![CDATA[alex.herwix]]></dc:creator><pubDate> Mon, 04 Sep 2023 20:25:57 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Notes on nukes, IR, and AI from "Arsenals of Folly" (and other books)]]></title><description><![CDATA[Published on September 4, 2023 7:02 PM GMT<br/><br/><p>理查德·罗德斯 (Richard Rhodes) 的<i>《原子弹的制造》</i><a href="https://www.wired.com/story/the-making-of-the-atomic-bomb-artificial-intelligence/"><u>最近在人工智能界引起了广泛关注</u></a>，值得一读。我明白为什么开发人工智能的人觉得它特别有趣，因为其中很多都是关于做科学和工程并思考后果，但从我作为从事人工智能治理的人的角度来看，最强大的东西是在最后几章随着科学家和政策制定者开始努力应对这种新武器对全球政治的巨大影响。</p><p> Rhodes（按时间顺序）的第一个后续作品<i>《暗日：原子弹的制造</i>》对于思考新兴技术治理更加有用，对于关注治理的读者来说，我可能比<i>TMOTAB</i>更强烈地推荐它。</p><p>然而，直到我开始阅读我的第三本罗德大部头<i>《愚蠢的军火库：核军备竞赛的形成》后，我</i>才真正开始在听有声读物时做笔记。 <i>AOF</i>可能不像其前辈那样适用于人工智能治理，因为它主要关注核武器已经存在了几十年的时代，而不是核武器作为一项新技术和变革性技术的时代，但它仍然有很多有趣的细节，并且我想通过将我的笔记发布到论坛上，可以让你们中的一些人免去寻找它们的麻烦。 （不幸的是，因为我有声读物，所以我没有页码。）</p><p>我还在附录中列出了我过去几个月阅读的核/冷战文章中的其他很酷的发现。</p><h3>盖尔曼警告</h3><ul><li>在我说出其余的事实之前，我应该指出，我对罗兹的一些分析抱有一些“盖尔曼怀疑论” <span class="footnote-reference" role="doc-noteref" id="fnrefy0nziu9mwe"><sup><a href="#fny0nziu9mwe">[1]</a></sup></span> 。大多数情况下，在他关于核武器名义上的愚蠢的日益强烈的言论中，他对核武器有利的通常情况提出了相当值得怀疑的反驳。他引用了雅采克·库格勒 (Jacek Kugler) 的<a href="https://www.jstor.org/stable/174059">论文</a>，该论文认为，在柏林空运、越南战争、入侵美国等冷战冲突样本中，有核国家似乎无法将其政策目标强加于无核武装国家。匈牙利等。正如库格勒声称的那样，拥有核武器的国家在这些冲突中失败的次数与获胜的次数一样多，这一点乍一看似乎令人惊讶。但这忽略了利益冲突首先成为实际争端的巨大选择偏差。似乎有可能（或者至少有可能！）许多本来会成为无核国家之间争端的事情在这个过程中得到了更早的解决——无核武器国家只是懒得挑衅——而且如果没有核武器，实际发生的争端将是完全无可争议的。</li><li>虽然罗兹在结论中认为军备竞赛的机会成本非常高，但他引用了经济学家西摩·梅尔曼的另一个疯狂主张：军费开支本可以用于国内投资，并且“根据一些[未具体说明]的粗略估计”，一美元的边际投资可以“永久增加 20-25 美分的年产量”。这意味着资本回报率>;20%，这似乎非常高，并且与实际的历史回报率完全不相容<span class="footnote-reference" role="doc-noteref" id="fnrefbzqejvkmzal"><sup><a href="#fnbzqejvkmzal">[2]</a></sup></span> 。所以当他试图缩小范围并看看后果时，他确实很容易出现这种夸张，这有点令人失望。</li></ul><p>带着这样的免责声明，我们对这一切持保留态度：</p><h3><i>愚蠢的军火库</i>笔记</h3><ul><li>这本书以关于切尔诺贝利的一章开始（出于某种原因）。苏联工业不够先进，无法制造西方和日本核电站使用的那种保护壳，因此他们伪造了事故风险估计——即使是在工程学生将学到的官方数据中也是如此。部分原因是，苏联<i>在切尔诺贝利事故之前发生了至少 13 起严重的反应堆事故</i>。</li><li>我通常认为古巴导弹危机主要导致军备控制和缓和，但罗兹指出，这对于苏联决定加大军事投资至关重要。在同意从古巴撤走导弹后，苏联谈判代表告诉美国谈判代表：“好吧，麦克洛伊先生，我们将遵守这项协议，但我想告诉你一件事：你永远不会再这样对我们了。”事实上，随之而来的是长达 25 年的大规模军备建设，军费开支通常占国民生产总值的 40% 左右，“苏联军工联合体”成为主导政治力量。</li><li>法国历史人口学家伊曼纽尔·托德（Emmanuel Todd）准确地推断了一系列人口、政治和经济趋势，以预测苏联的崩溃 — — 令人印象深刻的是，他预测东欧国家将在 10 年、20 年、或30年”在一本70年代中期出版的书中。但西方的“苏联学家”拒绝了这一说法，认为这是天真的猜测，部分原因是他们自己的影响力立场依赖于对苏联统治的持续恐惧。</li><li>显然，罗纳德·里根可能是在 1967 年访问劳伦斯·利弗莫尔国家实验室时从爱德华·泰勒（ <i>TMOTAB、《暗日》</i>和电影<i>《奥本海默》</i>中最喜欢的超级反派）那里得到了<a href="https://en.m.wikipedia.org/wiki/Strategic_Defense_Initiative">战略防御计划</a>——“星球大战”的想法。</li><li>里根对 SDI 非常着迷，但令罗兹和这位读者沮丧的是，里根似乎并没有仔细考虑过它的细节。他不明白 SDI 危险的博弈论原因——也就是说，它打破了 MAD 并激发了先发制人的打击——而且他没有考虑过它们如何无法阻止不是弹道导弹的核武器（从轰炸机上投下或附加的）海射巡航导弹）。与此同时，他继续向自己的谈判代表坚持认为，唯一可以接受的目标是战略防御计划和废除核武器。</li><li>里根和戈尔巴乔夫于 1985 年在日内瓦首次会面，产生了一些有趣的轶事，例如：戈尔巴乔夫为重新评估两国关系提出了强有力的理论和战略案例。里根主要阅读带有里根经典格言的提示卡，例如“制造军备的不是人民，而是政府”和“人们在互相交谈时不会遇到麻烦，而是在谈论彼此时遇到麻烦。”戈尔巴乔夫说，这到底是什么，我们能谈谈任何实质性的事情吗？</li><li>里根和戈尔巴乔夫关于SDI的争论令人难以置信地重复，而戈尔巴乔夫的观点似乎并没有传达给里根。戈尔巴乔夫开始预测里根会说的确切话语：最喜欢的包括“信任但验证”的俄文翻译以及 SDI 和防毒面具之间的类比（例如，“尽管我们禁止化学武器，但各国仍保留着防毒面具”）。戈尔巴乔夫似乎反对它，主要理由是之前达成的将武器排除在太空之外的协议太重要了。</li><li>里根的工作人员了解到，让他这个前好莱坞演员学习的最简单的方法就是看电影。他们不再撰写有关他即将会见的外国领导人的简报，而是让五角大楼的任何部门制作有关他们的传记短片（可以理解的是，他的工作人员也更喜欢简报）。里根在观看美国广播公司 (ABC) 的一部描述核战争后果的电影<i>《后天》</i>后尤其感动。他在日记中多次写到这一点，这大大增强了他降低核风险的决心。</li><li>据说里根热衷于原教旨主义和边缘神秘的东西。根据罗兹的说法，里根至少有过这样的预言：当美国击败苏联时，可能会发生狂喜——结果却发现<i>美国的</i>魅力领袖是<i>魔鬼</i>，届时耶稣会回来打败他。 <a href="https://www.washingtonpost.com/archive/politics/1988/05/04/not-swayed-by-astrology-reagan-says/135516d5-7f99-4a43-90a0-8eba244a8426/"><u>他可能在他妻子的占星家认为是偶然的特定日期和时间签署了《中程核力量条约》</u></a> 。他对 SDI 的痴迷似乎在这种充满象征意义的世界观中更容易解释（除了罗德所描述的美国永远不必谈判的幻想）。戈尔巴乔夫声称里根告诉他“我不知道你是否相信转世，但对我来说，我想知道也许在前世，我是盾牌的发明者”，法国总统弗朗索瓦·密特朗告诉他里根对转世的热情SDI“比理性更神秘”。不过，值得注意的是，里根在减少核战争威胁方面取得进展的愿望异常真诚和雄心勃勃，尽管罗德将其描绘成一个近乎漫画式的鹰派和操纵性内阁。</li><li> 1986年，戈尔巴乔夫和里根在雷克雅未克差点同意到<i>1996年消除所有核武器</i>，但两人都无法放过SDI问题。它实际上可以归结为一个词：苏联语言将 SDI 限制在“<i>实验室</i>测试”长达 10 年，而里根的顾问（可能是错误的）告诉他，这会杀死该项目（该项目几乎没有进入实验室测试），而他拒绝放弃。考虑到戈尔巴乔夫削减军费开支和重塑苏联国际面貌的决心，特别是考虑到 SDI 的技术挑战（以及里根一再提出分享苏联的技术，戈尔巴乔夫对此表示怀疑，这是可以理解的）。看来这主要是由于戈尔巴乔夫在国内面临的政治限制：他已经将建制派推向了相当远的距离，如果不取消战略防御计划而一路废除核武器，他可能会被一个更加强硬的替代方案所取代。</li></ul><h3>我的一些收获</h3><p>这些大多相当明显，但通过<i>AOF</i>得到加强：</p><ul><li>事实证明，对技术风险的估计受到政治和经济压力的影响。</li><li>事实证明，当高层领导人对某个重要问题有深入的了解时，政策改变的可能性就更大；当他们对问题有深入了解时，政策改变的可能性也更大。</li><li>羞辱你的国家对手有时会让他们下定决心避免将来再次发生这种情况。</li><li>领导者以及与他们一起在场的人确实可以发挥作用。</li><li><a href="https://foreignpolicy.com/2021/06/27/the-geopolitics-of-empathy/"><u>同理心在国际关系中非常有用</u></a>。似乎许多冷战错误（例如<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Able_Archer_83"><u>Able Archer 83</u></a> ，演习本身和苏联的过度反应）部分是由于将对方视为战略冷酷且基本上是邪恶的——含蓄地，“我们认为苏联主要在他们的作为美国主要地缘政治对手的能力，因此他们可能以同样的方式看待自己”——而不是另一种由具有混合动机的人类组成的异质政治体系。</li><li>即使是强大且意识形态强烈的国家领导人也<a href="https://www.youtube.com/watch?v=rStL7niR7gs"><u>受到国内政治的约束</u></a>。</li><li>经济和人口驱动的外部观点有时会打败领域专家（ <a href="https://forum.effectivealtruism.org/posts/qZqvBLvR5hX9sEkjR/comparing-top-forecasters-and-domain-experts"><u>尽管总体上非常接近</u></a>）。</li></ul><h3>附录：相关书籍的要点/有趣的发现</h3><p><i>《愚蠢的军火库》</i>结束了由<i>TMOTAB</i>和<i>奥本海默</i>引起的长达数月的核/冷战书呆子狙击，所以我想我也应该在这篇文章中包括这些其他书中的一些发现。</p><ul><li>来自<i>TMOTAB</i> ：有一个令人难以置信的故事，（德国）维尔纳·海森堡和（丹麦）尼尔斯·玻尔在第二次世界大战正在进行时讨论了核弹的可能性。海森堡声称（战后）他打算与盟军科学家进行一些秘密协调，以减缓制造炸弹的努力，暗示德国的计划进展缓慢。玻尔认为海森堡试图获取有关盟军核努力的信息，甚至让玻尔与纳粹合作。如果海森堡说的是实话（大“如果”），那么一位科学家为了协调国际经济放缓而试图清楚地传达他正在研究的技术因竞争压力而存在的风险，却被解读为愤世嫉俗的炒作。蔓延开来，引起了其他演员的更大恐慌，他们加倍努力，想先到达那里。</li><li>来自<i>《暗日》</i> ：当出现新的、可能真正具有颠覆性的技术时，即使<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Acheson%E2%80%93Lilienthal_Report"><u>不是特别激进的领导人也可能会接受激进的建议</u></a>（在核问题上，国际控制核供应链以阻止核扩散）。正如通用汽车副总裁 Harry Winne 所写：“[我们的提议]可能看起来过于激进、过于先进、远远超出了人类的经验。所有这些术语都特别适用于原子弹。”但<a href="https://forum.effectivealtruism.org/posts/J7nmbqcWncPMZFhGC/want-to-make-a-difference-on-policy-and-governance-become-an"><u>细节确实很重要</u></a>，包括“如何验证该条约”和“供应链的这一部分真的是一个可以奠定国际治理基础的瓶颈吗？”</li><li>来自<i>《暗日》</i> ：当你的工作是针对可能发生的极其致命的事件制定战略时，很难避免<a href="https://forum.effectivealtruism.org/posts/fRo5urRznMzGJAwrE/on-missing-moods-and-tradeoffs"><u>情绪失控</u></a>和<a href="https://www.lesswrong.com/posts/2ftJ38y9SRBCBsCzy/scope-insensitivity"><u>范围不敏感</u></a>。从单一综合作战计划的维基百科页面来看，美国的核战争计划从1961年到2003年每年都会更新：<ul><li> SIOP-62的执行预计将导致苏联和中国2.85亿人死亡，4000万人伤亡。空军的托马斯·怀特 (Thomas D. White) 看到所有事实和数据后，发现该计划“非常棒”。如果不考虑人的因素，SIOP-62 代表了一项杰出的技术成就：“SIOP-62 代表了战争规划史上的技术胜利。在不到十五年的时间里，美国掌握了各种复杂的技术，并获得了在一天之内摧毁敌人大部分军事能力和大陆上大部分人类居住地的能力。” [注： <i>《愚蠢的军火库》</i>指出，这可能是对死亡人数的巨大低估，因为它只计算了爆炸造成的死亡人数，而不计算了火灾或辐射造成的死亡人数（这两种因素加起来可能使死亡人数超过 10 亿），更不用说这种<a href="https://forum.effectivealtruism.org/posts/Ysq53coRwgSWHHz2x/nuclear-winter-scepticism">可能性</a>了。核冬天。]</li></ul></li><li>来自<i>《Dark Sun》</i>和<a href="https://nuclearsecrecy.com/nukemap/"><u>《Nukemap》</u></a> ：我认为，当今美国和俄罗斯武库中的炸弹威力比投放在广岛的炸弹威力强 40 倍以上（两国都测试过威力<i>更强</i>的炸弹），这一点我认为并没有真正渗透到公众意识中。</li><li>从奥德·阿恩·韦斯塔德的<i>《冷战：全球史》</i>中，我对公众（尤其是精英）对一个国家道德地位和合法性看法的重要性感到震惊。根据韦斯塔德的说法，苏联在 1940 年代和 1950 年代初期拥有显着的情报优势（当时他们特别窃取了许多重要的核机密），部分原因是西方知识分子认为共产主义在道德上优越，而这种情况在 1950 年代和 1960 年代发生了变化，当（除其他外）斯大林的残暴程度变得难以否认时，美国终于开始解决其种族和性别不平等问题。到了 60 年代末，西方在间谍方面拥有了显着的优势。这很重要，因为<a href="https://www.lesswrong.com/posts/foM8SA3ftY94MGMq9/assessment-of-intelligence-agency-functionality-is-difficult"><u>间谍很重要</u></a>。这意味着将实际遵循流行道德原则和强大的（尤其是针对精英的）宣传机器结合起来确实具有战略价值。</li><li><i>冷战时期</i>： <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Sino-Vietnamese_War"><u>1979年，当中国入侵越南</u></a>以惩罚其推翻柬埔寨红色高棉时，中国在4周内损失的士兵数量是美国在整个越南战争中损失的一半。我不知道能从中得到什么，这只是一个疯狂的事实。</li><li>来自<i>冷战</i>：冷战期间几乎所有在西方民主国家之外成为政治领袖的人都必须是，呃，真正的杰出人物。你很可能会被暗杀、逮捕或流放，以换取一些生活水平的福利（也许会因你所在国家的政治文化而永垂不朽）——我认为这种权衡对绝大多数人来说毫无吸引力，这意味着这些环境中的政治吸引了不寻常的个人，他们在勇敢、利他主义、反社会和自大狂的某些组合上得分很高。</li><li>从<i>《TMOTAB》</i> 、 <i>《暗日》</i>和《奥本海默》电影中可以看出：研究人员创造事物的能力与它们存在后驾驭它们的能力之间存在着明显的不对称。</li><li><a href="https://michaelnotebook.com/oppenheimer/index.html"><u>这篇文章</u></a>中<i>奥本海默</i>和人工智能状况之间还有许多其他有趣的联系，特别是关于<a href="https://twitter.com/michael_nielsen/status/1618084785435598851"><u>罗特布拉特在德国失败后“毫无意义”地退出曼哈顿计划，</u></a>以及他最终因其反对核战争的工作而获得诺贝尔奖。 </li></ul><ol class="footnotes" role="doc-endnotes"><li class="footnote-item" role="doc-endnote" id="fny0nziu9mwe"> <span class="footnote-back-link"><sup><strong><a href="#fnrefy0nziu9mwe">^</a></strong></sup></span><div class="footnote-content"><p>这是一个术语吗？它应该是一个术语。就像，你注意到作者似乎犯了一些错误，并且你有意识地增加了对他们其余主张的怀疑，以避免盖尔曼失忆症。</p></div></li><li class="footnote-item" role="doc-endnote" id="fnbzqejvkmzal"> <span class="footnote-back-link"><sup><strong><a href="#fnrefbzqejvkmzal">^</a></strong></sup></span><div class="footnote-content"><p>例如，<a href="https://economics.harvard.edu/files/economics/files/ms28533.pdf"><u>谷歌的第一个“历史回报率”结果</u></a>发现，住房和股票等风险资产的平均回报率通常约为 7%，而债券等非风险资产的平均回报率约为 3%。也许政府在公共产品投资上可以跑赢市场，但跑赢市场约15-20%？</p></div></li></ol><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/njEWACBHhfppg6KYS/notes-on-nukes-ir-and-ai-from-arsenals-of-folly-and-other#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/njEWACBHhfppg6KYS/notes-on-nukes-ir-and-ai-from-arsenals-of-folly-and-other<guid ispermalink="false"> njEWACBHhfppg6KYS</guid><dc:creator><![CDATA[tlevin]]></dc:creator><pubDate> Mon, 04 Sep 2023 19:03:40 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hertford, Sourbut (rationality lessons from University Challenge)]]></title><description><![CDATA[Published on September 4, 2023 6:44 PM GMT<br/><br/><p>加入牛津大学带来的众多令人兴奋的事情之一就是意外有机会加入这群可爱的人</p><p><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/xkusvgfxD8MbDtxin/aymtwiwrzekvhxf3bxxb" alt="Sourbut、Keskin、Whittle 和 Balakrishnan Raju 坐在赫特福德牛津大学挑战赛的办公桌前"></p><p> <em>2023 年赫特福德学院大学挑战赛团队，以及我们的吉祥物猫辛普金</em></p><p>如果您想了解我们的实际情况，您可以于英国时间 2023 年 9 月 4 日 20:30 收看 BBC 2 台，或者<a href="https://www.bbc.co.uk/programmes/m001q8bf">在线观看或跟进</a>。</p><p>作为一个相对的测验新手<sup class="footnote-ref"><a href="#fn-gtpFRj7Wphea6fZBh-1" id="fnref-gtpFRj7Wphea6fZBh-1">[1]</a></sup> ，加入<em>精英测验团队</em>（掌声）在几个方面都是一次令人大开眼界的经历。我不被允许谈论节目中的情况（因为会被 NDA 警察训斥），但实际上（与所有形式的表演和比赛一样），绝大多数时间都花在了准备上和实践，无论如何，这是大多数见解的来源。</p><p>我将谈谈大学挑战赛，并介绍作为竞争性测验者的经历如何与不确定性下的决策中更广泛的理论和实践相关。如果您只是想看看一些有趣的测验问题以及我对回答这些问题的看法，您可以跳过中间<strong>的实时校准决策</strong>部分，或者完全跳过阅读本文并观看节目。</p><h2>格式和一些示例问题</h2><p>对于不熟悉《大学挑战赛》的读者来说，这是一场竞争性测验，每场比赛都由两支球队进行正面交锋。对于本次讨论来说，重要的是，赛制的一个关键部分是<em>蜂鸣</em>轮（“Starter for 10”）：这意味着您不仅需要知道答案，还必须<em>先于对手</em>知道答案（如果他们也知道） ，否则你什么也得不到。但过早给出错误答案就会<em>丢分</em><sup class="footnote-ref"><a href="#fn-gtpFRj7Wphea6fZBh-2" id="fnref-gtpFRj7Wphea6fZBh-2">[2]</a></sup> 。</p><p>以下是一些示例问题。也许你知道一些答案！如果你愿意，想象一下逐字逐句地听这个问题——你什么时候有一个好的猜测或一些想法？什么时候你对答案有信心？如果你错了，你会冒着提早蜂鸣并失去分数的风险吗？基于什么基础？</p><p>稍后我将浏览这些示例，并给出答案（我的实时猜测和实际的基本事实）。</p><blockquote><p>什么个位数联系在一起：元素硼、625 的四根、以及木星与太阳的位置？</p><p>类似于短号但有一个稍大的喇叭，哪种乐器是英国铜管乐队的标准乐器，它的名字在德语中是“翼号”的意思？</p><p>瑞利-泰勒、开尔文-亥姆霍兹和瑞利-贝纳德都是什么类型的一般物理现象，其特征是小扰动无限增长？</p><p>哪位制造商和慈善家效仿吉百利兄弟在伯恩维尔的模型，开发了约克东北部新厄斯威克的模型村？</p><p>哪个艺术画廊链接了 Miroslaw Balka 的 How It Is、Doris Salcedo 的 Shibboleth、Rachel Whiteread 的 Embankment、Anish Kapoor 的 Marsyas 和 Olafur Eliasson 的 The Weather Project？</p><p> 2010年，哪位网球运动员在美网男子决赛中击败诺瓦克·德约科维奇，成为第七位赢得全部四项大满贯赛事的球员？</p><p> “链条”、“双高音”、“反向半双”和“滑针”都是哪种手工艺品中使用的术语，其名称是法语单词“钩”的缩写？</p></blockquote><h2>实时校准决策</h2><h3>信念的不确定性</h3><p>许多理论和实践都表明，<em>尊重和操纵不确定性</em>是寻求真相和做出良好决策的必要条件。这里有很多理论，我不会详细阐述，但<a href="https://www.lesswrong.com/tag/bayes-theorem">贝叶斯规则</a>在我最喜欢的文献中占有重要地位<sup class="footnote-ref"><a href="#fn-gtpFRj7Wphea6fZBh-3" id="fnref-gtpFRj7Wphea6fZBh-3">[3]</a></sup> 。</p><p>贝叶斯说（假设关于你希望你的信念如何发挥作用的某些合理假设）当你看到在不同假设下或多或少可能的证据时，你应该根据证据的相对可能性来调整你对每个假设的可信度。 ，以一种特定的方式。对于假设<span class="mjpage"><span class="mjx-chtml"><span class="mjx-math" aria-label="A"><span class="mjx-mrow" aria-hidden="true"><span class="mjx-mi"><span class="mjx-char MJXc-TeX-math-I" style="padding-top: 0.519em; padding-bottom: 0.298em;">A</span></span></span></span></span></span> <style>.mjx-chtml {display: inline-block; line-height: 0; text-indent: 0; text-align: left; text-transform: none; font-style: normal; font-weight: normal; font-size: 100%; font-size-adjust: none; letter-spacing: normal; word-wrap: normal; word-spacing: normal; white-space: nowrap; float: none; direction: ltr; max-width: none; max-height: none; min-width: 0; min-height: 0; border: 0; margin: 0; padding: 1px 0}
.MJXc-display {display: block; text-align: center; margin: 1em 0; padding: 0}
.mjx-chtml[tabindex]:focus, body :focus .mjx-chtml[tabindex] {display: inline-table}
.mjx-full-width {text-align: center; display: table-cell!important; width: 10000em}
.mjx-math {display: inline-block; border-collapse: separate; border-spacing: 0}
.mjx-math * {display: inline-block; -webkit-box-sizing: content-box!important; -moz-box-sizing: content-box!important; box-sizing: content-box!important; text-align: left}
.mjx-numerator {display: block; text-align: center}
.mjx-denominator {display: block; text-align: center}
.MJXc-stacked {height: 0; position: relative}
.MJXc-stacked > * {position: absolute}
.MJXc-bevelled > * {display: inline-block}
.mjx-stack {display: inline-block}
.mjx-op {display: block}
.mjx-under {display: table-cell}
.mjx-over {display: block}
.mjx-over > * {padding-left: 0px!important; padding-right: 0px!important}
.mjx-under > * {padding-left: 0px!important; padding-right: 0px!important}
.mjx-stack > .mjx-sup {display: block}
.mjx-stack > .mjx-sub {display: block}
.mjx-prestack > .mjx-presup {display: block}
.mjx-prestack > .mjx-presub {display: block}
.mjx-delim-h > .mjx-char {display: inline-block}
.mjx-surd {vertical-align: top}
.mjx-surd + .mjx-box {display: inline-flex}
.mjx-mphantom * {visibility: hidden}
.mjx-merror {background-color: #FFFF88; color: #CC0000; border: 1px solid #CC0000; padding: 2px 3px; font-style: normal; font-size: 90%}
.mjx-annotation-xml {line-height: normal}
.mjx-menclose > svg {fill: none; stroke: currentColor; overflow: visible}
.mjx-mtr {display: table-row}
.mjx-mlabeledtr {display: table-row}
.mjx-mtd {display: table-cell; text-align: center}
.mjx-label {display: table-row}
.mjx-box {display: inline-block}
.mjx-block {display: block}
.mjx-span {display: inline}
.mjx-char {display: block; white-space: pre}
.mjx-itable {display: inline-table; width: auto}
.mjx-row {display: table-row}
.mjx-cell {display: table-cell}
.mjx-table {display: table; width: 100%}
.mjx-line {display: block; height: 0}
.mjx-strut {width: 0; padding-top: 1em}
.mjx-vsize {width: 0}
.MJXc-space1 {margin-left: .167em}
.MJXc-space2 {margin-left: .222em}
.MJXc-space3 {margin-left: .278em}
.mjx-test.mjx-test-display {display: table!important}
.mjx-test.mjx-test-inline {display: inline!important; margin-right: -1px}
.mjx-test.mjx-test-default {display: block!important; clear: both}
.mjx-ex-box {display: inline-block!important; position: absolute; overflow: hidden; min-height: 0; max-height: none; padding: 0; border: 0; margin: 0; width: 1px; height: 60ex}
.mjx-test-inline .mjx-left-box {display: inline-block; width: 0; float: left}
.mjx-test-inline .mjx-right-box {display: inline-block; width: 0; float: right}
.mjx-test-display .mjx-right-box {display: table-cell!important; width: 10000em!important; min-width: 0; max-width: none; padding: 0; border: 0; margin: 0}
.MJXc-TeX-unknown-R {font-family: monospace; font-style: normal; font-weight: normal}
.MJXc-TeX-unknown-I {font-family: monospace; font-style: italic; font-weight: normal}
.MJXc-TeX-unknown-B {font-family: monospace; font-style: normal; font-weight: bold}
.MJXc-TeX-unknown-BI {font-family: monospace; font-style: italic; font-weight: bold}
.MJXc-TeX-ams-R {font-family: MJXc-TeX-ams-R,MJXc-TeX-ams-Rw}
.MJXc-TeX-cal-B {font-family: MJXc-TeX-cal-B,MJXc-TeX-cal-Bx,MJXc-TeX-cal-Bw}
.MJXc-TeX-frak-R {font-family: MJXc-TeX-frak-R,MJXc-TeX-frak-Rw}
.MJXc-TeX-frak-B {font-family: MJXc-TeX-frak-B,MJXc-TeX-frak-Bx,MJXc-TeX-frak-Bw}
.MJXc-TeX-math-BI {font-family: MJXc-TeX-math-BI,MJXc-TeX-math-BIx,MJXc-TeX-math-BIw}
.MJXc-TeX-sans-R {font-family: MJXc-TeX-sans-R,MJXc-TeX-sans-Rw}
.MJXc-TeX-sans-B {font-family: MJXc-TeX-sans-B,MJXc-TeX-sans-Bx,MJXc-TeX-sans-Bw}
.MJXc-TeX-sans-I {font-family: MJXc-TeX-sans-I,MJXc-TeX-sans-Ix,MJXc-TeX-sans-Iw}
.MJXc-TeX-script-R {font-family: MJXc-TeX-script-R,MJXc-TeX-script-Rw}
.MJXc-TeX-type-R {font-family: MJXc-TeX-type-R,MJXc-TeX-type-Rw}
.MJXc-TeX-cal-R {font-family: MJXc-TeX-cal-R,MJXc-TeX-cal-Rw}
.MJXc-TeX-main-B {font-family: MJXc-TeX-main-B,MJXc-TeX-main-Bx,MJXc-TeX-main-Bw}
.MJXc-TeX-main-I {font-family: MJXc-TeX-main-I,MJXc-TeX-main-Ix,MJXc-TeX-main-Iw}
.MJXc-TeX-main-R {font-family: MJXc-TeX-main-R,MJXc-TeX-main-Rw}
.MJXc-TeX-math-I {font-family: MJXc-TeX-math-I,MJXc-TeX-math-Ix,MJXc-TeX-math-Iw}
.MJXc-TeX-size1-R {font-family: MJXc-TeX-size1-R,MJXc-TeX-size1-Rw}
.MJXc-TeX-size2-R {font-family: MJXc-TeX-size2-R,MJXc-TeX-size2-Rw}
.MJXc-TeX-size3-R {font-family: MJXc-TeX-size3-R,MJXc-TeX-size3-Rw}
.MJXc-TeX-size4-R {font-family: MJXc-TeX-size4-R,MJXc-TeX-size4-Rw}
.MJXc-TeX-vec-R {font-family: MJXc-TeX-vec-R,MJXc-TeX-vec-Rw}
.MJXc-TeX-vec-B {font-family: MJXc-TeX-vec-B,MJXc-TeX-vec-Bx,MJXc-TeX-vec-Bw}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-ams-R; src: local('MathJax_AMS'), local('MathJax_AMS-Regular')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-ams-Rw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_AMS-Regular.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_AMS-Regular.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_AMS-Regular.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-cal-B; src: local('MathJax_Caligraphic Bold'), local('MathJax_Caligraphic-Bold')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-cal-Bx; src: local('MathJax_Caligraphic'); font-weight: bold}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-cal-Bw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Caligraphic-Bold.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Caligraphic-Bold.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Caligraphic-Bold.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-frak-R; src: local('MathJax_Fraktur'), local('MathJax_Fraktur-Regular')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-frak-Rw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Fraktur-Regular.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Fraktur-Regular.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Fraktur-Regular.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-frak-B; src: local('MathJax_Fraktur Bold'), local('MathJax_Fraktur-Bold')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-frak-Bx; src: local('MathJax_Fraktur'); font-weight: bold}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-frak-Bw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Fraktur-Bold.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Fraktur-Bold.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Fraktur-Bold.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-math-BI; src: local('MathJax_Math BoldItalic'), local('MathJax_Math-BoldItalic')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-math-BIx; src: local('MathJax_Math'); font-weight: bold; font-style: italic}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-math-BIw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Math-BoldItalic.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Math-BoldItalic.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Math-BoldItalic.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-sans-R; src: local('MathJax_SansSerif'), local('MathJax_SansSerif-Regular')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-sans-Rw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_SansSerif-Regular.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_SansSerif-Regular.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_SansSerif-Regular.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-sans-B; src: local('MathJax_SansSerif Bold'), local('MathJax_SansSerif-Bold')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-sans-Bx; src: local('MathJax_SansSerif'); font-weight: bold}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-sans-Bw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_SansSerif-Bold.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_SansSerif-Bold.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_SansSerif-Bold.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-sans-I; src: local('MathJax_SansSerif Italic'), local('MathJax_SansSerif-Italic')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-sans-Ix; src: local('MathJax_SansSerif'); font-style: italic}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-sans-Iw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_SansSerif-Italic.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_SansSerif-Italic.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_SansSerif-Italic.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-script-R; src: local('MathJax_Script'), local('MathJax_Script-Regular')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-script-Rw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Script-Regular.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Script-Regular.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Script-Regular.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-type-R; src: local('MathJax_Typewriter'), local('MathJax_Typewriter-Regular')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-type-Rw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Typewriter-Regular.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Typewriter-Regular.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Typewriter-Regular.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-cal-R; src: local('MathJax_Caligraphic'), local('MathJax_Caligraphic-Regular')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-cal-Rw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Caligraphic-Regular.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Caligraphic-Regular.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Caligraphic-Regular.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-main-B; src: local('MathJax_Main Bold'), local('MathJax_Main-Bold')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-main-Bx; src: local('MathJax_Main'); font-weight: bold}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-main-Bw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Main-Bold.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Main-Bold.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Main-Bold.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-main-I; src: local('MathJax_Main Italic'), local('MathJax_Main-Italic')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-main-Ix; src: local('MathJax_Main'); font-style: italic}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-main-Iw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Main-Italic.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Main-Italic.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Main-Italic.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-main-R; src: local('MathJax_Main'), local('MathJax_Main-Regular')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-main-Rw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Main-Regular.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Main-Regular.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Main-Regular.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-math-I; src: local('MathJax_Math Italic'), local('MathJax_Math-Italic')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-math-Ix; src: local('MathJax_Math'); font-style: italic}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-math-Iw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Math-Italic.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Math-Italic.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Math-Italic.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-size1-R; src: local('MathJax_Size1'), local('MathJax_Size1-Regular')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-size1-Rw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Size1-Regular.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Size1-Regular.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Size1-Regular.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-size2-R; src: local('MathJax_Size2'), local('MathJax_Size2-Regular')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-size2-Rw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Size2-Regular.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Size2-Regular.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Size2-Regular.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-size3-R; src: local('MathJax_Size3'), local('MathJax_Size3-Regular')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-size3-Rw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Size3-Regular.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Size3-Regular.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Size3-Regular.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-size4-R; src: local('MathJax_Size4'), local('MathJax_Size4-Regular')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-size4-Rw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Size4-Regular.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Size4-Regular.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Size4-Regular.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-vec-R; src: local('MathJax_Vector'), local('MathJax_Vector-Regular')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-vec-Rw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Vector-Regular.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Vector-Regular.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Vector-Regular.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-vec-B; src: local('MathJax_Vector Bold'), local('MathJax_Vector-Bold')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-vec-Bx; src: local('MathJax_Vector'); font-weight: bold}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-vec-Bw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Vector-Bold.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Vector-Bold.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Vector-Bold.otf') format('opentype')}
</style>和<span class="mjpage"><span class="mjx-chtml"><span class="mjx-math" aria-label="B"><span class="mjx-mrow" aria-hidden="true"><span class="mjx-mi"><span class="mjx-char MJXc-TeX-math-I" style="padding-top: 0.446em; padding-bottom: 0.298em;">B</span></span></span></span></span></span> ，以及观察到的证据<span class="mjpage"><span class="mjx-chtml"><span class="mjx-math" aria-label="O"><span class="mjx-mrow" aria-hidden="true"><span class="mjx-mi"><span class="mjx-char MJXc-TeX-math-I" style="padding-top: 0.519em; padding-bottom: 0.298em;">O</span></span></span></span></span></span> <sup class="footnote-ref"><a href="#fn-gtpFRj7Wphea6fZBh-4" id="fnref-gtpFRj7Wphea6fZBh-4">[4]</a></sup> ：</p><p><span class="mjpage mjpage__block"><span class="mjx-chtml MJXc-display" style="text-align: center;"><span class="mjx-math" aria-label="
{P(A|O)} : {P(B|O)} = \left[ {P(O|A)} \times {P(A)} \right] : \left[ {P(O|B)} \times {P(B)} \right]
"><span class="mjx-mrow" aria-hidden="true"><span class="mjx-texatom"><span class="mjx-mrow"><span class="mjx-mi"><span class="mjx-char MJXc-TeX-math-I" style="padding-top: 0.446em; padding-bottom: 0.298em; padding-right: 0.109em;">P</span></span> <span class="mjx-mo"><span class="mjx-char MJXc-TeX-main-R" style="padding-top: 0.446em; padding-bottom: 0.593em;">(</span></span> <span class="mjx-mi"><span class="mjx-char MJXc-TeX-math-I" style="padding-top: 0.519em; padding-bottom: 0.298em;">A</span></span> <span class="mjx-texatom"><span class="mjx-mrow"><span class="mjx-mo"><span class="mjx-char MJXc-TeX-main-R" style="padding-top: 0.446em; padding-bottom: 0.593em;">|</span></span></span></span> <span class="mjx-mi"><span class="mjx-char MJXc-TeX-math-I" style="padding-top: 0.519em; padding-bottom: 0.298em;">O</span></span> <span class="mjx-mo"><span class="mjx-char MJXc-TeX-main-R" style="padding-top: 0.446em; padding-bottom: 0.593em;">)</span></span></span></span> <span class="mjx-mo MJXc-space3"><span class="mjx-char MJXc-TeX-main-R" style="padding-top: 0.151em; padding-bottom: 0.372em;">:</span></span> <span class="mjx-texatom MJXc-space3"><span class="mjx-mrow"><span class="mjx-mi"><span class="mjx-char MJXc-TeX-math-I" style="padding-top: 0.446em; padding-bottom: 0.298em; padding-right: 0.109em;">P</span></span> <span class="mjx-mo"><span class="mjx-char MJXc-TeX-main-R" style="padding-top: 0.446em; padding-bottom: 0.593em;">(</span></span> <span class="mjx-mi"><span class="mjx-char MJXc-TeX-math-I" style="padding-top: 0.446em; padding-bottom: 0.298em;">B</span></span> <span class="mjx-texatom"><span class="mjx-mrow"><span class="mjx-mo"><span class="mjx-char MJXc-TeX-main-R" style="padding-top: 0.446em; padding-bottom: 0.593em;">|</span></span></span></span> <span class="mjx-mi"><span class="mjx-char MJXc-TeX-math-I" style="padding-top: 0.519em; padding-bottom: 0.298em;">O</span></span> <span class="mjx-mo"><span class="mjx-char MJXc-TeX-main-R" style="padding-top: 0.446em; padding-bottom: 0.593em;">)</span></span></span></span> <span class="mjx-mo MJXc-space3"><span class="mjx-char MJXc-TeX-main-R" style="padding-top: 0.077em; padding-bottom: 0.298em;">=</span></span> <span class="mjx-mrow MJXc-space3"><span class="mjx-mo"><span class="mjx-char MJXc-TeX-main-R" style="padding-top: 0.446em; padding-bottom: 0.593em;">[</span></span> <span class="mjx-texatom"><span class="mjx-mrow"><span class="mjx-mi"><span class="mjx-char MJXc-TeX-math-I" style="padding-top: 0.446em; padding-bottom: 0.298em; padding-right: 0.109em;">P</span></span> <span class="mjx-mo"><span class="mjx-char MJXc-TeX-main-R" style="padding-top: 0.446em; padding-bottom: 0.593em;">(</span></span> <span class="mjx-mi"><span class="mjx-char MJXc-TeX-math-I" style="padding-top: 0.519em; padding-bottom: 0.298em;">O</span></span> <span class="mjx-texatom"><span class="mjx-mrow"><span class="mjx-mo"><span class="mjx-char MJXc-TeX-main-R" style="padding-top: 0.446em; padding-bottom: 0.593em;">|</span></span></span></span> <span class="mjx-mi"><span class="mjx-char MJXc-TeX-math-I" style="padding-top: 0.519em; padding-bottom: 0.298em;">A</span></span> <span class="mjx-mo"><span class="mjx-char MJXc-TeX-main-R" style="padding-top: 0.446em; padding-bottom: 0.593em;">)</span></span></span></span> <span class="mjx-mo MJXc-space2"><span class="mjx-char MJXc-TeX-main-R" style="padding-top: 0.225em; padding-bottom: 0.298em;">×</span></span> <span class="mjx-texatom MJXc-space2"><span class="mjx-mrow"><span class="mjx-mi"><span class="mjx-char MJXc-TeX-math-I" style="padding-top: 0.446em; padding-bottom: 0.298em; padding-right: 0.109em;">P</span></span> <span class="mjx-mo"><span class="mjx-char MJXc-TeX-main-R" style="padding-top: 0.446em; padding-bottom: 0.593em;">(</span></span> <span class="mjx-mi"><span class="mjx-char MJXc-TeX-math-I" style="padding-top: 0.519em; padding-bottom: 0.298em;">A</span></span> <span class="mjx-mo"><span class="mjx-char MJXc-TeX-main-R" style="padding-top: 0.446em; padding-bottom: 0.593em;">)</span></span></span></span> <span class="mjx-mo"><span class="mjx-char MJXc-TeX-main-R" style="padding-top: 0.446em; padding-bottom: 0.593em;">]</span></span></span> <span class="mjx-mo MJXc-space3"><span class="mjx-char MJXc-TeX-main-R" style="padding-top: 0.151em; padding-bottom: 0.372em;">:</span></span> <span class="mjx-mrow MJXc-space3"><span class="mjx-mo"><span class="mjx-char MJXc-TeX-main-R" style="padding-top: 0.446em; padding-bottom: 0.593em;">[</span></span> <span class="mjx-texatom"><span class="mjx-mrow"><span class="mjx-mi"><span class="mjx-char MJXc-TeX-math-I" style="padding-top: 0.446em; padding-bottom: 0.298em; padding-right: 0.109em;">P</span></span> <span class="mjx-mo"><span class="mjx-char MJXc-TeX-main-R" style="padding-top: 0.446em; padding-bottom: 0.593em;">(</span></span> <span class="mjx-mi"><span class="mjx-char MJXc-TeX-math-I" style="padding-top: 0.519em; padding-bottom: 0.298em;">O</span></span> <span class="mjx-texatom"><span class="mjx-mrow"><span class="mjx-mo"><span class="mjx-char MJXc-TeX-main-R" style="padding-top: 0.446em; padding-bottom: 0.593em;">|</span></span></span></span> <span class="mjx-mi"><span class="mjx-char MJXc-TeX-math-I" style="padding-top: 0.446em; padding-bottom: 0.298em;">B</span></span> <span class="mjx-mo"><span class="mjx-char MJXc-TeX-main-R" style="padding-top: 0.446em; padding-bottom: 0.593em;">)</span></span></span></span> <span class="mjx-mo MJXc-space2"><span class="mjx-char MJXc-TeX-main-R" style="padding-top: 0.225em; padding-bottom: 0.298em;">×</span></span> <span class="mjx-texatom MJXc-space2"><span class="mjx-mrow"><span class="mjx-mi"><span class="mjx-char MJXc-TeX-math-I" style="padding-top: 0.446em; padding-bottom: 0.298em; padding-right: 0.109em;">P</span></span> <span class="mjx-mo"><span class="mjx-char MJXc-TeX-main-R" style="padding-top: 0.446em; padding-bottom: 0.593em;">(</span></span> <span class="mjx-mi"><span class="mjx-char MJXc-TeX-math-I" style="padding-top: 0.446em; padding-bottom: 0.298em;">B</span></span> <span class="mjx-mo"><span class="mjx-char MJXc-TeX-main-R" style="padding-top: 0.446em; padding-bottom: 0.593em;">)</span></span></span></span> <span class="mjx-mo"><span class="mjx-char MJXc-TeX-main-R" style="padding-top: 0.446em; padding-bottom: 0.593em;">]</span></span></span></span></span></span></span></p><p>也就是说，观察<span class="mjpage"><span class="mjx-chtml"><span class="mjx-math" aria-label="O"><span class="mjx-mrow" aria-hidden="true"><span class="mjx-mi"><span class="mjx-char MJXc-TeX-math-I" style="padding-top: 0.519em; padding-bottom: 0.298em;">O</span></span></span></span></span></span><em>后</em>您对<span class="mjpage"><span class="mjx-chtml"><span class="mjx-math" aria-label="A"><span class="mjx-mrow" aria-hidden="true"><span class="mjx-mi"><span class="mjx-char MJXc-TeX-math-I" style="padding-top: 0.519em; padding-bottom: 0.298em;">A</span></span></span></span></span></span>和<span class="mjpage"><span class="mjx-chtml"><span class="mjx-math" aria-label="B"><span class="mjx-mrow" aria-hidden="true"><span class="mjx-mi"><span class="mjx-char MJXc-TeX-math-I" style="padding-top: 0.446em; padding-bottom: 0.298em;">B</span></span></span></span></span></span>的置信度比率（左侧的比率）按每个假设下的观察可能性比率进行缩放。</p><p>这如何应用于竞争性测验？我们正在努力寻找问题的答案 - 但我们每次只收到一个单词（实际上是一个音节！）的问题。逐字逐句地提出问题：这就是我们收到的证据。我们对答案可能是什么的想法，假设。</p><h4>校准</h4><p>除了不确定性的表征之外，信念形成和决策的另一个重要方面是<em>正确</em>处理不确定性。</p><p>通常如何实施这一点是<a href="https://www.lesswrong.com/tag/calibration"><em>校准</em>我们的不确定性</a>的概念。 If we express (or act in such a way as to implicitly express) a confidence level of 80% in some proposition, we are calibrated if 80% of similar cases resolve positively.</p><p> This actually gets trickier and more philosophical than we might like! What are &#39;similar cases&#39;? What about confidence levels of tiny orders of magnitude, like 0.00001%? - surely we&#39;ll never be able encounter or identify sufficiently many &#39;similar cases&#39; to find out if we were calibrated or not! Do we have to start reaching for notions, heavens forbid, of <em>counterfactual possible outcomes</em> ? I don&#39;t have the answers, and as far as I know these are open questions in philosophy on one hand (descriptively) and machine learning and statistics on the other (prescriptively).</p><p> When quizzing, if I feel 80% sure of the answer, I want that to correspond to my being right about 80% of the time! Otherwise I&#39;ll make a loss in expectation, either because I buzz too confidently and get it wrong (losing points), or buzz too late and lose out to someone on the opposing team. <sup class="footnote-ref"><a href="#fn-gtpFRj7Wphea6fZBh-5" id="fnref-gtpFRj7Wphea6fZBh-5">[5]</a></sup></p><h4> Logical or computational uncertainty</h4><p> There&#39;s a big hole in the Bayesian literature. Actually it&#39;s a big hole in the entire statistical literature, it&#39;s just more obvious in Bayes-land because it&#39;s more explicit.</p><p> Sometimes our uncertainty is because <em>we haven&#39;t had long enough to think yet</em> . Consider the digits of pi. (Presumably you know them. If not, I can tell you an effective procedure for enumerating them and you can come back when you&#39;re done.) Suppose I want to know the millionth such digit. Well, I know all the facts I need to get there. There are only ten things it can be (assuming decimal). I don&#39;t need to make any more &#39;observations&#39; per se to arrive at a conclusion. But still I don&#39;t know the answer yet.</p><p> One of the interesting things about being a self-reflective computer and trying to do hard things is that you start to notice when you bump up against <em>computational constraints</em> - especially ones like this which aren&#39;t always obvious (or which get neglected for simplicity) the first few times theorists wade in to try to disentangle things! This is just one example where an appreciation of <em>time constraints</em> <sup class="footnote-ref"><a href="#fn-gtpFRj7Wphea6fZBh-6" id="fnref-gtpFRj7Wphea6fZBh-6">[6]</a></sup> as a major determinant of effective computational procedures gives rise to interesting scientific problems and insights.</p><p> It&#39;s exactly the same when quizzing. Our brains&#39; word-association and retrieval and evaluation and updating can only run so fast - often not as fast as the quizmaster can read the question!</p><p> As a technical puzzle, understanding this aspect of uncertainty intrigues me. I&#39;m certainly less au fait than with the standard timeless perspective on uncertainty. There&#39;s some great work by MIRI which begins to address this, for example <a href="https://intelligence.org/files/QuestionsLogicalUncertainty.pdf">discussing logical uncertainty</a> and <a href="https://intelligence.org/2016/09/12/new-paper-logical-induction/">logical (or Garrabrant) induction</a> .</p><h3> Doing this stuff fast</h3><p> We don&#39;t get the opportunity to pause time after every question syllable, pull up a notepad, run some supercomputer evaluations, compute exact Bayesian posteriors, estimate our teammates&#39; and opponents&#39; credences and likely buzzing behaviour, and so on. Cruelly, time flows at one second per second and the quizmaster keeps quizmastering. So too in life! Our decisions in modern life might not usually be as split-second as in a head-to-head quiz, but our uncertainties (including logical uncertainty) and the costs of mistakes are just as real <sup class="footnote-ref"><a href="#fn-gtpFRj7Wphea6fZBh-7" id="fnref-gtpFRj7Wphea6fZBh-7">[7]</a></sup> .</p><p> One of the main changes resulting from practising and competing in UC was that I went from &#39;quiz noob with broad knowledge base and slow mental retrieval&#39; to &#39;quiz rookie with broad knowledge base and slightly-less-slow mental retrieval&#39;. One of our team in particular was a much more experienced quizzer, and an absolute master of buzzer technique! Entering the world of highly-practised quizzers gave me an appreciation for the challenges involved. I don&#39;t know how well these competences generalise, but I wouldn&#39;t be surprised if competitive quizzers (more experienced than me) would on the whole be great (or have great potential) at calibrated decision-making under uncertainty, and forecasting.</p><p> Of course, maybe I&#39;m overanalysing this: after all, maybe general knowledge quizzes mostly come down to brute knowledge-base-retrieval. You either know or you don&#39;t! But I think the head-to-head competitive aspect brings out this mandate for fast approximate calibrated estimation: you have to eke this out sometimes, or your opponent will! I didn&#39;t expect this insight going into it, but it&#39;s given me a fresh appreciation for UC the show, and for head-to-head quizzing in general.</p><h3> But at what cost?</h3><p> This whole discussion sidesteps the <em>reasons</em> for wanting to have accurate and calibrated beliefs on the basis of limited evidence. Of course, it&#39;s fun and perhaps even virtuous and whatnot to have accurate beliefs, but usually we want them because they <em>help us to do the good things</em> .</p><p> This raises the question of costs: if my beliefs are feeding into my actions, and I have limited computational budget (always), it matters <em>how much difference</em> I expect it to make. In the case of University Challenge, for each buzzer question, there are six outcomes, where I&#39;ve indicated a rough net score for each</p><ul><li> (-25) lose points and other team gains points</li><li> (-20) other team gains points</li><li> (-5) lose points and other team gets nothing</li><li> (0) nobody gets anything</li><li> (20) gain points</li><li> (25) other team loses points and you gain points</li></ul><p> (As we may find out, there are also secretly other options, like &#39;(-1000) say something embarrassing on national TV&#39;.)</p><p> Our expectation of these outcomes depends on</p><ul><li> our current estimate of what the answer might be</li><li> our estimate of our teammates&#39; state</li><li> our estimate of our opponents&#39; state</li><li> (a guess at how soon the question will end)</li></ul><p> For these reasons, when time and/or decision-making computational resources are scarce, it can pay to make fast approximations and gut checks on all of these. I felt my own system 1 slowly incorporating some of this stuff through practice, and I expect think this is a large part of what separates really good quizzers from the rest of us!</p><p> In University Challenge in particular, the cost of an interruption is a mere 5 points, which is no big deal in the scheme of things (compared to the upside of +10-25 for a correct answer, depending on bonuses). But what it <em>really</em> costs is the opportunity for you, or a teammate, to reduce uncertainty about the answer - either by hearing more of the clue, or by having more time to think! This is something it took a while to internalise, and you <em>do</em> have to internalise it to get good in this competitive setting.</p><p> To some extent, this whole thing pattern-matches a lot of work I&#39;ve done in my time as a data scientist and software engineer in industry, relating to online secret auctions: our estimate of teammates and opponents&#39; states corresponding to their &#39;bid&#39; and our own estimate corresponding to our &#39;true evaluation&#39; of the item. There, as in quizzing, time is limited and computational constraints reign. High throughput and rapid constrained decision-making often trumps slow and painstaking deliberation in these contexts. I even have a hunch that some of the theory I developed there might transfer over! - especially concerning how to handle optimal bidding over a time-distributed volume in an uncertain market environment. But I&#39;ve not played enough with the maths, and I&#39;d need to check what&#39;s covered by NDA, so I won&#39;t elaborate any more.</p><p> You&#39;ll spot me doing some time-saving approximations and inversions below, as well as accounting for cost, not just for belief-updating.</p><h2> Just answer the questions already!</h2><p> OK here goes, in dialogue format. Remember, these are honest but hypothetical (I&#39;m not allowed to reveal any real things from the show). I&#39;ve partly but not totally biased the sample toward topics I know about <sup class="footnote-ref"><a href="#fn-gtpFRj7Wphea6fZBh-8" id="fnref-gtpFRj7Wphea6fZBh-8">[8]</a></sup> .</p><blockquote><p> <strong>Quizmaster (QM)</strong> : What single-digit number...</p><p> <strong>Oly (O)</strong> : P(anything other than [0-9]) = 0</p><p> <strong>QM</strong> : ...links: the element Boron, ...</p><p> <strong>O</strong> : Boron is <span class="mjpage"><span class="mjx-chtml"><span class="mjx-math" aria-label="B"><span class="mjx-mrow" aria-hidden="true"><span class="mjx-mi"><span class="mjx-char MJXc-TeX-math-I" style="padding-top: 0.446em; padding-bottom: 0.298em;">B</span></span></span></span></span></span> , group 3, element 5, mass 10 (right, usually?) [thinking]</p><p> <strong>QM</strong> : ... the fourth ...</p><p> <strong>O</strong> : Gotta be 5, the proton number, group number would be a weird choice and it&#39;s subject to debate anyway because of the transition elements, buzz time...?</p><p> <strong>QM</strong> : ... root of 625 ...</p><p> <strong>O</strong> : [buzz] 5</p></blockquote><p> And the whole question</p><blockquote><p> What single-digit number links: the element boron, the fourth root of 625, and the planet Jupiter&#39;s position from the Sun? (5)</p></blockquote><p> Review: not bad, if I&#39;d been more confident of calibration I could have buzzed sooner. Who knows if my opponent would have been so cautious...? If I knew they were the waiting type, I could have rested a bit and double checked the fourth power of 5, just to be really sure, or waited even more and counted &#39;My Very Easy Method Just&#39;.</p><p> What about a speed superintelligence? We can imagine they suffer no or limited logical uncertainty - effectively they can pause after every syllable. Well then, &#39;element&#39; would be a big clue and they could precompute a mapping from the first ten chemical elements to their proton numbers and mass numbers. Because stable mass numbers aren&#39;t uniquely defined, proton number would already get most of the posterior, and once &#39;bor-&#39; has been said there&#39;s really only one possible answer.</p><hr><blockquote><p> <strong>QM</strong> : Resembling a cornet...</p><p> <strong>O</strong> : Hmm, I&#39;ve played a lot in brass bands, is this going to be cornet the brass instrument or something else? P(brass instrument) = 0.7. Maybe trumpet. P(trumpet) = 0.4. Should I buzz??</p><p> <strong>QM</strong> : ... but having a slightly larger bell, ...</p><p> <strong>O</strong> : &#39;bell&#39;! Got to be brass! P(trumpet) = 0.7 [NB this should be lower to follow Bayes] but uhh, what are those other ones? Piccolo trumpet, soprano cornet, ...</p><p> <strong>QM</strong> : ... which instrument is a standard in British brass ...</p><p> <strong>O</strong> : ...wait, they all have <em>smaller</em> bells. THINK</p><p> <strong>QM</strong> : ...bands, its name being the German</p><p> <strong>O</strong> : Flugel horn! [buzz] Flugel horn</p></blockquote><p> And the whole question</p><blockquote><p> Resembling a cornet but having a slightly larger bell, which instrument is a standard in British brass bands, its name being the German for &#39;wing horn&#39;? (Flugelhorn)</p></blockquote><p> Review: My logical uncertainty and brain speed let me down here. But I got very lucky on actually having spent a lot of time in British brass bands. Handy coincidence. The speed superintelligence would have done better in my place, but only if it had niche knowledge of brass band instruments.</p><hr><blockquote><p> <strong>QM</strong> : Rayleigh-Taylor, ...</p><p> <strong>O</strong> : [pure association] physics or maths stuff?</p><p> <strong>QM</strong> : ...Kelvin-Helmholtz and ...</p><p> <strong>O</strong> : Definitely physics! I&#39;ve heard of Rayleigh scattering, won&#39;t be Taylor polynomials, Kelvin did... temperature stuff? Helmholtz did a bit of everything. Acoustics?</p><p> <strong>QM</strong> : ...Rayleigh-Bénard are all types...</p><p> <strong>O</strong> : Rayleigh again! Scattering? But I can&#39;t confidently link the other names, and I haven&#39;t heard of these name pairings at all.</p><p> <strong>QM</strong> : ... of what general physical phenomenon, characterised by the unbounded growth of small disturbances?</p><p> <strong>O</strong> : Oh, must be chaos! That&#39;s a general physical phenomenon. Question seems to be over, teammates haven&#39;t buzzed yet... [buzz] Chaos</p><p> <strong>QM</strong> (looking disappointed): I&#39;m afraid that&#39;s the wrong answer</p></blockquote><p> And the whole question</p><blockquote><p> Rayleigh-Taylor, Kelvin-Helmholtz and Rayleigh-Bénard are all types of what general physical phenomenon, characterised by the unbounded growth of small disturbances? (Instability)</p></blockquote><p>哎哟。 If any of the other players had better physics breadth or recall, they&#39;d have certainly got it long before I failed to. In practice there&#39;s at least one of my teammates (cough Omer cough) who I&#39;d expect to get this question, or to have buzzed sooner with a guess than me! At least I didn&#39;t buzz early with a wrong answer.</p><hr><blockquote><p> <strong>QM</strong> : Following the example of the Cadbury brothers&#39; model...</p><p> <strong>O</strong> : Ooh, I did my undergrad in Birmingham and I remember some history about this</p><p> <strong>QM</strong> : ... at Bourneville, which manufacturer and philanthropist...</p><p> <strong>O</strong> : OK, Bourneville was a constructed model village for confectionary workers, designed to offer better quality of life - getting distracted. It&#39;s probably another confectioner. Rowntree, Fry, ...? P(something I didn&#39;t think of) = 0.3</p><p> <strong>QM</strong> : ...developed the model village of New Earswick, north east of York?</p><p> <strong>O</strong> : My Granny lived in York and told me this! Pretty sure it was Rowntree. Confidence? Question seems over, time to [buzz]. Rowntree.</p><p> <strong>QM</strong> : Can I ask which Rowntree...?</p><p> <strong>O</strong> : Uhhhh. [I really should have read that fun Chocolate Wars book they gave us at undergrad induction. Pick a common early C20 businessman&#39;s name.] John?</p><p> <strong>QM</strong> : I&#39;m afraid that&#39;s the wrong answer</p></blockquote><p> And the whole question</p><blockquote><p> Following the example of the Cadbury brothers&#39; model at Bourneville, which manufacturer and philanthropist developed the model village of New Earswick, north east of York? (Joseph Rowntree (1836-1926; not to be confused with his son, Seebohm Rowntree))</p></blockquote><p> Review: well, that seems harsh. I&#39;m not sure actually on the real show if they&#39;d have given this or not. This was basically a case of fact retrieval, though it illustrates the important issue of allocating probability/credence to &#39;something I didn&#39;t think of yet&#39;.</p><hr><blockquote><p> <strong>QM</strong> : Which art gallery...</p><p> <strong>O</strong> : P(art gallery) = 1. I know hardly any, thankfully my teammates might know a few more. I remember visiting the Tate and Tate Modern as a kid. P(something I&#39;ve never heard of) = 0.8.</p><p> <strong>QM</strong> : ...links How It Is by Miroslaw Balka, Shibboleth by Doris Salcedo, ...</p><p> <strong>O</strong> : Sound quite modern. P(modern) = 0.8</p><p> <strong>QM</strong> : ... Embankment by Rachel Whiteread, Marsyas by Anish Kapoor ...</p><p> <strong>O</strong> : Confidently all modern</p><p> <strong>QM</strong> : ... and The Weather Project by Olafur Eliasson?</p><p> <strong>O</strong> : Wait, that sounds familiar. It might actually be Tate Modern. Question&#39;s over. [buzz] Tate Modern</p></blockquote><p> And the whole question</p><blockquote><p> Which art gallery links How It Is by Miroslaw Balka, Shibboleth by Doris Salcedo, Embankment by Rachel Whiteread, Marsyas by Anish Kapoor and The Weather Project by Olafur Eliasson? (Tate Modern)</p></blockquote><p> Review: I got very lucky here (as I said, I biased my sample a bit <sup class="footnote-ref"><a href="#fn-gtpFRj7Wphea6fZBh-8" id="fnref-gtpFRj7Wphea6fZBh-8:1">[8:1]</a></sup> ). In practice, someone else would probably have beaten me to it by a long shot, hopefully someone on my team!</p><hr><blockquote><p> <strong>QM</strong> : In 2010, which tennis player ...</p><p> <strong>O</strong> : Oh no, sport facts. Hopefully Daniel is on it. Federer? Djokovic? Williams? Nadal? Murray?</p><p> <strong>QM</strong> : ... became the seventh player to win all four Grand Slam tournaments when he defeated Novak Djokovic in the US Open men&#39;s final?</p><p> <strong>O</strong> : Yep, no idea. P(Federer or Nadal or Murray) = 0.3. Strictly, if alone, I ought to buzz and guess <em>something</em> now that the question has finished. But surely a teammate has a better guess than me?</p><p> <strong>QM</strong> : Anyone? Anyone going to buzz?</p><p> <strong>O</strong> : I really should buzz and guess. But besides getting answer right, my utility function also includes not putting myself forward embarrassingly wrongly on TV. P(wrong) = 0.9.</p></blockquote><p> And the whole question</p><blockquote><p> In 2010, which tennis player became the seventh player to win all four Grand Slam tournaments when he defeated Novak Djokovic in the US Open men&#39;s final? (Rafael Nadal)</p></blockquote><p> Review: This awkward silence actually happens, quite rarely, but sometimes, on the show. I assume this can only be when everyone involved has a similar thought process to me at the end. A superintelligence optimised exclusively to value University Challenge performance might not have similar compunctions, but there&#39;s also no knowing what instrumental strategies it might pursue. Maybe embarrassment or some analogue would actually play a part there.</p><hr><blockquote><p> <strong>QM</strong> : &#39;Chain&#39;, &#39;double treble&#39;, &#39;reverse half double&#39;...</p><p> <strong>O</strong> : Sport? &#39;treble&#39; is a musical clef? Gymnastics?</p><p> <strong>QM</strong> : ... and &#39;slip stitch&#39; ...</p><p> <strong>O</strong> : Oh, knitting or something? I remember something about this.</p><p> <strong>QM</strong> : ... are all terms used in which handicraft</p><p> <strong>O</strong> : It has to be knitting, right? Can I afford to wait? [buzz] Knitting</p><p> <strong>QM</strong> : I&#39;m afraid that&#39;s the wrong answer and you lose five points. ...in which handicraft, whose name is a diminutive for the French word for &#39;hook&#39;?</p><p> <strong>O</strong> : [fuming] Should have waited! It&#39;s got to be crochet.</p></blockquote><p> And the full question</p><blockquote><p> &#39;Chain&#39;, &#39;double treble&#39;, &#39;reverse half double&#39; and &#39;slip stitch&#39; are all terms used in which handicraft, whose name is a diminutive of the French word for &#39;hook&#39;? (Crochet (not knitting or embroidery))</p></blockquote><p> Review: I&#39;d have thought this would be an acceptable error, but then, for my sins, I don&#39;t know much about the fine distinctions between wool-based handicrafts. Alas. This is one where the competitive uncertainty bit me, my model of the opponents&#39; lack of buzzing interpreting it as over-caution (therefore we&#39;re in a race and I&#39;d better not waste more time thinking) rather than appropriate caution (therefore I&#39;d better think harder to generate alternative hypotheses in case). A speed SI version of me would have generated at least &#39;crochet&#39; as an alternative, and, I expect, waited until &#39;name is a diminutive&#39; which would be enough evidence to be confident.</p><h2> Takeaways</h2><p> This post is already far too long. You can tune in on 2023-09-04 20:30 UK time on BBC 2 or <a href="https://www.bbc.co.uk/programmes/m001q8bf">watch or catch up online</a> if you want to see me and my team in action!</p><p> Quizzing (and more importantly the practice matches and friendlies) gave me a fresh appreciation for various decision-making concerns, theoretical and practical. Plus, it was a great laugh and a chance to meet some really intriguing and friendly people, here in Oxford as well as from other teams.</p><p> Uncertainty is powerful! Calibration is a slightly elusive concept, but an important part of using uncertainty appropriately.</p><p> <em>Logical</em> uncertainty is a fascinating and under-studied phenomenon - especially in time- or compute-constrained settings!</p><p> As well as getting things right, we often need to accept some tradeoff for getting things wrong in order to free up decision-making and acting resources for other uses. When you&#39;re in a head-to-head time-based competition, this bites <em>hard</em> .</p><p> Finally, decision-making is, ultimately, about <em>value</em> . If my belief doesn&#39;t make a value-difference by changing my behaviour, then I might better pay attention to other beliefs which do, even at the expense of the first belief being true. Again this only bites in a constrained context: whether constrained by evidence (for factual uncertainty) or by compute (for logical uncertainty). Since there are <em>so many</em> things we are terribly clueless about, this actually applies in practice all the time.</p><p> Quizzing is fun, and I haven&#39;t even got round to mentioning the arcane art of quiz- <em>writing</em> . A peek behind the scenes at how those particular sausages are made was also illuminating. Were it possible, quiz- and puzzle-setters have gone up even further in my estimations.</p><p> If you&#39;re a quizzer or a quiz-setter (whether with more or less experience than me), I&#39;d love to hear if any of this resonated with you, and about your own reflections on the art of quizzing and decision-making! </p><hr class="footnotes-sep"><section class="footnotes"><ol class="footnotes-list"><li id="fn-gtpFRj7Wphea6fZBh-1" class="footnote-item"><p> I&#39;ve enjoyed as many pub quizzes as the next Brit but that&#39;s about as far as it goes <a href="#fnref-gtpFRj7Wphea6fZBh-1" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn-gtpFRj7Wphea6fZBh-2" class="footnote-item"><p> You win 10 points for a correct answer, whether early or not (hence &#39;Starter for 10&#39;), and you lose 5 for an interruption and an incorrect answer. An incorrect answer after the end of the question gets nothing. There are also non-buzzer questions where teams can confer, for bonus points. <a href="#fnref-gtpFRj7Wphea6fZBh-2" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn-gtpFRj7Wphea6fZBh-3" class="footnote-item"><p> OK, when I said &#39;literature&#39; I meant &#39;scientific literature&#39; ie papers and textbooks, but actually this sentence applies to some of my favourite <em>actual</em> literature too: Harry Potter and the Methods of Rationality, for example. <a href="#fnref-gtpFRj7Wphea6fZBh-3" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn-gtpFRj7Wphea6fZBh-4" class="footnote-item"><p> I&#39;ve used my favoured formulation of Bayes&#39; Rule here where it&#39;s all about odds (ratios of probabilities/likelihoods). I think it&#39;s a historical accident that Bayes usually gets introduced in less obvious ways and then forgotten. <a href="#fnref-gtpFRj7Wphea6fZBh-4" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn-gtpFRj7Wphea6fZBh-5" class="footnote-item"><p> It gets more complicated! There are multiple members of the team, so really I want to be sensitive to when my particular knowledge areas overlap with those of my teammates, and when they might buzz (right or wrong), and which of us is more likely to be right, given the current information, ... And the decision to buzz early or not of course also depends on some belief model of the opposing team&#39;s capabilities! If I know for sure they won&#39;t get it, or that they&#39;ll play cautiously, I can afford to wait, but if I have some sense that they&#39;re aggressive on early guesses, I need to be willing to play with less confidence. <a href="#fnref-gtpFRj7Wphea6fZBh-5" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn-gtpFRj7Wphea6fZBh-6" class="footnote-item"><p> There are other computational bottlenecks, and tradeoffs around parallelism and memory-use are other fruitful considerations. <a href="#fnref-gtpFRj7Wphea6fZBh-6" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn-gtpFRj7Wphea6fZBh-7" class="footnote-item"><p> Well, the cost of mistakes in life are <em>more</em> real, provided your utility function includes anything other than &#39;be good at quizzes&#39; <a href="#fnref-gtpFRj7Wphea6fZBh-7" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn-gtpFRj7Wphea6fZBh-8" class="footnote-item"><p> I ran through 30 actual questions and somewhat ad-hoc chose 7 that seemed especially interesting. <a href="#fnref-gtpFRj7Wphea6fZBh-8" class="footnote-backref">↩︎</a> <a href="#fnref-gtpFRj7Wphea6fZBh-8:1" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li></ol></section><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/xkusvgfxD8MbDtxin/hertford-sourbut-rationality-lessons-from-university#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/xkusvgfxD8MbDtxin/hertford-sourbut-rationality-lessons-from-university<guid ispermalink="false"> xkusvgfxD8MbDtxin</guid><dc:creator><![CDATA[Oliver Sourbut]]></dc:creator><pubDate> Mon, 04 Sep 2023 18:44:24 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[a rant on politician-engineer coalitional conflict]]></title><description><![CDATA[Published on September 4, 2023 5:15 PM GMT<br/><br/><p>有时，某个组织中的某个团队拥有一位技术精湛且高效的领导者。凯利·约翰逊（Kelly Johnson）（臭鼬工厂）和海曼·里科弗（Hyman Rickover）（美国海军核推进系统）就是著名的例子。一个天真的经济学家可能会期望这些人会受到上级管理层的喜爱，因为他们的技能对组织有益，并且与非技术经理的技能相辅相成。这不是我们通常在现实中看到的。</p><p> In my experience, and in the stories I&#39;ve heard, such technical leaders are <strong>especially</strong> disliked by upper management, far more than a highly effective non-technical MBA would be.我什至被告知，在这种情况下，被高层管理人员注意到的独特能力对职业前景是不利的。</p><p>为什么会这样呢？对我来说唯一有意义的解释是，高效的技术经理被他们之上的管理层视为威胁——但为什么他们比空谈业务的 MBA<strong>更具</strong>威胁呢？</p><p>工程师和非技术经理之间存在一些文化差异，但我不认为这是一个解释。原因之一是，技术领导者可以找到<strong>更高级别的</strong>盟友来支持他们。例如，里科弗在国会有盟友，这是他没有被赶出国会的唯一原因……直到他被约翰·雷曼（John Lehman）博士赶了出去。从事美国外交政策研究，曾担任投资银行家。 1927 年，莱斯利·格罗夫斯 (Leslie Groves) 差点被赶出去，但埃德加·贾德温 (Edgar Jadwin) 少将出面调解，并指出格罗夫斯的上级对归咎于他的问题负有责任——他是陆军中比格罗夫斯<strong>高 5 级</strong>的人。</p><p>我目前的观点是，政治家型管理者和工程师型管理者自然会形成对立的联盟。他们各自偏爱同一类型的人，并试图将当地组织规范推向不同的方向。</p><p>在今天的美国，政客型管理者几乎在所有地方都取得了决定性的胜利。事实上，我曾经见过这样的联盟之间发生过一些冲突，我想说，当这些团体规模相等且没有其他人参与时，这是一场势均力敌的比赛。一组人像高中女生一样为社会统治地位进行背刺和斗争，但另一组人用一半的时间争论谁更聪明，另一半的时间争论 emacs 和 vim，从而平衡了这一点；潜在的动力是相同的，但一个群体假装权威与情报挂钩，并且更倾向于争论行动而不是人员选择。</p><p>普通人更喜欢用商业语言谈论技术，而大自然则相反，因此平衡的倾斜取决于哪一个更相关。</p><p>当然，我有些夸大其词，所有群体的倾向都有一些重叠。还有其他组织层次结构的方法，例如：</p><ul><li>纯粹的资历，如参议院委员会职位</li><li>纯粹的学历主义，例如只使用博士学位担任高级职位的公司</li><li>努力崇拜，就像埃隆·马斯克（Elon Musk）值得负责，因为他每周工作 100 小时</li></ul><p>最后一个也许是我最不喜欢的。无论如何，我们看到了类似的效果，即以资历为基础的组织完全依赖于资历，因为希望以资历为原则的人负责。社会等级制度总是存在的，所以从某种意义上说，社会和领导人唯一能做出的选择就是以什么为基础。</p><p>公司往往有独特的企业文化，但公司之间要互动，人员在公司之间流动，因此存在一定的同质化压力。在美国，持续的整合正朝着<a href="https://www.lesswrong.com/tag/moral-mazes">《道德迷宫》</a>中所描述的方向发展。从系统内部来看，它似乎是唯一可能的系统，但请放心，因为替代方案是可能的 - 例如：</p><ul><li>三星等财阀家族王朝</li><li>国会和旧工会的资历制度</li><li><a href="https://old.reddit.com/r/PhD/comments/13ubugr/deleted_by_user/">教授和研究生</a></li></ul><p>创办一家以工程为重点的初创公司是可能的。只有聪明的工程师控制着领导职位。真正的问题是如何实现这一点。文化差异使得向普通高层管理人员销售产品变得更加困难，因此公司向企业销售产品比 WhatsApp 等产品更难。大多数投资者来自占主导地位的商业领导文化。董事会成员由现有董事会成员控制，席位作为权力货币进行交易。避免这些陷阱的情况并不常见，一些现有的大公司使用十倍的人员来获得更糟糕的结果，有能力买断所有者的股份，而创始人往往很累，想富裕地退休。也许你想争辩说这是收购的内在属性，但我听说将你的公司卖给中国国有企业要好得多：他们不会像美国 MBA 那样破坏你的公司文化，他们只是想转让您的技术。</p><p>有些人喜欢将这种差异归咎于等级制度，他们的想法是存在一种所有公司都被吸引的普遍“管理文化”。但事实并非如此。规模和历史相似的公司可能拥有截然不同的文化。不，我认为这是对位于当地最低限度的周围文化的拉力。再说一次，我指的不是美国的<em>整体</em>文化，而是特指<em>管理阶层</em>的文化。</p><p>是的，这对于个人来说不是可操作的情报。我希望我有那样的东西。</p><hr><p>然而，如果没有一定的技术专业知识，组织根本无法运作。这在政治家主导的组织中如何运作？根据我的经验，事情是这样的：</p><blockquote><p>我：如果继续当前的道路，你会遇到[技术问题]。</p><p>执行：我明白了，请告诉我更多信息。</p><p>我：[解释]</p><p> exec：（识别关键字）啊，[字段]。我有一个人可以做到这一点。 （踌躇满志）</p></blockquote><p>注意：这并不是“我有一个医生”或“我有一个机械师”的意思，而是“我们有一个人”。隐含着一种对这个人的所有权感。</p><blockquote><p>我：我觉得可以考虑[领域]。我很乐意与那个人交谈。</p><p>执行人员：嗯……我应该安排一次会议吗？他的时间非常宝贵。</p><p>我：（比你的更有价值吧？）我认为这个问题需要考虑，但这是你的决定。</p><p>执行人员：（考虑到目前的情况，我没有感觉到任何政治威胁。）好吧。</p></blockquote><p>之后...</p><blockquote><p>我：我查了你的背景，然后写了这个解释来读给你听。</p><p>专家：（误会）</p><p>我：（尝试澄清引用其他五个字段）</p><p>专家：我是因为我的经验才被带进来的，根据我的经验，事情都是这样做的。现在你说需要改变？</p><p>我：正如我之前解释的……实际上，没关系。你做你的事。</p></blockquote><p>这里专家的忠诚度被认为与他们的专业知识一样重要。我还认为，在管理层的心目中，技术专家越通用，潜在的威胁就越大，因此忠诚度就显得更加重要。如果是这种情况，有时假装对您专业之外的领域一无所知可能会有所帮助，尤其是您技术工作的业务背景。 （这对于我这样的人来说非常不方便。）你见过这样的东西吗？</p><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/hbN5yhruy3htL7neJ/a-rant-on-politician-engineer-coalitional-conflict#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/hbN5yhruy3htL7neJ/a-rant-on-politician-engineer-coalitional-conflict<guid ispermalink="false"> hbN5yhruy3htL7neJ</guid><dc:creator><![CDATA[bhauth]]></dc:creator><pubDate> Mon, 04 Sep 2023 17:15:26 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[How ForumMagnum builds communities of inquiry]]></title><description><![CDATA[Published on September 4, 2023 4:52 PM GMT<br/><br/><p> The website you&#39;re currently using is powered by ForumMagnum. But what really <i>is</i> ForumMagnum? What is it <i>for</i> , and why was it designed <i>this</i> way? In this post, I cast ForumMagnum as a medium for building <i>communities of inquiry.</i> I show how ForumMagnum is designed to build norms like <i>rationality</i> and <i>long-form</i> . Lastly, I suggest how the ForumMagnum developers could use the body of CoI research to guide their future product design.</p><h2> What is ForumMagnum for?</h2><p> <a href="https://github.com/ForumMagnum/ForumMagnum">ForumMagnum</a> describes itself as &quot;the codebase powering <a href="https://lesswrong.com/">LessWrong</a> and the <a href="https://forum.effectivealtruism.org/">Effective Altruism Forum</a> .&quot; <span class="footnote-reference" role="doc-noteref" id="fnreff1vd82gy1t"><sup><a href="#fnf1vd82gy1t">[1]</a></sup></span> That&#39;s the <i>what</i> ... but what&#39;s the <i>why</i> ? Here&#39;s <i>why</i> I believe ForumMagnum exists:</p><blockquote><p> <strong>ForumMagnum is a medium for building online</strong> <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Community_of_inquiry"><strong>communities of inquiry.</strong></a> <strong>It&#39;s a web forum that embeds norms</strong><i><strong> </strong></i><strong>of</strong> <i><strong>rationality</strong></i> <strong>and</strong> <i><strong>long-form comms.</strong></i></p></blockquote><p> That is: ForumMagnum is not defined by its users, or its features, or its codebase! ForumMagnum is <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Media_ecology">a medium designed to carry a message</a> , and its message is a set of social <i>norms</i> . Let&#39;s see what those norms are, and how ForumMagnum&#39;s features are designed to build those social norms.</p><h2> What are Communities of Inquiry?</h2><p> In the <span><span class="mjpage"><span class="mjx-chtml"><span class="mjx-math" aria-label="6884^{th}"><span class="mjx-mrow" aria-hidden="true"><span class="mjx-msubsup"><span class="mjx-base"><span class="mjx-mn"><span class="mjx-char MJXc-TeX-main-R" style="padding-top: 0.372em; padding-bottom: 0.372em;">6884</span></span></span> <span class="mjx-sup" style="font-size: 70.7%; vertical-align: 0.607em; padding-left: 0px; padding-right: 0.071em;"><span class="mjx-texatom" style=""><span class="mjx-mrow"><span class="mjx-mi"><span class="mjx-char MJXc-TeX-math-I" style="padding-top: 0.372em; padding-bottom: 0.298em;">t</span></span> <span class="mjx-mi"><span class="mjx-char MJXc-TeX-math-I" style="padding-top: 0.446em; padding-bottom: 0.298em;">h</span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span> <style>.mjx-chtml {display: inline-block; line-height: 0; text-indent: 0; text-align: left; text-transform: none; font-style: normal; font-weight: normal; font-size: 100%; font-size-adjust: none; letter-spacing: normal; word-wrap: normal; word-spacing: normal; white-space: nowrap; float: none; direction: ltr; max-width: none; max-height: none; min-width: 0; min-height: 0; border: 0; margin: 0; padding: 1px 0}
.MJXc-display {display: block; text-align: center; margin: 1em 0; padding: 0}
.mjx-chtml[tabindex]:focus, body :focus .mjx-chtml[tabindex] {display: inline-table}
.mjx-full-width {text-align: center; display: table-cell!important; width: 10000em}
.mjx-math {display: inline-block; border-collapse: separate; border-spacing: 0}
.mjx-math * {display: inline-block; -webkit-box-sizing: content-box!important; -moz-box-sizing: content-box!important; box-sizing: content-box!important; text-align: left}
.mjx-numerator {display: block; text-align: center}
.mjx-denominator {display: block; text-align: center}
.MJXc-stacked {height: 0; position: relative}
.MJXc-stacked > * {position: absolute}
.MJXc-bevelled > * {display: inline-block}
.mjx-stack {display: inline-block}
.mjx-op {display: block}
.mjx-under {display: table-cell}
.mjx-over {display: block}
.mjx-over > * {padding-left: 0px!important; padding-right: 0px!important}
.mjx-under > * {padding-left: 0px!important; padding-right: 0px!important}
.mjx-stack > .mjx-sup {display: block}
.mjx-stack > .mjx-sub {display: block}
.mjx-prestack > .mjx-presup {display: block}
.mjx-prestack > .mjx-presub {display: block}
.mjx-delim-h > .mjx-char {display: inline-block}
.mjx-surd {vertical-align: top}
.mjx-surd + .mjx-box {display: inline-flex}
.mjx-mphantom * {visibility: hidden}
.mjx-merror {background-color: #FFFF88; color: #CC0000; border: 1px solid #CC0000; padding: 2px 3px; font-style: normal; font-size: 90%}
.mjx-annotation-xml {line-height: normal}
.mjx-menclose > svg {fill: none; stroke: currentColor; overflow: visible}
.mjx-mtr {display: table-row}
.mjx-mlabeledtr {display: table-row}
.mjx-mtd {display: table-cell; text-align: center}
.mjx-label {display: table-row}
.mjx-box {display: inline-block}
.mjx-block {display: block}
.mjx-span {display: inline}
.mjx-char {display: block; white-space: pre}
.mjx-itable {display: inline-table; width: auto}
.mjx-row {display: table-row}
.mjx-cell {display: table-cell}
.mjx-table {display: table; width: 100%}
.mjx-line {display: block; height: 0}
.mjx-strut {width: 0; padding-top: 1em}
.mjx-vsize {width: 0}
.MJXc-space1 {margin-left: .167em}
.MJXc-space2 {margin-left: .222em}
.MJXc-space3 {margin-left: .278em}
.mjx-test.mjx-test-display {display: table!important}
.mjx-test.mjx-test-inline {display: inline!important; margin-right: -1px}
.mjx-test.mjx-test-default {display: block!important; clear: both}
.mjx-ex-box {display: inline-block!important; position: absolute; overflow: hidden; min-height: 0; max-height: none; padding: 0; border: 0; margin: 0; width: 1px; height: 60ex}
.mjx-test-inline .mjx-left-box {display: inline-block; width: 0; float: left}
.mjx-test-inline .mjx-right-box {display: inline-block; width: 0; float: right}
.mjx-test-display .mjx-right-box {display: table-cell!important; width: 10000em!important; min-width: 0; max-width: none; padding: 0; border: 0; margin: 0}
.MJXc-TeX-unknown-R {font-family: monospace; font-style: normal; font-weight: normal}
.MJXc-TeX-unknown-I {font-family: monospace; font-style: italic; font-weight: normal}
.MJXc-TeX-unknown-B {font-family: monospace; font-style: normal; font-weight: bold}
.MJXc-TeX-unknown-BI {font-family: monospace; font-style: italic; font-weight: bold}
.MJXc-TeX-ams-R {font-family: MJXc-TeX-ams-R,MJXc-TeX-ams-Rw}
.MJXc-TeX-cal-B {font-family: MJXc-TeX-cal-B,MJXc-TeX-cal-Bx,MJXc-TeX-cal-Bw}
.MJXc-TeX-frak-R {font-family: MJXc-TeX-frak-R,MJXc-TeX-frak-Rw}
.MJXc-TeX-frak-B {font-family: MJXc-TeX-frak-B,MJXc-TeX-frak-Bx,MJXc-TeX-frak-Bw}
.MJXc-TeX-math-BI {font-family: MJXc-TeX-math-BI,MJXc-TeX-math-BIx,MJXc-TeX-math-BIw}
.MJXc-TeX-sans-R {font-family: MJXc-TeX-sans-R,MJXc-TeX-sans-Rw}
.MJXc-TeX-sans-B {font-family: MJXc-TeX-sans-B,MJXc-TeX-sans-Bx,MJXc-TeX-sans-Bw}
.MJXc-TeX-sans-I {font-family: MJXc-TeX-sans-I,MJXc-TeX-sans-Ix,MJXc-TeX-sans-Iw}
.MJXc-TeX-script-R {font-family: MJXc-TeX-script-R,MJXc-TeX-script-Rw}
.MJXc-TeX-type-R {font-family: MJXc-TeX-type-R,MJXc-TeX-type-Rw}
.MJXc-TeX-cal-R {font-family: MJXc-TeX-cal-R,MJXc-TeX-cal-Rw}
.MJXc-TeX-main-B {font-family: MJXc-TeX-main-B,MJXc-TeX-main-Bx,MJXc-TeX-main-Bw}
.MJXc-TeX-main-I {font-family: MJXc-TeX-main-I,MJXc-TeX-main-Ix,MJXc-TeX-main-Iw}
.MJXc-TeX-main-R {font-family: MJXc-TeX-main-R,MJXc-TeX-main-Rw}
.MJXc-TeX-math-I {font-family: MJXc-TeX-math-I,MJXc-TeX-math-Ix,MJXc-TeX-math-Iw}
.MJXc-TeX-size1-R {font-family: MJXc-TeX-size1-R,MJXc-TeX-size1-Rw}
.MJXc-TeX-size2-R {font-family: MJXc-TeX-size2-R,MJXc-TeX-size2-Rw}
.MJXc-TeX-size3-R {font-family: MJXc-TeX-size3-R,MJXc-TeX-size3-Rw}
.MJXc-TeX-size4-R {font-family: MJXc-TeX-size4-R,MJXc-TeX-size4-Rw}
.MJXc-TeX-vec-R {font-family: MJXc-TeX-vec-R,MJXc-TeX-vec-Rw}
.MJXc-TeX-vec-B {font-family: MJXc-TeX-vec-B,MJXc-TeX-vec-Bx,MJXc-TeX-vec-Bw}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-ams-R; src: local('MathJax_AMS'), local('MathJax_AMS-Regular')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-ams-Rw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_AMS-Regular.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_AMS-Regular.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_AMS-Regular.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-cal-B; src: local('MathJax_Caligraphic Bold'), local('MathJax_Caligraphic-Bold')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-cal-Bx; src: local('MathJax_Caligraphic'); font-weight: bold}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-cal-Bw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Caligraphic-Bold.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Caligraphic-Bold.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Caligraphic-Bold.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-frak-R; src: local('MathJax_Fraktur'), local('MathJax_Fraktur-Regular')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-frak-Rw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Fraktur-Regular.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Fraktur-Regular.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Fraktur-Regular.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-frak-B; src: local('MathJax_Fraktur Bold'), local('MathJax_Fraktur-Bold')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-frak-Bx; src: local('MathJax_Fraktur'); font-weight: bold}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-frak-Bw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Fraktur-Bold.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Fraktur-Bold.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Fraktur-Bold.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-math-BI; src: local('MathJax_Math BoldItalic'), local('MathJax_Math-BoldItalic')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-math-BIx; src: local('MathJax_Math'); font-weight: bold; font-style: italic}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-math-BIw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Math-BoldItalic.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Math-BoldItalic.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Math-BoldItalic.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-sans-R; src: local('MathJax_SansSerif'), local('MathJax_SansSerif-Regular')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-sans-Rw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_SansSerif-Regular.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_SansSerif-Regular.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_SansSerif-Regular.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-sans-B; src: local('MathJax_SansSerif Bold'), local('MathJax_SansSerif-Bold')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-sans-Bx; src: local('MathJax_SansSerif'); font-weight: bold}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-sans-Bw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_SansSerif-Bold.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_SansSerif-Bold.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_SansSerif-Bold.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-sans-I; src: local('MathJax_SansSerif Italic'), local('MathJax_SansSerif-Italic')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-sans-Ix; src: local('MathJax_SansSerif'); font-style: italic}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-sans-Iw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_SansSerif-Italic.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_SansSerif-Italic.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_SansSerif-Italic.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-script-R; src: local('MathJax_Script'), local('MathJax_Script-Regular')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-script-Rw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Script-Regular.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Script-Regular.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Script-Regular.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-type-R; src: local('MathJax_Typewriter'), local('MathJax_Typewriter-Regular')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-type-Rw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Typewriter-Regular.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Typewriter-Regular.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Typewriter-Regular.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-cal-R; src: local('MathJax_Caligraphic'), local('MathJax_Caligraphic-Regular')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-cal-Rw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Caligraphic-Regular.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Caligraphic-Regular.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Caligraphic-Regular.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-main-B; src: local('MathJax_Main Bold'), local('MathJax_Main-Bold')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-main-Bx; src: local('MathJax_Main'); font-weight: bold}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-main-Bw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Main-Bold.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Main-Bold.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Main-Bold.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-main-I; src: local('MathJax_Main Italic'), local('MathJax_Main-Italic')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-main-Ix; src: local('MathJax_Main'); font-style: italic}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-main-Iw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Main-Italic.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Main-Italic.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Main-Italic.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-main-R; src: local('MathJax_Main'), local('MathJax_Main-Regular')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-main-Rw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Main-Regular.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Main-Regular.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Main-Regular.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-math-I; src: local('MathJax_Math Italic'), local('MathJax_Math-Italic')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-math-Ix; src: local('MathJax_Math'); font-style: italic}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-math-Iw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Math-Italic.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Math-Italic.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Math-Italic.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-size1-R; src: local('MathJax_Size1'), local('MathJax_Size1-Regular')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-size1-Rw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Size1-Regular.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Size1-Regular.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Size1-Regular.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-size2-R; src: local('MathJax_Size2'), local('MathJax_Size2-Regular')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-size2-Rw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Size2-Regular.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Size2-Regular.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Size2-Regular.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-size3-R; src: local('MathJax_Size3'), local('MathJax_Size3-Regular')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-size3-Rw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Size3-Regular.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Size3-Regular.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Size3-Regular.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-size4-R; src: local('MathJax_Size4'), local('MathJax_Size4-Regular')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-size4-Rw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Size4-Regular.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Size4-Regular.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Size4-Regular.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-vec-R; src: local('MathJax_Vector'), local('MathJax_Vector-Regular')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-vec-Rw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Vector-Regular.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Vector-Regular.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Vector-Regular.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-vec-B; src: local('MathJax_Vector Bold'), local('MathJax_Vector-Bold')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-vec-Bx; src: local('MathJax_Vector'); font-weight: bold}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-vec-Bw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Vector-Bold.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Vector-Bold.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Vector-Bold.otf') format('opentype')}
</style>most cited paper of all time, Garrison <i>et al.</i> set out to &quot;investigate the features of the written language used in computer conferences <i>[eg, forums]</i> that seem to promote the achievement of critical thinking.&quot; <span class="footnote-reference" role="doc-noteref" id="fnrefkwru7mhbgga"><sup><a href="#fnkwru7mhbgga">[2]</a></sup></span> They built on the concept of a <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Community_of_inquiry"><strong>Community of Inquiry (CoI)</strong></a> , which Wikipedia nicely defines:</p><blockquote><p> The community of inquiry (CoI) is a concept first introduced by early pragmatist philosophers CS Peirce and John Dewey, concerning the nature of knowledge formation and the process of scientific inquiry. The community of inquiry is broadly defined as any group of individuals involved in a process of empirical or conceptual <strong>inquiry</strong> into <strong>problematic situations</strong> . This concept was novel in its emphasis on the <strong>social quality</strong> and contingency of knowledge formation in the sciences ... <span class="footnote-reference" role="doc-noteref" id="fnref7g2dx2kizwv"><sup><a href="#fn7g2dx2kizwv">[3]</a></sup></span></p></blockquote><p> <a href="https://lesswrong.com/">The LessWrong community</a> , <a href="https://forum.effectivealtruism.org/">the EA community</a> , <a href="https://www.alignmentforum.org/">the Alignment community</a> , <a href="https://progressforum.org/">the Progress community</a> — what unites them? It&#39;s not just that each community uses ForumMagnum! It&#39;s that each community is a CoI. Let&#39;s see how each community describes itself.</p><blockquote><p> <strong>LessWrong</strong> is online forum/community that was founded with the purpose of perfecting the art of <strong>human rationality</strong> . ... LessWrong is a good place for [those] who want to <strong>work collaboratively</strong> with others to figure out what&#39;s true. <span class="footnote-reference" role="doc-noteref" id="fnrefcsgor21pq4v"><sup><a href="#fncsgor21pq4v">[4]</a></sup></span></p></blockquote><blockquote><p> <strong>Effective altruism</strong> is ... both <strong>a research field</strong> , which aims to identify <strong>the world&#39;s most pressing problems</strong> and the best solutions to them, and <strong>a practical community</strong> that aims to use those findings to do good. <span class="footnote-reference" role="doc-noteref" id="fnref0okbg80xgg"><sup><a href="#fn0okbg80xgg">[5]</a></sup></span></p><p> <strong>The Alignment Forum</strong> is a single online hub for researchers to <strong>discuss all ideas</strong> related to ensuring that <strong>transformatively powerful AIs are aligned</strong> with human values. <span class="footnote-reference" role="doc-noteref" id="fnref5kahafw9szr"><sup><a href="#fn5kahafw9szr">[6]</a></sup></span></p><p> <strong>The Progress Forum</strong> is ... a place for long-form discussion of progress studies and the philosophy of progress. ... The broader goal is to <strong>share ideas, strengthen them through discussion and comment</strong> , and over the long term, to build up a body of thought that constitutes a <strong>new philosophy of progress</strong> ... <span class="footnote-reference" role="doc-noteref" id="fnrefwrkvp2ygzj"><sup><a href="#fnwrkvp2ygzj">[7]</a></sup></span></p></blockquote><p> None of these communities explicitly identifies as a Community of Inquiry. Nevertheless, each community neatly fits the definition (at least, aspirationally!). Each community emphasizes its own <strong>problematic situation</strong> , to be solved with <strong>inquiry</strong> , and which is best done <strong>socially.</strong></p><h2> How ForumMagnum builds Communities of Inquiry</h2><p> As such, the ForumMagnum communities share similar norms. <span class="footnote-reference" role="doc-noteref" id="fnref2wfkgw0am1f"><sup><a href="#fn2wfkgw0am1f">[8]</a></sup></span> They&#39;re nicely summarized below each comment box:</p><blockquote><ul><li> Aim to explain, not persuade</li><li> Try to offer concrete models and predictions</li><li> If you disagree, try getting curious about what your partner is thinking</li><li> Don&#39;t be afraid to say &#39;oops&#39; and change your mind</li></ul></blockquote><p> But how does ForumMagnum build these norms? There&#39;s one norm-building technique everyone&#39;s aware of: <strong>moderation</strong> , or manual brute-force. Since this technique is very well-known, in this post, I&#39;ll focus on subtler techniques.</p><h3> Technique 1: State your norms</h3><p> We actually just met the simplest norm-building technique. I call it <strong>state-your-norms.</strong> The norms are written below the comment box, shown at exactly the right time. I believe this technique is extremely powerful. I&#39;m willing to bet that it&#39;s as influential as all manual moderation.</p><p> Yet it&#39;s surprisingly under-used! I bet your enterprise Slack or Notion has no such norms stated anywhere, let alone next to the comment boxes.</p><h3> Technique 2: Friction</h3><p> Speaking of that comment box: consider the behavior of the <code>⏎Enter</code> button there. There are two viable behaviors <code>⏎Enter</code> could have: either to <i>post your comment</i> , or to <i>create a new paragraph</i> . In ForumMagnum, <code>⏎Enter</code> creates a new paragraph, and there is no keyboard shortcut for “Submit”. This is deliberate.</p><p> If the <code>⏎Enter</code> button sends my message, I&#39;ll write short <i>messages</i> . But if creates a new paragraph, I&#39;ll write longer <i>comments</i> . This product design builds the norm of <strong>long-form, async communication</strong> . This is an important norm on these sites, although not usually made explicit.</p><p> This is an example of a norm-building technique that I call <strong>friction</strong> . The word “friction” in UX design is <a href="https://www.fullstory.com/user-friction/">often used negatively</a> , but friction is a powerful way to steer users towards desired behavior! ForumMagnum uses several frictions to build the long-form, async norm. Notice there are no realtime notifications, and timestamps are only accurate to the hour.</p><h3> Technique 3: Controlled feedback loops</h3><p> An aside: I bet you&#39;ve experienced what I call <strong>Shift-Enter anxiety.</strong> Visiting a new app, will the <code>⏎Enter</code> key create a new paragraph, or will it prematurely send my message? With this micro-stress, I must make a guess: does it look like this app wants long-form writing? Is the input box large? Are other people posting multiple paragraphs? If so, I hit <code>⏎Enter</code> , and pray for a new paragraph.</p><p> That example shows <strong>norming feedback loops</strong> at play. After I post my longer comment, I help build the norm that <i>this is a place for long-form</i> . <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Nudge_theory">Nudge theory</a> told us that defaults are powerful. But in multi-user platforms, defaults are all-powerful. As <a href="https://www.lesswrong.com/users/viliam?mention=user">@Viliam</a> wrote, <a href="https://www.lesswrong.com/posts/8XmiWyd3A5qaCCGTm/you-become-the-ui-you-use"><strong>you become the UI you use</strong></a> .</p><p> Media designers can strengthen feedback loops with <strong>voting.</strong> This lets users reinforce norms. But it&#39;s risky: if a bad behavior becomes a norm, it will also be reinforced by voting systems!</p><p> One way ForumMagnum guards against runaway feedback loops is with <strong>named reactions.</strong> In most apps, you can vote/react with <i>emojis</i> . But emojis can be very ambiguous ( <a href="https://tidbits.com/2023/07/22/the-unbearable-ambiguity-of-emoji/">even causing legal issues!</a> ). In contrast, ForumMagnum&#39;s reactions have labels, like: “Changed My Mind”, “Insightful”, or “Good Facilitation”. This incorporates the state-your-norms technique, by embedding the norms in the reactions. It also incorporates the friction technique, by making it harder to react in undesired ways (for example, there&#39;s no &quot;Too Long, Didn&#39;t Read&quot; reaction).</p><h3> Technique 4: Zoning</h3><p> I&#39;ll end with a norm-building technique that I call <strong>zoning.</strong> Counter-intuitively, one way to build a norm is to build a feature for its <i>opposite norm!</i> It&#39;s like how urban planners try to move the pollution to an industrial zone, or the prostitution to a red-light district. LessWrong has two such zoning features.</p><p> One zoning feature is called <strong>Shortform.</strong> “Exploratory, draft-stage, rough, and rambly thoughts are all welcome on Shortform.” Implicit in this description is that such content is <i>not</i> generally welcome elsewhere. The “shortform” feature says: “Normal posts are long-form and carefully edited.”</p><p> Another zoning feature is called <strong>agreement voting.</strong> So many other forums are plagued by group-think. It&#39;s a malignant norm. ForumMagnum attempts to <i>zone</i> the groupthink by moving it to a separate voting axis. The normal voting axis is the traditional “How much do you like this?”. The second axis is: “How much do you agree with this, separate from whether you think it&#39;s a good comment?”. The “agreement voting” feature says: “Normal voting should not consider agreement.”</p><h2> How ForumMagnum can use CoI research</h2><p> Anyway, back to Garrison <i>et al.,</i> and <a href="https://www.thecommunityofinquiry.org/">their community&#39;s 25-year-long investigation</a> into how text-based media can promote rationality. How can CoI help ForumMagnum and its communities?</p><p> The CoI community provides <a href="https://www.thecommunityofinquiry.org/framework">a framework for <strong>defining inquiry</strong></a> . It has some great insights. For example, that <strong>social presence</strong> (the ability to present yourself as a &quot;real person&quot;) is essential to inquiry. I suspect that <a href="https://www.lesswrong.com/posts/kAgJJa3HLSZxsuSrf/arbital-postmortem?commentId=uhZRL7ZNhdjBEP5NL">the lack of social presence</a> was one reason for <a href="https://www.lesswrong.com/posts/kAgJJa3HLSZxsuSrf/arbital-postmortem">the failure of Arbital</a> (a sort of wiki-structured LessWrong).</p><p> The CoI community provides <a href="https://www.thecommunityofinquiry.org/coisurvey">a survey for <i><strong>measuring</strong></i> <strong>inquiry</strong></a> , and attempts to <a href="https://www.lens.org/lens/scholar/article/049-280-576-236-284/main">measure inquiry using AI</a> . The idea of &quot;measuring intangibles&quot; is central to the ForumMagnum communities. Despite this, each community defines its <i>aspirational</i> norms, but has never measured <i>whether they are in fact norms</i> .</p><p> The CoI community provides empirical research into how to <i><strong>build</strong></i> <strong>inquiry.</strong> For the practically minded, try <a href="https://www.irrodl.org/index.php/irrodl/article/view/3985/5270">Holly Fiock&#39;s big list of concrete recommendations!</a></p><h2> How is ForumMagnum <i>really</i> developed?</h2><p> I described all this as an outsider looking in. How do the ForumMagnum developers <i>really</i> approach product design? I don&#39;t know! I believe most development is done by the Centre for Effective Altruism. If any of the developers are around, I&#39;d love to hear their view! </p><ol class="footnotes" role="doc-endnotes"><li class="footnote-item" role="doc-endnote" id="fnf1vd82gy1t"> <span class="footnote-back-link"><sup><strong><a href="#fnreff1vd82gy1t">^</a></strong></sup></span><div class="footnote-content"><p> Quoted from <a href="https://github.com/ForumMagnum/ForumMagnum">the ForumMagnum README</a> .</p></div></li><li class="footnote-item" role="doc-endnote" id="fnkwru7mhbgga"> <span class="footnote-back-link"><sup><strong><a href="#fnrefkwru7mhbgga">^</a></strong></sup></span><div class="footnote-content"><p> Garrison et al., &quot; <a href="https://www.lens.org/lens/scholar/article/126-983-838-445-898/main">Critical Inquiry in a Text-Based Environment</a> &quot;. Found at position 6884 on <a href="https://www.lens.org/lens/search/scholar/list?p=68&amp;n=100&amp;s=referenced_by_count&amp;d=%2B&amp;f=false&amp;e=false&amp;l=en&amp;authorField=author&amp;dateFilterField=publishedYear&amp;orderBy=%2Breferenced_by_count&amp;presentation=false&amp;preview=true&amp;stemmed=true&amp;useAuthorId=false&amp;publishedYear.from=1900&amp;publishedYear.to=2023">Lens.org&#39;s list of works sorted by citation count</a> .</p></div></li><li class="footnote-item" role="doc-endnote" id="fn7g2dx2kizwv"> <span class="footnote-back-link"><sup><strong><a href="#fnref7g2dx2kizwv">^</a></strong></sup></span><div class="footnote-content"><p> <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Community_of_inquiry">Wikipedia, &quot;Community of Inquiry&quot;</a></p></div></li><li class="footnote-item" role="doc-endnote" id="fncsgor21pq4v"> <span class="footnote-back-link"><sup><strong><a href="#fnrefcsgor21pq4v">^</a></strong></sup></span><div class="footnote-content"><p> LessWrong, <a href="https://www.lesswrong.com/posts/LbbrnRvc9QwjJeics/new-user-s-guide-to-lesswrong">&quot;New User&#39;s Guide&quot;</a></p></div></li><li class="footnote-item" role="doc-endnote" id="fn0okbg80xgg"> <span class="footnote-back-link"><sup><strong><a href="#fnref0okbg80xgg">^</a></strong></sup></span><div class="footnote-content"><p> EA Forum, <a href="https://www.effectivealtruism.org/articles/introduction-to-effective-altruism">&quot;What is effective altruism?&quot;</a></p></div></li><li class="footnote-item" role="doc-endnote" id="fn5kahafw9szr"> <span class="footnote-back-link"><sup><strong><a href="#fnref5kahafw9szr">^</a></strong></sup></span><div class="footnote-content"><p> AI Alignment Forum, &quot; <a href="https://www.alignmentforum.org/posts/Yp2vYb4zHXEeoTkJc/welcome-and-faq">Welcome &amp; FAQ</a> &quot;</p></div></li><li class="footnote-item" role="doc-endnote" id="fnwrkvp2ygzj"> <span class="footnote-back-link"><sup><strong><a href="#fnrefwrkvp2ygzj">^</a></strong></sup></span><div class="footnote-content"><p> Progress Forum, &quot; <a href="https://progressforum.org/posts/TEtG3iiutPA9HTwfE/about-us-and-faq">About us and FAQ</a> &quot;</p></div></li><li class="footnote-item" role="doc-endnote" id="fn2wfkgw0am1f"> <span class="footnote-back-link"><sup><strong><a href="#fnref2wfkgw0am1f">^</a></strong></sup></span><div class="footnote-content"><p> For more detail, see <a href="https://www.lesswrong.com/posts/XPv4sYrKnPzeJASuk/basics-of-rationalist-discourse-1">an unofficial LessWrong norm list</a> , <a href="https://forum.effectivealtruism.org/posts/yND9aGJgobm5dEXqF/guide-to-norms-on-the-forum">the official EA norms</a> , and <a href="https://progressforum.org/about">the Progress Forum participation guide</a> . I think if you extract the commonalities, you get something like the guidelines below the comment box.</p></div></li></ol><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/dYwQCFkR6cCbP9Xqk/how-forummagnum-builds-communities-of-inquiry#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/dYwQCFkR6cCbP9Xqk/how-forummagnum-builds-communities-of-inquiry<guid ispermalink="false"> dYwQCFkR6cCbP9Xqk</guid><dc:creator><![CDATA[Jim Fisher]]></dc:creator><pubDate> Mon, 04 Sep 2023 18:59:55 GMT</pubDate></item></channel></rss>