<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title><![CDATA[LessWrong]]></title><description><![CDATA[A community blog devoted to refining the art of rationality]]></description><link/> https://www.lesswrong.com<image/><url> https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/v1497915096/favicon_lncumn.ico</url><title>少错</title><link/>https://www.lesswrong.com<generator>节点的 RSS</generator><lastbuilddate> 2023 年 12 月 13 日星期三 10:13:05 GMT </lastbuilddate><atom:link href="https://www.lesswrong.com/feed.xml?view=rss&amp;karmaThreshold=2" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title><![CDATA[AI Views Snapshots]]></title><description><![CDATA[Published on December 13, 2023 12:45 AM GMT<br/><br/><p> （<a href="https://twitter.com/robbensinger/status/1734699436176298131"><i>从 Twitter</i></a><i>交叉发布</i><i>，因此为了简单起见进行了一些优化。</i> ）</p><p></p><p>最近在 Twitter 等地方关于人工智能 x 风险的讨论往往集中在“你属于正确思维部落还是错误思维部落？”。你是一个厄运者吗？加速主义者？ EA？技术乐观主义者？</p><p>我很确定如果讨论看起来不那么像的话，这些讨论会进展<i>得</i>更好。更具体的主张、细节和概率；模糊的口号和模糊的确定性表达更少。</p><p>首先，我制作了这张图片（也可以<a href="https://docs.google.com/drawings/d/1Vd_3P_EGUb08Ag1z0NvymaFjF2_XiOlF3TPU76WB8bg/edit">作为 Google Drawing</a>提供）： </p><p></p><figure class="image"><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/ZDQvYKuyH5aTrZKoY/yf4ldqoaioxq9zwr2aze" alt="图像"></figure><p></p><p>我显然遗漏了许多其他重要且有趣的问题，但我认为这作为对话的开始是可以的。我鼓励 Twitter 常客分享他们自己版本的这张图片或类似图片，作为对话的核心（也是一种超越刻板印象和口号直接澄清人们实际观点的方法）。</p><p>如果您想查看完整的示例，这是我的（尽管如果您更喜欢给出不太锚定的答案，您可能不想看）： <a href="https://docs.google.com/drawings/d/16K6V1BQ4UPI4xKpoEag50ofEEdoSkL0wMu3kPzjtOX4/edit">Google Drawing 链接</a>。</p><br/><br/><a href="https://www.lesswrong.com/posts/ZDQvYKuyH5aTrZKoY/ai-views-snapshots#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/ZDQvYKuyH5aTrZKoY/ai-views-snapshots<guid ispermalink="false"> ZDQvYKuyH5aTrZKoY</guid><dc:creator><![CDATA[Rob Bensinger]]></dc:creator><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 00:45:50 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The convergent dynamic we missed]]></title><description><![CDATA[Published on December 12, 2023 11:19 PM GMT<br/><br/><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/wDjaLcXdTKEDFasFZ/the-convergent-dynamic-we-missed#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/wDjaLcXdTKEDFasFZ/the-convergent-dynamic-we-missed<guid ispermalink="false"> wDjaLcXdTKEDFasFZ</guid><dc:creator><![CDATA[Remmelt]]></dc:creator><pubDate> Tue, 12 Dec 2023 23:19:02 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Love, Reverence, and Life]]></title><description><![CDATA[Published on December 12, 2023 9:49 PM GMT<br/><br/><p>纯素食倡导者经常辩称，诸如大幅减少但非零肉类消费、人道认证或选择痛苦程度较低的肉类等妥协立场是不可接受的。通常给出的理由是，妥协在情感上是不可持续的，人们不可避免地会重新陷入全面的杂食主义。我（伊丽莎白）从来没有觉得这种满足感，无论是情感上还是逻辑上，后续讨论从来没有任何有用的地方。最近*特里斯坦给出了一个我确实满意的答案，并让我怀疑后续讨论将是非常有教育意义的。</p><p>这就是后续讨论，确实非常有教育意义。我们深入探讨了将尊重生命作为核心价值观可能意味着什么，以及不以此为中心可能会带来哪些风险或导致某种程度的不育。我（特里斯坦）觉得能够表达一些我并不总是能够表达的观点，并深深感谢持续的好奇心并帮助形成贯穿始终的这些观点。尽管我们最终可能仍然持有截然不同的观点，但这感觉像是在认知善意方面迈出了进一步的一步，有望有助于在未来促进更多类似的对话。</p><p></p><p> *嗯，我们刚开始做这个是最近的事。进展相当缓慢，这是我们现在发布而不是等待更好的停止点的原因之一。</p><h2>敬畏生命</h2><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="7w7hLkTTQLuPSAWTT-Tue, 10 Oct 2023 02:12:49 GMT" user-id="7w7hLkTTQLuPSAWTT" display-name="Elizabeth" submitted-date="Tue, 10 Oct 2023 02:12:49 GMT" user-order="1"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>伊丽莎白</b></section><div><p></p><p>在原来的<a href="https://www.lesswrong.com/posts/aW288uWABwTruBmgF/ea-vegan-advocacy-is-not-truthseeking-and-it-s-everyone-s-1?commentId=thct6NEbPopHc8KsX">评论</a>中你写道：</p><blockquote><p>好，当然。我需要一篇完整的文章来解释自己，但基本上我认为，当成为素食主义者时，真正重要的是与动物建立某种爱的关系，这种关系不是基于实用性，而是一种强烈的（但基本）欣赏和重视对方。但让我退后一步。</p><p>我想我第一次想到这个问题是在我大学的 EA 团队中。我们有几个铁杆功利主义者，其中一个晚上提出了一个有趣的想法。他是一名素食主义者，但有人给他提供了一些通心粉和奶酪，并且出于与上述类似的想法（乳制品通常比鸡蛋或鸡肉所带来的痛苦要少），他想知道是否真的更好地拿走通心粉并捐赠他本来可以花给动物福利组织的钱。当他粗略地算了一下，果然，拿起 Mac 并捐赠显然是更好的选择。</p><p>但他没有这么做，我也不认为他会改变他未来的行为方式。为什么？我认为很难在沙子上画一条线，这不是随着时间的推移保持稳定的素食主义。对于那些已经回归的人来说，我一次又一次地看到一条缓慢的回归之路，从不太糟糕的物品开始，奶酪是相当频繁的，然后自然地随着时间的推移，一件又一件的东西被添加到最重要的地步。最终进入某种简化状态，他们可能 80% 恢复正常（我还想在这里指出，我对任何改变都很高兴，并且我不会向任何尽力改变的人扔石头）。我想也许在某种程度上它不再是一个道德问题，或者变成了一些真正淡化的道德问题，比如人们在预订机票时对环境的考虑程度。</p><p>我不知道这是否有助于澄清这一点，但这就像大多数人对年幼孩子受到伤害的感受一样。当谈到对年幼的孩子造成任何严重伤害时，人们普遍反对，就像超级反对一样，对我来说，一种深深的关怀感似乎是人类普遍共有的最强烈的情感之一。人们会给你一些理由，比如“他们很无助，我们有责任帮助他们”，但实际上，这似乎很快就会扎根于“这太糟糕了”的情绪中。</p><p>对我来说，拥有这种爱，这种对防止动物受苦的承诺，意味着与众生划清界限，并试图培养一种基本意识，即它们很重要，并且吃它们“只是不好”。当然，我不知道如何对待昆虫，而野生动物福利很棘手，所以它并不像我看起来那么容易。这并不是说我不想了解这一切背后的一些数字和研究，我知道我需要了解关于感知的辩论的最新情况，而且我知道我经常在我正在努力引导非素食者远离最严重的伤害。但我希望有一天看到的是对吃动物的态度，就像我们对虐待儿童的态度一样，这是一种非常基本的、充满爱的表达，从某种意义上说，它拒绝争论什么是好是坏，只是把一切都排除在外。苍白。</p><p>回到前面，我想我认为采取这种立场可能会延长人们花在与蔬菜相关的饮食上的时间，而且我认为当你在做某种事情时，保持这种关系要困难得多功利主义的计算什么是和什么不是你的标准（再次，非常爱这些人，有东西总是比没有好得多）。这很大程度上只是一个理论，我没有太多支持它，它似乎可以解释我见过的一些回归案例，但肯定不是全部，而且我也觉得这有点草率，因为我&#39;我真的需要一篇文章来表达我这种难以描述的感觉。但希望这有助于更好地解释观点，很高兴回答任何问题:)</p></blockquote><p>我可以看到很多潜在的后续行动，但让我选择一个，以避免被选择淹没：你如何权衡尊重生命/反苦难的哲学与实际后果？</p><p>例如，我见过一些 EA 素食主义者极力反对还原主义。我预计这种推动力会在两个方向上得到加强——一些接受者对生命和反苦难产生了更多的敬畏，而另一些接受者则比他们本来应该有的更少，因为这使得中间立场变得不可持续。</p><p><br>听起来你愿意让一些动物在短期内受苦和死亡，以支持长期的生命/反苦难文化。我猜到了某个点你就不再愿意进行这种交易了。那条线在哪里？ </p><p></p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="c4BywbHytbB5zLdA4-Wed, 11 Oct 2023 21:55:27 GMT" user-id="c4BywbHytbB5zLdA4" display-name="Tristan Williams" submitted-date="Wed, 11 Oct 2023 21:55:27 GMT" user-order="2"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>特里斯坦·威廉姆斯</b></section><div><p>我将把第一个问题作为我们这里对话的指导，并重点关注下面的问题，希望我们能够在那里找到答案。</p><p>但是，是的，这对我来说确实很难画，但我想我首先想到的是一个具体的例子。我想说的是，我在世界上遇到的大多数其他素食主义者通常首先出于环境或健康原因而在那里，动物的福利显然在那里，但更多的是次要的。特别是对于环保主义者（没有特殊原因），我总是很难弄清楚我到底应该说什么。我的默认设置是不扔石头，所以我通常将谈话重点放在其他事情上，比如好的食谱或类似的东西上。但在我内心深处，我想“如果世界在他们遭受苦难之后一切都好的话，你会怎么做？”</p><p>我对这种情绪的感受是，如果我们发表的话，我什至可能需要将其删除，因为我真的认为这可能只是我应该保留在自己心里并沉思的事情，因为我不确定<a href="https://forum.effectivealtruism.org/posts/wypC4nDxsxYcsRvdC/beware-frictions-from-altruistic-value-differences?utm_source=EA+Forum+Digest&amp;utm_campaign=66886ccfdd-EMAIL_CAMPAIGN_2022_12_08_06_42&amp;utm_medium=email&amp;utm_term=0_-66886ccfdd-%5BLIST_EMAIL_ID%5D">它可能会产生什么影响</a>。但我想是的，最重要的是，我认为处于这个位置的人可能不会以与我相同的方式看待世界，可能不会像我一样获得生命的神圣性。我非常担心这并不是真正的道德圈扩张，而是偶然的道德扩张或类似的事情。</p><p>回到你的问题，让我以不同的方式思考我如何在纯素食空间中前进的一件事就是知道气候稳定的未来并不遥远。我非常害怕，到那时，我们会看到从完全不同的基础接受相同结论的后果，并且当前素食主义者的很大一部分可能会慢慢地回归到常规的混合中。在某种程度上，我可以把这个视为一个牵强的实验，虽然不太可能实现，但它并没有回答我的另一种观点，即拥有一种扩展的生命神圣感可能是一个很好的制作特征多个领域。</p><p>在这里，我真正摆脱了困境，因为这超出了我之前真正阐述过的任何内容。但我想，如果我必须尝试接受感觉更像是一种情绪并给予其合理性，我认为对生命的评价是更好地建立和平关系的基本组成部分，我只是广泛认为这是对世界有好处。也许另一种说法是，我认为将自己之外的生活视为真正神圣的很重要，而且我认为，许多气候行动主义的暗流是一种对自我的关注超过对他人的关注的定位。格蕾塔·桑伯格说她代表了一代人，但我听她多次使用“我的”一词，让我确信她所做的事情很大程度上是因为这威胁到了她。</p><p>但与此同时，我不认识格蕾塔·桑伯格，甚至我所认识的纯素食者，他们出于环境原因而这样做，通常会将道德列为第二或第三。我觉得如果他们也有这种感觉，我的这种感激之情就会成为最重要的中心，但也许这对我来说就是这样，也许其他人真的可以将动物的生命视为神圣，而素食主要是为了环境。</p><p>我不知道，我也觉得也许我也没有正确回答你的问题，但我认为这是相关的，并且很想听听你对这种情绪的反应，因为我认为这是帮助我找到答案的一部分为了我自己。 </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="7w7hLkTTQLuPSAWTT-Wed, 11 Oct 2023 22:56:36 GMT" user-id="7w7hLkTTQLuPSAWTT" display-name="Elizabeth" submitted-date="Wed, 11 Oct 2023 22:56:36 GMT" user-order="1"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>伊丽莎白</b></section><div><p>听起来，没有敬畏生命/反苦难的纯素食主义对你来说感觉有点空虚？是对的吗？</p><p>另一方面，敬畏生命还会/应该如何影响你的生活？您对堕胎有何看法？死刑？ FDA 阻挠？</p><p>也许FDA的阻挠是最好的例子，因为我很容易想象一个诗意的FDA发言人捍卫风险厌恶和<a href="https://forum.effectivealtruism.org/posts/3quCK79NT3r9tpC6Q/how-many-people-are-in-the-invisible-graveyard-1">看不见的墓地</a>作为对生命的尊重，但我看到的是不必要的死亡和痛苦，以及对个人自主权的侵犯。 </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="c4BywbHytbB5zLdA4-Mon, 16 Oct 2023 07:40:28 GMT" user-id="c4BywbHytbB5zLdA4" display-name="Tristan Williams" submitted-date="Mon, 16 Oct 2023 07:40:28 GMT" user-order="2"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>特里斯坦·威廉姆斯</b></section><div><p>我认为更好的说法可能会被误导。这个阵营的人正在他们的生活中做出巨大的改变，而这些改变往往是困难且不容易实现的。他们也非常关心某些事情，可以说，他们的心“充满”，关心环境的福祉。但归根结底，当这种观点优先时，减少动物的痛苦就变得至关重要。鸡蛋也许没什么大不了的，因为它们不会对气候造成太大影响，尽管产蛋鸡可能受到的影响最大。相当于在煤炭工厂进行一些可怕的童工劳动，并说“我拒绝从他们那里购买，因为它对气候造成影响”。这太好了，我们在世界上可以采取同样的行动，但是如果同一家工厂生产太阳能电池板，你会关闭它吗？</p><p>另一方面，我发现当涉及到其他事情时，我的世界观还没有完全确定，尽管我经常思考它们。纯素食主义在这方面感觉很容易，因为我可以计算出这些做法的痛苦平衡，并确定它们似乎明显越界，但当你必须开始权衡不同各方的福祉时，这就变得更加困难。我不知道我对 FDA 有什么说明性的说法（但也许如果你想更多地解释为什么你认为它是最好的例子，我们可以回到它）。相反，我认为以死刑为例可能会更好。</p><p>我曾经相当赞成死刑。我想我对更令人发指的罪行有一种道德上的厌恶，这让我觉得一旦你越过某一条线，你就不再参与我们正在努力建设的所谓人性的事情了。正是这种厌恶感显然建立了围绕刑罚的法律，但有了这些法律也让我能够诉诸正义，诉诸这样一种观念：我们是一个对犯罪给予公正惩罚的社会，这对某些人来说意味着针。当我偶然发现我们目前的处决工作有多糟糕时，我的心第一次发生了轻微的改变。注射死刑是一种可怕的方式，这些人在临终之日常常遭受痛苦，不管我对他们有什么看法，我认为这对我们来说是<strong>可怕的</strong>。下一个挑战来自一位朋友，他的父亲是一名死囚律师。她相信一种非常强烈的决定论，而我不相信，但最终我没有发现她看待世界的方式是疯狂的误导或类似的东西，这对这群人有着截然不同的影响。对她来说，因为他们的行为是在他们无法控制的情况下发生的，因此为此惩罚他们是极其不明智的，本质上是认为我们应该像对待犯罪时对待精神病患者一样对待现在所有犯罪的人: 从某种意义上来说有罪，但很大程度上不负有责任。当时，这也让我意识到环境因素在我们的生活中发挥着多么重要的作用，这让我意识到我在这里的热情与我可能不再看到的世界的硬核自由意志版本挂钩。赞同。最后一件事显着改变了我的想法，那就是与另一位超级反对死刑的朋友交往，因为我们可能至少在一些案件中处决了错误的人。我不知道他的立场是什么，但我们的司法系统中误报率相当低，他认为执行应该需要一定程度的无可非议的证据，某种字面意义上的现场确定性，然后我们才能考虑跟随通过。</p><p>这一切的结果是什么？希望以上内容说明了我的世界观，即我认识到存在多种观点，并且它们经常帮助我改变我看待世界的方式。我尊重生命的原则流淌在这里，作为我更新的入场费。通过我与每个朋友的对话，很明显他们非常关心他人的福祉，只是与我不同的人，这意味着他们正在玩那种可能会改变我的话题的游戏。与其他因死刑成本高昂而试图反对死刑的人相比，我温顺地同意，但没有这种争论让我更深入。</p></div></section><h2><strong>美好生活的酒吧</strong></h2><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="7w7hLkTTQLuPSAWTT-Tue, 17 Oct 2023 07:07:24 GMT" user-id="7w7hLkTTQLuPSAWTT" display-name="Elizabeth" submitted-date="Tue, 17 Oct 2023 07:07:24 GMT" user-order="1"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>伊丽莎白</b></section><div><p>谢谢很有帮助，谢谢，我真的很欣赏你如何深入研究边缘情况。</p><p>但我觉得我很难猜测你在任何个别问题上的立场。我认为我可以为每个问题的各个方面创造一个尊重生命的动机理由。如果死刑双方都有争论（但你杀人了！/但他们杀人了！），还有什么希望不这样呢？</p><p>有时我认为生活参考只是得到了错误的答案。警告：非常愚蠢的类比。</p><p> 《虎王》真人秀讲述了两位大型猫科动物动物园/保护区的主人的故事。其中一位卡罗尔·巴斯金 (Carol Baskin) 显然对动物怀有更多的<i>敬意</i>。她谈论它们就像它们是神圣的一样，并试图尽量减少它们与人类的互动。她不饲养它们，因为她相信动物属于野外，只是想为无法回归野外的动物提供一个休息的地方。她也是素食主义者*。</p><p>另一位主人乔·异国情调（Joe Exotic）不尊重任何东西。他会繁殖多余的幼崽，并在出生后几秒钟将它们从母亲身边带走，以便在见面和问候时将它们传递出去。这导致了比他想要养活的更多的成年人，并且有充分的理由相信他杀死了多余的人。</p><p>因此，如果我们要衡量对生命的<i>敬畏</i>，巴斯金斯显然要多得多。但是（让野生老虎的数量四舍五入到零）如果我们让卡罗尔·巴斯金斯负责家养老虎的管理，我们距离没有老虎还有三十年。如果乔·异国情调负责的话，我们就会有大量的老虎。他们中的大多数人都会过着糟糕的生活，但他们会存在，并且未来的老虎有希望存在并过上美好的生活。乔·异国情调（Joe Exotic）经营着一家老虎磨坊；卡罗尔·巴斯金斯经营着一家疗养院。</p><p>我认为一个人的生活可能糟糕到不值得过。我认为一个物种的总轨迹可能很糟糕，不值得作为一个物种继续存在。但我认为，切断一个个人或物种的未来，即使事情可以变得更好，即使那是非常遥远的未来，也是极其虚无主义的。敬畏是我们对死去的或遥远的事物的感受。尊敬是毫无意义的。</p><p>但我选择了“尊敬”这个词，而不是你，所以我想知道你对此有何看法。</p><p></p><p></p><p></p><p> *我依稀记得她在节目中说过这句话，但快速搜索发现节目播出后只提到她是素食主义者。报告看起来相当懒惰，所以我认为他们没有确定开始日期。 </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="c4BywbHytbB5zLdA4-Fri, 20 Oct 2023 08:57:31 GMT" user-id="c4BywbHytbB5zLdA4" display-name="Tristan Williams" submitted-date="Fri, 20 Oct 2023 08:57:31 GMT" user-order="2"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>特里斯坦·威廉姆斯</b></section><div><p>嗯，我明白了原来的观点，你可以看到它证明了双方的合理性，但我认为你的例子实际上表明有时选择一方是多么容易。</p><p>我不知何故错过了整个虎王阶段（好吧，我当然听说过，但我从未看过它），但据我了解，卡罗尔对动物特别的生命充满敬畏，而异国乔则没有。你在最后提出了这样的想法，也许，从尊重生命的角度来看，乔在抚养后代时可能会脱颖而出，而卡罗尔正在关闭家养老虎的潜力（喜欢磨坊与疗养院的区别） ）。但仅仅因为乔创造了更多的生命，并不意味着他的行为表现出对生命的适当尊重。</p><p>以为珀杜养鸡的 x 农民为例。他们是极端的异国乔，生出鸡的速度快得你数都数不出来。我不会说明这样做的原因是主动还是无知，但我可以相当坦然地说，与正常人相比，这个农民对生命的尊重不足。我和你一样，认为生活可能是净负的，正因为如此，我会选择 x 农夫的疯狂前妻，她想随时把农场变成疗养院，而不是农夫。我对家养老虎的生活有多糟糕没有类似的见解（我知道，一般来说，考虑福利的一个重要点是动物像往常一样表达自己的能力，所以我想家养老虎可能总是会出现问题在这里）但如果老虎的生活与普通肉鸡有什么相似之处，请抓住桥牌女士，因为我们正在把这只母狗变成疗养院。</p><p>我不认为这是一个糟糕的类比。虽然每一个案件肯定不会那么容易判决，但这说明了，就我所践行的尊重生命的原则而言，它不仅仅是增加生命年数、生命数量等等那么简单。像那样。</p><p>但你在尊重不育方面提出了一个非常有趣的观点，我想思考一下这一点。最近，我和一个朋友争论生孩子到底应该具备什么条件。这是一个需要深入探讨的完整子主题，但我在这里的立场可能很大程度上源于我对生命的尊重，我觉得在生孩子之前我想满足一些相当严格的条件。比如和我要生孩子的人约会了五年以上，预计未来十年会有相对的财务稳定性，诸如此类。她则完全相反，她把自己成长过程中的艰难处境（父母离婚，在不同的州，没有单亲父母做得很好）视为一种底线，只要高于这个底线，她就很乐意抚养孩子。因此，即使没有一个稳定的父亲成为孩子生活的一部分，她仍然会拥有它，因为她认为作为单亲父母，她可以比她成长过程中做得更好，结果证明毕竟好吧。对我来说，这都是一个冗长的背景故事：我在结束我们的讨论后想知道我是否有可能从未生过孩子。</p><p>我的意思是，我曾经有过一段感情，非常深厚和充实的关系，而且我现在就处于其中，但谁能说这会影响到未来呢？我不认为我养育孩子的要求是完美的，但我的观点到底离完美有多远？由于我敏锐地意识到他人的痛苦，以及一个人年轻时可能经历的痛苦，我对在贫困的环境中抚养他们产生了强烈的厌恶，但我是否用一些可能还不错的东西来换取一无所获？</p><p>我不知道。我所知道的是：我真的非常想要有一天能有孩子。我想把生命带入这个世界（或者通过收养来培育它），如果我从来没有抽出时间，我最终会认为我的生活是有缺陷的。我不想成为不育者，我打算为让我养育孩子成为可能的环境而奋斗，但我只能控制这么多，命运可能不会让这些不是我可以发的牌，所以我无法确定我最终会去哪里。</p><p>但最后我还想从我自己身上抽象一下。父母通常对生命（至少是他们自己孩子的生命）怀有深深的敬畏之心，并且是那种将人性带向未来的人。在我看来，这种对生活的热爱，这种创造超越自身的东西的愿望是这一原则的最佳表达之一，因此充满了潜力。尽管我想为自己设定严格的标准，但我不会将这些标准变成评判其他父母的武器。是的，也许你应该等五年，但她已经快 35 岁了，而且你们两个似乎真的很相爱，所以我明白了。是的，也许你应该购买B计划，但你不想扼杀你知道现在在你内心成长的潜力，那是你的一部分，我明白。当然，我有一些红线。在冲进某件事并有攻击历史后殴打你的孩子，我完全承认我不明白，更重要的是，我对此感到愤怒。但总的来说，我认为父母是最有力地践行生命神圣这一理念的人，这种理念与帮助确保在他们生命结束时将火炬传递下去紧密相连。 </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="7w7hLkTTQLuPSAWTT-Mon, 23 Oct 2023 19:29:51 GMT" user-id="7w7hLkTTQLuPSAWTT" display-name="Elizabeth" submitted-date="Mon, 23 Oct 2023 19:29:51 GMT" user-order="1"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>伊丽莎白</b></section><div><p>TBC 我百分百同意乔·异国情调对生命的尊重是最低限度的。我认为，如果你想要 50 年后的老虎，他仍然是比高度尊敬的卡罗尔·巴斯金斯更好的选择，这表明了尊敬的一些限制和危险。你在孩子们周围谈论的问题与我完全相似，所以我认为我们意见一致。</p><p>你可以互换使用“尊重生命”和“热爱生命”这两个词，但在我看来，它们是非常不同的。对生活的热爱意味着即使在非常困难的情况下（包括净负面情况）也要创造更多的生活。尊重意味着仅在完美的情况下进行创作（并忽略许多具有强烈净积极意义的情况）。显然，你想要两种感觉都有，我很高兴随着时间的推移，社会对孩子变得更加尊重，但也有可能过度。</p><p> [过多的风险厌恶似乎对出生后的孩子也不好，尽管“太多”在这里做了很多工作]</p><p>那么如何平衡敬畏和爱呢？创建和标准？我的感觉是，对于许多素食主义者来说，痛苦比快乐或效用更重要，因此，即使是一头拥有令人愉快的奶牛生活和无痛死亡的奶牛也是不可接受的（假设这种情况是可以实现的）。我暂时对这笔交易感到满意，包括作为交易的接收端。如果我的选择是“不存在”或“在美丽的自然保护区长大并在 35 岁时被外星人无痛地杀死”，我会选择自然保护区（再次对自然保护区的质量做出很多假设）。</p><p>这种高度恭敬的态度让我感觉非常绝望。你正在切断事情变得更好的任何机会。 </p><p></p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="c4BywbHytbB5zLdA4-Thu, 26 Oct 2023 08:09:52 GMT" user-id="c4BywbHytbB5zLdA4" display-name="Tristan Williams" submitted-date="Thu, 26 Oct 2023 08:09:52 GMT" user-order="2"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>特里斯坦·威廉姆斯</b></section><div><p>呵呵，讨厌使用术语，但我想知道我们是否不需要其他术语。上面我相当互换地使用了它们，我可以赞同这一点，但如果我试图找出它们之间的区别，我可能会把对生命的热爱标记为一种对生命的敬畏的父母。如果我们付诸行动，对生命的热爱是一种东西，我希望那些支持和反对死刑的人都能得到高分。我还认为，尊重生命是一个比你所说的更弱的原则，更像是只在某个标准之上创造生命，并确保你尽你所能来维持他们的生命。但是，是的，这意味着我需要为你在这里谈论的其他事情提出一个新术语，而我现在没有任何好的东西（所以如果你想出更好的东西我可以替换参考文献）但暂时让我们称之为生命延续的原则。</p><p>让我做一个（在这个线程中对我来说显然是刻板的事情，哈哈）举个例子来说明我如何看待延续和尊重的平衡。当我第一次开始改变饮食习惯时，我对工厂化养殖感到最震惊，记得事后第一次打电话给我的父母，试图通过说“不，不，这不适用于我们的动物，我”来安抚他们的担忧。我会继续吃威廉姆斯家族的牛排，不用担心。我不会告诉你细节，但长话短说，我慢慢地思考了上述问题，发现自己最终甚至无法吃我们的产品，因为现在它不是我盘子里的不是一块牛排，而是一头牛的一块，甚至可能是一头像我从小到大用瓶子喂养一年然后卖掉屠宰的那头牛，一头名叫马克斯的好牛。 </p><figure class="image"><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/BsAt7bhGJqgsi7vpo/rvsvxlaalgcxwlq00avl" srcset="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/BsAt7bhGJqgsi7vpo/e6iy1azn8bqqsgv6umey 550w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/BsAt7bhGJqgsi7vpo/tkzyecz3pj3jbidwat4n 1100w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/BsAt7bhGJqgsi7vpo/igacqr4onenwpqocrj38 1650w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/BsAt7bhGJqgsi7vpo/vguioyx5hqc1y6ireth4 2200w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/BsAt7bhGJqgsi7vpo/mjr6lrzpkelzjzsrbipw 2750w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/BsAt7bhGJqgsi7vpo/z5qsoxyjbe99gwvhyk8c 3300w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/BsAt7bhGJqgsi7vpo/dbyq5hirl8nejjk2h5nn 3850w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/BsAt7bhGJqgsi7vpo/guzekmnpcpxxpoww8iyk 4400w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/BsAt7bhGJqgsi7vpo/yogbm1lqqto4gjnnzjii 4950w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/BsAt7bhGJqgsi7vpo/rzcisat0gm5knnbjrckr 5497w"></figure><p>于是我就改变了，有一段时间不吃农场里的东西了。但后来，在与父母交谈挑战我的观点后，我意识到我对我们对鸡所做的事情没有太多可说的，我认为这是不好的。他们有：</p><ul><li>有足够的自由放养空间</li><li>舒适的巢箱，里面塞满了干草</li><li>每天检查他们的食物和水，并采取预防措施，以确保他们在极端温度下没有问题（即冬季加热饮水器）</li><li>过夜的地方</li></ul><p>因此，它们不仅看起来得到了很好的照顾，而且我有理由相信它们实际上可能<strong>比</strong>在野外做得更好，因为它们有安全的室内空间，可以更好地避免掠食者。 AFAICT，对它们来说唯一重大的负面影响是被剥夺了繁殖的机会，因为我们在收集鸡蛋时不会放入任何公鸡（因为如果琳达夫人将鸡胎儿打入锅中，她肯定会感到失望）。但我权衡了一切，问了自己一些与你的问题类似的问题：什么更糟糕，没有生活或这种生活，在认真思考之后，我决定如果可以选择的话，我会选择这种生活。所以我给了我父母一个例外：我只吃农场的鸡蛋，其他什么都不吃（​​所以我什至不是真正的纯素食主义者！）</p><p>但我之所以能够做到这一点，之所以能够做出这个决定，是因为我</p><ol><li>能够了解一些关于鸡的知识，并大致了解它们的美好生活是什么样的</li><li>能够真正检查农场，不仅一次，而是多次检查，了解他们受到的待遇，并能够更自信地说他们没有遭受痛苦。</li></ol><p>大多数人不会同时拥有 1 和 2，而 2 尤其罕见且很难正常获得。如果你有 1，你可以做一些事情，比如要求人们评估 2，但我在农贸市场尝试过这个，答案范围从无益到有趣（仍然无益），即（真正的反应）“我不知道不知道我的孩子们拥抱他们，所以我想他们很高兴”。一般来说，每个问题都存在重大问题：</p><p>总会有 1 是否足够的问题。例如，我们曾经翻新过我们的温室，以扩大我们的鸡群，在一段时间内一切进展顺利，但最终我们开始注意到温室里的鸡比其他鸡更具攻击性，强制执行啄食顺序，并且经常领先导致其他动物的羽毛明显脱落。在很长一段时间里，我们都无法弄清楚为什么，直到有一天我们意识到可能是温差（他们可以通向外面，并且有一个大风扇，所以它没有你想象的那么热，但仍然很热）持续比其他地方热）可能是其原因。果然，当他们搬出去后，情况变得更好了。这就是让我害怕的事情，因为我不会想到这一点，我不会注意到问题在于照顾，而不仅仅是动物及其行为方式。所以说实话，我不确定我所掌握的知识是否足以确保他们过上美好的生活。我认为真正能有所帮助的是，由值得信赖的人提供描述动物正常行为和需求的简洁指南（可能有 5 页），这样人们就可以更确定动物的生命是否超出了动物所设定的粗略标准。当他们在自然环境中生活顺利时，他们的生活是什么样子的？</p><p>即使我们不需要完全访问2，如果我们和农民之间有信任，我们也可以少做一些，但我认为信任已经被打破了，每个人都认为好的往往是不好的，而且有在这个世界上，你觉得你可以信任的其他人很少能够对此事做出冷静、清晰的判断。坦率地说，我对商店中动物产品的任何主张有大约0％的信心，我可能会相信几乎任何人对公司本身的人。更糟糕的是，您有时甚至无法相信队友。我有一个来自印度的朋友，他是通过印度教的素食主义者，尽管他<strong>确切地</strong>知道素食的含义，但他经常会为不完全纯素食的事物提供清楚的事情，而且我并不总是抓住它。</p><p>因此，鉴于此，我通常认为我必须假设更糟，直到另有证明为止，假设动物正在受到虐待并证明这一点，因为我认为这是往绩。所以，是的，我认为正是事务导致上面的痛苦不成比例的关注，如果环境有所不同，那么对于蔬菜人们如何看待持续生活原则，还有很多话要说。但是我还应该指出，这个群体不是一个巨人，那里有一些团体似乎认可了一些大致类似于您所说的东西，例如PETA，以及它如何证明一个人永远不应该有宠物的理由，尽管我也永远无法真正确定PETA的想法以及原因。</p><p>将这一切都恢复到一般水平，我的意思是我认为生活的延续肯定有我的位置，而且我认为对生活的崇敬并不能使您脱离这种情况。我同意它可以走得太远，并认为任何具有“没有动物的人应该由人类养育的人，因为它本质上是不好的”可能已经越过了界线。但是，我建议的平衡和尝试在我的生活中练习的那种平衡并没有切断机会变得更好的机会。我希望人们拥有宠物和孩子，只是一种真正试图确保生活有合理机会的方式，这意味着要放慢很多东西，并更多地谈论什么“合理的机会进展顺利。 </p><p></p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="c4BywbHytbB5zLdA4-Thu, 26 Oct 2023 08:26:34 GMT" user-id="c4BywbHytbB5zLdA4" display-name="Tristan Williams" submitted-date="Thu, 26 Oct 2023 08:26:34 GMT" user-order="2"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>特里斯坦·威廉姆斯</b></section><div><p>我仍然很高兴遵循这一询问，直到您感到满意，但是因为信任出现在这里，尤其是对另一个人说实话的缺乏信任。我很想问你，当有重要的事情危及的地方时，您的行为如何，该地区充满了虚假。</p></div></section><h2><strong>纯素食倡导中消极情绪的明显</strong></h2><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="7w7hLkTTQLuPSAWTT-Thu, 26 Oct 2023 22:55:31 GMT" user-id="7w7hLkTTQLuPSAWTT" display-name="Elizabeth" submitted-date="Thu, 26 Oct 2023 22:55:31 GMT" user-order="1"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>伊丽莎白</b></section><div><p>在实际层面上，我同意人道的农场至少在大规模上很难做到。我曾经对他们更有希望，但是<a href="https://www.lesswrong.com/users/slapstick?mention=user">@slapstick</a> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/aW288uWABwTruBmgF/ea-vegan-advocacy-is-not-truthseeking-and-it-s-everyone-s-1?commentId=nEqjdQAzvHyGxxZPK">指出</a>，期望大众农业比监狱或养老院更加人道是不现实的，而且这些都很糟糕。我仍在思考这个问题，还没有准备好说这是绝望的，但是“虐待狂的人存在，并会寻找使他们能力而没有后果的角色”是一个好点。</p><p>我想回答您有关如何参与认知战争区域的问题，我怀疑在当前线程上没有更多的话要说，但我想再尝试一个凌空抽射。</p><p>我要大胆地发表声明，然后说明一些警告。</p><p>我的感觉是，反动画的运动具有不育的压力吗？穿过它对我来说是反生活的。</p><p>注意事项：</p><ol><li> notallantisufferingAdvocates</li><li>即使这<i>都是</i>反苦难的拥护者，也不会自动使他们错。我敢打赌，第一个反对奴隶制的人有大量的扫描性问题，并与一个否认邪恶一定会使事情变得更糟的世界互动。</li></ol><p></p><p>一些我的意思的例子：</p><ol><li>一些素食的素食主义者对饮食失调具有先天的倾向，并将素食主义者和动物苦难作为掩护。这并不是素食主义者独有的，我认为某些纯度和控制问题的组合是很多极端饮食的上游，素食主义者的隐藏矫正率可能比原始的食肉动物或抗毒素饮食较低。但是我仍然认为认真改变文化是很普遍的。</li><li>我真的很喜欢<a href="https://forum.effectivealtruism.org/posts/u76hM793BDvyqfdAH/the-case-for-rare-chinese-tofus-1">这篇文章，</a>宣布一个项目，以扩大西方可用的豆腐范围。我之所以喜欢它，部分原因是它专注于创造而不是牺牲，并以此为销售。我认为它将作为一种理想的产品来推销，杂食美食家会根据自己的意见享受，而不是悲伤的替代品，以替代更好但不道德的食物。<br><br>然后这本书出来了，被称为“破碎的美食”，带有肉类饮食的情况，我们的饮食会导致抗生素抗生素的超级细菌，气候变化和广泛的动物残酷性。但是，我们的植物替代品并没有吸引人足够了。这是我们破碎的美食。我相信我们必须修复它。”<br><br>我发现这种令人心碎的人，因为这个家伙似乎已经足够意识到自己的成就更多，而不是一个负面的愿景，而不是一个负面的愿景，然后未能实施它。我不想读这件事太多，我相信这只是他职业生涯的早期的一个家伙，也许从来没有我想到的目标。但是，我不慈善的故事是“素食主义者的倡导者也无法认识到他们何时遇到绝望，即使他们是为了寻求希望和愉悦的目标，因为他们是如此解散”。<br><br> [但是#notallvegans，即使不是自动使它们错误的情况]</li><li>至少在EA内部，负面利用者和素食主义者之间存在很大的重叠。</li><li>我不知道男人，共鸣。我与之交谈的动物EAS似乎平均比全球贫困EA都要沮丧得多。也许是因为动物苦难处于更糟糕的状态，但是在过去的5或10年中，动物福利似乎已经获得了很多吸引力。<br><br> [X-fist EA的情感问题不同，但与动物EAS相当类似，以及如何处理这是其他讨论]<br><br></li></ol><p>我敢肯定，素食主义者的一部分充满了欢乐和希望，我很想看到这些部分得到更好的代表性。 </p><p></p><p></p><p></p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="c4BywbHytbB5zLdA4-Wed, 01 Nov 2023 20:02:33 GMT" user-id="c4BywbHytbB5zLdA4" display-name="Tristan Williams" submitted-date="Wed, 01 Nov 2023 20:02:33 GMT" user-order="2"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>特里斯坦·威廉姆斯</b></section><div><p>凌空抽射我的朋友:)让我们添加书签认识论战区，然后继续。</p><p>作为对第一点的快速反应，我认为大规模人道农业可能是矛盾的，类似于迈克尔·波兰（Michael Pollan）对大众有机农业的看法。当然，虐待狂，我想绘制的界限可能包括与动物的个人关系，以确保高质量的足够护理，这与30群的群体很难做到这一点，更不用说300或更多了。</p><p><strong>在大胆的声明中</strong>：我认为您这么说是很好的，因为我正在拿起您敏锐感兴趣但不能完全将其放在一起的某种链条，我认为这将帮助我们实现〜这个问题的肉。</p><p>我的第一个印象是“这很有趣，但我认为我不同意”，但是在花了一些时间思考一下之后，一部分开始引起了特殊的共鸣：缺乏积极性。在Dominion中，他们是工厂耕作更好的电影之一，它们展示了一些非常残酷的东西（被扔进磨床的雄性鸡残酷），并且有一次，他们展示了一些新生山羊陷入困境和遗忘的镜头。他们通过回到农场，发现那只山羊并营救他来结束这部电影，我认为这是一种结束它的绝妙方式。我认为您所说的某些内容是我们需要更多的。</p><p>当我反映时，我同意。我遇到的许多情感素食主义者都是负面的，专注于痛苦。我的一部分想说这是因为人们直截了当地认为苦难存在，这使其与全球福利人士有所不同。就像，当然，有些人可能会对援助争吵，但是几乎每个人都会在一天结束时同意孩子们挨饿是不好的。当然，这里的一条路是积极的，突出了动物在世界上创造美丽的能力。但是问题在于，当人们认为目前被屠杀的动物是生命的生命时，这条路的结束。</p><blockquote><p> ...是的，他们拯救了这只山羊，他在电影结尾处完全没有母亲，很高兴被带进去，这似乎真的很酷。</p><p>那太棒了！我很高兴为他解决了一切。</p><p>在考虑这一点之后，它真的很容易吃那个汉堡吗？</p><p>是的，我的意思是，当然，有时可能会发生坏事，但这是生活的一部分，我认为我吃的动物通常过着美好的生活。我买不含笼子的鸡蛋，所以它们很好。</p></blockquote><p>这并不是我遇到的每个人，但是很多人仍然给人的印象是，成为工厂养殖的牛/鸡/猪并不是那么糟糕，通常感觉就像说服他们改变的唯一希望是强调如何坏事是给动物的。</p><p>但是话虽如此，是的，我当然希望有更多的积极性。我认为其中一些是围绕植物肉的肉，人们通常对那里的质量提高感到兴奋，但是，是的，我很想看到更多的人谈论“成为素食主义者有多好”，而不是通常的“不是”<i>那么</i>不好”。</p><p>和FWIW（2），我认为Tofu Guy实际上仍在品牌上保持着您的关心，并且在为这本书选择名称和品牌的情况下犯了一个相当大的错误。我还没有读过大部分内容，但是如果您阅读<a href="https://asteriskmag.com/issues/02/america-doesn-t-know-tofu">他对星号的贡献</a>（我认为这反映了本书的推力），很明显他非常热衷于谈论美女。</p><p>另外，没什么可说的，但我想提到我感谢您提到（4）。有时可以采取理性主义来抑制您无法完全表达的任何事物（共鸣是一个很好的例子），我不喜欢这一点。</p><p>是的，我认为我不同意不育/反生活主张，但我认为缺乏喜悦。我想知道，在解决紧迫问题的领域中，有哪些喜悦的例子与您交谈？ </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="7w7hLkTTQLuPSAWTT-Wed, 01 Nov 2023 23:09:10 GMT" user-id="7w7hLkTTQLuPSAWTT" display-name="Elizabeth" submitted-date="Wed, 01 Nov 2023 23:09:10 GMT" user-order="1"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>伊丽莎白</b></section><div><blockquote><p>在解决紧迫问题的领域中，有哪些真正与您交谈的欢乐例子？</p></blockquote><p></p><p>当您问那首歌Smallfoot的<a href="https://www.youtube.com/watch?v=IQn3Kvev1Pk">这首歌</a>时，我想到的第一件事。背景：这两个是认为人类是真实的一小部分雪人流浪者的一部分，这与重要的部落知识相抵触。</p><p>更多背景：这是我启动抗抑郁药后才喜欢的歌曲之一。我对氛围阅读的重量有一定的重视是，当我沮丧而不沮丧时，我看着自己对相同事实的反应有很大不同。我对沮丧的事实并没有错，我对事实担心我是正确的，没有逻辑上的论据表明我沮丧的我反应过度...但是归根结底，我对我的情绪影响不太受到影响。从这些事实来看，这对我有好处。不仅是“不安置的更好”的方式；抑郁症正在干扰有用的行动。许多遭受痛苦的倡导者的动物看上去像一个有很好的观点并且对它的情感反应，或者首先感到难过的人，并寻求依恋这种感觉的理由。</p><p>当然</p><div class="spoilers"><p>小脚的结束是不切实际的积极的，在现实世界中，充其量会在幸福的结果之前已经死了很多</p></div><p><a href="https://www.lesswrong.com/users/raemon?mention=user">@Raemon</a>的<a href="https://www.lesswrong.com/posts/SfZRWxktiFFJ5FNk8/the-god-of-humanity-and-the-god-of-the-robot-utilitarians">人类之神和实用神</a>。很多雷的东西都充满了对人类的基本热爱。</p><p>许多来自多种多样的东西都具有罐头氛围。我担心他们把它走得太远，但是整个生态系统迫切需要更多，所以我不能抱怨太多。</p><p>非洲的移动货币作为抵制贫困的工具（披露：我以前曾在一家公司工作，仍然有一些股票，但因果关系“信念移动货币的权力”  - >;就业）。</p><p>我认为史莱姆模具时代模具可能主要是错误的，但是喜欢他们正在探索的喜悦，以及他们带来的喜悦，并期望使它们更快地获得正确的答案。</p><p>在“不是欢乐，而是深深地活着”的领域：昨天我看到一只大老鼠或小鼠被困在胶水陷阱中。我本来可以在春季陷阱或人道陷阱中的活陷阱中的死啮齿动物，但是恐惧的噪音的结合以及对胶水陷阱有多破碎的知识，我的心*（这不是我的房子，我正在尝试将所有者转换为另一种陷阱类型）。那一刻感觉就像我正在与动物的恐惧和渴望保持安全而不是解离或冻结反应联系在一起，这既是我对工厂耕作的描述及其对我的反应所听到的。** **</p><p></p><p></p><p> *我的反应可能已经加剧了，因为我自己的宠物正在遇到健康问题，我刚将它们带到兽医那里（此后，测试表明它们可能很好）</p><p></p><p> **所有者在公园里释放了啮齿动物，尽管可能很粘。我的理解是，这可能只是一个较慢的死亡，因为大概公园具有携带能力，所有者将继续与大鼠通过食用食物来增加承载能力的尝试。但是至少这不是胶水陷阱。<br></p></div></section><h2>导航认知战区</h2><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="c4BywbHytbB5zLdA4-Wed, 08 Nov 2023 21:08:04 GMT" user-id="c4BywbHytbB5zLdA4" display-name="Tristan Williams" submitted-date="Wed, 08 Nov 2023 21:08:04 GMT" user-order="2"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>特里斯坦·威廉姆斯</b></section><div><p>我正在努力寻找将这些例子和经验联系在一起的共同点，并且很难编织回应，所以也许这是一个继续前进的好时机认知战区。 </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="7w7hLkTTQLuPSAWTT-Fri, 10 Nov 2023 19:22:55 GMT" user-id="7w7hLkTTQLuPSAWTT" display-name="Elizabeth" submitted-date="Fri, 10 Nov 2023 19:22:55 GMT" user-order="1"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>伊丽莎白</b></section><div><p></p><blockquote><p>当有重要的事情处于危险之中并且该地区充满虚假时，您的行为如何</p></blockquote><p>我认为写这本书太容易了：“你纠正他们”。我将重点介绍“您在认知战争区中做什么，那里完全有两个方面，他们根深蒂固，人们实际上无法听到这两个方面的声音。”</p><p>我认为这可能是未来的竞选问题，所以我希望我有一个更好的答案。这是一堆不满意的想法。</p><ol><li>如果可能，请坚持不是认知战区的上下文和主题。当然，这使您脱离了许多形式的影响，有时需要一些泥浆。</li><li>如果这是不可能的，并且您有时间努力扩大认知难民区，可以进行高质量的对话。<ol><li> EA和合理性是这些，不如我喜欢的那么多，但远比基线要好得多，稀有性是我为维护认知标准而努力奋斗的原因之一。</li><li>我不知道将孩子们与对方族裔一起带到夏令营的任何计划实际上是任何好处，但我认为这是一种合理的变革理论。</li><li>同上的“人物图书馆”，让人们质疑某些弱势群体的代表，并明确提出愚蠢而令人反感的问题。</li></ol></li><li>如果您需要进入战区，并且不可能改善它，那么您可能会愿意撒谎。我认为这在道德上是有道理的，但是它的工作环境相当有限。<ol><li>显然，您可以向纳粹或奴隶巡逻撒谎，以了解谁在您的阁楼中。但是，撒谎是一个愚蠢的态度，并告诉他们在您的阁楼中接待人们完全可以，警察不在乎。因为那个人将吸引他们“托管”被杀的人。</li><li>关于营养的素食虚假性不符合此条款的资格，因为谎言需要持续一生，而且很容易被抓住。很少有人可以无限期地认为自己没有健康成本。<ol><li>您可以无限期地代表最大背叛的人，因为他们是最相信这一事业的人。</li><li>动物倡导的资金比肉类行业要少得多。说谎是一种对称武器，与更强大的对手进行对称战斗是一个可怕的策略。如果您如此糟糕地超过比赛，那么最好的策略就是搬到一个有优势的战场。</li><li>即使您可以超越肉类行业，也无法超越人们的个人经历或他们的朋友的经历。一位尝试素食主义者并发展贫血的朋友，即使贫血是朋友吃得不好的错，即使贫血是贫血的错，也会抵抗无限的传单。</li></ol></li></ol></li><li>如果您无法避免战斗，并且无法改善环境，而不是在狭窄的窗户上撒谎会真正起作用...您坐在角落里思考，直到您提出一个新计划为止。 “但是，这是如此糟糕和紧迫”，只有在说谎起作用时才有意义，而且大部分都没有。</li></ol><p></p><p>为了将其与原始主题联系在一起：我<a href="https://www.lesswrong.com/posts/aW288uWABwTruBmgF/ea-vegan-advocacy-is-not-truthseeking-and-it-s-everyone-s-1?commentId=yrkzWXzE9Ka7Agz2p">认为</a>，有效的利他主义和莱斯沃朗的高度耦合，反对士兵的规范对对动物痛苦的担忧<i>非常热情</i>好客。大多数人（甚至是与SES匹配的人）反思地推开了关于工厂耕种的争论，因为他们发现他们不方便或在情感上威胁性。 EAS坐下来，<i>倾听</i>和支持动物福利，拥有金钱和饮食选择，远高于基准率。 Afaik EA是您唯一可以“虾痛”而不会被大笑的地方。理性主义者热情好客，但比中位数要多得多。我知道很多人绝对讨厌素食主义者的倡导，但放弃了鸡肉，或研究了人类认证以识别真正的认证，或者只购买了野生捕捞的鱼，因为他们发现了这些特定行动的论点，即使他们发现了团队，那使他们很糟糕。</p><p>因此，我声称，不仅“培养认知和平区”是一个抽象的道德计划，而且对于动物拥护者来说，这显然是一个好的计划。他们以论点为士兵不仅损害了一般的真理基础设施，而且还损害了已经对他们的特定问题非常有帮助的基础设施。 </p></div></section><ol class="footnotes" role="doc-endnotes"><li class="footnote-item" role="doc-endnote" id="fn1fe8zoa7imi"> <span class="footnote-back-link"><sup><strong><a href="#fnref1fe8zoa7imi">^</a></strong></sup></span> <div class="footnote-content"><p></p></div></li><li class="footnote-item" role="doc-endnote" id="fnxtx7uaeytjr"> <span class="footnote-back-link"><sup><strong><a href="#fnrefxtx7uaeytjr">^</a></strong></sup></span> <div class="footnote-content"><p></p></div></li></ol><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="c4BywbHytbB5zLdA4-Wed, 29 Nov 2023 23:11:59 GMT" user-id="c4BywbHytbB5zLdA4" display-name="Tristan Williams" submitted-date="Wed, 29 Nov 2023 23:11:59 GMT" user-order="2"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>特里斯坦·威廉姆斯</b></section><div><p>我可能会回到您在这里所说的更加详尽的关注点，但是我很想先深入地挖掘这里的次主权礼物：什么时候可以撒谎？我对这个问题更具体兴趣：什么时候可以影响人们做出不一定同意的决定？</p><p>我很高兴能尽一切努力作为一个社会来阻止吸烟，即使这些干预措施是微妙的，而不是当前吸烟者知道，如果他们知道这一点（例如增加税收）。你反对这个吗？为什么或者为什么不？</p><p> PS（ALA 2B）您应该检查<a href="https://www.seedsofpeace.org/programs/developing-leaders/camp/">和平种子</a>，这是一个夏令营，将阿拉伯人和以色列人汇集在一起​​，并且在粗略的理解下对我做得很好。 </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="7w7hLkTTQLuPSAWTT-Tue, 12 Dec 2023 21:48:37 GMT" user-id="7w7hLkTTQLuPSAWTT" display-name="Elizabeth" submitted-date="Tue, 12 Dec 2023 21:48:37 GMT" user-order="1"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>伊丽莎白</b></section><div><p>给读者注意：这感觉就像一个非常不同的话题，花了两个月的时间才能实现这一目标，因此我们决定在这里发布。我们可能会进行另一次对话，我向您保证，我对“谎言是可以的”有很多想法，这些想法将以一种或另一种方式出版。</p></div></section><div></div><br/><br/><a href="https://www.lesswrong.com/posts/BsAt7bhGJqgsi7vpo/love-reverence-and-life#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/bsat7bhgjqgsi7vpo/love-reverence-and-life<guid ispermalink="false"> BSAT7BHGJQGSI7VPO</guid><dc:creator><![CDATA[Elizabeth]]></dc:creator><pubDate> Tue, 12 Dec 2023 21:49:04 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taboo "procrastination"]]></title><description><![CDATA[Published on December 12, 2023 9:33 PM GMT<br/><br/><p>有特定原因是您拖延的原因。这些原因有具体的解决方案。将它们全部捆绑到“拖延”黑匣子中，或提供“拖延”问题的解决方案是一个问题。具体的诊断并不总是直接的，但它比“拖延”更远。</p><p></p><p> “我没有在X上工作，因为我对<a href="https://mindingourway.com/should-considered-harmful/">&#39;应该&#39;</a>禁令感到压迫。”</p><p> “我没有在X上工作，因为我的狩猎采集者的本能总是将重量归因于我前面的直接选择，这意味着最少的能量消耗，如果我称这种“懒惰&#39;”，我会被该死的。”</p><p> “我不是在X上工作，因为那将是X的第一个构建块，从0到1是有史以来最难的。”</p><p> “我没有在X上工作，因为我脱水/困倦/饥饿，这实际上具有明显的效果并降低了我的士气。”</p><p> “我没有在X上工作，因为X是一个很大的飞跃，这让我感到恐惧。现状很不错。”</p><p> “我不是在X上工作，因为我一次从事Y，Z，W和V都在工作，这些都是短期的，X是长期的，因此，即使X总体上更重要，我的算法也给予其他字母的重量更大。”</p><p> “我不是在X上工作，因为我现在会感到失败者。我的P（厄运）是一个<a href="https://www.lesswrong.com/posts/EFQ3F6kmt4WHXRqik/ugh-fields">UGH领域</a>的地狱。”</p><p> “我不是在做Y，因为Y是我的爱好，如果我这样做而不是X，我也会感到内gui。但是，我也不在做X我要做的就是滚动。”</p><p> “我不是在X上工作，因为每个人都告诉我在X上工作是毫无用处或令人尴尬的。即使我独自工作，我到处都会带我的社交大脑。</p><p> “我不是在X上工作，因为X真的，现在看起来并不吸引人。我知道，如果我回到X中，那将是同样的混乱，我上次离开了，我会必须将其全部擦拭。”</p><p></p><p>如果您能想到为什么我不从事X的其他特定原因，我很乐意n+1。</p><br/><br/><a href="https://www.lesswrong.com/posts/xusNGpjKmaCWvvaYX/taboo-procrastination#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/xusngpjkm​​acwvayx/taboo-procrastination<guid ispermalink="false"> XUSNGPJKMACWVAYX</guid><dc:creator><![CDATA[Neil ]]></dc:creator><pubDate> Tue, 12 Dec 2023 21:33:09 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Enhancing intelligence by banging your head on the wall]]></title><description><![CDATA[Published on December 12, 2023 9:00 PM GMT<br/><br/><p> <a href="https://www.brainandlife.org/articles/understanding-creativity-acquired-savant-syndrome/">突然的Savant综合征</a>是一种罕见的现象，在这种现象中，原本正常人会遭受某种脑损伤，并立即发展出一种新技能。链接的文章讲述了一个40岁的老人的故事，他在游泳时将头撞在墙上，并以巨大的弹钢琴才能醒来（<a href="https://www.youtube.com/watch?v=GTHDuZo7G3Y">相关视频</a>）。现在，我花了15年的时间进行正式的音乐训练，我可以确保您没有在实际的钢琴练习中花费数年的时间来伪造这种才能。</p><p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=qX6ONPQGBfo">这</a>是另一个撞头并成为数学天才的人的故事。您可以找到其他几个故事。也许最令人困惑的是<a href="https://wmjonline.org/wp-content/uploads/2021/120/1/69.pdf">本文</a>，描述了十几例突然的熟练者，他们甚至没有敲打头，并获得了瞬间的技能，而无需特别做任何事情。</p><p>我隐约记得特里·迪利（Terry Deary）的一本儿童书中提到的一个突然的野蛮故事，他通常在他通常的“哈哈，这是一个有趣的琐事”中提到的。但是，即使小时候，我也很震惊地读到这句话。就像，认真吗？您可以<i>通过以某种非常精确的方式将头撞到墙上来</i>成为数学天才？从那以后，这个概念潜伏在我的脑海中。</p><p>我认为突然的Savant综合征只是骗局。有记录的案例太多了，大多数人才非常难以假。但是，如果是真的，为什么对此有那么令人惊讶的研究呢？为什么没有人花费数十亿美元以受控的方式复制它？这是一个真正的问题；我对生物学和神经科学知之甚少，但是听起来比重写大脑中每个神经元的遗传密码更容易。</p><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/ewxBNMsE3HB73FAjQ/enhancing-intelligence-by-banging-your-head-on-the-wall#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/ewxbnmse3hb73fajq/enhancing-intelligence-intelligence-by-banging-your-hear-head-nead-wall<guid ispermalink="false"> EWXBNMSE3HB73FAJQ</guid><dc:creator><![CDATA[Bezzi]]></dc:creator><pubDate> Tue, 12 Dec 2023 21:00:49 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Yamaha P-Series Overview]]></title><description><![CDATA[Published on December 12, 2023 8:30 PM GMT<br/><br/><p>多年来<span>，雅马哈制造了许多</span><a href="https://usa.yamaha.com/products/musical_instruments/pianos/p_series/">P 系列</a>（“便携式”）键盘，这非常令人困惑。我在家里弹奏 p-85，我非常喜欢它，但当我旅行时，我经常弹奏其他人的键盘。当有人说他们有 p-NNN 可用时，这意味着什么？</p><p> P 系列内有多个级别，在每个级别内，雅马哈多年来都会制作一些非常微小的变化的新版本。目前，p 系列等级为：</p><ul><li>低： <a href="https://usa.yamaha.com/products/musical_instruments/pianos/p_series/p-143/index.html">p-143</a></li><li>中： <a href="https://usa.yamaha.com/products/musical_instruments/pianos/p_series/p-125a/index.html">p-125a</a></li><li>高： <a href="https://usa.yamaha.com/products/musical_instruments/pianos/p_series/p-525/index.html">p-525</a></li></ul><p>更高级别的成本更高，但通常会为您提供更多或更好的功能：更接近真实钢琴的物理响应（“动作”）、更多声音、更多踏板、更真实的声音、更好的选择声音界面、更多同步音符（复调）等. 这是我试图理解历史阵容的尝试。我已经用它们的发布年份标记了它们，如果它们有比 GHS 更奇特的动作，我也做了标记。</p><p></p><ul><li>入口<ul><li>p-35 (2012)</li><li> <a href="https://usa.yamaha.com/products/musical_instruments/pianos/p_series/p-45/index.html">p-45</a> ；亚马逊出售时的 p-71 (2015)</li><li> <a href="https://usa.yamaha.com/products/musical_instruments/pianos/p_series/p-143/index.html">p-143</a> ;国际 p-145 (2023)</li></ul></li><li>低中频<ul><li>p-60（2002 年，GH）</li><li> p-70 (2005)</li><li> p-85 (2007)</li><li> <a href="https://usa.yamaha.com/products/musical_instruments/pianos/p_series/p-95/index.html">p-95</a> (2010)</li><li> <a href="https://usa.yamaha.com/products/musical_instruments/pianos/p_series/p-105/index.html">p-105</a> （2012 年，MIDI 现在为 USB）</li><li> <a href="https://usa.yamaha.com/products/musical_instruments/pianos/p_series/p-115/index.html">p-115</a> (2015)</li><li> <a href="https://usa.yamaha.com/products/musical_instruments/pianos/p_series/p-125/index.html">p-125</a> (2018)</li><li> <a href="https://usa.yamaha.com/products/musical_instruments/pianos/p_series/p-121/index.html">p-121</a> （2019 年，p-125，有 73 个按键）</li><li> <a href="https://usa.yamaha.com/products/musical_instruments/pianos/p_series/p-125a/index.html">p-125a</a> （2023 年，不带 USB 音频的 p-125）</li></ul></li><li>高中<ul><li>p-80（1999 年，GH）</li><li> p-120（2001 年，GH）</li><li> p-90（2003 年，GH，p-120 无扬声器）</li><li> p-140（2005 年，GH）</li><li> <a href="https://usa.yamaha.com/products/musical_instruments/pianos/p_series/p-155/index.html">p-155</a> （2009 年，GH）</li><li> <a href="https://usa.yamaha.com/products/musical_instruments/pianos/p_series/p-255/index.html">p-255</a> （2014 年，GH）</li></ul></li><li>高的<ul><li>p-250（2003 年，GH）</li><li> [他们的高端便携式数码钢琴在 CP 系列中的差距，从 CP-300 开始]</li><li> <a href="https://usa.yamaha.com/products/musical_instruments/pianos/p_series/p-515/index.html">p-515</a> （2018，NWX）</li><li> <a href="https://usa.yamaha.com/products/musical_instruments/pianos/p_series/p-525/index.html">p-525</a> （2023，GT-S）</li></ul></li></ul><p>回到90年代，还有p-100、p-150、p-200、p-300和p-500，它们都已经足够老了，很难获得它们的信息，而且你也少得多很可能会遇到他们。</p><p>就我个人而言，我对其中任何一个都很满意；区分更高级模型的功能不是我需要的。我喜欢内置钢琴音色（我的 p-85 上的钢琴 2 和电钢琴 2），至少从 p-70 开始，使用外部 midi 来演奏其他声音，不要使用踏板，不需要更多复调音乐比我有手指，使用外部 MIDI 来处理大多数声音，可以处理 USB 或 5 针 MIDI，而且我喜欢 GHS 动作的轻盈程度。</p><p><i>评论通过： <a href="https://www.facebook.com/jefftk/posts/pfbid02xK6eCCvraszWZPPY2AtLjBvB62hGM5TCURLUgy2yJNPUDN3jnciCf4DgdJeAieqwl">Facebook</a> ， <a href="https://mastodon.mit.edu/@jefftk/111569319315595249">mastodon</a></i></p><br/><br/><a href="https://www.lesswrong.com/posts/u6Yju5sAJz3YmAC5G/yamaha-p-series-overview#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/u6yju5sajz3ymac5g/yamaha-p-series-overview<guid ispermalink="false"> u6yju5sajz3ymac5g</guid><dc:creator><![CDATA[jefftk]]></dc:creator><pubDate> Tue, 12 Dec 2023 20:30:10 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Balsa Update and General Thank You]]></title><description><![CDATA[Published on December 12, 2023 8:30 PM GMT<br/><br/><p>哇，已经多年了。事情不断疯狂。</p><p>感谢您与我一起旅行。我希望我能帮助您保持步伐，并且您能够自己辨别出这种有用的单词和事件的各个部分。我希望能帮助事情更有意义。</p><p>我希望你们中的许多人都掌握了这些信息，并使用它不仅能够减少Twitter，还可以做出更好的决定，并希望能帮助使世界变得更好 - 一个人类更多的地方有可能生存下来。</p><p>最近， <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/on-the-executive-order">我对拜登政府行政命令的报道</a>以及<a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/openai-facts-from-a-weekend"> </a><a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/openai-the-battle-of-the-board">OpenAI的活动</a>非常积极地收到。我想在这种模具中做更多的事情：更加专注，更短的作品将故事融合在一起，希望随着时间的流逝而脱颖而出。我也很高兴这项工作有可能打开门，可以赋予我更大的平台和其他有所作为的方法。</p><p>如果您认为这样做会使世界变得更好，请帮助将我的作品有用的其他人传播给其他人。</p><p>特别感谢我的长期和最近的付费订阅者和<a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://www.patreon.com/thezvi">我的Patreon</a>支持者。对我来说，重要的是，我所有的内容都可以自由访问 - 因此，如果这是一个困难，请不要订阅，但是订阅和其他贡献具有很高的激励性，并让我增加了预算。</p><p>您还可以通过为<a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://www.balsaresearch.com/">我的501C（3），Balsa Research</a><a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://www.balsaresearch.com/donate">做出贡献来</a>提供帮助。</p><p>本文的其余部分是有关那里发生的事情的更新。</p><span id="more-23632"></span><h4> <strong>Balsa首先针对琼斯法案</strong></h4><p>即使是AI的疯狂，也必须不要忽视其他所有事情，而是寻找机会创造一个更美好，更卫生的世界。这意味着建立一个能够应对AI的挑战的世界<em>，并且</em>知道它可以做明智的事情。</p><p>以前，我分享了<a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/announcing-balsa-research">初始公告</a>和<a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/balsa-faq">Balsa常见问题解答</a>。从那时起，我们一直致力于确定没有完成关键桥接工作的特别低悬挂果实。我聘请了詹妮弗·陈（Jennifer Chen），他为我们开始工作建立了必要的法律和后勤基础设施。我们已经与志愿者进行了很多对话，考虑了许多选择和游戏计划，并准备认真开始工作。</p><p>作为我们的第一个主要项目，我们决定Balsa将努力废除《琼斯法》。那是一个很大的摇摆，我们很小。我们认为，琼斯法案改革中的当前方法是有缺陷的，这里有机会真正地移动针头（但是，如果事实证明我们错了，我们将枢纽）。</p><p>我们的计划继续是为将来的推动奠定必要的基础。</p><p>我们将优先确定正确的问题，以询问和调试可靠的学术工作，以查找和量化这些答案。在国会工作人员会议或听证会上，问题通常会成为问题的问题，并打破了特定选区和成员关心的问题。</p><p>我认为，这些数字将显示出大型胜利，也可以显示出废除的几个净失败者 - 包括为琼斯法案和钉子而战的专门利益集团中的失败者很少，因此对这些失败者的全部赔偿将是实际的。我们还认为，对所涉及问题的框架和理解可以大大改善。希望最终可以将核心反对派带入双赢协议。</p><p>这有些狭窄。 Balsa的预期技术部门最终并没有发生。我们不会试图影响选举或支持候选人。我们不会预期拥有完整堆栈的资源，但是，如果我们得到比预期的更广泛的支持，我们将探索能够实现的目标。</p><p>在短期内，如果我们获得资金，我们将能够继续向珍妮弗（Jennifer）支付协调志愿者和委托研究，然后再委托起草立法语言。然后，我们将考虑我们还可以如何扩展并取得进步。理想情况下，如果我们受到关注，其他人也会有所帮助。</p><h4><strong>其他巴尔萨造成区域</strong></h4><p>Balsa还有其他三个预期的原因领域：NEPA，住房改革和不可避免的AI。</p><h4><strong>住房</strong></h4><p>住房之所以出现，是因为我相信一切的住房理论。这是我们经济问题和许多人贫穷的生活经历的核心。</p><p>我认为，巴尔萨（Balsa）在住房方面的比较优势将是在联邦一级看干预措施，在那里似乎忽略了政策改革的选择。到目前为止，进步在地方和州一级取得了显着的惊人，但我们认为在联邦一级可以扩展这一点。</p><p>第一个关键是联邦一级的激励结构非常适合改革。每个人，即使是房主，也都喜欢美国的房价太高，整体上建造更多的住房将是一件好事，但是如果这会影响他们的社区，则与现状相关，无法支持这些努力。在一定程度上，我们可以将决策的源头从地方转移到联邦政府，我们可以将住房辩论从街道和街区的斗争更改为那些高级激励措施开始构成约束力的斗争。交易变得更好。</p><p>另一个关键是国会和白宫可以依靠州或城市无法使用的杠杆。联邦政策控制房屋贷款和利率。它控制着各种各样的相关资金，包括房利美和弗雷迪·麦克。它控制或可以控制各种标准和规则。住房市场在全国范围内交织在一起，允许召集《宪法》的商业条款。如果有遗嘱，我们可以找到一种方法。</p><p>与《琼斯法》一样，奖品很大。即使赔率与我们叠加在一起，但仍值得尝试。</p><h4><strong>国家环境保护局</strong></h4><p>这是一个更长的镜头和更大的挥杆。有人需要尝试。</p><p> NEPA基于以下原则：为了建立某些东西，首先需要要求提交所有必要的文书工作。然后，一旦提交了文书工作，其他人就可以说这是不够的。然后，一旦裁定文书工作是有道理的，无论基础项目是否有意义。</p><p>随着时间的流逝，这导致越来越多的荒谬所需的文书工作。完成NEPA审查需要数年的时间，无论项目是否引发了实际的环境问题。</p><p>这太疯狂了。我们应该取代整个过程，而不是修补法律最糟糕的部分。</p><p> Balsa的计划是充实一种完全不同的方法。美国应该要求开发人员对项目进行成本效益分析，然后评估结果。</p><p>新提出的框架是，如果在NEPA下需要进行全面审查，则必须对合格的私人实体进行独立分析。然后，该实体具有固定的时间，并且是最终项目预算的函数的预算，并具有进行分析。在此期间，可以修改项目，并将这些修改纳入分析。对利益相关者或其他谈判的交易的赔偿可以是该提案的一部分。</p><p>一旦完成分析，政府就会组成一个小组，其中包括所有主要利益相关者。小组审查了该项目是否可以进行的分析并投票。作为决定的一部分，小组可以考虑分析是否可信和完整，而有异议的人可以提高它们。</p><p>在此模型下，没有一组正式要求或文书工作，并且没有机制可以授予其他人站起来起诉和阻止项目。开发的优势将与其缺点相同，尤其是对于绿色能源项目。</p><p>如果在投票后，某些团体继续声称由于项目将造成或正在造成的损害或正在造成的损害，他们可以做出民事补救，他们可以提出案子，但即使他们赢得了赔偿，该项目也将继续。</p><p>这是一个复杂提案的草图的粗略开始，需要充实。对细节进行操作并非易事，但这是重点。有人必须使这些想法具体，以便可以考虑和讨论。</p><h4><strong>人工智能</strong></h4><p>A year ago, when I founded Balsa, I had no intention of getting involved with AI.</p><p> We all know how that worked out.</p><p> I still think that getting involved in direct AI policy advocacy would be a mistake (Think of  the policy advocacy ecosystem as <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://xkcd.com/927/">the xkcd comic with the 15 different standards)</a> . It&#39;s much better to fund and guide existing efforts than to start yet another one. I am not about to go down to Washington DC, and I am not about to take a ton of meetings. Let someone else do that.</p><p> Am I bracing for the possibility I am once again overtaken by events and feel compelled to take a more active role there?这可能会发生。 If I get a bunch of people who want to dedicate funds to that purpose, I will certainly look into it. Still, I hope to avoid that outcome.</p><p> The good news is that, unlike a year ago, we have a good idea what reasonable incremental policy will need to look like, and we are at least somewhat on track to making that happen.</p><p> Policy now has to lay the groundwork for a regime where we have visibility into the training of frontier models. We collectively must gain the power to restrict such training once a model&#39;s projected capabilities become existentially dangerous until we are confident we know what it would take to proceed safely.</p><p> That means registration of large data centers and concentrations of compute. That means, at minimum, registration of any training runs above some size threshold, such as the 10^26 flops chosen in the executive order. In the future, it means requiring additional safeguards, up to and including halting until we figure out sufficient additional procedures, with those procedures ramping up alongside projected and potential model capabilities. Those include computer security requirements, safeguards against mundane harm and misuse, and, most importantly, protection against existential risks.</p><p> I believe that such a regime will automatically be a de facto ban on sufficiently capable open source frontier models. Alignment of such models is impossible; it can easily be undone. The only way to prevent misuse of an open source model is for the model to lack the necessary underlying capabilities. Securing the weights of such models is obviously impossible by construction. Releasing a sufficiently capable base model now risks releasing the core of a future existential threat when we figure out the right way to scaffold on top of that release—a release that cannot be taken back.</p><p> Finally, we will need an international effort to extend such standards everywhere.</p><p> Yes, I know there are those who say that this is impossible, that it cannot be done. To them, I say: the alternative is unthinkable, and many similarly impossible things happen when there is no alternative.</p><p> Yes, I know there are those who would call such a policy various names, with varying degrees of accuracy.我不在乎。</p><p> I would also say to such objections that the alternative is worse. Failure to regulate at the model level, even if not directly fatal, would then require regulation at the application level, when the model implies the application for any remotely competent user.</p><p> Give every computer on the planet the power to do that which must be policed, and you force the policing of every computer. Let&#39;s prevent the need for that.</p><p> There are also many other incrementally good policies worth pursuing. I am happy to help prevent mundane harms and protect mundane utility, and explore additional approaches. This can be a &#39;yes, and&#39; situation.</p><p> Again, I believe my place in AI is primarily outside Balsa:in writing, in making connections, in laying the rhetorical groundwork and seeking clarity and understanding. But I have been wrong about such things before.</p><h4> <strong>Funding Situation</strong></h4><p> I want to be clear up front: Thanks to generous supporters who prefer to remain anonymous, my personal financial situation allows me to devote my full time efforts where I believe they can produce the most value without personally worrying about money. Working as best I can, I am close to my production possibilities frontier.</p><p> That does not mean I have unlimited funds, or that marginal additional personal funding or subscriptions would not be valuable. Paid subscriptions are highly motivating, expand the budget in useful ways, and are very much appreciated. Sufficient additional resources would allow me to enlist some combination of editing, journalistic, operational and engineering help, and otherwise explore ways to enhance and expand my production and productivity.</p><p> Balsa will require funding. We need to pay Jennifer Chen, the person who will handle operations and coordination of volunteers. We will also need a budget to commission academic studies and other work and for other general operations, including drafting legislative language. Until that is securely in hand, I will be taking zero compensation from Balsa beyond expenses. If support is sufficiently generous, we can look to expand.</p><p> There is lots to do now that the one-time fixed costs of having an operational 501c(3) have been paid. <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://www.balsaresearch.com/donate">You can support us here.</a></p><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/eaFmbgnWsXdGb2FSk/balsa-update-and-general-thank-you#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/eaFmbgnWsXdGb2FSk/balsa-update-and-general-thank-you<guid ispermalink="false"> eaFmbgnWsXdGb2FSk</guid><dc:creator><![CDATA[Zvi]]></dc:creator><pubDate> Tue, 12 Dec 2023 20:30:04 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Significantly Enhancing Adult Intelligence With Gene Editing May Be Possible]]></title><description><![CDATA[Published on December 12, 2023 6:14 PM GMT<br/><br/><p> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/JEhW3HDMKzekDShva/significantly-enhancing-adult-intelligence-with-gene-editing?commentId=vfATBWTCX8jok4j7Z">TL;DR 版本</a></p><p>在我的一生中，有几次我发现了一个改变我对世界的看法的想法。第一次发生在我拿起尼克·博斯特罗姆的书《超级智能》时，我意识到人工智能将彻底改变世界。第二次是当我了解<a href="https://www.lesswrong.com/posts/yT22RcWrxZcXyGjsA/how-to-have-polygenically-screened-children"><u>胚胎选择</u></a>以及它如何改变后代时。第三次发生在几个月前，当时我在 Discord 上读到一位朋友发来的关于编辑活人基因组的消息。</p><p>几十年来，我们一直在使用基因疗法来治疗癌症和单基因疾病。但对活人的细胞进行这种改变的过程是极其痛苦且极其昂贵的。 <a href="https://www.cancer.org/cancer/managing-cancer/treatment-types/immunotherapy/car-t-cell1.html"><u>CAR T细胞疗法</u></a>是一种针对某些类型癌症的治疗方法，需要通过静脉注射去除白细胞，在体外对这些细胞进行基因改造，培养改造后的细胞，通过化疗杀死体内大部分剩余的未改造细胞。身体，并重新注射基因工程的。价格为<a href="https://www.webmd.com/cancer/lymphoma/features/navigate-finances-car-t-cell-therapy#:~:text=How%20Much%20Is%20CAR%20T,cost%20between%20%24500%2C000%20and%20%241%2C000%2C000."><u>50万至100万美元</u></a>。</p><p> And it only adds a single gene.</p><p>如果你关心单基因疾病以外的任何事情，这就是一个大问题。大多数特征，如性格、糖尿病风险和智力，都由数百到数万个基因控制，每个基因的影响都很微小。如果您想显着降低某人患阿尔茨海默病的风险，您可能需要进行数百次编辑。</p><p>如果改变一个基因来治疗癌症需要上述过程，那么修改数千个基因又需要怎样的曲折过程呢？</p><p>似乎不可能。因此，在一年多前第一次想到这个想法后，我没有经过太多考虑就将其搁置了。我的注意力转向了看似更实用的想法，例如胚胎选择。</p><p>几个月后，当我在 Discord 上读到朋友 Kman 发来的一条关于编辑向量和交付可行性的消息时，我相当怀疑这是否值得我花时间。</p><p>我们怎样才能让编辑剂进入所有 2000 亿个脑细胞中？如果一些单元格接受了编辑而另一些单元格没有编辑，这不会导致重大问题吗？如果基因编辑工具瞄准了错误的基因怎么办？如果它引发某种免疫反应怎么办？</p><p>但人工智能最近的进展让我认为，在通用人工智能到来之前我们可能已经没有多少时间了，因此考虑到成人基因编辑可能会比胚胎选择产生更短的时间尺度的影响，我认为它至少值得一看。</p><p>于是我开始读书。 Kman 和我仔细研究了有关碱基编辑器和主要编辑器以及通过腺相关病毒体内传递 CRISPR 蛋白的论文，试图弄清楚这个白日梦是否还有更多意义。经过几个月的工作，我确信不存在任何已知的根本障碍可以阻止我们这样做。</p><p>仍然存在一些未知因素需要解决。但可行的编辑协议的许多部分已经在一篇或另一篇研究论文中独立论证。</p><h2>如果这有效的话，这将是一件大事</h2><p>如果我们能够编辑人体细胞中的数千个基因，那么很难低估这将是多么重大的事情。从智力到乳腺癌，几乎您听说过的每一个特征和每一种疾病都具有重要的遗传成分。人类基因库中已经存在的变异数量是惊人的。对于许多性状，我们只需编辑 20% 参与决定该性状的基因，就可以将某人从第 3 个百分位数提高到第 97 个百分位数。</p><p>调整数百个基因或许能够阻止阿尔茨海默氏症的进展，或者治愈无法治愈的抑郁症。</p><p>这同样适用于其他导致衰老的主要原因：糖尿病、心脏病、癌症。所有这些都在某种程度上具有遗传根源。所有这一切都可能在已经出生的人身上完成。</p><p>我特别感兴趣的是我们是否可以改变智力。在过去的一万年里，人类的进步主要是通过改变工具和环境来实现的。但在那段时间里，人类的基因和人类的大脑几乎没有发生什么变化。由于脑力有限，新的有影响力的想法自然变得<a href="https://web.stanford.edu/~chadj/IdeaPF.pdf"><u>更难找到</u></a>。</p><p>这尤其令人担忧，因为我们今天面临着许多极其重要的技术挑战，而有能力在这些挑战上取得进展的人却非常有限。有些可能根本超出了当前人类的能力。</p><p>其中，我想到最多的是技术AI对齐工作。毫不夸张地说，几乎每个人的生命都取决于数百名工程师和数学家能否弄清楚如何控制隔壁办公室里疯狂科学家建造的机器。</p><p> Demis Hassabis 有一句名言来描述他的 Deepmind 总体计划：解决智能问题，然后利用该智能解决其他所有问题。我有一个稍微元级的计划，以确保黛米斯的计划不会杀死所有人；让对齐研究人员变得更聪明，然后请这些研究人员解决对齐问题。</p><p>对于撰写 LessWrong 博客文章的人来说，这是一个相当宏伟的计划。由于技术原因或因为我找不到资源和人才来帮助我解决所有技术挑战，它很有可能无法成功。归根结底，我所说的任何事情是否产生影响将取决于我或其他人是否可以制定一个工作协议。</p><h1>智力在基因水平上是如何发挥作用的？</h1><p>根据过去十年的数据，我们的最佳估计是，智力的遗传成分是由<a href="https://arxiv.org/abs/1408.3421"><u>10,000</u></a>到<a href="https://www.biorxiv.org/content/10.1101/133132v9.full.pdf"><u>24,000</u></a>个变异体控制的。我们还知道，平均而言，每个人贡献大约 +-0.2 IQ 点。</p><p>从基因上改变智商或多或少是指将足够数量的智商降低的变体翻转为智商提高的变体。这听起来过于简单，但它却出人意料地准确；基因组中的大部分变异本质上是线性的，我的意思是一个基因的影响通常不依赖于其他基因的存在。</p><p>因此，对智力等连续特征进行建模实际上非常简单：您只需将智商增加等位基因的影响添加到智商降低等位基因的影响中，然后相对于某个参考组标准化分数。</p><p>为了模拟编辑对智力的影响，我们根据英国生物银行的汇总统计数据建立了一个模型，您可以<a href="https://www.lesswrong.com/posts/JEhW3HDMKzekDShva/significantly-enhancing-adult-intelligence-with-gene-editing#Model_assumptions">在附录中</a>找到其背后的假设</p><p>Based on the model, we can come to a surprising conclusion: there is enough genetic variance in the human population to create a genome with a predicted IQ of about 900. I don&#39;t expect such an IQ to actually result from flipping all IQ-decreasing alleles to their IQ-increasing variants for the same reason I don&#39;t expect to reach the moon by climbing a very tall ladder;在某些时候，简单的线性模型将会崩溃。</p><p>但我们有强有力的证据表明，此类模型在当前人类范围内运行得相当好，甚至可能在某种程度上超出了人类范围。因此，我们实际上应该能够通过基因工程改造出比任何人都具有更强认知能力的人，并且这样做不需要做出任何重大的权衡。</p><p> Even if a majority of iq-increasing genetic variants had some tradeoff such as increasing disease risk (which current evidence suggests they mostly don&#39;t), we could always select the subset that doesn&#39;t produce such effects. After all, we have 800 IQ points worth of variants to choose from!</p><h2>总最大增益</h2><p>鉴于英国生物库中当前公开的一组与智力相关的变体，下面的图表显示了编辑基因对成人智商的预期影响。 </p><figure class="image"><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/zuill4oixrfkzzb2lgvr" srcset="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/dhgvp1bwshbjp4hcfhsm 390w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/dtizgeuvayystmnru4fo 780w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/emvpcitepegddtu3gt7n 1170w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/vyivjjmqipyh2ldk1qvx 1560w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/jokwdihsp5xdtn0oqc1f 1950w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/txz19a5ztprfsigg1bql 2340w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/rrny5zrlrxt6kwv43j1a 2730w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/m7gigannkgg5tonnwydz 3120w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/uuxzed6reacnc8thwcxs 3510w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/knx60s2tzm1ozitfyh4u 3840w"></figure><p>不是很令人印象深刻！有几个因素在发挥作用，削弱了该图所示的好处。</p><ol><li>粗略估计，我们预计大约<strong>50%</strong>的定向编辑能够在普通脑细胞中成功完成。实际金额可能或多或少取决于编辑和交付效率。</li><li>我们知道一些与智力有关的基因如果在成人中进行编辑，效果将为零，因为它们主要影响大脑发育（ <a href="https://www.lesswrong.com/posts/JEhW3HDMKzekDShva/significantly-enhancing-adult-intelligence-with-gene-editing#Would_edits_to_the_adult_brain_even_do_anything_">更多详细信息请参见此处</a>）。尽管这里存在很大的不确定性，但我们假设，平均而言，影响智力的变异的效果只有在胚胎中编辑时的<strong>50%</strong> 。</li><li>我们只能使用<a href="https://www.lesswrong.com/posts/JEhW3HDMKzekDShva/significantly-enhancing-adult-intelligence-with-gene-editing#Prime_editors__the_holy_grail_of_gene_editing_technology_">Prime 编辑器</a>来定位约<strong>90%</strong>的遗传变异。</li><li>大约<strong>98%</strong>影响智力的等位基因位于非蛋白质编码区域。其余 2% 的变异位于蛋白质编码区域，由于存在移码突变的风险，使用当前的编辑工具<a href="https://www.lesswrong.com/posts/JEhW3HDMKzekDShva/significantly-enhancing-adult-intelligence-with-gene-editing#What_if_your_editor_targets_the_wrong_thing_">可能不安全</a>。</li><li>脱靶编辑、插入和删除可能会产生一些负面影响。作为一个非常粗略的猜测，在考虑到这些负面影响后，我们大概可以维持<strong>95%</strong>的收益。</li><li>最重要的是，<strong>当前的智力预测因子只能识别影响智力的遗传变异的一小部分</strong>。有了更多的数据，我们就可以极大地提高情报编辑的效益。这同样适用于许多其他特征，例如阿尔茨海默病风险或抑郁症。</li></ol><p>与在胚胎中进行完美编辑相比，1-5 中的限制总共将估计效果大小降低了 79%。 If you could make those same edits in an embryo, the gains would top out around 30 IQ points.</p><p>但更大的限制源于用于训练预测器的数据集的大小。用于训练智力预测器的数据越多，我们可以识别的 20,000 个影响智商的变体就越多，我们就越能确定集群中的哪个变体实际上造成了这种影响。</p><p> And the more edits you can make, the better you can take advantage of that additional data. You can see this demonstrated pretty clearly in the graph below, where each line represents a differently sized training set. </p><p><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/cuc8bhduy2cutjr2ykgu" srcset="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/wonnnxgozzerqakf13rw 480w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/dfg9gtbedagxbgxekywi 960w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/ejvoyuc0nksd0b95zkbs 1440w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/ocrjzybyank9sfl5skdk 1920w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/ettq0gdanm54vuz004ij 2400w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/nbgx2bxvv1oy6obvbcbb 2880w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/fbtm386hvrnvkikg2pdm 3360w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/qapcq48b5o3szkxhssq4 3840w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/pue1xq5d4nxrtf6vgqsl 4320w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/exdlbhncmjlkpicxq5lc 4800w"></p><p>我们当前的预测器使用大约 135,000 个样本进行训练，这会将其放置在图表中最低线的上方。目前已有数据库，例如百万退伍军人项目，样本量为（你猜对了）一百万。使用该数据训练的预测器将落在上图中的红线和紫色线之间。</p><p>像 23&amp;Me 这样的公司两年前对他们的<a href="https://www.cnbc.com/2022/01/25/how-one-of-googles-earliest-genetic-experiments-23andme-paid-off.html"><u>第 1200 万客户</u></a>进行了基因分型，可能会吸引大约 300 万客户参加 IQ 测试或提交 SAT 成绩。用这么多数据训练的预测器的表现与上图中的棕色线差不多。</p><p>因此，更大的数据集可以将编辑效果提高多达 13 倍！如果我们将执行的编辑次数保持在 2500 次不变，则预期增益将如何随着训练集大小的变化而变化： </p><p><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/wqz3jii7uv0mtbc67yr6" srcset="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/tslmapy1n5rydwvnijke 390w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/ryxmsvf4wqjwhbyqbytu 780w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/qd6ph4uhuklldyihsmkh 1170w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/ez0jwyzh8unc6ttleepd 1560w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/y5w7dsd3wtokjvorjq4s 1950w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/fq25qfgam18bzcm8f4lg 2340w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/ralersmcjvuhlbsvlufx 2730w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/p6w7kg3gbkuln9cnupzx 3120w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/bg1mowud3m2evl5l9vdn 3510w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/lmpvbmmljbzc4m1de9oh 3840w"></p><p>现在我们正在说话！ If someone made a training set with 3 million data points (a realistic possibility for companies like 23&amp;Me), the IQ gain could plausibly be over 100 points (though keep in mind the uncertainties listed in the numbered list above). Even if we can only make 10% of that many edits, the expected effect size would still be over one standard deviation. <img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/mhxctlwqeubmqygezgfc" srcset="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/tr76zxvlbj8vhrho19sj 390w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/hgayr43hbb41gfmjbkyg 780w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/xnjndyrzz8radxdpskb9 1170w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/hzav3jsebvpz5kz8lojg 1560w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/uvgx1qxzk1ddwsinqcsp 1950w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/kovir0rr56u854nyza0t 2340w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/pjonu2lpwfvh6vh876wk 2730w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/akukhjcneplkwpgcauil 3120w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/atwn75b1g2ycbqjx1vno 3510w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/y5e4fsg7osmbiaz9nzs0 3840w"></p><p>最后，只是为了好玩，让我们展示一下如果在胚胎中进行 2500 次编辑的预期效果，我们不必担心脱靶或编辑器的限制（不要太认真地对待这张图） </p><p><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/qsymibowwam39uphjxsp" srcset="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/llljflabc3lc4nbtc8l6 390w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/wwxvfeuozywhbbdidtvf 780w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/jl4diw3zdoeobghntzib 1170w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/nxr9hlyvmpvpeql964d2 1560w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/at6er5f0gmona3xpihon 1950w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/uhg922ohgglty6wy46yk 2340w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/qlwpiqeaw42rlcpgmeqn 2730w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/fzrtfjevjhxsvxdxyzng 3120w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/eqzhtvjp8kxr5uxrdxa2 3510w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/p8nrlmdwpriskl1n5xih 3840w"></p><figure class="image"><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/gp1kqhzbcyjysm8rmq8n"><figcaption><i>我为这个可怕的表情包真诚地道歉</i></figcaption></figure><p>任何有兴趣收集已进行基因分型的人的情报数据的大型政府组织都可以轻松解决样本量问题。然而，他们中的大多数人目前不感兴趣。</p><h3>为什么获得更大的样本量如此困难？</h3><p>学术界和政府资助机构对智力遗传学的直接研究存在禁忌。结果，我们收集到的智力数据少得可怜，而我们的预测结果也因此变得更糟糕。</p><p>因此，对智力感兴趣的人必须研究这种与智力相关的代理特征，称为“教育程度”。对教育程度的研究是允许的，因此我们拥有超过 300 万个带有教育程度标签的基因组样本，但只有约 130,000 个智力样本。 </p><p><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/pn2dnqao1o3vc3ggx4wz"></p><p>政府机构已经表明，如果他们愿意的话，他们可以解决数据问题。作为替代方案，如果某人有很多钱，他们可以简单地购买一家直接面向消费者的基因检测公司，然后直接要求参与者进行智商测试或询问他们的 SAT 分数是多少。</p><p>或者想要这样做的人可以建立自己的生物库。</p><h1>无论如何，你怎么能进行这些编辑呢？ CRISPR 不是很容易出错吗？</h1><p>我最初的另一个疑虑源于我对 CRISPR 等基因编辑工具的理解，以及它们编辑错误目标甚至消除整个染色体的倾向。</p><p>你看，CRISPR 并不是被设计为基因编辑工具。它是我们早在 80 年代末就发现的细菌免疫系统的一部分，直到 2012 年才完全了解。事实上，它已成为如此多功能的基因编辑工具，这是运气和良好工程的结合。</p><p> CRISPR系统的基因编辑部分是Cas9蛋白，它的作用就像一把剪刀。它将 DNA 在特定位置切成两半，该位置由这个被称为“向导 RNA”的整洁小附件决定。 Cas9 像一张照片一样使用引导 RNA，在细胞核周围碰撞，直到找到称为 PAM 的特定三字母 DNA 片段。一旦找到，它就会从 PAM 开始解开 DNA，并检查向导 RNA 是否与暴露的 DNA 形成互补匹配。 </p><figure class="image"><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/ermb86im774nnu48w9if"><figcaption><i>引导 RNA 是一条长而弯曲的东西，末端有绿松石色的“间隔区”</i></figcaption></figure><p> Cas9 实际上可以测量引导 RNA 与 DNA 的结合程度！如果杂交足够强（意味着指导RNA上的碱基对与DNA上的碱基对互补），那么Cas9“剪刀”将在PAM右侧将DNA切割几个碱基对。</p><p>因此，要替换 DNA 序列，必须进行两次切割：一次在 DNA 的开头，一次在 DNA 的末尾。</p><p>一旦 Cas9 切除了想要切除的部分，就必须将修复模板引入细胞中。细胞的正常修复过程使用该模板来填补间隙。 </p><p><img style="width:79.88%" src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/svtj01ehwr0d6vhu3qon"></p><p>或者至少，它应该是这样工作的。事实上，在很大一部分时间里，DNA 会被错误地缝合在一起，或者根本没有缝合在一起，从而导致染色体死亡。</p><p>这对于细胞来说可不是什么好消息。</p><p>因此，尽管 CRISPR 在 2012 年推出后立即对生命科学产生了影响，但在人类基因组编辑的背景下，它受到了合理的质疑，因为从某人的基因组中删除一条染色体可能会导致细胞立即死亡。</p><p>如果没有任何改变，我就不会写这篇文章。但在 2016 年，一种新型 CRISPR 被创造出来。</p><h2>第一碱基编辑器</h2><p>CRISPR 的许多问题源于这样一个事实：它在进行编辑时会同时切割 DNA 的两条链。双链断裂就像在整个牢房中广播的响亮的警告警报。它可能导致在断裂位点添加或删除一堆新的碱基对。有时它甚至会导致免疫系统命令细胞自杀。</p><p>因此，当 David Liu 开始思考如何修改 CRISPR 使其成为更好的基因编辑器时，他尝试做的第一件事就是阻止 CRISPR 发生双链断裂。</p><p>他和他的实验室成员想出了一种非常有创意的方法来做到这一点。他们修改了 Cas9 剪刀，以便仍然能够寻找并结合匹配的 DNA 序列，但不会切割 DNA。然后他们将一种新的酶附加到 Cas9 上，称为“脱氨酶”。它的工作是通过化学反应改变单个碱基。</p><p>他们将这个新版本的 CRISPR 称为“碱基编辑器” </p><p><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/rtv5hmok0fwxckvymph6"></p><p>关于碱基编辑器的工作原理，还有很多细节需要讨论，我将在另一篇文章中对此进行解释，但碱基编辑器最值得注意的特征是，与老式 Cas9 相比，它们的可靠性如何。</p><p>碱基编辑器的正确编辑频率是<a href="https://www.nature.com/articles/nprot.2013.143"><u>原始 Cas9 CRISPR 的</u></a><a href="https://www.nature.com/articles/nature17946"><u>60</u></a>到<a href="https://ashpublications.org/blood/article/142/Supplement%201/6825/505364/Multiplex-Genome-Editing-of-Human-T-Cells-with"><u>180</u></a>倍。他们还<a href="https://www.nature.com/articles/s41587-022-01533-6"><u>减少了 92% 的</u></a>脱靶编辑以及 99.7% 的插入和删除错误。</p><p>迄今为止我发现的最有效的碱基编辑器是<a href="https://ashpublications.org/blood/article/142/Supplement%201/6825/505364/Multiplex-Genome-Editing-of-Human-T-Cells-with"><u>Transformer Base Editor</u></a> ，它在 T 细胞中的编辑效率高达 90%，并且没有检测到脱靶。</p><p>但尽管有这些相当大的优势，碱基编辑器仍然有两个显着的弱点：</p><ol><li>在 12 个可能的碱基对交换中，<a href="https://www.nature.com/articles/s41467-022-30514-1"><u>他们只能针对 6 个</u></a>。</li><li>除了一些<a href="https://www.lesswrong.com/posts/JEhW3HDMKzekDShva/significantly-enhancing-adult-intelligence-with-gene-editing#Regarding_editing">罕见的例外，</a>他们通常一次只能编辑 1 个碱基对。</li></ol><p>为了解决这些问题，刘实验室的一些成员开始研究一个新项目：prime editors。</p><h2>首席编辑；基因编辑技术的圣杯？</h2><p>与碱基编辑器一样，prime 编辑器仅诱导 DNA 中的单链断裂，相对于老式 CRISPR 系统，显着减少插入和删除错误。但与碱基编辑器不同的是，prime 编辑器一次最多可以更改、插入或删除大约一百个碱基对。</p><p>导致他们创建的核心见解是发现引导 RNA 可以扩展为 DNA 修饰的模板。 </p><figure class="image"><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/skulv8io0z5r61wwcvze"><figcaption><i>一个</i><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Prime_editing"><i><u>简单的插图</u></i></a><i>显示了 Prime 编辑器引导 RNA 与碱基编辑器有何不同</i></figcaption></figure><p>简单来说，prime 编辑器在编辑位点切割一条 DNA 链，并使用引导 RNA 的延伸作为模板在其末端添加新碱基。这造成了一个有点尴尬的情况，因为现在有两个松散的 DNA 片，它们都没有完全附着在另一条链上。 </p><figure class="image"><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/zdd4czduswtaf4vdtpop"><figcaption><i>使用扩展向导 RNA 模板添加新碱基后，DNA 立即是什么样子。</i><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Prime_editing#/media/File:Prime_editing_mechanism.png"><i>来源</i></a></figcaption></figure><p>值得庆幸的是，负责修复这些类型问题（这是正常细胞功能的必要组成部分）的修复酶，真的很喜欢切割未经编辑的皮瓣，原因我不会详细说明。一旦它切掉另一片并将编辑过的线缝合在一起，情况如下所示： </p><figure class="image"><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/jtprdukqkwvobemjglq9"><figcaption> 5&#39; 翼片被切掉并将编辑后的链缝合在一起后 DNA 的样子。<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Prime_editing#/media/File:Prime_editing_mechanism.png">来源</a></figcaption></figure><p>不过，还有一个问题需要解决：未经编辑的线索是……嗯……未经编辑。</p><p>为了解决这个问题，Liu 和 Co 使用另一种酶来切割编辑位点附近的 DNA 底部链，这会欺骗负责修复错配的修复酶，让其认为未编辑的链已被损坏，需要修复以使其匹配编辑过的。 </p><figure class="image"><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/jgbk4qejvg4sw2kg8l6r"><figcaption>最终编辑的 DNA 链。<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Prime_editing#/media/File:Prime_editing_mechanism.png">来源</a></figcaption></figure><p>因此，细胞自身的修复酶实际上为我们完成了编辑，如果你问我的话，这非常简洁。</p><p>主编辑器和碱基编辑器共同使我们能够以非常高的精度编辑我们感兴趣的约 90% 的遗传变异。如果没有它们，在活人体内编辑基因将由于脱靶变化而变得不可行。</p><h1>首先你如何让编辑进入脑细胞？</h1><p>平均大脑中大约有 2000 亿个细胞。你不能只用一根针将一堆基因编辑工具注入每个基因。那么我们如何让它们进来呢？</p><p>我们有多种选择，包括病毒蛋白，但我最喜欢的递送平台称为脂质纳米颗粒。让我解释一下这个想法。</p><h2> Dual use technology</h2><p>还记得新冠疫苗吗？第一个发布的产品使用了名为“mRNA”的新技术。它们的作用与传统学校免疫接种略有不同。</p><p>疫苗的目标是将您的免疫系统暴露于病毒的一部分，以便将来识别并杀死病毒。</p><p>一种方法是取出一小部分病毒并将其注射到您的体内。这就是<a href="https://www.nebraskamed.com/COVID/moths-and-tree-bark-how-the-novavax-vaccine-works#:~:text=The%20Novavax%20vaccine%20uses%20a,against%20future%20COVID%2D19%20infection."><u>Novavax 疫苗的</u></a>工作原理。</p><p>另一种方法是发送指令，将病毒的一部分转移到人体自身的细胞中。这就是辉瑞和莫德纳疫苗的工作原理。他们使用的指令是一小段核糖核酸，称为 mRNA。</p><p> mRNA 是对细胞的指令。如果你能把它放入其中，细胞的核糖体就会将 mRNA 转录成蛋白质。它有点像生物学的可执行文件。 </p><figure class="image image_resized" style="width:87.55%"><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/gfys6hnbgjdouh79wikf" srcset="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/c8ufufxx08csvm3dmonz 210w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/yoiyya8xv69oksqfkg38 420w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/ykzhs8lcnsgxl6bqhytw 630w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/dfchyi1594zt7yvfwkb4 840w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/wedk9bfom8ijnbzbcar8 1050w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/sbkxxyica35htytkree0 1260w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/oqsq39x5fmlktjxebaa1 1470w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/exxszkgmulkf9ubqdgtu 1680w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/bc5aqz5gh7jd6wre747s 1890w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/vj4colssbwgtd554qv8g 2034w"><figcaption>弗朗西斯·克里克（Francis Crick）的生物学“中心法则”。 <a href="https://www.google.com/url?sa=i&amp;url=https%3A%2F%2Fphys.org%2Fnews%2F2022-10-scientists-dual-function-messenger-rna.html&amp;psig=AOvVaw0QsKIVVcDrLVCQ4igyRj3e&amp;ust=1702433770482000&amp;source=images&amp;cd=vfe&amp;ved=0CBQQjhxqFwoTCOCNmJfqiIMDFQAAAAAdAAAAABAE">来源</a></figcaption></figure><p>就其本身而言，mRNA 非常脆弱。血液中充满了核酸酶，可以将它们切成小块。</p><p>此外，由于 mRNA 基本上可以从根本上进入您的细胞，因此您的身体不会像邮政服务一样将其运送和递送。这将是一个重大的安全隐患。</p><p>因此，为了让 mRNA 进入细胞内，新冠疫苗将它们粘在运输容器内，以保护它们免受细胞外恶劣环境的影响，并将它们送到它们需要去的地方。这个容器是一个叫做脂质纳米颗粒的小脂肪泡。 </p><p><br></p><p><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/jgwvshwdwxjdfcr3hb3x"></p><p>如果将这些纳米颗粒注入肌肉组织，它们会漂浮一段时间，然后通过称为内吞作用的过程被肌肉细胞吸收。 </p><p><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/asldocwvw6jqin41uskf"></p><p>然后，mRNA 被肌肉细胞中的核糖体转化为蛋白质。就新冠病毒疫苗而言，蛋白质是病毒的一部分，称为“刺突”，SARS-CoV-2 利用它进入您的组织。 </p><p><img style="width:59.66%" src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/wk2zhm62865u7jnexfxa"></p><p>一旦产生，其中一些刺突蛋白将被酶切碎并展示在每个细胞膜的外部。巡逻该区域的免疫细胞最终将与这些刺突蛋白结合，并向免疫系统的其余部分发出警报，引发炎症。这就是疫苗如何教导您的身体对抗新冠病毒的方式。</p><p>所以这里有一个想法：<strong>如果我们不制造刺突蛋白，而是传递 mRNA 来制造基因编辑器，会怎样？</strong></p><p>我们不是制造病毒的一部分，而是制造基于 CRISPR 的编辑工具，例如 Prime 编辑器。我们还可以将引导 RNA 运送到相同的脂质纳米颗粒中，该纳米颗粒将与新创建的编辑蛋白结合，从而使它们能够识别编辑目标。</p><p>编辑器上的<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Nuclear_localization_sequence"><u>核定位序列</u></a>将允许其进入可以进行编辑的细胞核。</p><h2>那么你将脂质纳米粒子注射到大脑中吗？</h2><p>不完全是。大脑比肌肉脆弱得多，所以我们不能照搬新冠疫苗的给药方法，用针头将纳米粒子直接注射到大脑中。</p><p>好吧，实际上我们可以尝试。我计划在该项目的小鼠研究阶段对此进行研究，以防负面影响比我想象的要小。</p><p>但除了可能损害大脑或脊髓组织的问题（我们也许可以避免）之外，直接将编辑器注射到脑脊液中的最大问题是分布。我们需要让编辑器覆盖大脑中的所有细胞，或者至少是大多数细胞，否则效果将可以忽略不计。</p><p>如果你只是将一根针注射到大脑中，编辑不太可能均匀分布；大多数被编辑的细胞将靠近注射部位。因此，我们可能需要一种更好的方法来将脂质纳米颗粒均匀地分布在整个大脑中。</p><p>值得庆幸的是，血液已经为我们解决了这个问题：它非常擅长将氧气和营养物质等资源均匀地分配给大脑中的所有细胞。因此，计划是将含有脂质纳米颗粒的溶液注射到患者的静脉中，该溶液将流过血流并最终到达大脑。 </p><h2><img style="width:62.29%" src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/c79rtud68b6vyiwwfms6"></h2><p>还有两个额外的障碍：让纳米颗粒通过肝脏和血脑屏障。</p><p>默认情况下，如果将脂质纳米颗粒注入血液中，它们中的大多数会卡在肝脏中。如果你想针对特定器官的遗传疾病，这是很好的选择（事实上，已经有研究做到了这一点，<a href="https://www.nature.com/articles/s41586-021-03534-y"><u>治疗猕猴的单基因高胆固醇</u></a>）。但如果你想治疗肝脏疾病以外的任何疾病，那就是一个问题。</p><p>从我到目前为止的阅读来看，听起来纳米颗粒在整个血液中循环了很多次，每次都有一定比例的纳米颗粒卡在肝脏中。因此，科学家们为避免积累而采取的主要策略是尽快让它们进入目标器官或组织。</p><p>在<a href="https://sci-hub.ru/10.1016/j.ejpb.2018.09.012"><u>这篇论文中，作者正是</u></a>针对大脑做了同样的事情。他们将一种名为“angiopep-2”的肽附着在纳米颗粒的外部，使它们能够利用 LRP1 受体绕过血脑屏障。这种受体通常被低密度脂蛋白胆固醇使用，它太大而无法被动地通过大脑内皮细胞扩散。但 angiopep-2 分子的作用就像一把钥匙，允许纳米颗粒使用同一扇门。</p><p>这篇论文专门研究了将化疗药物输送到神经胶质细胞的情况，因此我们可能需要在纳米粒子的表面附加额外的靶向配体以允许它们进入神经元内部，或者我们需要使用除 angiopep 外的另一种配体。但这似乎是一个可以通过更多研究来解决的问题。</p><p>或者也许你可以用针将 YOLO 纳米粒子直接植入某人的大脑中。谁知道？这就是为什么研究需要从细胞培养实验和（如果一切顺利的话）动物测试开始。</p><h2>如果通过脂质纳米颗粒给药不起作用怎么办？</h2><p>如果脂质纳米粒子不起作用，我们可以研究两种替代递送载体：腺相关病毒（AAV）和工程病毒样颗粒（eVLP）。 </p><figure class="image image_resized" style="width:79.97%"><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/psg076u3r1xfpyijqnzu"><figcaption><i>腺病毒图。外壳由一堆称为衣壳的病毒蛋白制成。好东西就在里面。</i></figcaption></figure><p> AAV 已成为基因治疗的首选工具，主要是因为病毒非常擅长进入细胞。我们不打算默认使用 AAV 的原因主要归结于重复给药的问题。</p><p>正如人们所预料的那样，免疫系统并不热衷于病毒。因此，当您使用 AAV 为基因编辑器提供 DNA 时，病毒蛋白通常会触发适应性免疫反应。这意味着，当您下次尝试使用相同的 AAV 传递有效负载时，第一剂期间产生的抗体将结合并破坏其中的大部分。</p><p>有一些潜在的方法可以解决这个问题，例如使用具有不同表位的不同版本的腺病毒，这些表位不会被抗体检测到。目前正在进行优化病毒蛋白以减少免疫反应的工作。但据我了解，这仍然是相当困难的，你可能没有多少机会重做。</p><h3>但还有其他病毒传递载体</h3><p>工程化病毒样颗粒（简称 eVLP）是将基因编辑器引入细胞的另一种方法。与 AAV 一样，它们由各种病毒蛋白和有效负载构成。 </p><figure class="image"><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/d2nwc9xaqwxtdyo2hwub"><figcaption><i>一种工程化的病毒样颗粒</i></figcaption></figure><p>但与 AAV 不同的是，eVLP 通常含有蛋白质，而不是 DNA。这很重要，因为一旦进入细胞，蛋白质的半衰期就比 DNA 短得多。一段DNA可以在细胞核内保存数周甚至数月。只要它存在，酶就会利用该 DNA 模板产生新的编辑蛋白。</p><p>由于大多数编辑都是在第一个编辑器合成后不久进行的，因此花费数周时间创建新的编辑器是毫无意义的。最好的情况是它们什么也不做，最坏的情况是它们会编辑我们不希望改变的其他基因。 eVLP 通过直接提供编辑蛋白而不是制造它们的指令来解决这个问题。</p><p>它们还可以定制到令人惊讶的程度。可以改变上图中显示的黄色包膜糖蛋白来改变吸收颗粒的细胞。因此，您可以将它们靶向肝脏、肺部、大脑或体内的任何其他组织。</p><p>与 AAV 一样，eVLP 也存在免疫原性问题。这使得重新给药成为一个潜在的问题，尽管可能有办法减轻这些风险。</p><h1>对成人大脑进行编辑会有什么作用吗？</h1><p>除了进行编辑的技术问题外，该提案中最大的不确定性是我们预期修改成人基因会产生多大的影响。我们对基因的理解所依据的所有遗传学研究都假设基因与出生时不同。</p><p>我们知道有些基因只在子宫内或儿童时期活跃，这应该让我们非常怀疑编辑它们是否会产生效果。例如，<a href="https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC3566780/"><u>下面的图表</u></a>显示了 DCX 的相对表达水平，DCX 是一种在神经元祖细胞和迁移的未成熟神经元中活跃的基因。 </p><p><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/tuqzexjvy1vs8cqzphj3"></p><p>您可以看到表达水平在妊娠中期达到峰值，然后在 27 岁时下降约 80 倍。</p><p>因此，我们预计 DCX 基因启动子或抑制剂的任何改变如果在成年期进行，则影响很小或没有影响。</p><p>然而，并不是每个基因都是这样。这是<a href="https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC3566780/"><u>同一篇论文</u></a>中的另一张图，显示了海马体中基因组的相对表达： </p><p><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/uvg4kpa6oyjocrhdw0qa"></p><p>红线、蓝线和黄线分别代表一组突触、树突和髓鞘形成基因的表达，一直稳定上升，直到出生后不久，然后在成年期的其余时间保持稳定。因此，我们可以合理地预期这些基因的任何变化都会比 DEX 的变化产生更强的影响。</p><p>这是一种建立基本先验的方法，了解哪些基因在成人中进行编辑后可能会产生影响：给定基因在任何给定时间的影响大小可能与其表达水平成正比。仅在发育过程中活跃的基因在编辑后可能不会产生那么大的影响。</p><p>我上面链接的论文收集了有关整个外显子组的信息，这意味着我们应该能够使用其数据来形成先验，即编辑任何给定的变体都会产生效果，尽管像往常一样，这种方法存在一些复杂性，我<a href="https://www.lesswrong.com/posts/JEhW3HDMKzekDShva/significantly-enhancing-adult-intelligence-with-gene-editing#Regarding_differential_gene_expression_throughout_the_lifespan">在附录中</a>阐述。</p><p>对整个生命周期中所有基因表达水平的系统分析超出了本文的范围，但除了了解某些蛋白质在成年后达到峰值水平之外，以下是我仍然期望编辑产生巨大影响的几个原因：</p><ol><li>我们知道大约<a href="https://www.nature.com/articles/s41598-017-00952-9"><u>84% 的基因在成人大脑的某个地方表达</u></a>。虽然几乎没有一个影响智力的变异位于蛋白质编码区域（见下一节），但它们几乎肯定位于影响蛋白质表达的区域，例如启动子和抑制剂。人们自然会期望改变这种蛋白质的表达会对智力产生影响。</li><li>成人基因治疗确实有效。我们现在有一些疾病的例子，例如镰状细胞性贫血，通过某种形式的基因治疗在成人中被<a href="https://www.cuimc.columbia.edu/news/experimental-gene-therapy-reverses-sickle-cell-disease-years"><u>完全治愈</u></a>。</li><li>我们有数十个性状和疾病的例子，其状态会因各种蛋白质的表达水平而改变：糖尿病、阿尔茨海默病、自身免疫性疾病、皮肤色素沉着、新陈代谢等等。由于基因编辑最终会改变各种蛋白质的数量和时间，因此我们应该期望它会产生效果。</li><li>我们知道，成人大脑可以通过建立新的联系并改变其优势来改变。人们毕竟就是这样学习的！</li></ol><h1>如果您的编辑针对错误的问题怎么办？</h1><p>尽管基本编辑和主要编辑的脱离目标编辑速率比原始CRISPR CAS9低得多，但脱离目标编辑仍然是一个问题。</p><p>有一种特别危险的脱离目标编辑，称为“移码突变”，我们真正想要避免使用。当您删除（或插入）多个基本对中，这不是蛋白质形成区域的3个倍数时，就会发生移码突变。</p><p>因为碱基对一次转化为三个三个氨基酸，所以插入或删除字母会改变突变位点后所有碱基对的含义。 </p><p><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/d6fxuvhp4lua3xmgksj1"></p><p>这几乎总是导致蛋白质破裂。</p><p>因此，为了最大程度地减少脱靶突变的后果，我们将更好地瞄准非蛋白质编码区域。我们已经很好地知道，将基因组的哪些区域合成为蛋白质。幸运的是，看来有<a href="https://www.frontiersin.org/articles/10.3389/fnhum.2019.00044/full"><u>98％的影响智力的变体位于非编码区域。</u></a>因此，我们应该有很多目标可以定位。</p><h2>非编码区域中的脱靶编辑呢？</h2><p> DNA的非编码区域中，大多数插入，缺失和引起疾病的变体都有很小的作用。这为我们提供了一些证据，表明对这些地区的脱靶编辑不一定是灾难性的。</p><p>只要我们避免灾难性的脱靶编辑，只要脱离目标就可以，只要它们被积极效果的编辑所胜过。</p><p>这里的挑战的一部分是表征脱靶编辑以及如何通过选择编辑目标影响它们。如果您的引导RNA的绑定域几乎与非常关键的蛋白质相匹配，那么您可能需要三思而后行。而如果它不是特别接近任何目标，那么您可能不需要太多。</p><p>但是，对我来说，仍然不清楚脱离目标的交易和Indels的交易将有多大。如果您无意中将一些碱基对插入某些蛋白质的启动子区域，那么启动子的工作效果会降低，还是会完全破裂？我在研究文献中找不到许多答案，因此请考虑这是未来研究的主题。</p><p>值得指出的是，像神经元这样的长寿命细胞在40岁时会经历<a href="https://www.science.org/doi/10.1126/science.aao4426?url_ver=Z39.88-2003&amp;rfr_id=ori:rid:crossref.org&amp;rfr_dat=cr_pub%20%200pubmed"><u>一千或更多随机突变</u></a>，除了癌症外，这些突变似乎很少会引起严重的功能障碍。</p><h1>镶嵌呢？</h1><p>对大脑中细胞进行大量编辑的另一个潜在问题是细胞镶嵌。确定哪个单元的确定哪一组编辑是随机的。也许有些细胞离血管有点太远。也许有些人只是没有足够的编辑器。不管原因是什么，大脑内的细胞可能会收到不同的编辑。这会引起问题吗？</p><p>可能会。但是如前一节所述，成人大脑中的神经元已经存在很大的遗传差异，尽管这些变化有所不同，但大多数人似乎都起作用。神经元<a href="https://www.science.org/doi/10.1126/science.aao4426?url_ver=Z39.88-2003&amp;rfr_id=ori:rid:crossref.org&amp;rfr_dat=cr_pub%20%200pubmed"><u>每年积累约20-40个单个字母突变</u></a>，确切的数量因大脑区域和个体而变化。 </p><p><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/esutebxekeao64blpqzi"></p><p>到45岁左右，成年大脑的平均神经元大约有1500个随机基因突变。每个神经元具有的确切突变集是随机的。</p><p>基因编辑引起的突变与细胞代谢，污染物和宇宙射线引起的突变之间可能存在一些差异。特别是，基因编辑引起的那些更可能发生在功能上重要的区域或附近。</p><p>尽管如此，至少应该有些安慰，即神经元在几千个遗传差异时仍保持功能。但是，我的乐观情绪可能放错了位置，由于某种原因，我无法预见的是，镶嵌主义将成为一个重大挑战。这是进行动物测试的另一个原因。</p><h1>我们可以在单个细胞中进行足够的编辑以产生重大影响吗？</h1><p>进行大量的编辑以对感兴趣的表型产生重大影响是该研究方案的主要挑战之一。我发现了诸如<a href="https://www.nature.com/articles/s41467-022-30514-1"><u>Qichen＆Xue</u></a>之类的相当近期的论文，这些论文表明可以同时在同一单元格中进行相当多的编辑。 31使用基本编辑器和3使用Prime编辑器进行编辑。与该领域的几乎所有研究论文一样，他们使用了HEK293T细胞，这些细胞异常容易与编辑者转染。因此，我们可以将其视为可以使用当前技术进行的同时编辑数量的上限。</p><p>这是Ni等人的<a href="https://genomebiology.biomedcentral.com/articles/10.1186/s13059-023-02990-1"><u>另一篇研究论文</u></a>。研究人员使用主要编辑者在重生小麦植物中同时进行8个编辑。</p><p>我还知道乔治教堂实验室中有一位博士生，可以通过针对一个具有<a href="https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC7229841/">数千份副本分布在整个基因组的基因来同时在同一细胞中进行数千个编辑</a>。</p><p>因此，人们正在尝试多重编辑，但是如果有人试图一次对不同的基因进行数百个编辑，那么他们似乎并没有发布结果。这就是我们需要对体内多重编辑进行的操作，以对多基因性状和疾病产生重大影响。</p><p>但是，我们不一定需要通过一次注射引入所有编辑。如果交付矢量和编辑过程不会引起适应性免疫反应，或者可以安全地使用免疫抑制剂，那么我们只能进行多轮管理；在第一轮中进行了100个编辑，第二轮又有100个，依此类推。</p><p>如果有免疫反应，则会有一些合理的技术可以避免在随后的剂量期间避免不良反应，例如将CRISPR的替代版本带有不同的抗原剖面。这些替代性CRISPR有限，因此该技术不是通用解决方案。</p><p>我首先要关注的是在培养的细胞中进行数百个编辑。我在“ <a href="https://www.lesswrong.com/posts/JEhW3HDMKzekDShva/significantly-enhancing-adult-intelligence-with-gene-editing#How_do_we_make_this_real_">我们如何使这个真实</a>？”中更详细地列出了我的计划。</p><h1>为什么没有人已经这样做？</h1><p>如果您可以针对阿尔茨海默氏症，痴呆症和抑郁症等脑部疾病进行治疗，则可以赚到数百万美元。如果您可以增强人类的智慧，可能会赚几万亿美元。</p><p>然而，开发这些工具的人似乎只是在利用它们来治疗罕见的单基因疾病。为什么？</p><p>答案的一部分是“人们正在研究它，但能力非常有限”。例如，<a href="https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC9723254/"><u>这是一篇论文</u></a>，研究了在癌症免疫疗法的背景下对免疫细胞的多重编辑。 And <a href="https://stephenmalina.com/post/2023-06-07-editing-part-i/#motivation"><u>here&#39;s a post</u></a> that is strikingly similar to many of the ideas I&#39;ve raised here. I only learned of its existence a week before publishing, but have spoken with the authors who had similar ideas about the challenges in the context of their focus on gene therapy for polygenic disease.</p><p>除此之外，我找不到任何东西。有17个涉及某种基于CRISPR的基因编辑的临床试验，我找不到一个针对多个基因的单个基因。</p><p>因此，在这里，我将推测一些原因，这些原因似乎很少有Vivo In-Vivo多重编辑。</p><h2>黑匣子生物学</h2><p>要相信多重编辑可以正常工作，您必须相信<a href="https://www.lesswrong.com/posts/XLxgBXumNHYo3Dgxm/black-box-biology"><u>黑匣子生物学</u></a>的力量。与单基因疾病不同，我们并不总是了解与糖尿病或智力有关的遗传变异引起其影响的机制。</p><p><strong>您必须相信，可以通过更改您理解的效果但行动机理的基因来影响特征。</strong>而且，您需要相信自己可以以这种方式以大量细胞更改数百个基因。</p><p>对于大多数人来说，这种方法听起来疯狂，不可预测和危险。但是事实是自然混合并匹配疾病一直影响等位基因的组合，并且在大多数情况下效果很好。编辑（例如脱靶和编辑效率）还有其他挑战，但这是可以克服的问题。</p><h2>与优生学的模糊关联使一些学者回避</h2><p>许多学术界的许多人对基因在任何其他情况下都会影响结果（例如单基因疾病）的想法感到非常不舒服。我最近参加了波士顿多基因胚胎筛查的会议，以及关于遗传学在疾病结局（如疾病结局）中的作用的否认数量确实是一种景象。</p><p>在一个特别令人难忘的演讲中，弗吉尼亚大学的行为遗传学家埃里克·图尔克海默（Erik Turkheimer）声称，与几乎每项已发表的研究的发现相反，在遗传预测因素的培训设置中增加了更多数据，使它们的表现更糟。作为支持这一结论的证据，他引用了一项大学酗酒的研究，其样本量为7000，没有发现全基因组意义的关联。</p><p> Turkheimer忽略了提到，没有人能合理地期望这项研究能够发掘出这种关联，因为它的功能不足，无法检测到除了最极端的影响之外的所有问题。该领域的大多数研究的参与者人数为30-100x。</p><p>在许多情况下，几乎不可能反对这些不受支持的观点。基因组预测发表了关于多基因胚胎选择的十二篇论文，其中许多论文写得非常好，并且包含具有显着临床相关性的新发现。几乎没有人注意。甚至科学家写的关于完全相同的话题的文章<a href="https://twitter.com/LelloLouis/status/1730589960988754064"><u>也无法</u></a><a href="https://twitter.com/LelloLouis/status/1723027028197126393"><u>引用</u></a><a href="https://twitter.com/ErikWidn3/status/1715001815937298650"><u>他们的作品</u></a>。</p><p>他们中的许多人根本不在乎什么是真实的。他们将自己视为圣战中的战士，他们已经知道有人谈论遗传改善是一位邪恶的种族主义优生学家。</p><p>您可以在一对一的讨论中说服一个开放的人，因为好处是如此巨大，并且目标与在其他数百种情况下表达的广泛共享价值观一致。</p><p>但是，很大一部分学者只会听到有人说“基因很重要，可以得到改善”，想到“不是希特勒做的吗？”，然后永远无法实现。即使您向他们解释不，希特勒的遗传学理论也基于纯粹伦理的腐败版本，实际上他的许多程序可能都是失调的，即使他们不是，我们也永远不会这样做，因为这是因为它是邪恶，为时已晚。他们已经过去了无知的面纱。当与希特勒的联系进入他们的想法时，这场战斗就丢失了。</p><p>尽管这些态度并不能完全阻止对基因疗法的工作，但我认为，通过遗传手段改变结果的敌意可能会使原本合格的研究人员远离这一工作。</p><h2>也许我缺少某种技术障碍</h2><p>现在，我已经与一些相当合理的生物博士进行了交谈，这些博士在干细胞，基因疗法和遗传学方面具有专业知识。尽管其中许多人持怀疑态度，但他们都不能指出拟议的治疗过程的任何部分，绝对不会起作用。他们最持怀疑态度的两个领域是将编辑向量传递到大脑的能力以及在同一细胞中执行许多编辑的能力。但两者似乎都可以解决。其他科学家可能会解决一项递送，以解决大脑的基因编辑者，以瞄准亨廷顿的单基因条件。</p><p>当然有未知数，许多挑战可能会单独或结合结合使项目变得不可行。例如，上面列出的挑战，或者也许镶嵌的挑战比我预期的要大。</p><p>但是我只和几个人交谈。也许我没有与我交谈过的人知道我不知道的硬阻塞器。</p><h2>人们正忙着挑选较低的悬挂水果</h2><p>靶向导致特定疾病的特定基因要比针对数百或数千个导致疾病风险的基因要容易得多。鉴于主要编辑只是四年前创建的，而基本的编辑只有七个，<strong>也许具有相关专业知识的人只是忙于选择下悬挂的水果，这有更好的机会进行赚钱的疗法</strong>。悬挂最低的水果是治愈单基因疾病，目前这就是所有重点。</p><h2>市场正在错误</h2><p>某些类型的市场高效。例如，商品和股票非常有效，因为大量人可以访问最相关的信息，并且套利可能很快发生。</p><p>但是，我从事私人业务，尤其是初创公司的时间越多，我就越意识到大多数行业都不像股票市场那样有效。它们的开放程度要少得多，知识更加集中，入境成本更高，而且没有多少人具有使市场更有效的能力。</p><p>在多重编辑的情况下，有许多因素在起作用，这将合理地期望导致效率较低的市场：</p><ol><li>多基因编辑的想法对大多数人，甚至是一些遗传学家都不是直观的。必须听到它或在线阅读。</li><li>必须理解多基因分数，而忽略（主要是）出于政治动机的文章，试图证明它们不是真实的或没有预测结果。</li><li>必须很好地了解基因编辑工具和交付向量，以了解什么是技术。</li><li>必须相信可以克服已知的技术障碍。</li><li>人们必须愿意进行一场赌博，即已知的未知数和未知的未知数不会使这一不可能（尽管他们可能这样做）</li></ol><p>世界上有多少人满足所有五个标准？我的猜测不多。因此，尽管说制药行业忽略了潜在的万亿美元机会，但听起来很荒谬，但我认为它们确实存在。基础编辑已经存在了七年，在那个时候，关于癌症治疗以外的任何事物，关于人类细胞中多重编辑的论文数量仍然存在。</p><p>我认为这不是“只等待市场做到”的情况。</p><h1>我们可以加速这项技术的开发吗？</h1><p>在所有这些博览会之后，让我总结我认为市场将在哪里完成的工作以及我希望他们忽略的工作。</p><h2>我希望市场能够解决的问题</h2><ol><li><strong>针对特定器官的编辑者</strong>。有许多主要影响大脑的单基因疾病，例如亨廷顿氏病或单基因痴呆症。公司已经在试图治疗单基因条件，因此我认为他们有可能解决将基因编辑者提供给脑细胞的问题。</li></ol><h2>市场可能解决的问题</h2><ol><li><strong>减轻对编辑蛋白和递送向量的适应性免疫反应。</strong><br>如果您针对的是单基因疾病，则只需提供一次编辑矢量即可。因此，对递送载体和CRISPR蛋白的适应性免疫反应是有限的。对这些的先天免疫反应更为重要。<br>避免每一种之间可能存在重叠，但是我希望，如果单基因疗法触发自适应免疫反应，并且不会引起过敏反应，那么公司就不会关注避免这种情况。</li><li><strong>避免在多重编辑上下文中脱离目标编辑。</strong><br>随着编辑数量的增加，将脱离目标编辑量表的几率成倍增加。因此，罕见的脱靶是单基因疗法的关注点要小得多，除非它们引起癌症或足够常见以杀死有问题的细胞，否则对免疫疗法根本不关心。<br>因此，我不希望公司或研究实验室能够在多重编辑环境中解决该问题的规模解决此问题。<br>一个可能的例外是在农业领域使用基因编辑的公司，但是小麦植物或其他作物的寿命几乎具有零价值，因此，非目标的后果要差得多。</li></ol><h2>我不期望市场会努力的问题</h2><ol><li><strong>创建更好的智能预测指标。</strong><br>除非<a href="https://www.lesswrong.com/posts/yT22RcWrxZcXyGjsA/how-to-have-polygenically-screened-children"><u>胚胎选择智能的</u></a>启动，否则我认为，目前拥有数据来创建强大的智能预测变量（或可以轻松获得）的所有组都不可能这样做。</li><li><strong>进行人类细胞的大量多重编辑</strong><br>如果您不打算靶向多基因疾病，那么几乎没有动力在细胞中进行多种遗传变化。如上所述，我不希望有很多人在从事多基因疾病风险方面工作，因为主流科学家对胚胎的选择非常怀疑和黑匣子生物学模型。</li><li><strong>确定在成年动物中进行的有效编辑</strong><br>当前疗法靶向的单基因疾病都不涉及仅在儿童期活跃的基因。因此，由于没有明确的临床相关性，因此任何人似乎都不太可能对此主题进行研究。</li></ol><h1>我们如何使这个真实？</h1><p>在这篇文章中，最难，最重要的问题是我们如何使这项技术真实。写一篇文章，指出一些革命性的新技术是可能的。进行人类试验，这是另一个可能存在危险的医疗干预措施的试验，甚至没有针对公认的疾病。</p><p>幸运的是，已经完成了一些基本工作。主要编辑者的首次临床试验<a href="https://www.genengnews.com/gen-edge/at-chardan-conference-david-liu-foresees-first-prime-editing-clinical-trial-in-2024/"><u>可能会在2024年开始</u></a>。目前，至少有 <a href="https://journals.plos.org/plosbiology/article?id=10.1371/journal.pbio.3002071#sec009"><u>四项临床试验测试</u></a>了旨在针对单基因疾病的基础编辑者的功效。 <a href="https://www.vervetx.com/our-programs/verve-101-102"><u>Verve-101</u></a>试验特别有趣，因为它使用通过脂质纳米颗粒传递的mRNA来瞄准导致高胆固醇和心血管疾病的遗传突变。</p><p>如果该试验成功，它将一定会证明使用脂质纳米颗粒和基础编辑器可以使用的体内基因编辑可以起作用。当时剩下的障碍将是编辑效率并使纳米颗粒进入大脑（我在标题为“ <a href="https://www.lesswrong.com/posts/JEhW3HDMKzekDShva/significantly-enhancing-adult-intelligence-with-gene-editing#So_you_inject_lipid_nanoparticles_into_the_brain_">因此您将脂质纳米颗粒注入大脑的部分中提出的解决方案？</a> ”。我认为需要的是我认为需要的内容。按顺序完成：</p><ol><li>确定是否有可能在细胞培养中进行大量编辑，并具有合理的编辑效率和较低的脱靶编辑速率。</li><li>在小鼠中进行试验。尝试不同的交货向量。看看您是否可以让他们中的任何一个从事实际动物。</li><li>在奶牛中进行试验。对于牛奶生产等牛特征，我们具有良好的多基因分数，因此我们可以测试成年动物中多基因修饰是否可以改变性状表达。</li><li> （可能与牛并联）在黑猩猩上进行试验<br>此类试验的目的是检验我们关于镶嵌，癌症和基因在成年期与童年相对影响的假设。</li><li>在人类中对多基因脑疾病进行试验。看看我们是否可以治疗抑郁症，阿尔茨海默氏症或其他严重的大脑状况。</li><li>如果以上经过基本的安全测试（即治疗组中没有人死亡或严重生病），请开始试验以增强智能。</li></ol><p>可能会跳过一个或多个步骤，但是至少您需要在某种模型生物体中进行试验，以完善协议并确保治疗足够安全以开始人体试验。</p><h2>我目前的计划</h2><p>我没有生物学的正式背景。尽管我很快就学到了很多东西，并且拥有像Scihub和GPT4这样的丰富资源，但我将很快能够自行运营实验室。</p><p>因此，目前，我正在寻找一个知道如何运行基础研究实验室的联合创始人。如果您以前专门与基本或主要编辑人员合作，这显然会很有帮助，但是我最关心的是找到一个聪明的人，我会因为不可避免的创建创业而坚持不懈地坚持不懈。如果有人阅读此书有兴趣加入我并有这样的背景，<a href="mailto:morewronger@gmail.com"><u>请给我发送电子邮件</u></a>。</p><p>我希望获得价值一年的研究资金，在此期间，我们的主要目标是表明我们可以在细胞培养中进行大量不同的编辑。如果我们在一年中取得成功，那么我们能够改变多基因大脑特征的几率将大大增加。</p><p>到那时，我们希望从投资者那里筹集资金（如果有足够的利息），或者寻求更多的赠款资金。我概述了其他步骤的简短版本以及以下成本的粗略估计。</p><h2>短期物流问题</h2><h3>我的研究议程的粗略轮廓</h3><ul><li>找到共同创始人/研究合作伙伴</li><li>设计自定义PEGRNA，可与Prime编辑一起使用</li><li>向公司付款以合成一些包含这些PEGRNA的质粒与适当的启动子合并</li><li>出租实验室空间。有许多组织这样做，例如Badass Labs，我参观了其设施。</li><li>获得其他消耗品，而不是实验室空间所提供的，例如HEK细胞系，NGS测序材料等</li><li>进行一些非常基本的验证测试以确保我们可以进行编辑，例如将荧光蛋白插入HEK细胞中（如果测试成功，该单元将发光）</li><li>开始尝试进行主要编辑。评估尝试编辑数量和编辑效率之间的关系。</li><li>尝试一堆不同的内容来提高编辑效率和总编辑。</li><li>尝试多个编辑回合。查看我们可以在不杀死细胞的情况下可以做多少个回合。</li><li>如果可以解决上述问题，请寻求更大的赠款和/或筹款来测试小鼠的交付向量。</li></ul><h3>粗略估计成本</h3><figure class="table"><table><tbody><tr><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;vertical-align:bottom"><strong>成本</strong></td><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;vertical-align:bottom"><strong>目的</strong></td><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;text-align:right;vertical-align:bottom;width:10%"><strong>每年费用</strong></td><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;vertical-align:bottom"><strong>补充笔记</strong></td></tr><tr><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;vertical-align:bottom">基本实验室空间</td><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;vertical-align:bottom">使用设备，实验室空间，大量折扣</td><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;text-align:right;vertical-align:bottom">〜66000</td><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;vertical-align:bottom">可从<a href="https://badasslabs.org/startups/"><u>Badass Labs</u></a>获得。包括工作台，我们自己的个人二氧化碳孵化器，冷藏库，一个隔间，访问我们需要进行细胞培养的所有机器，以及以后在稍后进行动物测试的设施，如果细胞培养测试良好</td></tr><tr><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;vertical-align:bottom">工人补偿和责任承保范围</td><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;vertical-align:bottom">实验室要求我们从</td><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;text-align:right;vertical-align:bottom">〜12,000</td><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;vertical-align:bottom">假设工人的补充是薪水的2％，一般责任保险的每年1000，专业责任保险的每年3000</td></tr><tr><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;vertical-align:bottom">自定义质粒</td><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;vertical-align:bottom">GRNA合成</td><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;text-align:right;vertical-align:bottom">15,000？</td><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;vertical-align:bottom">我已经与Azenta谈论了这些定价。他们说，他们将能够以约5000美元的价格合成7000个自定义指南RNA的DNA。我们可能不需要那么多，但是我们也可能会使用自定义指南RNA进行一些迭代。</td></tr><tr><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;vertical-align:bottom"> HEK细胞系和培养基</td><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;vertical-align:bottom"></td><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;text-align:right;vertical-align:bottom"><p> 2000年</p></td><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;vertical-align:bottom">可从<a href="https://www.angioproteomie.com/ccp6633-hek293t-cells-cap-0202.htm"><u>血管性蛋白质瘤</u></a>获得</td></tr><tr><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;vertical-align:bottom">基础编辑的mRNA</td><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;vertical-align:bottom">在单元格中创建基础编辑器</td><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;text-align:right;vertical-align:bottom">5000？</td><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;vertical-align:bottom">每个自定义mRNA的成本约为300-400美元，但我想我们想尝试许多变体</td></tr><tr><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;vertical-align:bottom">主要编辑的mRNA</td><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;vertical-align:bottom">在细胞文化中创建主要编辑者</td><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;text-align:right;vertical-align:bottom">5000？ </td><td style="background-color:#ffffff;border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;vertical-align:bottom">每个自定义mRNA的成本约为300-400美元，但我想我们想尝试许多变体</td></tr><tr><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;vertical-align:bottom">烧瓶或板，培养基，血清，用于细胞生长的试剂，LNP材料等</td><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;vertical-align:bottom">常规的实验室活动，例如培养细胞，制作脂质纳米颗粒和许多其他事物</td><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;text-align:right;vertical-align:bottom">20,000？ </td><td style="background-color:#ffffff;border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;vertical-align:bottom">这是一个非常非常粗略的估计。当我找到一个合作者可以与我计划一套精确的实验时，我将对这些费用有更清晰的想法。</td></tr><tr><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;vertical-align:bottom"> NGS sequencing</td><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;vertical-align:bottom">确定我们尝试进行的编辑是否实际工作</td><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;text-align:right;vertical-align:bottom">5万？ </td><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;vertical-align:bottom"></td></tr><tr><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;vertical-align:bottom">我不知道的其他事情</td><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;vertical-align:bottom"></td><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;text-align:right;vertical-align:bottom"> 20万？</td><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;vertical-align:bottom">这是一个非常粗略的估计，旨在涵盖实验室用品和服务。当我找到联合创始人并与Badass Labs开设帐户时，我可能会做出更好的估计（这将使我看到他们的价格定价）</td></tr><tr><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;vertical-align:bottom">旅行学术会议，网络</td><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;vertical-align:bottom">我认为，我们一个或多个人参加与潜在捐助者建立联系的一些会议可能会有益。</td><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;text-align:right;vertical-align:bottom"> 20,000？ </td><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;vertical-align:bottom"></td></tr><tr><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;vertical-align:bottom">薪资</td><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;vertical-align:bottom">让我们离开街头</td><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;text-align:right;vertical-align:bottom">40万</td><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;vertical-align:bottom">我们全职工作可能会有三个人</td></tr><tr><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;vertical-align:bottom"><strong>总估计</strong></td><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;vertical-align:bottom"></td><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;text-align:right;vertical-align:bottom;width:13%"> <strong>〜795,000</strong> </td><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;vertical-align:bottom"></td></tr></tbody></table></figure><h1>结论</h1><p>有人需要研究大量的多重体内基因编辑。这是为数不多的板板填充技术之一，在AGI到来之前可能会对一致性产生重大积极影响。如果我们在一些灾难前灾难后完全停止AI发展，那么基因工程本身可能会导致令人难以置信的繁荣，而苦难却比当今世界上的苦难少得多。</p><p>我还认为，这不太可能只是“无论如何”而没有我们任何人积极努力。自2016年以来，基础编辑一直存在。那时，任何人都可以做出认真的建议，并开始从事多重编辑工作。相反，我们有两篇学术论文和一篇博客文章。</p><p>在宏伟的计划中，开始初步研究不会花那么多钱。我们可能可以为自己和我的合着者，实验室主任和实验室用品提供资金，以一年以下的一年进行研究。如果您有兴趣为这项工作提供资金，并且希望看到比上面提供的成本更详细的成本细分，请给我发送<a href="mailto:morewronger@gmail.com"><u>电子邮件</u></a>。</p><p>我不知道要进行工作疗法需要多长时间，但是我给我们10％的机会在五年内准备好进行人体测试。也许如果我们有更多的钱，事情进展顺利，也许很快。</p><p>我认为这比对齐工作更重要？</p><p>不。</p><p>我继续认为，解决一致性的最有可能的方法是让一群聪明的人直接解决这个问题。谁知道，也许Quintin Pope和Nora Belrose是正确的，默认情况下，我们生活在一个对齐宇宙中，主要问题是确保权力在后阿吉世界中不会太集中。</p><p>但是我认为，如果我们周围更聪明，更专注的人，我们将更有可能到达积极的未来。如果您可以通过您的专业知识或资金来帮助我实现这一目标，请给我发送DM或<a href="mailto:morewronger@gmail.com"><u>给我发送电子邮件</u></a>。</p><h1>附录（警告：无聊）</h1><h2>未讨论的其他头痛</h2><h3>关于编辑</h3><p>旁观者编辑</p><p>如果您有“ AAAAA”之类的序列，并且您正在尝试将其更改为“ Aagaa”，那么基本编辑将始终将其编辑为“ Ggggg”。这称为“旁观者编辑”，将成为未来头痛的来源。之所以发生这种情况，是因为脱氨酶酶不够精确，只能完全针对您要靶向的基本对。它有一个将针对的基地窗口。当我编写一些软件以确定要定位的遗传变体时，我将能够更好地估计我们可以使用基本编辑器来定位多少个编辑，而无需诱导旁观者编辑。有些论文降低了旁观者编辑的频率，例如<a href="https://www.nature.com/articles/nbt.4199"><u>Gehrke等人</u></a>，但是目前我目前尚不清楚改进是否足以使基础编辑器可在此类序列上可用。</p><p>基础编辑产品的化学差异</p><p>传统的基础编辑者将胞嘧啶改为尿嘧啶和腺嘌呤。细胞内的许多酶和过程与胸腺嘧啶相同，肌苷与鸟嘌呤相同。这很好！这就是基础编辑首先工作的原因。但是取代的碱基对在化学上并不相同。</p><ul><li>随着时间的流逝，它们的化学稳定性较低。</li><li>在影响蛋白质合成或结合亲和力的酶处理方式上可能存在一些差异。</li></ul><p>目前，我尚不清楚这种替代的含义是什么。鉴于目前正在进行四项使用基础编辑器作为基因疗法的临床试验，我认为它们不是娱乐者。我认为最多只会降低编辑效率。但是这些化学差异是我们在研究过程中需要更多探索的东西。</p><p>编辑沉默的DNA</p><p>关于基础和主要编辑者更改甲基化或包裹在组蛋白周围的DNA的能力的混杂信息。<a href="https://www.nature.com/articles/nbt.4198"><u>一些文章</u></a>表明您可以使用修改后的基本编辑器来执行此操作，但暗示基本编辑器编辑此类DNA的能力有限。同样，该能力似乎取决于染色质和特定编辑器的类型。</p><p>避免脱离目标编辑</p><p>基本编辑器（在较小程度上，主要编辑者）存在脱离目标编辑的问题。非目标的速率取决于多种因素，但最重要的是结合位点的序列与基因组中其他位点的序列之间的相似性。如果结合位点长20个基碱，但是基因组中还有其他几个序列仅通过一个字母差异，则编辑者很有可能与其他序列之一结合。<br><br>但是，量化绑定序列与脱靶编辑速率之间的关系是我们仍然需要为此项目做的事情。 We can start with models such as <a href="https://www.nature.com/articles/s41467-023-41004-3"><u>Deepoff</u></a> , <a href="https://genomebiology.biomedcentral.com/articles/10.1186/s13059-018-1459-4"><u>DeepCRISPR</u></a> , <a href="https://www.microsoft.com/en-us/research/project/crispr/"><u>Azimuth/Elevation</u></a> , and <a href="https://www.cell.com/cell/fulltext/S0092-8674(23)00331-8?_returnURL=https%3A%2F%2Flinkinghub.elsevier.com%2Fretrieve%2Fpii%2FS0092867423003318%3Fshowall%3Dtrue"><u>DeepPrime</u></a> to select editing targets (credit to <a href="https://stephenmalina.com/post/2023-06-07-editing-part-i/#motivation">this post</a> for bringing these to my attention), then validate the results and possibly make adjustments after performing experiments.</p><h3>关于因果变体的精细映射</h3><p>有关智力影响变体的当前数据存在一个令人讨厌的问题，该数据减少了我们编辑正确变体的几率。在撰写本文时，几乎所有研究智力遗传根源的研究都将SNP阵列作为数据源。 SNP阵列是一种通过关注人们之间通常变化的基因来简化基因组测序过程的一种方式。例如，英国生物银行使用的SNP阵列测量了所有遗传区域至少约有1％的人口有所不同。</p><p>这意味着即使SNP数组中未包含真正的因果变体，也将始终来自该集合的智能差异的变体。这很烦人，因为有时意味着我们会误导哪个基因在智力上引起观察到的差异。</p><p>幸运的是，有一个相对简单的解决方案：在短期内，我们可以使用一些最近发布的整个基因组序列（例如英国生物库最近发布的500K）来调整我们对引起观察到的变化的任何给定变体的估计。从长远来看，最好的解决方案是只使用整个基因组数据重新训练预测变量。</p><h3>关于在整个寿命中的差异基因表达</h3><p>感谢<a href="https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC3566780/#SD1"><u>Kang等人。</u></a>在整个生命周期内，我们都有有关大脑中所有蛋白质表达水平的数据。但是，出于“ <a href="https://www.lesswrong.com/posts/JEhW3HDMKzekDShva/significantly-enhancing-adult-intelligence-with-gene-editing#What_if_your_editor_targets_the_wrong_thing_">如果您的编辑针对错误的问题</a>”中指出的原因，我们计划将几乎所有编辑对非蛋白质编码区域进行编辑。我们尚未制定一个机械计划，将非编码区域与它们所影响的蛋白质联系起来。在某些情况下，这应该很容易，例如将启动子（始终是外显子区域的上游）与蛋白质联系在一起。但是在其他情况下，例如不一定接近受影响基因的阻遏基因，这可能更加困难。</p><h3>关于免疫反应</h3><p>I am not currently aware of any way to ensure that ONLY brain cells receive lipid nanoparticles. It&#39;s likely they will get taken up by other cells in the body, and some of those cells will express editing proteins and receive edits. These edits probably won&#39;t do much if we are targeting genes involved in brain-based traits, but non-brain cells do this thing called “antigen presentation” where they chop up proteins inside of themselves and present them on their surfaces.</p><p> It&#39;s plausible this could trigger an adaptive immune response leading to the body creating antibodies to CRIPSR proteins. This wouldn&#39;t necessarily be bad for the brain, but it could mean that subsequent dosings would lead to inflammation in non-brain regions. We could potentially treat this with an immunosupressant, but then the main advantage of lipid nanoparticles being immunologically inert kind of goes away.</p><h3> Regarding brain size</h3><p> Some of the genes that increase intelligence do so by enlarging the brain. Brain growth stops in adulthood, so it seems likely that any changes to genes involved in determining brain size would simply have no effect in adults. But it has been surprisingly hard to find a definitive answer to this question.</p><p> If editing genes involved in brain growth actually restarted brain growth in adulthood AFTER the fusion of growth plates in the cranium, it would cause problems.</p><p> If such a problem did occur we could potentially address it by Identifying a set of genes associated with intelligence and not brain size and exclusively edit those. We have GWAS for brain size such as <a href="https://www.nature.com/articles/s41467-020-19378-5"><u>this one</u></a> , though we would need to significantly increase the data set size to do this.</p><p> But this is a topic we plan to study in more depth as part of our research agenda because it is a potential concern.</p><h3> Editing induced amnesia?</h3><p> Gene editing in the brain will change the levels and timings of various proteins. This in turn will change the way the brain learns and processes information. This is highly speculative, but maybe this somehow disrupts old memories in a way similar to amnesia.</p><p> I&#39;m not very concerned about this because the brain is an incredibly adaptable tissue and we have hundreds of examples of people recovering functionality after literally losing large parts of their brain due to stroke or trauma. Any therapeutic editing process that doesn&#39;t induce cancer or break critical proteins is going to be far, far less disruptive than traumatic brain injuries. But it&#39;s possible there might be a postoperative recovery period as people&#39;s brains adjust to their newfound abilities.</p><p> An easy way to de-risk this (in addition to animal trials) is by just doing a small number of edits during preliminary trials of intelligence enhancement.</p><h2>模型假设</h2><p>The model for gain as a function of number of edits was created by Kman with a little bit of feedback from GeneSmith.</p><p> It makes a few assumptions:</p><ul><li> We assume there are 20,000 IQ-affecting variants with an allele frequency of >;1%. This seemed like a reasonable estimation to me based on a conversation I had with an expert in the field, though there are papers that put the actual number anywhere between <a href="https://arxiv.org/abs/1408.3421"><u>10,000</u></a> and <a href="https://www.biorxiv.org/content/10.1101/133132v9.full.pdf"><u>24,000</u></a> .</li><li> We use an allele frequency distribution given by the “neutral and nearly neutral mutation” model, as explained in <a href="https://www.cambridge.org/core/services/aop-cambridge-core/content/view/A74BD3A5D72ED2C52444FD99DFE483EF/S0016672300011459a.pdf/genetic-variability-maintained-in-a-finite-population-due-to-mutational-production-of-neutral-and-nearly-neutral-isoalleles.pdf"><u>this paper</u></a> . There is evidence of <a href="https://link.springer.com/article/10.1007/s10519-022-10107-w"><u>current negative selection</u></a> for intelligence in developed countries and evidence of <a href="https://www.manifold1.com/episodes/greg-clark-genetics-and-predicting-social-mobility-14/transcript"><u>past positive selection for higher-class traits</u></a> (of which intelligence is almost certainly one), the model is fairly robust to effects of this magnitude.</li><li> We assume 10 million variants with minor allele frequency >;1% (this comes directly from UK Biobank summary statistics, so we aren&#39;t really assuming much here)</li><li> We assume SNP heritability of intelligence of <a href="https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC5985927/#:~:text=For%20intelligence%2C%20SNP%20heritability%20is,be%20predicted%20by%20the%20GPS."><u>0.25</u></a> . I think it is quite likely SNP heritability is somewhat higher, so if anything our model is conservative along this dimension</li><li> The effect size distribution is directly created using the assumption above. We assume a normal distribution of effect sizes with a mean of zero and variance set to match the estimated SNP heritability. Ideally our effect size distribution would more closely match empirical data, but this sort of effect size distribution is commonly used by other models in the field, and since it was easier to work with we used it too. But consider this an area for future improvement.</li><li> We use a simplified LD model with 100 closely correlated genetic variants. The main variable that matters here is the correlation between the MOST closely correlated SNP and the one causing the effect. We eyeballed some LD data to create a  uniform distribution from which to draw the most tightly linked variant. So for example, the most tightly correlated SNP might be a random variable whose correlation is somewhere between .95 and 1. All other correlated variants are decrements of .01 less than that most correlated variant. So if the most tightly correlated variant has a correlation of .975, then the next would be correlated at .965, then .955, .945 etc for 100 variants.<br><br> This is obviously not a very realistic model, but it probably produces fairly realistic results. But again, this is an area for future improvement.</li></ul><h2> Editor properties</h2><p> Here&#39;s a table Kman and I have compiled showing a good fraction of all the base and prime editors we&#39;ve discovered with various attributes. </p><figure class="table"><table><tbody><tr><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top">编辑</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top">Edits that can be performed</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> On-target efficiency in HEK293T cells</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> Off-target activity in HEK293T cells</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> On-target edit to indel ratio</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> Activity window width</td></tr><tr><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> <a href="https://pubmed.ncbi.nlm.nih.gov/29160308/"><u>ABE7.10</u></a></td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top" rowspan="2"> A:T to G:C</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> ~50%</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> &lt;1%</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> >;500</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> ~3 bp</td></tr><tr><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> <a href="https://pubmed.ncbi.nlm.nih.gov/29813047/"><u>ABEmax</u></a></td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> ~80%</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> ？</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> 〜50</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> ？</td></tr><tr><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> <a href="https://www.nature.com/articles/nature17946"><u>BE2</u></a></td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top" rowspan="3"> G:C to A:T</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> 〜10%</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> ？</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> >;1000</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top" rowspan="3"> ~5 bp</td></tr><tr><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> <a href="https://www.nature.com/articles/nature17946"><u>BE3</u></a></td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> 〜30%</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> ？</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> ~23</td></tr><tr><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> <a href="https://pubmed.ncbi.nlm.nih.gov/29813047/"><u>BE4max</u></a></td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> ~60%</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> ？</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> ？</td></tr><tr><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> <a href="https://www.nature.com/articles/s41587-022-01533-6"><u>TadCBE</u></a></td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> C:G to TA</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> ~57%</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> 0.38-1.1%</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> >;83</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> ？</td></tr><tr><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> <a href="https://pubmed.ncbi.nlm.nih.gov/32690971/"><u>CGBE1</u></a></td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> G:C to C:G</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> ~15%</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> ？</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> 〜5</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> ~3 bp</td></tr><tr><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> <a href="https://www.broadinstitute.org/patents/ta-base-editing-through-adenosine-methylation"><u>ATBE</u></a></td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> A:T to T:A</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> ？</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> ？</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> ？</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> ？</td></tr><tr><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> <a href="https://www.nature.com/articles/s41587-023-01821-9"><u>ACBE-Q</u></a></td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> A:T to C:G</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> ？</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> ？</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> ？</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> ？</td></tr><tr><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"><a href="https://pubmed.ncbi.nlm.nih.gov/31634902/"><u>聚乙烯3</u></a></td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top" rowspan="4"> Short (~50 bp) insertions, deletions, and substitutions</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> ~24%</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top" rowspan="4"> &lt;1%</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> 〜4.5</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top" rowspan="5"><p>不适用</p><p><br></p></td></tr><tr><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"><a href="https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC6907074/"><u>PE3b</u></a></td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> 41%</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> ~52</td></tr><tr><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> <a href="https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0092867421010655"><u>PE4max</u></a></td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> 〜20%</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> ～80</td></tr><tr><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> <a href="https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0092867421010655"><u>PE5max</u></a></td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> 〜36%</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> 〜16</td></tr><tr><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> <a href="https://www.nature.com/articles/nprot.2013.143"><u>Cas9 + HDR</u></a></td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> Insertions, deletions, substitutions</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> ~0.5%</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> ~14%</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> 0.17</td></tr></tbody></table></figure><p></p><ul><li> Note that these aren&#39;t exactly apples to apples comparisons since editing outcomes vary a lot by edit site, and different sites were tested in different studies (necessarily, since not all editor variants can target the same sites)</li><li> Especially hard to report off-target rates since they&#39;re so sequence dependent<ul><li> On-target editing is also surprisingly site-dependent</li></ul></li><li> Something that didn&#39;t make the table: unintended on-target conversions for base editors<ul><li> Eg CBE converting G to C instead of G to A</li></ul></li><li> Some of the papers didn&#39;t report averages, so I eyeballed averages from the figures</li></ul><p> If you&#39;ve made it this far send me a DM. I want to know what motivates people to go through all of this.</p><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/JEhW3HDMKzekDShva/significantly-enhancing-adult-intelligence-with-gene-editing#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/JEhW3HDMKzekDShva/significantly-enhancing-adult-intelligence-with-gene-editing<guid ispermalink="false"> JEhW3HDMKzekDShva</guid><dc:creator><![CDATA[GeneSmith]]></dc:creator><pubDate> Tue, 12 Dec 2023 18:14:51 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Some biases and selection effects in AI risk discourse]]></title><description><![CDATA[Published on December 12, 2023 5:55 PM GMT<br/><br/><p>这些选择效应会影响人们倾向于接触哪些想法以及他们最终会相信什么，从而使整体认知变得更糟。我主要想到的是关于人工智能的讨论（联盟研究、治理等），主要是在 LessWrong 上。 （它们可能不只是关于人工智能风险的讨论。）</p><p> (EDIT: I&#39;ve reordered the sections in this post so that less people get stuck on what was the first section and so they a better chance of reading the other two sections.)</p><h1>外部景观被高估了</h1><p>在人工智能的讨论中，与内部观点（对事物如何工作有实际的齿轮级理解）相反，外部观点（基于他人的观点和（看起来像的）先例的观点）被高估了。种种原因。</p><ul><li>存在外部视图重复计算的问题，就像<a href="https://www.lesswrong.com/posts/kQLw5hFDSMuS5SFGg/carado-s-shortform?commentId=GougLdtzxHH55ri4g">我画的这幅漫画</a>一样。在建立外部观点时，人们不会特别检查是否有 10 个人说同样的话，因为他们独立想出这个想法，或者因为其中 9 个是从 1 个想出这个想法的人那里听到的，而他们自己大多坚持外景。</li><li>我怀疑外部观点被高估了，因为它让人感觉<em>安全</em>——如果你只是遵循你认为的共识和/或权威，那么如果你错了，你就不会觉得这是“你的错”。你不能真的仅仅依赖别人对某事的看法，因为他们可能是错的，而要知道他们是否错了，你<em>需要自己有一个内部观点</em>。从根本上讲，发展自己对人工智能风险的内部看法<em>有助于研究</em>，而仅仅重用现有的东西是中立的，而{重用现有的东西+根据具有地位或模因毒力的东西放大它}正在<em>造成损害由于外部视图重复计算等原因，认知共享</em>。</li><li>偶尔会有一种倾向，试图采取权威人物/组织所持有的立场，以吸引他们，获得资源/地位，和/或总体上融入。（同样，也要警惕相反的情况——为了获得古怪/有趣点而提出古怪的意见。）</li><li>基于“先例”的想法非常有限——没有太多看起来与{我们构建比我们更智能、像软件一样灵活的东西}相似的东西。与{人类作为相对于进化的台面优化者}的比较已经超出了其<a href="https://carado.moe/epistemic-range.html">认知范围</a>。</li></ul><h1>关于 P(doom) 的争论被过滤为无害性</h1><p>有人可能提出的高 P（厄运）/短时间表的一些最佳论点如下：</p><blockquote><p>构建一个杀死所有人的人工智能并不难：你只需要解决[一些问题]并将解决方案结合起来。考虑到它与你想象的相比是多么容易，你应该增加你的 P(doom)/缩短你的时间表。</p></blockquote><p>但显然，如果人们有这种形式的争论，他们就不会提及它们，因为它们让某人更容易构建一个杀死所有人的人工智能。这很棒！谨慎对待<a href="https://www.lesswrong.com/posts/yET7wbjjJZtpz6NF3/don-t-use-infohazard-for-collectively-destructive-info">外星灾害</a>比这里的替代方案更好。</p><p>但那些强烈依赖外部观点来确定 P（厄运）/时间表的人应该意识到，他们的论点正在被过滤为无害性。请注意，这似乎适用于 P（厄运）/时间线之外的其他主题。</p><p>请注意，除了没有被提及之外，这些论点也会<em><a href="https://carado.moe/anthropics-example.html">被人为地</a></em>过滤掉：在这些论点存在时间更长的世界中，我们死得更快，所以我们不会在那里观察这些论点的提出。</p><h1>对问题的困惑往往会导致无用的研究</h1><p>人们带着各种困惑进入人工智能风险讨论，例如：</p><ul><li>什么<em>是</em>人类价值观？</li><li>与<em>谁</em>结盟？</li><li>作为优化器意味着什么？</li><li>好吧，不结盟的 ASI 会杀死所有人，但是<em>怎么办呢</em>？</li><li>多极情景又如何呢？</li><li>什么才算是通用人工智能，我们什么时候才能实现这一目标？</li></ul><p>这些关于<em>问题</em>的问题并不需要特别花哨的研究才能解决；它们要么已经解决了，要么有充分的理由说明为什么考虑它们对解决方案没有用处。对于这些示例：</p><ul><li><blockquote><p>什么<em>是</em>人类价值观？</p></blockquote><p>我们不需要解决这个问题，我们可以直接实施<a href="https://www.lesswrong.com/tag/coherent-extrapolated-volition">CEV</a> ，而无需建立一个关于什么是“人类价值观”的良好模型。</p></li><li><blockquote><p>与<em>谁</em>结盟？</p></blockquote><p><a href="https://www.lesswrong.com/posts/A4nfKtD9MPFBaa5ME/we-re-all-in-this-together">你必须获得的绝大多数效用来自于{获得一个乌托邦而不是每个人都永远死去}，而不是{确保你获得正确的乌托邦}。</a></p></li><li><blockquote><p>作为优化器意味着什么？</p></blockquote><p>预期效用最大化似乎完全涵盖了这一点。更通用的模型对于拯救世界并不是特别有用。</p></li><li><blockquote><p>好吧，不结盟的 ASI 会杀死所有人，但是<em>怎么办呢</em>？</p></blockquote><p>这并不特别重要。如果存在未对齐的 ASI，我们就会死掉，就像现在人工智能在国际象棋中获胜一样；这是唯一特别重要的部分。</p></li><li><blockquote><p>多极情景又如何呢？</p></blockquote><p>他们进行了一次价值握手，然后<em>一起</em>杀死了所有人。</p></li><li><blockquote><p>什么才算是通用人工智能，我们什么时候才能实现这一目标？</p></blockquote><p>人们不断提及 AGI 的定义，例如“<a href="https://www.lesswrong.com/posts/K2D45BNxnZjdpSX2j/ai-timelines">目前 99% 的完全远程工作都将实现自动化</a>”或“<a href="https://www.lesswrong.com/posts/YMokuZdoY9tEDHjzv/agi-predictions">对于几乎所有经济相关的认知任务，至少与任何人类执行该任务的能力相匹配</a>”。</p><p>我不认为这样的定义有用，因为我不认为这些事情与人工智能如何/何时杀死所有人特别相关。我认为人工智能在观察到这两个引用中的事件<em>之前</em>就杀死了所有人——即使没有，经过这些事件也不会特别影响人工智能何时杀死所有人。我通常会谈论<a href="https://publicism.info/philosophy/superintelligence/6.html">决定性战略优势</a>（又名人工智能接管世界）之前的时间表，因为这才是最重要的。</p><p>在这一点上，“AGI”<a href="https://carado.moe/tabooing-agi.html">可能应该是禁忌</a>。</p></li></ul><p>如果您熟悉理性和一致性，这些答案（或为什么回答没有用的原因）通常是有意义的，但有些人仍然缺少很多理性和一致性的基础知识，并且通过反复表达这些它们使人们认为这些困惑是相关的并且应该进行研究，从而造成大量时间的浪费。</p><p>还应该指出的是，有些事情混淆是<em>正确的</em>。如果您正在研究该领域中实际不存在的相关性或概念概括，您一定会感到非常困惑！如果你发现自己很困惑，问问自己这个问题是否<em>连贯/真实</em>，并问问自己弄清楚它是否有助于拯救世界。</p><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/Y7gtFMi6TwFq5uFHe/some-biases-and-selection-effects-in-ai-risk-discourse#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/Y7gtFMi6TwFq5uFHe/some-biases-and-selection-effects-in-ai-risk-discourse<guid ispermalink="false"> Y7gtFMi6TwFq5uFHe</guid><dc:creator><![CDATA[Tamsin Leake]]></dc:creator><pubDate> Tue, 12 Dec 2023 17:55:17 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why No Automated Plagerism Detection For Past Papers?]]></title><description><![CDATA[Published on December 12, 2023 5:24 PM GMT<br/><br/><p>自动剽窃检测软件很常见。但最近发生的哈佛大学行政长官盖伊事件等案件表明，恶劣的抄袭案件仍在被发现。为什么会出现这样的情况呢？对 Sci-hub 上的每篇论文进行抄袭检查真的那么难吗？有人尝试过吗？</p><p>我很好奇，因为我目前正在为了技术调整研究的目的而提高技能，这似乎是一个有趣的项目。</p><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/2Emw3EGcgCAj2jq5i/why-no-automated-plagerism-detection-for-past-papers#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/2Emw3EGcgCAj2jq5i/why-no-automated-plagerism-detection-for-past-papers<guid ispermalink="false"> 2Emw3EGcgCAj2jq5i</guid><dc:creator><![CDATA[Lao Mein]]></dc:creator><pubDate> Tue, 12 Dec 2023 17:24:41 GMT</pubDate></item></channel></rss>