<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title><![CDATA[LessWrong]]></title><description><![CDATA[A community blog devoted to refining the art of rationality]]></description><link/> https://www.lesswrong.com<image/><url> https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/v1497915096/favicon_lncumn.ico</url><title>少错</title><link/>https://www.lesswrong.com<generator>节点的 RSS</generator><lastbuilddate> 2023 年 12 月 7 日星期四 02:26:06 GMT </lastbuilddate><atom:link href="https://www.lesswrong.com/feed.xml?view=rss&amp;karmaThreshold=2" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title><![CDATA[The counting argument for scheming (Sections 4.1 and 4.2 of "Scheming AIs")]]></title><description><![CDATA[Published on December 6, 2023 7:28 PM GMT<br/><br/><p>这是我的报告《<a href="https://arxiv.org/pdf/2311.08379.pdf">诡计多端的人工智能：人工智能会在训练期间假装对齐以获得权力吗？》</a>的第 4.1 和 4.2 节。 ”。 <a href="https://www.lesswrong.com/posts/yFofRxg7RRQYCcwFA/new-report-scheming-ais-will-ais-fake-alignment-during">这里</a>还有完整报告的摘要（ <a href="https://joecarlsmithaudio.buzzsprout.com/2034731/13969977-introduction-and-summary-of-scheming-ais-will-ais-fake-alignment-during-training-in-order-to-get-power">此处</a>有音频）。摘要涵盖了大部分要点和技术术语，我希望它能够提供理解报告各个部分所需的大部分背景信息。</p><p>本节的音频版本<a href="https://www.buzzsprout.com/2034731/13984927">请点击这里</a>，或者在您的播客应用程序上搜索“Joe Carlsmith Audio”。</p><h1>支持/反对计划的论点侧重于模型的最终属性</h1><p>支持/反对阴谋的各种论据是通过比较不同模型类别（例如阴谋者、训练圣人、奖励寻求者等）的最终属性来进行的，根据他们根据我们想象的 SGD 的一组标准表现得如何正在选择。</p><p> SGD 选择的目的是什么？嗯，一个显而易见的答案是：高回报。但我将考虑的各种论点不一定直接关注奖励。相反，他们会关注其他标准，例如结果模型的“简单性”或“速度”。然而，我们可以区分这些标准进入我们关于 SGD 将选择哪种模型的预测的两种方式。</p><h2>奖励贡献者与额外标准</h2><p>在第一个框架中，我将其称为“奖励贡献者”框架，我们理解“简单性”和“速度”等与 SGD 选择的模型相关的标准，仅当它们与给定的奖励金额相关时模型得到。也就是说，在这个框架上，我们实际上只将 SGD 视为选择一件事，即高奖励绩效，而简单性和速度是相关的<em>，因为它们可以预测高奖励绩效</em>。</p><p>因此，本框架中给出的“简单性论证”的一个例子是：“一个策划者可以有一个比训练圣人更简单的目标，这意味着它将能够使用更少的参数来存储其目标，从而释放出更多的空间。”它可以用来获得更高奖励的其他参数。”</p><p>该框架的优点是最终聚焦于我们<em>知道</em>SGD 确实选择的目标——即高奖励。它将简单性和速度的相关性融入到一种共同的货币中——即贡献与奖励。</p><p>相比之下：在第二个框架中，我将其称为“额外标准”框架，我们将这些标准理解为真正的<em>额外</em>选择压力，甚至与它们对奖励的影响无关。也就是说，在这个框架上，SGD<em>选择</em>高奖励<em>和</em>其他一些属性（例如简单性）。</p><p>因此，本框架中给出的“简单性论证”的一个例子是：“策划者和训练圣人都会在训练中获得高回报，但策划者可以有一个更简单的目标，SGD 正在选择简单性除了奖励之外，所以我们应该期望它会选择一个阴谋者。”</p><p> “额外标准”框架与机器学习中关于“<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Inductive_bias">归纳偏差</a>”的讨论密切相关——归纳偏差，粗略地说，是指使学习过程优先考虑一种解决方案<em>而不是观察到的数据之外的</em>另一种解决方案（参见例如方框2） <a href="https://arxiv.org/pdf/1806.01261.pdf">Battaglia 等人 (2018)</a>了解更多）。因此，例如，如果两个模型在训练数据上表现同样好，但它们推广到未见过的测试集的方式不同，则归纳偏差将决定选择哪个模型。事实上，在某些情况下，可能会选择在训练数据上表现<em>较差的</em>模型，因为它受到归纳偏差的充分青睐（打个比方：在科学中，有时会首选更简单的理论，尽管事实上它提供的拟合效果更差）数据）。从这个意义上说，归纳偏差起到了独立于奖励的“额外标准”的作用。 <sup class="footnote-ref"><a href="#fn-cdkZMoEHgEbQqcecu-1" id="fnref-cdkZMoEHgEbQqcecu-1">[1]</a></sup></p><p>最终，“奖励贡献者”框架和“额外标准”框架之间的差异可能并不重要。 <sup class="footnote-ref"><a href="#fn-cdkZMoEHgEbQqcecu-2" id="fnref-cdkZMoEHgEbQqcecu-2">[2]</a></sup>但我认为无论如何我们都值得跟踪我们正在使用的内容，因为至少天真地，它们指向了有些不同的争论方向。特别是，在“奖励贡献”框架中，“哪个模型获得最高奖励”的问题<em>解决了</em>我们应该期望 SGD 更喜欢哪个模型的问题（至少是模噪声、训练松弛等）。然而，相比之下，“额外标准”框架使这个问题更加开放；它迫使我们努力解决 SGD 可能重视哪些“额外标准”（以及多少权重）；它更直接地与关于归纳偏差的理论论述联系起来；这引发了更多问题：我们是否能够朝有利的方向<em>影响</em>这些偏见。</p><h2>计数论证</h2><p>现在，让我们转向期待阴谋者的一个基本论点，该论点关注不同模型类的最终属性：即“计数论点”。 <sup class="footnote-ref"><a href="#fn-cdkZMoEHgEbQqcecu-3" id="fnref-cdkZMoEHgEbQqcecu-3">[3]</a></sup>这个论点与“最近的最大奖励目标”论点中讨论的“目标空间的共性”考虑因素密切相关 - 但在这里提出它时没有参考 SGD 所采取的路径。</p><p>我们首先考虑一些在训练中获得高奖励的不同模型类别（在我的本体论中，这些是：训练圣人、追求高奖励目标的错误概括的非训练游戏玩家、剧集奖励寻求者）和阴谋家）。那么我们论证如下：</p><ol><li><p>这里的非计划模型类需要相当具体的目标。</p><ol><li><p>因此，举例来说，如果您在模型获得本集金币时对其进行奖励，那么要成为训练圣人，它需要对本集金币进行估值。</p></li><li><p>要成为一个被错误概括的非训练游戏玩家，它需要重视与在剧集中获得金币密切相关的某种追求，即使没有训练游戏。</p></li><li><p>为了成为一个剧集奖励的寻求者，它需要最终重视剧集奖励。</p></li></ol></li><li><p>相比之下，计划者模型类与非常广泛的（超出情节）目标兼容（至少如果我们假设计划作为工具策略有意义的其他要求已经到位 - 例如，经典目标-守护故事，或其他替代方案，有效）。</p><ol><li>因此，例如，该模型可以一直重视回形针，可以一直重视订书钉，可以一直重视幸福，等等。</li></ol></li><li><p>从这个意义上说，在训练中表现良好的阴谋者比非阴谋者“更多”。 <sup class="footnote-ref"><a href="#fn-cdkZMoEHgEbQqcecu-4" id="fnref-cdkZMoEHgEbQqcecu-4">[4]</a></sup></p></li><li><p>因此，在其他条件相同的情况下，我们应该期望 SGD 能够选择一个策划者。</p></li></ol><p>从某种意义上说，这是对更普遍的不一致的最基本担忧之一的延伸：即一致的目标类别非常狭窄，而不一致的目标类别非常广泛，因此创建一致的模型需要“击中”一个狭窄的目标”，这可能很难。天真地，这个基本论点忽视了我们选择能力的相关性（比较：“大多数汽车零件的排列不是汽车，因此建造汽车将非常困难” <sup class="footnote-ref"><a href="#fn-cdkZMoEHgEbQqcecu-5" id="fnref-cdkZMoEHgEbQqcecu-5">[5]</a></sup> ），因此它需要一些进一步说明为什么我们的选择能力不足。上面的计数论证是这一主张的一个版本。特别是，它允许我们将范围缩小到获得高奖励的模型集，但<em>仍然</em>认为，获得高奖励的<em>非阴谋者</em>比获得高奖励的阴谋者（和非阴谋者）要窄得多。 -无论如何，阴谋家不一定是一致的）。 <sup class="footnote-ref"><a href="#fn-cdkZMoEHgEbQqcecu-6" id="fnref-cdkZMoEHgEbQqcecu-6">[6]</a></sup>因此，除非你能<em>进一步</em>说明为什么你希望得到一个非阴谋家，否则阴谋家（论点是）应该是默认假设。</p><p>就我们特别关注不同模型类的最终属性而言，附近的一些争论占了我对 SGD 选择策划者的信任的相当大一部分（正如我将在第 5 节中详细讨论的那样，我认为这实际上是其基础）对于期待阴谋者的各种其他更具体的论点也是如此）。然而，我最重视的论点并没有立即从“在训练中表现良好的可能策划者比在训练中表现良好的非策划者更多”转变为“如果没有进一步的论证，SGD 可能会选择一个策划者”（将此称为“严格计数论证”）。原因是我还不清楚如何理解这个推论。</p><p>特别是，对这一推论最自然的解释是假设无论采用何种方法计算“个体模型”（而不是模型类）都会导致比非阴谋者获得高奖励的“更多”阴谋者。 -get-high-reward，这些单独的模型中的每一个都获得相同的奖励，并且在 SGD 的归纳偏差所关心的任何“额外标准”上表现同样好，这样 SGD 就同样有可能选择其中任何一个给定的模型。也就是说，我们假设 SGD 的选择过程模拟了这些单独模型的均匀分布，然后注意到阴谋者作为一个类别，将获得大部分概率。但考虑到这些模型类在可能对 SGD 很重要的各个方面都有所不同，我不清楚这是否是一个很好的近似值。</p><p>或者，我们可能会这样说：“也许这些单独的模型中的一些实际上获得了更多的奖励，或者在 SGD 的归纳偏差上表现更好，这样 SGD 实际上确实比其他模型更倾向于其中一些单独的模型。但是，我们不知道SGD 更喜欢<em>哪种</em>模型：因此，在不了解其他情况的情况下，我们会假设它们都同样有可能受到青睐，从而导致大多数概率流向某个阴谋者。”</p><p>然而，如果我们假设这些<em>模型类</em>之一作为一个整体获得了更多的奖励，并且/或在 SGD 的归纳偏差上表现更好，那么就不太清楚给定类中的“单个模型的数量”应该如何进入我们的计算。因此，打个比方：如果您不知道鲍勃是否喜欢墨西哥菜、中国菜或泰国菜，那么就不太清楚鲍勃所在地区的墨西哥餐厅、中餐厅和泰国餐厅的相对<em>数量</em>对我们的预测有何影响他去了哪一家（尽管这似乎也不是完全无关的——例如，更多的餐馆意味着该类型菜肴的质量可能<em>存在</em>更大的差异）。例如，可能每家墨西哥餐厅都有十家中国餐厅，但如果鲍勃总体上更喜欢墨西哥菜，他可能会选择墨西哥菜。因此，如果我们不<em>知道</em>鲍勃喜欢哪种类型的菜肴，我们很容易倾向于对<em>菜肴类型</em>进行统一分布，而不是对各个餐厅进行统一分布。</p><p>我在这里的犹豫与“计算参数”出错的常见方式有关：即忽略应用于被计算的事物集的完整选择权。 （这与“你永远不会建造一辆工作汽车，因为几乎所有汽车零件的排列都不是一辆工作汽车”的错误是一样的。）因此，作为一个玩具示例：假设有 2^100 个阴谋者 -就像每个非策划者目标的目标一样，如果 SGD 在其中随机选择（通过均匀分布），那么选择策划者的可能性比选择非策划者的可能性高 2^100 倍。天真地说，这在克服之前似乎是一项艰巨的任务。但现在假设梯度下降的一步可以将风险目标的空间减少至少 2 倍——也就是说，每一步都至少值得一点选择权。这意味着选择非计划者而不是计划者只需要对 SGD 进行 100 个额外的梯度下降步骤，这样 SGD 就有动力克服所讨论的先验问题。 <sup class="footnote-ref"><a href="#fn-cdkZMoEHgEbQqcecu-7" id="fnref-cdkZMoEHgEbQqcecu-7">[7]</a></sup>在一次非常大的训练运行中，100 个额外的梯度步骤并不是那么多（当然，我只是在这里弥补了 2^100:1 的比率）。 <sup class="footnote-ref"><a href="#fn-cdkZMoEHgEbQqcecu-8" id="fnref-cdkZMoEHgEbQqcecu-8">[8]</a></sup> （更重要的是，正如我将在下面讨论阴谋的“速度成本”的背景下，我认为SGD确实“值得”支付大量成本来获得非阴谋者相反。我认为这是希望的一个关键来源。更多内容请参见第 4.4 节。）</p><p>部分由于这种犹豫，计数论证在我自己的头脑中以一种模糊地混合了“严格计数论证”和一些关于 SGD 最喜欢哪个模型<em>类的</em>模糊不可知论的方式。也就是说，我脑子里的论点是这样的：</p><ol><li><p>似乎有“很多方法”可以让一个模型最终成为一个阴谋家，并且仍然获得高回报，至少假设阴谋实际上是追求长期目标的一个很好的工具策略。</p></li><li><p>因此，如果没有一些关于为什么培训<em>不会</em>选择阴谋者的强有力的附加故事，对我来说，这种可能性应该得到实质性的重视。</p></li></ol><p>将此称为“模糊计数论证”。在这里，可能的阴谋者的“数量”并不是完全无关紧要的——相反，它的作用是优先考虑阴谋的可能性，并使其至少在一个维度上感觉稳健。因此，举例来说，我不会类似地争论“原则上该模型似乎最终可能会成为训练游戏的工具，因为它希望开发它的实验室工作人员获得加薪，因此缺乏一些关于为什么这<em>不会成功的额外故事”如果没有</em>发生，感觉这种可能性应该会变得越来越重要。”事实上，许多不同的目标都会导致阴谋，这对其合理性至关重要。但与此同时，计算可能目标的练习并不会立即转化为“单个模型”上的均匀分布，因为模型<em>类别</em>之间的差异似乎也很重要，即使我不知道到底如何。</p><p>需要明确的是：“模糊计数论”是无原则且非正式的。我希望有一种更好的方法将其分解为可以单独分析的更有原则的组件。但就目前而言，真正让我感动的是这个论点。 <sup class="footnote-ref"><a href="#fn-cdkZMoEHgEbQqcecu-9" id="fnref-cdkZMoEHgEbQqcecu-9">[9]</a></sup> </p><hr class="footnotes-sep"><section class="footnotes"><ol class="footnotes-list"><li id="fn-cdkZMoEHgEbQqcecu-1" class="footnote-item"><p>作为一个例子，您可能想知道这样的额外标准是否起作用，请考虑“ <a href="https://www.lesswrong.com/posts/FRv7ryoqtvSuqBxuT/understanding-deep-double-descent#_Deep_Double_Descent_">历元双下降</a>”，其中当您训练固定大小的模型时，您最终会达到零训练误差的状态（请参阅上面的内容）以及下面右图中“插值阈值”的右侧）。但在那时，测试误差实际上很高。然后，如果您训练更多，测试误差最终会再次下降。也就是说，有是多个模型都获得零训练误差，并且以某种方式训练更长的时间最终可以让你找到泛化能力更好的模型。对这种动态的一个诊断是，我们给了 SGD 的归纳偏差更多的时间来发挥作用<a href="#fnref-cdkZMoEHgEbQqcecu-1" class="footnote-backref">。↩︎</a></p></li><li id="fn-cdkZMoEHgEbQqcecu-2" class="footnote-item"><p>在讨论中，Hubinger 向我指出，“在固定归纳偏差的情况下，哪种模型获得最高奖励”和“在固定损失的情况下，哪种模型在归纳偏差上表现最好”只是对同一问题的双重观点，至少如果你得到正确的常数。但我还不相信这使得这种区别与我们应该采取哪种分析方法无关。例如：假设有人要买房子，我们知道他们正在采用一种非常努力且直接优化最便宜房子的流程。但是，还假设他们还有其他一些难以理解的标准，这些标准也以某种难以理解的方式发挥作用（也许作为决胜局，也许作为其他一些更实质性的因素）。在试图预测他们购买什么类型的房子时，你应该关注价格，还是关注房子在其他模糊标准下的表现？我现在的感受是：价格。</p><p>另外，我认为“奖励贡献者”框架最好的理解可能是有效地完全搁置归纳偏差问题，这似乎更重要的是是不同的。 <a href="#fnref-cdkZMoEHgEbQqcecu-2" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn-cdkZMoEHgEbQqcecu-3" class="footnote-item"><p>有关这一论点的示例，请参见<a href="https://www.lesswrong.com/posts/A9NxPTwbw6r6Awuwt/how-likely-is-deceptive-alignment#Deceptive_alignment_in_the_low_path_dependence_world">Hubinger (2022)</a>和<a href="https://www.lesswrong.com/posts/ocWqg2Pf2br4jMmKA/does-sgd-produce-deceptive-alignment#Counting_Argument">Xu (2020)</a> 。 <a href="#fnref-cdkZMoEHgEbQqcecu-3" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn-cdkZMoEHgEbQqcecu-4" class="footnote-item"><p>当然，“可能目标的空间”在这里并没有得到很好的定义——抽象地说，它似乎是无限的，需要实际的测量而不是“计数”。我在这里使用“计数”作为此类度量的松散近似（尽管请注意，在现实世界的计算机上，在任何给定情况下，可能的神经网络参数设置的实际集合将是有限的 - 因此可以容纳如果需要的话，可以使用更字面的“计数”）。感谢 Hazel Browne 的讨论。 <a href="#fnref-cdkZMoEHgEbQqcecu-4" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn-cdkZMoEHgEbQqcecu-5" class="footnote-item"><p>这是我最初从本·加芬克尔那里听到的一个例子。 <a href="#fnref-cdkZMoEHgEbQqcecu-5" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn-cdkZMoEHgEbQqcecu-6" class="footnote-item"><p> Mark Xu 给出了一个相关的论点：即，“出于工具原因，任何足够强大的模型都可能对许多事情进行优化。其中大多数事情都不会成为模型的最终目标。采用双重陈述，这表明对于任何给定的目标，大多数针对该目标进行优化的模型都会出于工具原因而这样做。”实际上，这是一个<em>应用于模型优化的不同事物的</em>计数参数，而不是跨模型类。 <a href="#fnref-cdkZMoEHgEbQqcecu-6" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn-cdkZMoEHgEbQqcecu-7" class="footnote-item"><p>感谢 Paul Christiano 在这里进行讨论。正如我将在第 5 节中讨论的，这里与贝叶斯主义中“强有力的证据很常见”的含义有类比——参见<a href="https://markxu.com/strong-evidence">Xu (2021)</a> 。 <a href="#fnref-cdkZMoEHgEbQqcecu-7" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn-cdkZMoEHgEbQqcecu-8" class="footnote-item"><p>例如，我从与朋友的快速非正式对话中了解到，训练具有超过一万亿个参数的模型很可能涉及超过一百万个梯度更新，具体取决于批量大小。不过，我还没有尝试深入研究这个计算。 <a href="#fnref-cdkZMoEHgEbQqcecu-8" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn-cdkZMoEHgEbQqcecu-9" class="footnote-item"><p>不过：我在这里反省的一个担忧是，实际上，正在发生的事情是，我所接触到的关于错位的<em>讨论</em>使 SGD 选择阴谋者的可能性变得突出，以至于我的大脑在说“没有一些额外的故事”关于为什么训练不会选择阴谋者，应该对这种可能性给予实质性的重视”，因为我的认知环境似乎非常认真地对待这种可能性，而我的大脑在某种程度上遵循了这种认知环境。 <a href="#fnref-cdkZMoEHgEbQqcecu-9" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li></ol></section><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/DcTTJfKZHu8DaSzwM/the-counting-argument-for-scheming-sections-4-1-and-4-2-of#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/DcTTJfKZHu8DaSzwM/the-counting-argument-for-scheming-sections-4-1-and-4-2-of<guid ispermalink="false"> DCTTJfKZHu8DaSzwM</guid><dc:creator><![CDATA[Joe Carlsmith]]></dc:creator><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 19:28:19 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[On Trust]]></title><description><![CDATA[Published on December 6, 2023 7:19 PM GMT<br/><br/><p> “信任”这个词通常被使用，对我来说是一个……奇怪的概念。就像，它试图以一种我自己不会自然地雕刻的方式来雕刻世界。这篇文章是我试图传达我对“信任”感到奇怪的地方，以及我个人认为更自然的相邻概念。</p><h2> “信任”的奇怪之处</h2><p>以下是一些示例短语，这些短语让我觉得“信任”是一个奇怪/不自然的概念：</p><ul><li> “我决定相信她”</li><li> “我应该相信他吗？”</li><li> “相信我”</li><li> “他们向我提供了信任”</li></ul><p>对我来说，“我决定相信她”这句话会引发错误。问题在于“决定”部分：信念不应该涉及任何“决定”。有先验，有证据，如果感觉在如何处理这些方面有一定程度的自由，那么可能出了问题。 （这里的主要例外是自我实现的预言，但这显然并不集中涉及“我决定相信她”的含义。）</p><p>与“相信我”类似。就像，什么？如果我要改变对某件事的信念，仅仅因为有人要求我改变对那件事的信念，那可能意味着出了问题。</p><p> “我应该相信他吗？”是一个不太重要的例子，但是……“应该”听起来像是这里有道德/功利的元素。我也许可以用纯粹认知的方式解释这句话——例如“我应该相信他吗？” ->;“如果我信任他，我最终会相信真实的事情吗？” - 但这种解释似乎缺少有关该短语在实践中实际使用方式的信息？无论如何，道德/效用元素进入认知问题会引发错误。</p><p>对我来说<i>很</i>自然的事情是：当有人提出主张或向我提供信息时，我直觉地认为“什么过程导致他们提出这一主张或向我提供此信息，以及该过程是否系统地使主张/信息与事实相匹配”。领土？”。如果爱丽丝声称中等剂量的羟基胡氨酸可以预防胰腺癌，那么我会自动生成假设，说明是什么导致爱丽丝做出这种说法。有时答案是“爱丽丝在新闻中读到了它，而记者可能是通过误解/不仔细地报道一篇论文而得到的，而这篇论文本身就是动力不足、观察性或体外/计算机/模型的组合有机体”，然后我基本上忽略了这个说法。其他时候，答案是“爱丽丝是那些热衷于审查论文方法和统计数据的朋友之一”，然后我希望这一说法得到令人惊讶的强有力证据的支持。</p><p>请注意，这是一个纯粹的<i>认知</i>问题 - 稍微简化一下，我问的是“我实际上认为这些信息是真的吗？我实际上是否认为爱丽丝相信它（或承认它，或想要相信它，等等）？”。无法<i>决定</i>我是否相信这个人。我是否“应该”信任他们似乎是不必要的元推理。我只是在探索我自己的信念：不是“我在这里应该相信什么”，而只是“我实际上在这里相信什么”。作为一个松散的一般启发法，如果信念问题涉及“决定”事情或回答“应该”问题，那么可能就犯了一个错误。贝叶斯推理（或逻辑不确定性等）的规则通常不涉及“决定”或“应该”；那些进入效用阶段，而不是认知阶段。</p><h2>这个“信任”是什么？</h2><p>是否有一些自然的东西符合通常使用的“信任”概念？一些玩具模型可以解释为什么“决定信任某人”或“请求信任”或“提供信任”在认知上是有意义的？这是我目前的最佳猜测。</p><p>核心机制：当你“决定信任爱丽丝”时，你相信爱丽丝的说法，但最重要的是，如果你后来发现爱丽丝的说法是假的，那么你会很生气，可能想以某种方式惩罚爱丽丝。在这种情况下，她“违反了信任”——这个措辞显然会让人想起违反合同。</p><p>换句话说，“信任”应该像<i>合同</i>一样发挥作用：爱丽丝承诺告诉你真实的事情，你承诺相信她。隐含地，如果爱丽丝的说法被证明是错误的，你就会惩罚她（以某种方式，有一定的可能性）。这给了爱丽丝做出真实主张的动力，因此您对爱丽丝的主张赋予了更高的可信度。</p><p>信任即契约与“提供/接受信任”、“违反信任”等标准措辞以及我们上面的示例（如“相信我”）完美匹配。</p><p>从认识上讲，从“买方的角度”（即您选择信任爱丽丝）来看，此信托合同是有意义的，只要您期望爱丽丝做出真实的主张当且仅当在信托合同下运作时。那是我通常下火车的地方。</p><h2>为什么我不相信“信任”</h2><p>当且仅当在某种隐含的“信托合同”下运作时，我很少期望有人提出真实的主张。</p><p>首先，人们在很大程度上只是有相当糟糕的认知，至少当涉及到那些一开始就对声明的真实性存在重大不确定性的东西时。 （当然，对于绝大多数日常信息来说，<a href="https://www.lesswrong.com/posts/JD7fwtRQ27yc8NoqS/strong-evidence-is-common">并没有太多的不确定性</a>——天空是蓝色的，2*2 = 4，我穿着黑袜子，等等）我妈妈提出了很多主张根据她在新闻中读到的内容，我会自动将大多数此类说法视为垃圾。在这些事情上我“不信任我的母亲”，不是因为我认为她会“背叛我的信任”（即故意违反合同），而是因为我认为她根本无法可靠地维持这样的目的。首先是信托合同。她很可能会在没有意识到的情况下意外突破。</p><p>其次，整个信托合同的事情往往不会被明确规定，因此人们通常不会期望如果他们的主张是错误的，就会受到惩罚。就像，如果我只是说“你想打赌这个说法是真的吗？”或者更好的是“您想确保该索赔不会被证明是错误的吗？”，我预计索赔人通常会突然对自己的索赔失去信心。 （尽管在某种程度上，这是因为此类协议的实施很棘手。）即使很明显公然的谎言会招致惩罚，仍然需要做很多工作来证明一项主张是错误的，并且需要做很多工作来惩罚某人。</p><p>第三个问题：信托合同设置了一些可怕的激励措施。如果您相信 Alice 的某些主张，然后 Alice 发现她的主张是错误的，那么她现在就会有动机隐藏该信息，或者避免更新自己，以便她可以可信地声称她<i>认为</i>自己说的是真话。</p><h2>我做什么</h2><p>如前所述，当我听到索赔时，我倾向于自动假设是什么导致索赔人提出该索赔。他们从哪里得到它？为什么是这个说法，而不是其他说法？通常，我只需要考虑一下主张的产生过程就可以决定对某个主张的相信程度。这只是标准核心理性主义者问题的另一个特例：“你相信什么，是什么让你相信它？”。</p><p> ......就是这样，大多数情况下对“信任”没有太多额外的需求。</p><br/><br/><a href="https://www.lesswrong.com/posts/4kJTjAPrGcimfpKhj/on-trust#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/4kJTjAPrGcimfpKhj/on-trust<guid ispermalink="false"> 4kJTjAPrGcimfpKhj</guid><dc:creator><![CDATA[johnswentworth]]></dc:creator><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 19:19:14 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Originality vs. Correctness]]></title><description><![CDATA[Published on December 6, 2023 6:51 PM GMT<br/><br/><p>我与 Alkjash 讨论了重视原创性思维与把事情做好的问题。我们讨论几个主线：</p><ol><li>认知专业化有什么好处？泛泛主义又如何呢？</li><li>实际人类思维中有多少行为是在调整假设的分布，又有多少是在确保考虑好的假设？</li><li>如果你希望进入一个认知过程，通过提出新颖的想法来部分地找出正确的东西，那么那些<a href="https://www.lesswrong.com/posts/ENBzEkoyvdakz4w5d/out-to-get-you">阻碍你</a>的过程会让你浪费你的生命吗？</li></ol><h2>知识分子将军VS超级士兵</h2><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="c8gC5wARE3fPwu94u-Sat, 18 Nov 2023 03:49:22 GMT" user-id="c8gC5wARE3fPwu94u" display-name="alkjash" submitted-date="Sat, 18 Nov 2023 03:49:22 GMT" user-order="1"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>阿尔克贾什</b></section><div><p>随着时间的推移，我发现我越来越不关心认知理性——即正确性——而越来越关心原创性。当然，最终目标是产生原创且正确的想法，但我发现原创性条件更加严格，值得优化。这可能是数学工作的一个特点，因为验证正确性既便宜又可靠。 </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="XtphY3uYHwruKqDyG-Sat, 18 Nov 2023 04:15:08 GMT" user-id="XtphY3uYHwruKqDyG" display-name="habryka" submitted-date="Sat, 18 Nov 2023 04:15:08 GMT" user-order="2"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>哈布里卡</b></section><div><p>嗯，感觉很有趣。我对原创性与正确性没有非常强烈的看法，但我确实认为我的生活更多的是“如果你不能很好地了解大局和你的环境，你就会被抓住，而且最重要的事情比中等重要事情重要 10000 倍，因此您确实需要能够注意到这些机会，这需要准确地了解事物在聚合中的运作方式”。这与您所说的并不直接冲突，尽管也许是。 </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="XtphY3uYHwruKqDyG-Sat, 02 Dec 2023 19:13:44 GMT" user-id="XtphY3uYHwruKqDyG" display-name="habryka" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 19:13:44 GMT" user-order="2"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>哈布里卡</b></section><div><p>我认为我有两大考虑因素让我在优化原创性而不是正确性方面犹豫不决（还有很多相反的情况，但我首先在这里争论一方面）：</p><ol><li>世界本身确实是重尾的，对世界的大部分如何运作有一个很好的理解，同时牺牲对世界的一小部分如何运作的更深入的理解，似乎是值得的，因为在你没有考虑过的现实的每一个部分背后，一个关键的考虑因素可能潜藏在其中，它会完全改变你想要做什么的生活<ol><li>从 LW 的角度来看，最明显的例子是遇到人工智能风险与否的争论，以及围绕“生活在最重要的世纪”的一些相关考虑。还有更广泛的事情，比如遇到证明和实证科学的工具以及学习如何编程。</li></ol></li><li>这个世界是敌对的，因为如果你聪明有能力，就会有大量的人和机构优化让你做对他们有利的事情，而忽略你的个人利益。大多数聪明人“得到了”，最终将他们的生活定位在一些他们甚至不太关心的随机事物上，因为他们的 OODA 循环被某些社会环境所捕获，这使得他们很难理解什么是继续或了解更多关于他们生活中真正想做的事情。我认为在这样的对抗环境中航行需要态势感知和广阔的世界地图，并且在我看来，将原创性置于正确性之上会使人更容易受到大量攻击。 </li></ol></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="c8gC5wARE3fPwu94u-Sat, 02 Dec 2023 19:14:59 GMT" user-id="c8gC5wARE3fPwu94u" display-name="alkjash" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 19:14:59 GMT" user-order="1"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>阿尔克贾什</b></section><div><p>我将反思/扩展一些快速的直觉反应：</p><ol><li>我认为对于大多数人类效用函数来说，世界并不像你声称的那样重尾。所揭示的偏好表明，在 OOM 范围内，拯救世界可能与多活十年或类似的事情一样好（对我和大多数其他人来说）。与 100 万美元和 1b 美元之间的差异相同。</li><li>我的核心启发之一是，你的观点（这在 LW 中似乎占主导地位）是对“知识界”的信任度非常低的观点之一，导致每个人都从头开始为自己进行所有计算。在我看来，与少数人着眼于“高层考虑”和大多数人训练成为狭隘的超级士兵相比，这是一种极其浪费的状态。在我看来，大多数 LW 人“想成为将军”，但没有人“想成为一名好士兵”，而良好的智力工作需要更多的好士兵而不是好将军。 </li></ol></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="XtphY3uYHwruKqDyG-Sat, 02 Dec 2023 19:19:55 GMT" user-id="XtphY3uYHwruKqDyG" display-name="habryka" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 19:19:55 GMT" user-order="2"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>哈布里卡</b></section><div><blockquote><p>我认为对于大多数人类效用函数来说，世界并不像你声称的那样重尾。所揭示的偏好表明，在 OOM 范围内，拯救世界可能与多活十年或类似的事情一样好（对我和大多数其他人来说）。与 100 万美元和 1b 美元之间的差异相同。</p></blockquote><p>我的意思是，最终我确实认为人们可以关心任何事情，但我认为我目前不相信这一点，或者我只会相信一种非常贫乏的自我意识，这种自我意识非常本地化且对时间敏感。</p><p>我的模型是，从未来的角度来看，科学不断进步，我们与人工智能保持一致，或者更广泛地获得对宇宙更大的控制，我们将对我们为短期目标所做的权衡深感遗憾，当然尤其是在尽管这些可能会危及未来本身（但也可能危及未来）。</p><p>是的，也许将那些未来的自己建模为我不需要优化的不同人是有意义的，但我认为总的来说，事后看来，这些决定通常会更清晰，并且以某种方式对某件事深感遗憾是相当不错的充分的证据表明，从我目前的角度来看，这确实是一个错误的决定。</p><p>我确实同意，人们采用了许多虚假的无限目标，这在我看来确实是病态的。就像我确实认为我主要是为了 100 万美元和 10 亿美元的东西而购买它。对于大多数人的目标而言，在达到一定规模后，金钱并不会真正让事情变得更好（我的猜测是，大约一半试图变得非常富有的人这样做的原因是有道理的，因为他们没有贫困）他们实际上会反思地认可的目标，大约一半这样做是因为更接近于对某种地位游戏的病态兴趣，我认为他们不会认可） </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="c8gC5wARE3fPwu94u-Sat, 02 Dec 2023 19:20:27 GMT" user-id="c8gC5wARE3fPwu94u" display-name="alkjash" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 19:20:27 GMT" user-order="1"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>阿尔克贾什</b></section><div><p>我想我在这一点上基本上同意你的观点，并且不认为这是我的核心反对意见。 </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="c8gC5wARE3fPwu94u-Sat, 02 Dec 2023 19:23:16 GMT" user-id="c8gC5wARE3fPwu94u" display-name="alkjash" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 19:23:16 GMT" user-order="1"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>阿尔克贾什</b></section><div><p>我的启发式是这样的：想象两个世界，每个世界都花费大量的时间试图寻找并声称下一个大型重尾事物，而少数人这样做，而其他人则全部做到这一点随机将自己分配给一些狭窄的工艺，以完美。在我看来，第二世界会导致最终做得更好的重型尾部，即使许多人因被错误的利基市场被俘虏而错过了。 </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="XtphY3uYHwruKqDyG-Sat, 02 Dec 2023 19:27:35 GMT" user-id="XtphY3uYHwruKqDyG" display-name="habryka" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 19:27:35 GMT" user-order="2"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>哈布里卡</b></section><div><blockquote><p>对我来说，就像大多数人“想要成为将军”一样，没有人“想成为一个好士兵”，而优秀的知识分子需要比优秀的将军更多的好士兵。</p></blockquote><p>我确实认为这是完全正确的，而且我经历了很多与之相关的斗争。就像，不仅是个人，而且我认为，随着人们的发展，我比LW社区中的大多数其他人都更加“头”，并且很难找到其他人加入我。每个人都希望成为一名大型研究人员。</p><p>而且，与此同时，我在AI Alignment中向年轻人提供的最常见建议之一就是尝试写一些博客文章，以解释您认为AI的一致性问题，以及困难的部分在哪里，从您自己的语言和您自己的角度来看，您认为可能是解决它的方法。几乎每当我见到某人真正这样做时，我都认为他们继续做得很好。但是几乎没有人这样做，这令人困惑。</p><p>我认为也许我对这种矛盾的解释更像是一种地位游戏意识，人们想在这个社区中做到以围绕存在风险为导向的社会上最有回报的事情，而且通常恰好在一个享有声望的研究组织中工作做的事情可靠，可以预见，会让您觉得自己正在取得进步，或者（这些天通常的机械性解释性），但我在这里总体上感到困惑。 </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="XtphY3uYHwruKqDyG-Sat, 02 Dec 2023 19:28:54 GMT" user-id="XtphY3uYHwruKqDyG" display-name="habryka" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 19:28:54 GMT" user-order="2"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>哈布里卡</b></section><div><p>嗯，我觉得这种对比很有趣，因为我觉得从某种意义上说，您是在说您希望人们选择狭窄的工艺来完美，这确实是我看到的，大量的人可以使用机械性的解释性或试图使AI对齐评估，但我觉得这确实不是针对独创性的优化，例如，我认为很多人都去那里，因为其他人正在去那里，并且因为他们将能够在一个清晰建立的框架中工作，所以做大事的事情将产生更多原始的思想。 </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="c8gC5wARE3fPwu94u-Sat, 02 Dec 2023 19:30:30 GMT" user-id="c8gC5wARE3fPwu94u" display-name="alkjash" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 19:30:30 GMT" user-order="1"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"> <b>Alkjash</b></section><div><p>嗯...我不得不说，AI的整体整体使我感到困惑，我仍然不相信这里有一条狭窄的工艺要完善。这就像说您将成为Riemann Zeta函数零的最佳计算器。对齐对我来说已经是“一个问题”，并且将其分解成微小的子场有点荒谬。 </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="XtphY3uYHwruKqDyG-Sat, 02 Dec 2023 19:31:14 GMT" user-id="XtphY3uYHwruKqDyG" display-name="habryka" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 19:31:14 GMT" user-order="2"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>哈布里卡</b></section><div><p>有趣的。可能是一个切线，但对齐对我来说非常多样化。更像是建造火车或火箭，而不是计算Riemann Zeta功能的零。 </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="c8gC5wARE3fPwu94u-Sat, 02 Dec 2023 19:31:23 GMT" user-id="c8gC5wARE3fPwu94u" display-name="alkjash" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 19:31:23 GMT" user-order="1"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"> <b>Alkjash</b></section><div><p>就像，在我看来，我在研究生院学到了更多/研究更多的内容，而不是目前整体上的整体。我真的没有看到一个年轻的田野何时进一步专门专门研究。 </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="XtphY3uYHwruKqDyG-Sat, 02 Dec 2023 19:33:35 GMT" user-id="XtphY3uYHwruKqDyG" display-name="habryka" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 19:33:35 GMT" user-order="2"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>哈布里卡</b></section><div><p>嗯，我觉得这里有一些地图台面的混乱。就像，是的，我认为该领域很年轻，但这并没有使该领土不那么富裕。我认为您可以一生研究可以将生物进化的程度建模为连贯的优化过程，以及如何控制它，并尝试发展本体论和对自然选择如何产生诸如诸如此类的事情在不同条件下的自我意识和目标指导性。这只是研究问题的一小部分。 </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="c8gC5wARE3fPwu94u-Sat, 02 Dec 2023 19:34:16 GMT" user-id="c8gC5wARE3fPwu94u" display-name="alkjash" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 19:34:16 GMT" user-order="1"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"> <b>Alkjash</b></section><div><p>我倾向于将研究进度视为广度优先的搜索 - 当然，最终该领域会变得更深，正如您所说，某人的位置将供某人使用。但是在1700年，人们并不专注于分析数理论，一个人只是在数字理论中发挥作用。 </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="XtphY3uYHwruKqDyG-Sat, 02 Dec 2023 19:35:56 GMT" user-id="XtphY3uYHwruKqDyG" display-name="habryka" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 19:35:56 GMT" user-order="2"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>哈布里卡</b></section><div><p>好的，我的意思是，这对我来说似乎很合理，但是我想我说的是“在大型知识地图中，我们仍处于广度优先的搜索阶段”。就像，为什么现在要发现ML的整个领域时，为什么要进入分析数理论（我的意思是，答案是因为ML可能会吃掉您，但请忽略该部分）。 </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="c8gC5wARE3fPwu94u-Sat, 02 Dec 2023 19:36:52 GMT" user-id="c8gC5wARE3fPwu94u" display-name="alkjash" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 19:36:52 GMT" user-order="1"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"> <b>Alkjash</b></section><div><p>嗯...我认为答案还多。不同的人对不同种类的学习环境进行了优化。我知道很多数学家做了不起的工作，他们会在更开放的研究环境中挣扎。他们是“非常好的士兵”。可能有一天，当一致性潮汐到达它们时，其中一些人会立即解决一些与AI相关的问题，这些问题与他们的专业知识接壤。 </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="XtphY3uYHwruKqDyG-Sat, 02 Dec 2023 19:38:57 GMT" user-id="XtphY3uYHwruKqDyG" display-name="habryka" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 19:38:57 GMT" user-order="2"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>哈布里卡</b></section><div><p>好的，但这更像是一个技能问题：P</p><p>也许这只是这些人的深刻固有的这里的论点是，我认为我的整体立场与此不同，但目前发现自己很好奇这一论点引起的范围） </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="c8gC5wARE3fPwu94u-Sat, 02 Dec 2023 19:40:57 GMT" user-id="c8gC5wARE3fPwu94u" display-name="alkjash" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 19:40:57 GMT" user-order="1"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"> <b>Alkjash</b></section><div><p>我想我说的是其他话，那就是您在谈论“一个人应该做什么来最大化自己的生活”，而我说的话，每个人都以这种方式行事（至少是天真的）是非常糟糕的地方协调，因为每个人都想成为彼得·辛格，没有人愿意解决微分方程。 </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="XtphY3uYHwruKqDyG-Sat, 02 Dec 2023 19:41:39 GMT" user-id="XtphY3uYHwruKqDyG" display-name="habryka" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 19:41:39 GMT" user-order="2"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>哈布里卡</b></section><div><p>但是，我的意思是，不是真的有很多人解决差异方程式，而不是很多人当彼得·辛格吗？ </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="XtphY3uYHwruKqDyG-Sat, 02 Dec 2023 19:42:28 GMT" user-id="XtphY3uYHwruKqDyG" display-name="habryka" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 19:42:28 GMT" user-order="2"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>哈布里卡</b></section><div><p>而且，我感觉有点像我们在这里以某种方式倒置的位置。您不是在争论独创性与正确性吗？我觉得彼得·辛格（Peter Singer）是一个非常原始的例子，也许也是正确的，但是我主要是为他的原创作品建模。</p></div></section><h2>贝叶斯最优与发现新假设类别</h2><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="c8gC5wARE3fPwu94u-Sat, 02 Dec 2023 19:44:51 GMT" user-id="c8gC5wARE3fPwu94u" display-name="alkjash" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 19:44:51 GMT" user-order="1"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"> <b>Alkjash</b></section><div><p>哈哈，这是真的。让我也许将齿轮转换为关于原创性与正确性的不同启发式启发式，这可能更富有成果。随着时间的流逝，我有一种感觉，许多“认知理性”的东西是寻求真理的简单方面。这是某个地方已经知道真相的部分，目标是让社区汇聚在一起。寻求真相的艰难一面是让第一个提出正确的句子 -  e = mc^2-或类似的事情，您无法使用校准游戏和Aumann等。我猜我猜想有一个认为创建新假设作为所罗门诺夫（Solomonoff）感应或W/e的方法，但我认为这不是查看寻求真理的工作方式的好方法吗？ </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="c8gC5wARE3fPwu94u-Sat, 02 Dec 2023 19:45:35 GMT" user-id="c8gC5wARE3fPwu94u" display-name="alkjash" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 19:45:35 GMT" user-order="1"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"> <b>Alkjash</b></section><div><p>就像，至少在数学和诸如物理和CS之类的硬科学中，在我看来，与首先涉及真相相比，一旦有人知道这确实很简单，就会融入真相。 </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="XtphY3uYHwruKqDyG-Sat, 02 Dec 2023 19:47:23 GMT" user-id="XtphY3uYHwruKqDyG" display-name="habryka" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 19:47:23 GMT" user-order="2"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>哈布里卡</b></section><div><p>因此，我实际上对这个话题感到很好奇。我同意有一种稻草版的数学版本是真的，但是我觉得，我觉得数学家在任何地方都靠近证明一种新颖的猜想之前，他们已经获得了很高的个人信心，认为这种猜想是正确的，对非 - 严格的证明原因。然后，就像整个数学领域一样，只是致力于达成共识，这就是每个人都在努力的事情。 </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="c8gC5wARE3fPwu94u-Sat, 02 Dec 2023 19:48:22 GMT" user-id="c8gC5wARE3fPwu94u" display-name="alkjash" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 19:48:22 GMT" user-order="1"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"> <b>Alkjash</b></section><div><p>我认为这与我的个人经历非常不同意，但也许是因为我倾向于解决的各种问题。我已经证明了一些定理，直到证明在一起的那一刻，我对答案的方向感到非常惊讶。在我的社区中，数学家在我的社区中非常普遍，因为他们不知道是什么是真实的，所以在双方（True and Fals）上花费认真的工作（真和错误）。 </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="c8gC5wARE3fPwu94u-Sat, 02 Dec 2023 19:49:02 GMT" user-id="c8gC5wARE3fPwu94u" display-name="alkjash" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 19:49:02 GMT" user-order="1"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"> <b>Alkjash</b></section><div><p>我同意您所说的也是一个普遍的故事，但不是完全。 </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="XtphY3uYHwruKqDyG-Sat, 02 Dec 2023 19:49:34 GMT" user-id="XtphY3uYHwruKqDyG" display-name="habryka" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 19:49:34 GMT" user-order="2"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>哈布里卡</b></section><div><p>我觉得当我与理论CS中的人们交谈时，这是一个非常普遍的故事。您真的很自信，知道某些哈希功能很难逆转，或者某些算法的复杂性类别，是的，您可能是错误的，但是大多数情况下您会尝试证明这一点，而有时候确实很难。 </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="XtphY3uYHwruKqDyG-Sat, 02 Dec 2023 19:50:39 GMT" user-id="XtphY3uYHwruKqDyG" display-name="habryka" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 19:50:39 GMT" user-order="2"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>哈布里卡</b></section><div><p>我最近也可能特别接触到这些数据点，因为保罗（克里斯蒂安诺（Christiano）的作品目前正试图正式化那种倾向于说服人们在证明他们之前是真实的论点。 </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="c8gC5wARE3fPwu94u-Sat, 02 Dec 2023 19:51:56 GMT" user-id="c8gC5wARE3fPwu94u" display-name="alkjash" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 19:51:56 GMT" user-order="1"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"> <b>Alkjash</b></section><div><p>我还想在一定程度上说，在故事中，您描述的是，我将猜想的陈述确定为有趣而重要的“寻求真相的困难部分”。我同意在许多情况下，当陈述正确的猜想并为此提出正确的非正式推理时，大多数工作都是完成的。 </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="c8gC5wARE3fPwu94u-Sat, 02 Dec 2023 19:55:36 GMT" user-id="c8gC5wARE3fPwu94u" display-name="alkjash" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 19:55:36 GMT" user-order="1"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"> <b>Alkjash</b></section><div><p>就像，有两张关于我冲突的真相的心理图片。一个是[每个人都持有自己的小元数据组合，他们四处获取信息，并根据贝叶斯规则更新所有信息的信息] [解释] ... ...我不相信，除了偶尔，对于大多数人来说，第一件事真的值得做。好吧，好吧，所罗门诺夫（Solomonoff）的诱因仍然是一件事情，您可以说后者只是为了为世界上所有可能的假设做前一件事情，但实际上是思维的工作方式吗？ </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="c8gC5wARE3fPwu94u-Sat, 02 Dec 2023 19:56:06 GMT" user-id="c8gC5wARE3fPwu94u" display-name="alkjash" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 19:56:06 GMT" user-order="1"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"> <b>Alkjash</b></section><div><p>第一件事是我要舍入的“正确性”，第二件事是“独创性” </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="XtphY3uYHwruKqDyG-Sat, 02 Dec 2023 19:57:03 GMT" user-id="XtphY3uYHwruKqDyG" display-name="habryka" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 19:57:03 GMT" user-order="2"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>哈布里卡</b></section><div><p>好的，我的意思是，我觉得当您试图计划下一个假期或选择要从事的工作，或为您的Web应用程序开发产品功能，或选择雇用谁或选择浪漫伴侣，我真的觉得您不想只做数学结构：P </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="c8gC5wARE3fPwu94u-Sat, 02 Dec 2023 19:56:58 GMT" user-id="c8gC5wARE3fPwu94u" display-name="alkjash" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 19:56:58 GMT" user-order="1"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"> <b>Alkjash</b></section><div><p>好的，抱歉，您是完全对的，当我说大多数人时，我的意思是完全是什么，那就是“人们试图取得艰苦的智力进步”。 </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="c8gC5wARE3fPwu94u-Sat, 02 Dec 2023 20:01:54 GMT" user-id="c8gC5wARE3fPwu94u" display-name="alkjash" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 20:01:54 GMT" user-order="1"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"> <b>Alkjash</b></section><div><p>因此，我认为我要争论的是，在一个研究人员社区中，每个研究人员都应该不关心“正确性”，而是将其外包给社区，而更关心简单地提出值得检查的原始句子。 </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="XtphY3uYHwruKqDyG-Sat, 02 Dec 2023 20:03:53 GMT" user-id="XtphY3uYHwruKqDyG" display-name="habryka" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 20:03:53 GMT" user-order="2"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>哈布里卡</b></section><div><p>好的，我确实认为这可能与数学专门的数学有关，我觉得发现和证明确实非常接近。</p><p>就像，即使对于物理学家来说，他们的假设的寿命也大约是20％的人提出了合适的假设，然后像80％的人试图设计和执行证明这一点的实验一样。验证足够昂贵，需要很多背景进行验证（或者在现代物理学的情况下为99％，就像一个实验需要构建$ 20B的粒子对撞机）。 </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="c8gC5wARE3fPwu94u-Sat, 02 Dec 2023 20:04:56 GMT" user-id="c8gC5wARE3fPwu94u" display-name="alkjash" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 20:04:56 GMT" user-order="1"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"> <b>Alkjash</b></section><div><p>好的，这基本上是正确的，让我思考在多大程度上改变了我对人们如何在数学之外进行研究的看法。 </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="c8gC5wARE3fPwu94u-Sat, 02 Dec 2023 20:12:48 GMT" user-id="c8gC5wARE3fPwu94u" display-name="alkjash" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 20:12:48 GMT" user-order="1"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"> <b>Alkjash</b></section><div><p>我确实认为我对数学有些过分，但我似乎也经历过，在其他领域的许多智力进步确实取决于一些聪明的人写下正确的假设以进行检查。 </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="XtphY3uYHwruKqDyG-Sat, 02 Dec 2023 20:15:33 GMT" user-id="XtphY3uYHwruKqDyG" display-name="habryka" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 20:15:33 GMT" user-order="2"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>哈布里卡</b></section><div><p>因此，我认为我同意这一点，但是当我具体地想象这一点时，我确实感觉就像“写下正确的假设”实际上在大多数不是数学的领域都很难。</p><p>就像，假设您是一名历史学家，您想了解“是什么原因导致工业革命？”。好吧，我认为，为了解释几乎所有可能接近“真相”的假设，您可能需要一堆微观经济学和宏观经济学知识，并且可能还吸引了当今公司中发现的一堆共同结构，以及有关人类心理学的一大堆事实，以及有关工业制造业的许多事实。 </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="c8gC5wARE3fPwu94u-Sat, 02 Dec 2023 20:16:46 GMT" user-id="c8gC5wARE3fPwu94u" display-name="alkjash" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 20:16:46 GMT" user-order="1"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"> <b>Alkjash</b></section><div><p>抱歉，我并不是说“写下正确的假设”很容易，显然确实需要大量的领域知识和学习。我认为我认为，至少LW提倡的实践 - 序列中的认知理性内容 - 仅对完成这项艰苦工作所需的核心技能有帮助。我将这种工作称为“寻求真理的肉”。 </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="XtphY3uYHwruKqDyG-Sat, 02 Dec 2023 20:19:04 GMT" user-id="XtphY3uYHwruKqDyG" display-name="habryka" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 20:19:04 GMT" user-order="2"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>哈布里卡</b></section><div><p>啊，我明白了。而且您更像是“如果您想了解工业革命的原因，那么您最好准备花费大量时间阅读现有作品，并消化有关与工业革命真正相关的东西的数据。</p><p>是的，LW理性的工具可能会在此过程中对您有所帮助，但是在此问题中，大多数技能和成本都将是为了追求这个问题，并且可能不会帮助您建立更好的一般图像世界”？ </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="c8gC5wARE3fPwu94u-Sat, 02 Dec 2023 20:20:07 GMT" user-id="c8gC5wARE3fPwu94u" display-name="alkjash" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 20:20:07 GMT" user-order="1"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"> <b>Alkjash</b></section><div><p>嗯...我认为这是其中的一部分，它更接近“ LW理性的工具更好地帮助您融合到已经知道的，更糟糕​​的是要超越它”。 </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="XtphY3uYHwruKqDyG-Sat, 02 Dec 2023 20:23:34 GMT" user-id="XtphY3uYHwruKqDyG" display-name="habryka" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 20:23:34 GMT" user-order="2"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>哈布里卡</b></section><div><p>因此，不太像“您需要阅读有关工业革命的所有内容”，更像以下内容：</p><blockquote><p>看，为了达到实际识别正确假设的镜头，您将需要愿意与其他人所处的位置相距甚远。</p><p>就像，在整个旅程中，您目前最好的猜测是正确的猜测可能会很低，但是重要的是实际上是在足够的假设中脱颖而出，并从具有任何合理性的假设中汲取了任何东西</p></blockquote><p>？ </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="c8gC5wARE3fPwu94u-Sat, 02 Dec 2023 20:25:53 GMT" user-id="c8gC5wARE3fPwu94u" display-name="alkjash" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 20:25:53 GMT" user-order="1"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"> <b>Alkjash</b></section><div><p>嗯...我觉得您越来越近，但仍然没有说同样的话。让我另一个类比。就像，我喜欢成长的序列是，它为寻求真理的算法提供了一种非常剪裁和干燥的算法。您可以四处收集信息，并且有一个公式可以申请更新您的信念，这在“谁将在6个月内当选为总统”之类的事情都非常有用。</p><p>我发现令人失望的是，对于困难的部分，从可能的假设中汲取了任何东西，这些序列实际上并没有与上述任何物质相当的任何物质的算法处方。就像，广泛阅读，努力思考并寻找模式吗？ </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="XtphY3uYHwruKqDyG-Sat, 02 Dec 2023 20:30:40 GMT" user-id="XtphY3uYHwruKqDyG" display-name="habryka" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 20:30:40 GMT" user-order="2"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>哈布里卡</b></section><div><p>我的意思是，科学在这里也没有任何处方。古典的波普式科学观点是，您可以神奇地从假设空间中摘取假设，然后对其进行测试。您如何提出假设完全是您的呼吁。我不知道，我想神在哪个上帝向您揭示元素周期表的梦想吗？</p><p>但是我确实认为这实际上是一个领域，我看到学术界比以往更多的价值。就像，学术界有正式的结构，但据我所知，博士生与顾问的类似学徒的关系，并且据我所知，关系确实赋予了许多与假设发现有关的技能抽象写作经常遇到麻烦的一种方式。 </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="c8gC5wARE3fPwu94u-Sat, 02 Dec 2023 20:30:44 GMT" user-id="c8gC5wARE3fPwu94u" display-name="alkjash" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 20:30:44 GMT" user-order="1"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"> <b>Alkjash</b></section><div><p>好吧，我希望做到的是，人类只是算法，其中一些算法擅长始终产生原始的真实思想，我们可以写下对他们在引擎盖下所做的事情的数学描述，并且我们写下的任何内容都是称为“寻求真相”的核心。 </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="c8gC5wARE3fPwu94u-Sat, 02 Dec 2023 20:32:01 GMT" user-id="c8gC5wARE3fPwu94u" display-name="alkjash" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 20:32:01 GMT" user-order="1"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"> <b>Alkjash</b></section><div><p>回复：学术界，我认为顾问研究的关系几乎是整个企业的核心。另一个很棒的功能是，即使整个机构负责您的“成长”，有一个人（您的博士顾问）在您的声誉收益中分享。 </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="XtphY3uYHwruKqDyG-Sat, 02 Dec 2023 20:32:47 GMT" user-id="XtphY3uYHwruKqDyG" display-name="habryka" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 20:32:47 GMT" user-order="2"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>哈布里卡</b></section><div><p>是的，从“思考的框架”的角度来看，我还认为贝叶斯世界观已经嵌入了其明显的大洞，我认为孔也与真正的解释相关，并没有真正接受假设发现的良好解释。就像，贝叶斯特工从未发现任何假设。 </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="c8gC5wARE3fPwu94u-Sat, 02 Dec 2023 20:32:56 GMT" user-id="c8gC5wARE3fPwu94u" display-name="alkjash" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 20:32:56 GMT" user-order="1"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"> <b>Alkjash</b></section><div><p>嵌入是什么意思？ </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="XtphY3uYHwruKqDyG-Sat, 02 Dec 2023 20:34:29 GMT" user-id="XtphY3uYHwruKqDyG" display-name="habryka" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 20:34:29 GMT" user-order="2"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>哈布里卡</b></section><div><p>嵌入在这里指的是嵌入式代理商论文/漫画中所涵盖的东西。诸如真相问题的谷物（在这里非常相关）之类的东西，无法建模任何包括您自己的假设（因为这需要能够预测自己的行为），试图将现实分为“环境”和“代理人）的问题“， ETC.. </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="XtphY3uYHwruKqDyG-Sat, 02 Dec 2023 20:36:41 GMT" user-id="XtphY3uYHwruKqDyG" display-name="habryka" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 20:36:41 GMT" user-order="2"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>哈布里卡</b></section><div><p>（真相问题的谷物是贝叶斯的推论中的特别是，当人们试图构建正式的先验时，很常见正确的假设在他们的先验中根本没有，因为现实是如此杂乱而复杂，以至于您无法真正代表它在您的之前） </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="c8gC5wARE3fPwu94u-Sat, 02 Dec 2023 20:36:55 GMT" user-id="c8gC5wARE3fPwu94u" display-name="alkjash" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 20:36:55 GMT" user-order="1"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"> <b>Alkjash</b></section><div><p>啊，是的，非常相关。 </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="c8gC5wARE3fPwu94u-Sat, 02 Dec 2023 20:38:14 GMT" user-id="c8gC5wARE3fPwu94u" display-name="alkjash" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 20:38:14 GMT" user-order="1"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"> <b>Alkjash</b></section><div><p>嗯...我想我现在正在踏上旧的地面，感觉就像回到产生bable和修剪的想法一样。 </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="XtphY3uYHwruKqDyG-Sat, 02 Dec 2023 20:38:46 GMT" user-id="XtphY3uYHwruKqDyG" display-name="habryka" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 20:38:46 GMT" user-order="2"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>哈布里卡</b></section><div><p>哦，是的，这是有道理的。您肯定写了一堆。在您说之前，我没有与当前情况建立联系。</p></div></section><h2>作为对黑暗艺术的防御的正确性</h2><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="XtphY3uYHwruKqDyG-Sat, 02 Dec 2023 20:40:43 GMT" user-id="XtphY3uYHwruKqDyG" display-name="habryka" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 20:40:43 GMT" user-order="2"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>哈布里卡</b></section><div><p>我不确定您对此有多大兴趣，但是我确实觉得我对我的开场论点的对抗分支有很大的兴趣。就像，我确实认为我与独创性和正确性的很多关系是担心如果我只是“成为机器中的齿轮”的结果，那么我就必须信任这台机器，而且我很难相信机器没有对机器所做的所有事情有广泛的了解。 </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="c8gC5wARE3fPwu94u-Sat, 02 Dec 2023 20:41:19 GMT" user-id="c8gC5wARE3fPwu94u" display-name="alkjash" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 20:41:19 GMT" user-order="1"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"> <b>Alkjash</b></section><div><p>好的，我也对那种思路很感兴趣，让我们将齿轮切换到那里片刻。我认为“我是一个年轻人，试图找到一个专门研究的狭窄的利基市场”和“人们要抓住我，而防止这种情况的唯一方法就是在一切方面都有知识。” </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="c8gC5wARE3fPwu94u-Sat, 02 Dec 2023 20:41:31 GMT" user-id="c8gC5wARE3fPwu94u" display-name="alkjash" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 20:41:31 GMT" user-order="1"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"> <b>Alkjash</b></section><div><p>这是概念化它的合理方式吗？ </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="XtphY3uYHwruKqDyG-Sat, 02 Dec 2023 20:41:45 GMT" user-id="XtphY3uYHwruKqDyG" display-name="habryka" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 20:41:45 GMT" user-order="2"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>哈布里卡</b></section><div><p>是的，大约。 </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="c8gC5wARE3fPwu94u-Sat, 02 Dec 2023 20:43:28 GMT" user-id="c8gC5wARE3fPwu94u" display-name="alkjash" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 20:43:28 GMT" user-order="1"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"> <b>Alkjash</b></section><div><p>因此，我认为我有一个部分答案，那就是尽管世界本身非常复杂，但年轻人需要建立的核心技能并不多。就像，有专门的领域知识不会转移，但是还有很多其他事情可以转移。因此，老实说，我只能在董事会上投掷飞镖并说，我将在技能的层次结构中度过5年的技能建设，同时让我的眼睛睁开。 </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="XtphY3uYHwruKqDyG-Sat, 02 Dec 2023 20:44:50 GMT" user-id="XtphY3uYHwruKqDyG" display-name="habryka" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 20:44:50 GMT" user-order="2"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>哈布里卡</b></section><div><p>好吧，我觉得我期望的是，在那5年结束时，我将学会一堆重要技能，并且在某种程度上将某些意识形态化为我的部落是最好的，或者唯一的唯一意识形态推理世界的方法是一些狭窄的知识框架，或者需要以某种方式构建社会，或者为什么对公司的忠诚是最大的道德美德，等等。 </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="c8gC5wARE3fPwu94u-Sat, 02 Dec 2023 20:46:30 GMT" user-id="c8gC5wARE3fPwu94u" display-name="alkjash" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 20:46:30 GMT" user-order="1"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"> <b>Alkjash</b></section><div><p>因此，我有一个认罪，那就是我基本上努力通过在LW上的学术界博客外有一只脚来避免这种捕获，这有助于我内化了一堆胡说八道。我认为我的基本答案是，很难同时被两个邪教捕获。 </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="XtphY3uYHwruKqDyG-Sat, 02 Dec 2023 20:47:41 GMT" user-id="XtphY3uYHwruKqDyG" display-name="habryka" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 20:47:41 GMT" user-order="2"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>哈布里卡</b></section><div><p>是的，我确实认为“加入至少两种功能社区和理智 - 与另一个智力框架的处方进行了理智，这是一个非常好的框架”，尽管我个人确实在为此挣扎。 </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="c8gC5wARE3fPwu94u-Sat, 02 Dec 2023 20:47:43 GMT" user-id="c8gC5wARE3fPwu94u" display-name="alkjash" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 20:47:43 GMT" user-order="1"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"> <b>Alkjash</b></section><div><p>有一种方法使人感觉像是两个世界的局外人... </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="c8gC5wARE3fPwu94u-Sat, 02 Dec 2023 20:50:06 GMT" user-id="c8gC5wARE3fPwu94u" display-name="alkjash" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 20:50:06 GMT" user-order="1"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"> <b>Alkjash</b></section><div><p>我拥有的另一种思维方式就是这样，只要我采取的行动以使我的替代版本降落在正确的社区中，那就足够了？就像，如果我在飞镖板上投掷飞镖并打错了，但是我的行动使我希望每个碰巧在正确的事情上工作的人都可以采取行动，那么我不必太担心变得良好在飞镖。 </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="c8gC5wARE3fPwu94u-Sat, 02 Dec 2023 20:50:41 GMT" user-id="c8gC5wARE3fPwu94u" display-name="alkjash" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 20:50:41 GMT" user-order="1"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"> <b>Alkjash</b></section><div><p>我不确定这在有趣的一厢情愿和良好的游戏理论之间的范围中，我不确定这在哪里。 </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="c8gC5wARE3fPwu94u-Sat, 02 Dec 2023 20:51:21 GMT" user-id="c8gC5wARE3fPwu94u" display-name="alkjash" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 20:51:21 GMT" user-order="1"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"> <b>Alkjash</b></section><div><p> （这里担心的是，擅长飞镖是一个非常艰难的主张，每个人都在飞镖上善良的成本太多了） </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="XtphY3uYHwruKqDyG-Sat, 02 Dec 2023 20:53:47 GMT" user-id="XtphY3uYHwruKqDyG" display-name="habryka" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 20:53:47 GMT" user-order="2"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>哈布里卡</b></section><div><p>我最近真的给出了很多建议，也许它确实有效，但是伙计，我肯定会觉得个人真的无能力实施它。</p><p>就像，这种有关这种智力多元化的事物阻止了原则性的原则性。就像，也许是在知识思想的舞台上，并通过独创性观看事物，这似乎很棒。但是，在正义的舞台上，能够注意到邪恶并忍受邪恶，我以某种方式期望这会造成无刺的人，并且无法对任何不明显的事物进行信念。 </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="c8gC5wARE3fPwu94u-Sat, 02 Dec 2023 20:54:06 GMT" user-id="c8gC5wARE3fPwu94u" display-name="alkjash" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 20:54:06 GMT" user-order="1"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"> <b>Alkjash</b></section><div><p>它确实使我想起了一个经典的例子，即随机玩是岩纸剪辑器中唯一的纳什均衡。如果确实有环境使您能够抓住您，那么幼稚的年轻人可以实施以做出更好的决定的任何故意的过程都将被更高级的对抗性剥削所抵消。 </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="XtphY3uYHwruKqDyG-Sat, 02 Dec 2023 20:54:50 GMT" user-id="XtphY3uYHwruKqDyG" display-name="habryka" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 20:54:50 GMT" user-order="2"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>哈布里卡</b></section><div><p>那是一个有趣的类比。 </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="c8gC5wARE3fPwu94u-Sat, 02 Dec 2023 20:55:06 GMT" user-id="c8gC5wARE3fPwu94u" display-name="alkjash" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 20:55:06 GMT" user-order="1"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"> <b>Alkjash</b></section><div><p>您能说更多关于这与正义和无脊椎的关系吗？我真的不跟随这里的飞跃。 </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="XtphY3uYHwruKqDyG-Sat, 02 Dec 2023 21:06:38 GMT" user-id="XtphY3uYHwruKqDyG" display-name="habryka" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 21:06:38 GMT" user-order="2"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>哈布里卡</b></section><div><p>就像，当我想到诚信时，我会考虑您使您的原则自洽的程度。就像，您对帮助人们的重要性有一些直觉，并且您意识到有些人可以帮助您很多，所以您对这种关系进行了认真的思考，也许您更新了，您应该真正支持很多在远离您的人中，因为这是“帮助有需要的人”和“遥远的人的两种原则，也不比附近的人重要。”</p><p>试图在多个世界观中脚步的心理运动有意，这是有意试图防止这种一致性的。就像，您拥有学术界的美德和价值观，并且人们真正重视严格，聪明并正确地引用人们，然后您拥有LW社区的美德和价值估计等等。</p><p>这些美德在概念空间中确实相距甚远，您可能无法统一它们，并且它们在许多方面都会“覆盖相同的立场”。就像，学术界有一个援引先前工作的原则，而LW社区的原则是“推理透明/分享您的真实拒绝”，而这些原则与他们试图实现的目标有联系，但是连接它们的工作要多得多。对于一个人来说通常是可行的。</p><p>我认为总体而言，这种意味着，如果我希望有人处于对他们做一些艰苦的事情对他们有好处的位置，例如公开谈论某些腐败，这将暗示他们的原则一致并行事有了诚信，我希望一个以多种世界观为基础的人只有在所有世界观都要求这一行动的好处时，才真正被迫这样做，我认为这是非常罕见的。</p><p>但更重要的是，我认为日常生活中存在矛盾的原则的存在将训练本能以正直行动（尽管这可能就像一个人可以通过继续使他们的每一集道德公理都可以克服的事情连贯的，并且意识到它们的套装之间的差距很可能很难桥接） </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="c8gC5wARE3fPwu94u-Sat, 02 Dec 2023 21:08:14 GMT" user-id="c8gC5wARE3fPwu94u" display-name="alkjash" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 21:08:14 GMT" user-order="1"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"> <b>Alkjash</b></section><div><p>感觉就像您指出的是一种真正的失败模式，但也是典型的融合和令人惊讶的道义学。我怀疑许多人或多或少能够将自己的价值观与社区价值观分开，我通常认为我和学术界之间的价值不对准是机会，而不是紧张。 </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="XtphY3uYHwruKqDyG-Sat, 02 Dec 2023 21:08:52 GMT" user-id="XtphY3uYHwruKqDyG" display-name="habryka" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 21:08:52 GMT" user-order="2"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>哈布里卡</b></section><div><p>是的，我认为您正确地指出了您的价值观与社区价值观之间的区别，我认为我在上面有些混乱。 </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="XtphY3uYHwruKqDyG-Sat, 02 Dec 2023 21:13:11 GMT" user-id="XtphY3uYHwruKqDyG" display-name="habryka" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 21:13:11 GMT" user-order="2"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>哈布里卡</b></section><div><p>好的，回到一个水平，我基本上就像是“男人，但我觉得情境意识和对正在发生的事情有准确的模型对于不被现代社会的邪教而获得的真正重要。”然后您就像“这是一个邪教讨厌的怪异技巧：只要加入其中的两个”，然后我就像是“是的，好吧，这实际上确实会有所帮助”。</p><p>和idk，也许我有点相信？就像，一致性检查是一个非常强大的工具，如果我想象一个年轻人像“我只会将自己扔进智力探索，无论我觉得自己都在不尝试过多地与整个发生的事情保持太多，但是我将确保以两种不相关的方式执行此操作”，然后我注意到我对结果的压力要少得多</p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="c8gC5wARE3fPwu94u-Sat, 02 Dec 2023 21:14:01 GMT" user-id="c8gC5wARE3fPwu94u" display-name="alkjash" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 21:14:01 GMT" user-order="1"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"> <b>Alkjash</b></section><div><p>哈哈哈哈...嗯...我想我想说的话：你还不够偏执。如果现代社会确实是为了抓住您，那么您就无法系统地推荐给年轻人，因此您不妨举起双手。就像，可能有很多像我这样的像我这样的人足够逆势，无论如何都永远不会被捕获，但是很多年轻人（我在教更多的本科生时，我会看到更多的东西）只是屠杀的羔羊。 </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="XtphY3uYHwruKqDyG-Sat, 02 Dec 2023 21:16:40 GMT" user-id="XtphY3uYHwruKqDyG" display-name="habryka" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 21:16:40 GMT" user-order="2"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>哈布里卡</b></section><div><p>我的意思是，要清楚，我确实希望我试图告诉人们的默认结果是，他们很快就不会在多个社区中被扎根。而且我希望某种程度上要有某人具有情境意识，以坚定地理解为什么要在多个社区中扎根如此重要的事情，以至于那种需要变得很广泛，很多合理的技能，并避免避免一系列地图 - 地图的混乱和了解集体认识论的各种事情，等等。 </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="c8gC5wARE3fPwu94u-Sat, 02 Dec 2023 21:19:18 GMT" user-id="c8gC5wARE3fPwu94u" display-name="alkjash" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 21:19:18 GMT" user-order="1"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"> <b>Alkjash</b></section><div><p>我现在想提出关于复杂性蔓延的观点，因为我喜欢谈论复杂性蔓延。在我看来，这是一种类似于成本疾病的文明问题。我认为（我认为）的原始版本是，像魔术之类的游戏必须逐渐变得更加复杂，以保持投资者的兴趣，使新玩家和较旧玩家之间的鸿沟越来越大，直到新玩家基本上不可能进入和进入和游戏消失了。在我看来，“情境意识”的种类要求年轻人做出好的决定正在遭受同样的复杂性。 </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="XtphY3uYHwruKqDyG-Sat, 02 Dec 2023 21:20:27 GMT" user-id="XtphY3uYHwruKqDyG" display-name="habryka" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 21:20:27 GMT" user-order="2"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>哈布里卡</b></section><div><p>嗯，再说吗？我认为我需要更多地拼写出来，从海岸巫师的激励措施（使魔术在聚会上）与对年轻人的情境意识的要求之间的类比。 </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="c8gC5wARE3fPwu94u-Sat, 02 Dec 2023 21:22:51 GMT" user-id="c8gC5wARE3fPwu94u" display-name="alkjash" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 21:22:51 GMT" user-order="1"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"> <b>Alkjash</b></section><div><p>嗯...感觉不一样，但让我钢铁侠看看它的去向。这个想法是，成年人（此类比中的非新玩家）一直参与这种表达良好事业和健康社区以来对有毒事业和邪教的信号，自从时间黎明以来，该游戏正复杂地逃跑。 </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="c8gC5wARE3fPwu94u-Sat, 02 Dec 2023 21:24:31 GMT" user-id="c8gC5wARE3fPwu94u" display-name="alkjash" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 21:24:31 GMT" user-order="1"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"> <b>Alkjash</b></section><div><p>我认为从某种意义上说，WOTC负责复杂性蠕变，类比瓦解了。但是，从某种意义上说，玩家本身负责复杂性蠕变（例如，即使游戏的字面规则保持恒定，元游戏和必需的游戏知识也会变得更加复杂，而利润率也越来越窄），那么类比就会成立吗？ </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="XtphY3uYHwruKqDyG-Sat, 02 Dec 2023 21:37:12 GMT" user-id="XtphY3uYHwruKqDyG" display-name="habryka" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 21:37:12 GMT" user-order="2"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>哈布里卡</b></section><div><p>喔好吧。是的，我想我现在看到了类比。我认为这似乎是正确的，因为我肯定会觉得每年我都会发现我所作的文化中嵌入的另一层模因和反对成员。就像，对我来说，这是一种非常普遍的经历疯狂的规范存在吗？”然后，为了使答案像“好吧，因为在某个时候有人提出了这种聪明的违反直觉策略，这是阻止它的唯一方法”。</p><p>与最近的事件有关，我一直在思考Casus Belli（实际上是Openai，而不是以色列的东西，我没想到太多）。就像，对于现代世界中的民族国家，您需要有理由与另一个国家进行交战。从某种意义上说，实际上，理由实际上与您想与他们交战的实际原因无关（通常是“我想要您的油储备”）。因此，我幼稚的版本曾经被诱惑像“伙计，这个贝利的事情感觉很随意，就像国家说他们要战争的原因一样，没有解释他们为什么想要他们想要的大部分实际差异参加战争。这个模因更难谈论战争为什么实际发生的原因，因为每个人都坚持要他们入侵外国，因为它有恐怖分子或其他，而不是因为其石油储备。”</p><p>我认为这种情况更加具体，我认为它并不清楚，我正在考虑最近的Openai情况，并通过类似的镜头来思考“ Openai董事会是否有Casus Belli解雇Sam？”。</p><p>在这两种情况下，重要的是，事实证明，在人们试图互相攻击的对抗情况下，我们对何时合理地构成了凌乱而混乱的规范，这些行的形状是通常很复杂，凌乱，历史上有一定的偶然性。但是，这真的很重要，因为没有对一个您真正想为自己的自身利益入侵的国家的Casus Belli实际上确实阻止了您入侵那个国家，并创建Casus Belli会引起战争。 </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="c8gC5wARE3fPwu94u-Sat, 02 Dec 2023 21:38:42 GMT" user-id="c8gC5wARE3fPwu94u" display-name="alkjash" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 21:38:42 GMT" user-order="1"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"> <b>Alkjash</b></section><div><p>因此，似乎您建议社会可以平衡的“文明和良好行为”的许多不同规范，而追踪我们碰巧登陆的一组规范的历史令人沮丧尤其是在某种程度上显然是任意的。 </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="XtphY3uYHwruKqDyG-Sat, 02 Dec 2023 21:40:20 GMT" user-id="XtphY3uYHwruKqDyG" display-name="habryka" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 21:40:20 GMT" user-order="2"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>哈布里卡</b></section><div><p>而且，因为从某种意义上说，Casus Belli的事情不仅是作为避免附带损害的合作工具而开发的，而且还可以作为控制相关国家的种群或其他东西的工具。就像，您并不是说您真的想为另一个国家侵入他们的油，现在您终于有了Casus Belli。</p><p>您坚持每个人都认为Casus Belli是真正的原因。选择可接受的贝利（Casus Belli）集合是为您可以用来筹集军队的各种事情。 </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="c8gC5wARE3fPwu94u-Sat, 02 Dec 2023 21:40:38 GMT" user-id="c8gC5wARE3fPwu94u" display-name="alkjash" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 21:40:38 GMT" user-order="1"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"> <b>Alkjash</b></section><div><p>在我看来，我们正在陷入我感兴趣的方向 - 但是检查您是否有同样的感觉？ </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="XtphY3uYHwruKqDyG-Sat, 02 Dec 2023 21:48:06 GMT" user-id="XtphY3uYHwruKqDyG" display-name="habryka" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 21:48:06 GMT" user-order="2"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>哈布里卡</b></section><div><p>I also find myself interested, but let me see whether I can tie this back into the adversarialness conversation, and depending on how that goes we might want to continue.</p><p> The complexity creep point seems apt to me in that I do think that the strategic landscape of institutions and cultures and groups trying to recruit competent people to their side are in a kind of arms race that makes it quite hard for a new player (ie a teenager or someone in their early 20s) to orient towards what&#39;s going on and to not &quot;get got&quot;.</p><p> The casus belli point is one illustration of a quite complicated multi-layer game that is the kind of thing that a young person needs to learn how to navigate in this game, and if they mess up, they will face pretty bad personal consequences (maybe by being recruited to be a soldier in a war against a nation on false pretenses, or by escalating a war too early because they thought the casus belli thing was fake and clearly didn&#39;t correspond to reality).</p><p> Tying this back to the correctness vs. originality point, this is all important because one of the reasons for correctness over originality in my worldview is that exactly this kind of complicated maneuvering and counter-maneuvering requires the ability to have a really robust grounding in your own sanity and ability to notice things being off and a lot of situational awareness and having a map that is large enough to capture the relevant considerations. </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="XtphY3uYHwruKqDyG-Sat, 02 Dec 2023 21:49:25 GMT" user-id="XtphY3uYHwruKqDyG" display-name="habryka" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 21:49:25 GMT" user-order="2"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>哈布里卡</b></section><div><p>(Summarizing it this way, I kind of like the framing of &quot;correctness vs. originality&quot; as maybe something like &quot;how big is your map&quot; vs. &quot;how detailed is your map&quot;, though not sure how much of the variance it captures .) </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="c8gC5wARE3fPwu94u-Sat, 02 Dec 2023 21:49:33 GMT" user-id="c8gC5wARE3fPwu94u" display-name="alkjash" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 21:49:33 GMT" user-order="1"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"> <b>alkjash</b></section><div><p> I think I agree with your assessment of the territory but funnily enough arrive at the opposite conclusion: that situational awareness and having a good map is less and less worth it. </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="XtphY3uYHwruKqDyG-Sat, 02 Dec 2023 21:53:34 GMT" user-id="XtphY3uYHwruKqDyG" display-name="habryka" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 21:53:34 GMT" user-order="2"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>哈布里卡</b></section><div><p>哦，有趣。唔。 Like, the story here is something like:</p><blockquote><p> look man, this game is fucked. Have you ever seen a modern Yu-Gi-Oh card? That thing is so off the rails there is no hope in learning it, or the investment is not worth it.</p><p> Try to play a different game. Especially don&#39;t try to join this game as a live player of trying to build the kind of thing that would try to recruit young players to their side. Instead, try to find the dimensions and aspects of the world that are orthogonal to this kind of conflict. Yes, ideologies are fighting and recruiting and subverting each other all the time, but a thing like mathematics, or the hard sciences doesn&#39;t really care. The wheel of mathematics ticks forwards, and it does not really care about the random motions and squabbles that happen all around it. </p></blockquote></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="c8gC5wARE3fPwu94u-Sat, 02 Dec 2023 21:54:56 GMT" user-id="c8gC5wARE3fPwu94u" display-name="alkjash" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 21:54:56 GMT" user-order="1"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"> <b>alkjash</b></section><div><p> Hmm...I&#39;m not saying anything so detailed as that. Simply that the costs of playing the game are going up and up while the payouts are staying relatively constant, so naturally the incentive to play the game goes down. Perhaps it&#39;s still important enough to participate anyway. </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="c8gC5wARE3fPwu94u-Sat, 02 Dec 2023 21:56:12 GMT" user-id="c8gC5wARE3fPwu94u" display-name="alkjash" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 21:56:12 GMT" user-order="1"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"> <b>alkjash</b></section><div><p> Like, one frame I have for this kind of conversation is that bad things happen when people drift off into living in social reality exclusively. </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="c8gC5wARE3fPwu94u-Sat, 02 Dec 2023 21:57:15 GMT" user-id="c8gC5wARE3fPwu94u" display-name="alkjash" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 21:57:15 GMT" user-order="1"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"> <b>alkjash</b></section><div><p> I have a model of mathematics that there is object reality you live in, there is the mathematical reality that you work with in your head, and then there is the social reality that the mathematical community plays in. A big failure mode is that mathematical reality and social reality tap into the same brain parts too much and people tend to become unmoored as a result, living too much in social reality. </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="XtphY3uYHwruKqDyG-Sat, 02 Dec 2023 21:58:56 GMT" user-id="XtphY3uYHwruKqDyG" display-name="habryka" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 21:58:56 GMT" user-order="2"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>哈布里卡</b></section><div><p>Yeah, I totally agree with that. Ah, and one of the points of originality in this context is something like &quot;Ground yourself in things that you yourself have discovered. Yes, the knowledge in other people&#39;s brains is nicely digested and easily accessible, but it&#39;s also messy and kind of itself adversarial. When you look at reality where no one else has looked, or you don&#39;t care who else has looked, that is the place where you can also get unmediated training data for the laws of reasoning and build out the foundations of your map&quot; </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="c8gC5wARE3fPwu94u-Sat, 02 Dec 2023 21:59:00 GMT" user-id="c8gC5wARE3fPwu94u" display-name="alkjash" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 21:59:00 GMT" user-order="1"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"> <b>alkjash</b></section><div><p> Yes, I think that&#39;s right. Receiving information from others has a bunch of hidden elements in social reality that you have to be careful about in a way that tinkering with programming languages yourself doesn&#39;t. </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="XtphY3uYHwruKqDyG-Sat, 02 Dec 2023 21:59:19 GMT" user-id="XtphY3uYHwruKqDyG" display-name="habryka" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 21:59:19 GMT" user-order="2"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>哈布里卡</b></section><div><p>Well, until you make Chat-GPT with that programming language :P </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="XtphY3uYHwruKqDyG-Sat, 02 Dec 2023 22:01:24 GMT" user-id="XtphY3uYHwruKqDyG" display-name="habryka" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 22:01:24 GMT" user-order="2"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>哈布里卡</b></section><div><p>But yeah, that&#39;s interesting. Maybe tying it back earlier into the &quot;join two cults&quot; point. One of the best ways to test and see flaws and cross-validate your implicit assumptions given to you by your social environment is to go and apply them to a place that no one has looked before. </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="c8gC5wARE3fPwu94u-Sat, 02 Dec 2023 22:02:03 GMT" user-id="c8gC5wARE3fPwu94u" display-name="alkjash" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 22:02:03 GMT" user-order="1"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"> <b>alkjash</b></section><div><p> That&#39;s right, yea. And one of the big benefits is that many of the norms and assumptions in one culture will seem like strokes of genius imported to the other. </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="XtphY3uYHwruKqDyG-Sat, 02 Dec 2023 22:02:59 GMT" user-id="XtphY3uYHwruKqDyG" display-name="habryka" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 22:02:59 GMT" user-order="2"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>哈布里卡</b></section><div><p>Reminds me of the original royal society motto which I keep feeling kinship towards like once a week: &quot; <i>Nullius in verba&quot; (&quot;on no one&#39;s words&quot;)</i> </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="c8gC5wARE3fPwu94u-Sat, 02 Dec 2023 22:03:13 GMT" user-id="c8gC5wARE3fPwu94u" display-name="alkjash" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 22:03:13 GMT" user-order="1"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"> <b>alkjash</b></section><div><p>解释？ </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="c8gC5wARE3fPwu94u-Sat, 02 Dec 2023 22:03:27 GMT" user-id="c8gC5wARE3fPwu94u" display-name="alkjash" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 22:03:27 GMT" user-order="1"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"> <b>alkjash</b></section><div><p> Like, don&#39;t take anyone&#39;s word for things, verify yourself? </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="XtphY3uYHwruKqDyG-Sat, 02 Dec 2023 22:04:15 GMT" user-id="XtphY3uYHwruKqDyG" display-name="habryka" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 22:04:15 GMT" user-order="2"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>哈布里卡</b></section><div><p>I always interpreted it as a rejection of social reality, yeah. </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="XtphY3uYHwruKqDyG-Sat, 02 Dec 2023 22:05:42 GMT" user-id="XtphY3uYHwruKqDyG" display-name="habryka" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 22:05:42 GMT" user-order="2"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>哈布里卡</b></section><div><p>Maybe it&#39;s a non-crazy time to wrap things up? I feel pretty good about what we wrote. </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="XtphY3uYHwruKqDyG-Sat, 02 Dec 2023 22:06:22 GMT" user-id="XtphY3uYHwruKqDyG" display-name="habryka" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 22:06:22 GMT" user-order="2"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>哈布里卡</b></section><div><p>谢谢你！ I really enjoyed it, especially as I&#39;ve been having some rough days and this has felt like a fun exploration of ideas that made me more optimistic about things. </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="c8gC5wARE3fPwu94u-Sat, 02 Dec 2023 22:06:42 GMT" user-id="c8gC5wARE3fPwu94u" display-name="alkjash" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 22:06:42 GMT" user-order="1"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"> <b>alkjash</b></section><div><p>我很高兴！ It&#39;s certainly a good break for me from taking care of the baby. :) </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="XtphY3uYHwruKqDyG-Sat, 02 Dec 2023 22:07:02 GMT" user-id="XtphY3uYHwruKqDyG" display-name="habryka" submitted-date="Sat, 02 Dec 2023 22:07:02 GMT" user-order="2"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>哈布里卡</b></section><div><p>好的</p></div></section><div></div><br/><br/><a href="https://www.lesswrong.com/posts/AnhwbEisrPXEw9d5g/originality-vs-correctness#comments">Discuss</a> ]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/AnhwbEisrPXEw9d5g/originality-vs-correctness<guid ispermalink="false"> AnhwbEisrPXEw9d5g</guid><dc:creator><![CDATA[alkjash]]></dc:creator><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 18:51:49 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Proposal for improving the global online discourse through personalised comment ordering on all websites]]></title><description><![CDATA[Published on December 6, 2023 6:51 PM GMT<br/><br/><p> This is a description of a project I&#39;ve been thinking about making in the last few weeks. I&#39;m looking for feedback and collaborators. [BetterDiscourse] name is provisional.</p><h2>问题</h2><p>Social media promote tribalism and polarisation. Communities drift towards groupthink <a href="https://www.lesswrong.com/posts/j2W3zs7KTZXt2Wzah/how-do-you-feel-about-lesswrong-these-days-open-feedback?commentId=X7iBYqQzvEgsppcTb">even if they were specifically founded to be strongholds for rational discourse and good epistemics</a> .</p><p> Comments sections to media articles and YouTube videos are frequently dominated by support of the author (or the pundit guest of the show), finding rational critique there is time consuming, like finding a needle in a haystack.</p><p> X&#39;s <a href="https://vitalik.ca/general/2023/08/16/communitynotes.html">Community Notes</a> , <a href="http://pol.is">pol.is</a> , and its development variant <a href="https://viewpoints.xyz/">viewpoints.xyz</a> are universally louded, but they all use the principle of “finding the most uncontroversial common ground” which is by definition low-information for the discourse participants (because most of them should already be expected to be on board with this common ground).</p><p> Big Audacious Goal aka mission statement: <strong>improve the global online discourse</strong> . Among humans, anyway, but perhaps <a href="https://www.lesswrong.com/tag/debate-ai-safety-technique-1">AI debate</a> could benefit from the mechanics that I describe below as well.</p><h2>解决方案</h2><p>Each user has a state-space model ( <a href="https://twitter.com/_albertgu">SSMs are on fire right now</a> ) that represents their levels of knowledge in this or that fields, beliefs, current interests, ethics, and aesthetics, in order to <strong>predict whether the user will find a particular comment insightful/interesting/surprising, clarifying, mind-changing, or reconciling.</strong></p><p> To provide feedback to the model, a browser extension adds the corresponding reactions (along with negative counterparts to the above reactions: “Nothing new”, “Unclear/Muddled”, “Disagree”, “Combative/Inflaming”) to the comment on the popular platforms: Reddit, YouTube, X/Twitter. (During a later stage, [BetterDiscourse] may also host comments for media which don&#39;t have comments themselves, such as NYT or YouTube videos with comments disabled, and display them through the same browser extension, like <a href="https://glasp.co/">glasp.co</a> is doing.)</p><p> Then, when the user opens a media or a comment section on some site, the browser extension simply sorts the comments for them <span class="footnote-reference" role="doc-noteref" id="fnrefo2509psvxb9"><sup><a href="#fno2509psvxb9">[1]</a></sup></span> .</p><p> I think this should very valuable already in this completely local regime, however, things may get even more interesting, and to recapitulate the “collaborative filtration power” of Community Notes, <a href="http://Pol.is">Pol.is</a> , and Viewpoints.xyz, <strong>(active) users&#39; feedbacks are aggregated to bubble up the best comments up for new users, or for users who choose not to vote actively to tune their predictive model well</strong> . Furthermore, when users with a similar state-space already voted positively for comments that their models didn&#39;t predict then such comments could be shown earlier to other users in the same state-space cluster, overriding the predictions of their models.</p><p> More concretely, [BetterDiscourse] creates two models:</p><ul><li> The <strong>predictive model</strong> inputs user&#39;s state, language embedding of the comment (or the original piece of content itself, such as an article), native rating/vote signals for the comment on the host platform, and existing reactions to the comment on [BetterDiscourse] ; outputs expected user&#39;s reactions to the content or comment.</li><li> The <strong>transition model</strong> inputs user&#39;s state, language embedding of the content, and user&#39;s actual reactions to the content (or lack thereof), and outputs the next user&#39;s state.</li></ul><h2> Data and delivery</h2><p> The user&#39;s state and model inference should, <a href="https://medium.com/swlh/data-slavery-and-decentralized-emancipation-ec9cc1265608">of course</a> , stay local to the user, and the models themselves open sourced.</p><p> The initial data for training the models should either be crowdsourced (harder and longer), or collected with the assistance of LessWrong (easier). As you may have noticed, LessWrong already has all the needed reactions. Actually, I&#39;d say that LessWrong <a href="https://www.lesswrong.com/posts/ByqKwsYK6rH6AYNDY/reacts-now-enabled-on-100-of-posts-though-still-just#Iterating_on_the_react_palette">has too many of them</a> , I think collapsing them to just 8 mentioned above, plus general upvote and downvote would be enough.</p><p> LessWrong is also uniquely well suited for the bootstrapping data for training the models because I think due to the inclinations of the audience, just putting all these reactions on the constant display in the UI (along up/down and agree/disagree that are already there, it&#39;s just three more pairs) should be sufficient to incentivise the users to react to the comments with the needed density.</p><p> Another aspect that makes LessWrong an ideal beach-head community for testing the mechanics of [BetterDiscourse] is that LessWrong is a relatively small community, so testing the advantages of [BetterDiscourse] for new users or users who don&#39;t actively vote (or simply un-logged in readers) doesn&#39;t require too big critical mass of initial active voters.</p><p> Still, LessWrong (or crowdsourced) data would be sufficient to train only a relatively small and not very capable predictive model. To make the predictive model more powerful, the SSM should be continuously re-trained on the data from at least a large portion of production users. I didn&#39;t think hard about this yet, and I&#39;m not an expert in federated learning and differential privacy, but I bet there should be some way to organise the model training in a privacy-preserving (and benefit-distributing, see below ） 方式。</p><h2>经济学</h2><p>Reading comments and diligent voting is time-consuming work. It should be compensated by a token, similar to Brave&#39;s <a href="https://basicattentiontoken.org/">Basic Attention Token</a> .</p><p> Reactions to comments to a particular content piece are aggregated and distributed by special types of nodes (let&#39;s call them Story Nodes), which could perhaps itself be open sourced, and spun up for arbitrary communities, including those where the content and comments are not public 。</p><p> Story Nodes charge the token for accessing the best consensus sorting of comments. It is bought by people who don&#39;t want to spend a lot of time reading through the comments and voting, but want to access comments with the best ordering, saving their time and maximising value from reading. Story Nodes share the tokens with the users who reacted to the comments “well”.</p><p> Credit assignment to the users is not trivial here: to prevent abuse of the system with junk voting, it should be based on free energy reduction (FER), ie, formally, just the difference in the free energy of the <a href="https://www.lesswrong.com/tag/free-energy-principle">Story Node</a> before and after receiving a reaction from the user <span class="footnote-reference" role="doc-noteref" id="fnrefppruaxulap"><sup><a href="#fnppruaxulap">[2]</a></sup></span> .</p><p> Users who intend to make [BetterDiscourse] their income source (perhaps, there <i>should</i> be such users to reach a sufficient voting density on many resources) will try to react to comments that don&#39;t have many reactions yet (to maximise Story Node&#39;s FER from their reaction) and that are expected to still receive a lot of readership in the future: Story Nodes will pay out to the voters based on their expected token revenue projects from the moment of receiving reactions.</p><p> Story Nodes are spun up by Story Node operators when they predict the story is going to be popular (eg, a new video on a popular YouTube channel). When the attention to the story has died out, the Story Node is shut down, thus there are no amortised storage costs.</p><p> The real question is whether the cost of all inference happening on all nodes involved in [BetterDiscourse] has dropped below the market value that [BetterDiscourse] delivers which is optimising time and value from reading comments. I&#39;m not sure of that. But even if this is <i>currently</i> (end of 2023) not the case, we should expect this to become so in one or two years, as the cost of inference continues to drop exponentially.</p><h3> Secondary data uses and cross-sector integrations</h3><p> The predictive model could directly be used for prioritising content the user doesn&#39;t have time to process in full, such as newsletters, posts on Telegram, Mastodon and RSS feeds. This is not the initial use-case because this would probably require very big and powerful SSM to work well. Such a big SSM couldn&#39;t be trained initially. Also, the impact is limited because the closed platforms such as Facebook, X/Twitter, YouTube, and Reddit won&#39;t permit accessing their feeds programmatically.</p><p> Building the whole content recommendation and delivery platform (such as Substack) should be treated as a separate problem. If [BetterDiscourse] gains a lot of users, these platforms will themselves be interested to buy reactions from some [BetterDiscourse] to train their recommendation models such that if the platform later onboards a person who is already a [BetterDiscourse] user, they will receive good recommendations from the very beginning, and then continuously respond to their changing state.</p><p> Apart from Story Nodes and content platforms, users could also sell their reactions to market researchers and political researchers, or donate it to social scientists and alignment researchers.</p><p> There are also many opportunities for leveraging user&#39;s state as inputs for other personal AI apps, such as networking (dialogue-matching) app, movie or event recommendation app, psychotherapy app, or a general personal assistant.</p><h2> Spam and manipulation</h2><p> There are a few strategies to combat spam and opinion manipulation on [BetterDiscourse].</p><p> First, to rule out bots, some Story Nodes may permit receiving reactions only from users with some kind of <a href="https://vitalik.eth.limo/general/2023/07/24/biometric.html">proof of humanness</a> identity, such as <a href="https://worldcoin.org/">Worldcoin</a> .</p><p> However, this is not necessary in principle, and I&#39;m curious what will happen with the discourse if AI agents can participate as voters, apart from depriving real human users of all opportunity to earn by using the system. We can speculate how this could lead to the emergence of “AI opinion leaders”, or be connected with <a href="https://www.lesswrong.com/tag/debate-ai-safety-technique-1">debate</a> , but this is outside of the scope of this post.</p><p> If voting is human-only, people could try to game [BetterDiscourse] for earning more tokens. If that happens to be the case, some standard anti-fraud data analysis can be used, and financed by Story Node operators.</p><h2> Other risks</h2><p> The main risk that I see in the whole project is the product risk: that is, people won&#39;t want to prioritise informationally best comments, and that their main motivation for reading comments is confirming their pre-existing worldviews. This is sort of what is customary to expect, but leaning into my optimism bias, I should plan as if this is not the case. (Otherwise, aren&#39;t we all doomed, anyway?)</p><p> If it proves that letting AI to react to comments leads to bad results or rampant spam and manipulation (battling which requires so much compute that it makes the whole system uneconomical), gatekeeping reactions aggregation on proof-of-humanness will limit the initial reach of the system a lot, ie, only to the people who are already have a proof-of-humanness ID, which is well less than 1% of people today.</p><hr><p> <i>If you are interested in building [BetterDiscourse], please leave a comment, or send me an e-mail at leventov.ru@gmail.com.</i></p><hr><p> Thanks to Rafael Kaufmann and Connor McCormick (folks from <a href="https://digitalgaia.earth/">Digital Gaia</a> and my fellows in <a href="https://gaiaconsortium.org/">Gaia Consortium</a> ) for many discussions that have led to the development of this project idea. </p><ol class="footnotes" role="doc-endnotes"><li class="footnote-item" role="doc-endnote" id="fno2509psvxb9"> <span class="footnote-back-link"><sup><strong><a href="#fnrefo2509psvxb9">^</a></strong></sup></span><div class="footnote-content"><p> YouTube makes this harder by not loading many comments at once.</p></div></li><li class="footnote-item" role="doc-endnote" id="fnppruaxulap"> <span class="footnote-back-link"><sup><strong><a href="#fnrefppruaxulap">^</a></strong></sup></span><div class="footnote-content"><p> Even this is not the end of the credit assignment story. For example, the credit that initially went to a good-sounding but misleading comment should be forwarded to “rebuttal” replies. I don&#39;t have a complete vision of credit assignment in [BetterDiscourse] yet.</p></div></li></ol><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/aRwBw8W7G9gvLFJSW/proposal-for-improving-the-global-online-discourse-through#comments">Discuss</a> ]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/aRwBw8W7G9gvLFJSW/proposal-for-improving-the-global-online-discourse-through<guid ispermalink="false"> aRwBw8W7G9gvLFJSW</guid><dc:creator><![CDATA[Roman Leventov]]></dc:creator><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 18:51:38 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Google Gemini Announced]]></title><description><![CDATA[Published on December 6, 2023 4:14 PM GMT<br/><br/><p>谷歌刚刚发布了 Gemini，哈萨比斯声称“在我们对其进行测试的 50 个不同主题领域中，它的性能与这些领域中最优秀的人类专家一样好”</p><blockquote><p>最先进的性能</p></blockquote><blockquote><p>我们一直在严格测试 Gemini 模型并评估其在各种任务中的性能。从自然图像、音频和视频理解到数学推理，Gemini Ultra 的性能在大型语言模型 (LLM) 研发中使用的 32 个广泛使用的学术基准中的 30 个上超过了当前最先进的结果。</p></blockquote><blockquote><p> Gemini Ultra 的得分高达 90.0%，是第一个在 MMLU（大规模多任务语言理解）上超越人类专家的模型，该模型结合了数学、物理、历史、法律、医学和伦理学等 57 个科目来测试知识和解决问题的能力。</p></blockquote><blockquote><p>我们新的 MMLU 基准方法使 Gemini 能够利用其推理能力在回答难题之前更仔细地思考，从而比仅使用第一印象有显着改进。</p></blockquote><p>它似乎还可以理解视频，这对于多模式模型来说是新的（GPT-4 目前无法做到这一点）。</p><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/9Xh2PyMzNDu3yEHqR/google-gemini-announced#comments">Discuss</a> ]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/9Xh2PyMzNDu3yEHqR/google-gemini-announced<guid ispermalink="false"> 9Xh2PyMzNDu3yEHqR</guid><dc:creator><![CDATA[g-w1]]></dc:creator><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 16:14:07 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Based Beff Jezos and the Accelerationists]]></title><description><![CDATA[Published on December 6, 2023 4:00 PM GMT<br/><br/><p>福布斯似乎决定对 e/acc 创始人 Based Beff Jezos 的身份进行人肉搜索。他们使用语音匹配软件来做到这一点。</p><p>考虑到这件事发生了，杰佐斯拥有了它，而不是希望这一切都消失，而且人们都在谈论他，这似乎是一个很好的时机来报道这个“贝夫·杰佐斯”角色，并为他继续出现创造一个参考点up later.</p><p>如果这与您的兴趣无关，您可以而且应该跳过这一点。</p><span id="more-23619"></span><h4>不要Doxx人</h4><p>第一件事：坏福布斯。 <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://twitter.com/ESYudkowsky/status/1731019297781436915">停下来。不要 doxx 人。</a>不要用狐狸来 doxx 人。不要用带有奶油奶酪和熏鲑鱼的百吉饼来欺骗人们。不要对发帖的人进行人肉搜索。不要对那些吹牛的人进行人肉搜索。即使那个人提倡的政策可能会杀死你，杀死你所爱的每个人，并以他们的热力学上帝的名义消灭宇宙中所有源自地球的价值，也不要对他进行人肉搜索。</p><p>如果你对他们进行了人肉搜索，至少要承认<a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://twitter.com/xlr8harder/status/1730785977755402557">你对他们进行了人肉搜索</a><a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://twitter.com/HipCityReg/status/1730793119170343044">，而不是否认</a>。</p><p>如果您认为有必要发送消息，那么使用具有累积声誉的笔名绝对没有任何问题。不管你对杰佐斯有什么看法，他相信某件事，并且拥有它。</p><h4>贝夫·杰佐斯提倡采取他认为可能会杀死所有人的行动</h4><p>Jezos 匿名说了些什么？杰佐斯是否积极支持他认为可能导致全人类死亡的事情，并且他直言不讳地说他对此没有意见？</p><p>是的。在这种情况下确实如此。 <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://twitter.com/eshear/status/1730830347892593031">但他再次相信，这实际上是件好事。</a></p><blockquote><p> Emmet Shear：我和贝夫喝过一次酒，他看起来是一个聪明、好人……他想从量子泡沫中培养出一位年长的机器神，但我可以看出这只是因为他认为这对每个人来说都是最好的。</p><p> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://twitter.com/teortaxesTex/status/1731246730480431255">TeortaxesTex（不同的线索</a>）：>;在 e/acc 宣言中，当说“人类的首要目标是保护意识之光”时……>;意识实体的福祉在其世界观的道德中*没有分量* </p><figure class="wp-block-image"><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/3xoThNNYgZmTCpEAB/tfffu6fbygz0axiszf6r" alt="图像"></figure><p><a target="_blank" href="https://substackcdn.com/image/fetch/f_auto,q_auto:good,fl_progressive:steep/https%3A%2F%2Fsubstack-post-media.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2Fimages%2F4bf79d49-d455-4ce5-a390-b38ebffb1ca6_1170x899.jpeg" rel="noreferrer noopener"></a></p></blockquote><p>我相当有信心 Jezos 会认为这些陈述是准确的，并且这就是“This Is What Beff Jezos 实际上相信” <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://www.youtube.com/watch?v=BU2EUfinwHo&amp;ab_channel=GeorgeW.Bush">可以适当地显示在屏幕上的</a>地方。</p><p>我想澄清的是： <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://twitter.com/daniel_271828/status/1728379010252673193">调查显示</a>，只有一小部分人（大约 15%）愿意在 Twitter 报告中贴上“e/acc”标签来支持这一立场。 #NotAllEacc。但真正的创始人 Beff Jezos？我相信是的，是的。</p><h4>一些争论的问题</h4><p>因此，如果贝夫·杰佐斯 (Beff Jezos) 这么认为，他就应该这么说。我会带着这个麦克风来到这里。</p><p>我希望<a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://twitter.com/BasedBeffJezos/status/1732104085351039225">他能参加德瓦克什·帕特尔（Dwarkesh Patel）提出的辩论</a>，尽管这种联系表明杰佐斯不愿意以文明的方式对待那些他不同意的人，除非完全蔑视。 <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://twitter.com/BasedBeffJezos/status/1732168973830238495">然后 Jezos 对以任何形式辩论 Dwarkesh 的提议提出了质疑，同时直截了当地指责 Dwarkesh ……加密货币欺诈</a>并想要炒作垃圾币？</p><p>我的意思是，即使按照 2023 年 12 月的标准，哇。这家伙。</p><p>我想知道杰佐斯是否相信他对那些他不同意的人所说的荒谬？</p><p> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://twitter.com/dwarkesh_sp/status/1732177146158989502">作为回应，德瓦克什提出在没有主持人的情况下进行直播并进行直播，以解决任何不公平问题</a>。正如预期的那样，尽管 Jezos 之前非常希望出现在 Dwarkesh 的播客上，但这一提议还是被拒绝了。这是一种模式，正如 Jezos <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://twitter.com/DanHendrycks/status/1651740865159901184">之前在与 Dan Hendrycks 的辩论中退出一样</a>。</p><p>杰佐斯现在声称他将与康纳·莱希进行辩论，我也认为康纳·莱希是一个足够有价值的对手。 <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://twitter.com/BasedBeffJezos/status/1732175108201198002">他们说是</a>， <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://manifold.markets/ZviMowshowitz/will-based-beff-jezos-debate-a-wort">预测市场说83%</a> 。</p><p>他们尚未宣布主持人。我在 Twitter 上推荐了 Roon，如果他心情不好的话，另一个不错的选择可能是 Vitalik Buterin。</p><p> Eliezer Yudkowsky 指出（ <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://twitter.com/ESYudkowsky/status/1732249519776301161">全文转载如下</a>），理论上他可以与 Beff Jezos 进行辩论，但实际上他们似乎并没有就哪些行为导致哪些结果存在分歧，因此不清楚他们到底会辩论什么？在尤德科斯基（我同意他对此的理解）看来，分歧似乎指向结果并说“……那太糟糕了”，而杰佐斯则说“很好”。</p><blockquote><p> Eliezer Yudkowsky：我愿意与以前有长期人身攻击记录的人辩论的条件是，辩论完全是关于事实问题，例如“如果你构建一个人工智能并运行它，实际上会发生什么？”，并且有一位主持人了解这一条件并将强制执行。</p><p>我不知道与 @BasedBeffJezos 进行这样的辩论会是什么样子。事实上，据我了解，我们的立场是：</p><p>埃利以泽：如果有人建立了人工智能，它就会杀死所有人。不管哪个公司、哪个国家，地球上的每个人都死了，包括他们。</p><p>我的 Beff Jezos 立场模型：是的。</p><p>埃利以泽：我不能说“这很糟糕”，因为这是一种价值判断，而不是经验预测。但这里有一些进一步的背景，说明为什么我认为我预测的事件进程落入了我认为糟糕的结果中：我预测 ASI 会消灭我们，并吞噬周围的星系，不会希望周围有其他快乐的人，或者甚至自己变得幸福。我无法预测ASI实际上会用什么来平铺可到达的宇宙，但即使从一个非常国际化和包容性的立场来看，试图避免碳沙文主义，我预测它将与“用微小的平铺一切”处于相同的道德划分中。菱形”[1]。</p><p>建造巨大的、永恒的、复杂的时钟比“微小的菱形”更复杂。但如果没有人看过这些复杂的时钟，并觉得它们的持久性令人印象深刻，并对时钟的复杂功能感到高兴，我认为这与时钟只是微小的菱形相同的道德结果。我的预测范围极其广泛，其细节我无法猜测；几乎所有的度量都属于“坏”等价划分；即使考虑到 ASI 人类创造者所谓的聪明计划正在被投射到那个空间。</p><p>我对 Beff Jezos 立场的模型：我不太关心你的这个预测，所以我不同意它。只要熵增加的速度比其他情况下快，我就很高兴。</p><p>我已经暂时解锁了@BasedBeffJezos，以防他对此做出我认为的实质性回应，例如，“我实际上预测，作为关于宇宙的经验事实，根据几乎任何一套设计原则构建的人工智能都会关心认为其他有情心本身就是目的，并惊奇地看待宇宙，因为他们花时间和精力去有意识地体验；人类的后代将提升到与他们自己平等，所有那些且只有那些要求提升的人类；禁止在他们管辖的所有地区进行智慧奴役或更大的恐怖；我认为这一立场是关于物理现实的公众所知的真理，而不仅仅是出于信仰而重复的话语；所有这一切都是我立场的关键，如果我确信事实并非如此，我就会退缩，不会毁灭所有人类生命。”</p><p>我认为这就是一些电子/ACC 所相信的——尽管数量比我们想象或希望的要少。我认为贝夫·杰佐斯并不这么认为。</p><p>虽然我希望杰佐斯有话要说，但我不认为这种说法会与实证预测有所不同，即他所偏爱的政策是否会杀死地球上的所有人，并用不关心爱的思想取代我们。根据我对他的理解，这不是他的目的。</p></blockquote><p>无论辩论、礼貌和相关问题如何，我和埃利泽·尤德科夫斯基一样，强烈反对杰佐斯的未来计划。我认为以这种方式排列宇宙原子是一个非常令人震惊的愚蠢想法，它不会提供任何我看重的东西，因此我们也许不应该这样做？</p><p>相反，我认为“对每个人来说都是最好的”，我个人的偏好涉及到人们的生存。公平地说，大多数采用“e/acc”标签的人也是如此。再说一遍#NotAllEacc。我的大多数模型并不涉及他们正确思考这些场景。</p><p>但让我们进行一下辩论吧。</p><h4>对 Doxx 的回应</h4><p>我还没有看到任何人为《福布斯》对 Beff Jezos 进行人肉搜索的决定进行辩护。我看到讨论这一事件的每个人都以最强烈的措辞谴责了这一事件。</p><blockquote><p> Eliezer Yudkowsky：我们几乎在所有事情上都存在分歧，但对《福布斯》对相关 e/acc 进行人肉搜索的做法感到非常不满。许多社会问题是我们不能说的。建立具有声誉的假名是一种补救措施。当人们变得更加害怕说话时，社会就会变得更糟。</p></blockquote><p> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://www.astralcodexten.com/p/open-thread-305">斯科特·亚历山大（Scott Alexander）走得最远，原因显而易见。</a></p><blockquote><p>假名加速主义领袖“Beff Jezos” <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://twitter.com/BasedBeffJezos/status/1730788753567048104">被<em>福布斯人</em>肉搜索</a>。我在这些问题上不同意 Jezos 的观点，但想重申，人肉搜索是不可接受的。我没有很好的反击方式，但出于同情，我已经屏蔽了 X 上的负责记者（Emily Baker-White），将避免在该博客上链接<em>福布斯</em>至少一年，并且永远不会接受采访致任何<em>《福布斯》</em>记者——如果您认为我可以做其他事情，请告诉我。辩护者说我的人肉搜索是可以的，因为我在其他地方透露了我的真实姓名，所以我是“自找的”；他们通过在 Jezos 的播客节目中应用语音识别软件来抓到他，所以我希望这些人也同意 Jezos 的案件越界了。</p><p>另外，我对加速论者未能提出真正的论点或回应批评有很多抱怨，但现在是记住他们仍然比媒体及其盟友做得更好的好时机。</p></blockquote><p> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://twitter.com/BasedBeffJezos/status/1730788753567048104">杰佐斯本人对这篇文章的回应是拥有这篇文章</a>，承认自己的身份，宣布胜利，并开始炒作他不再处于秘密模式的初创公司。</p><p>这是完全正确的战略玩法。</p><blockquote><p> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://twitter.com/BasedBeffJezos/status/1730799840291147819">Beff Jezos</a> ：doxx 始终是一个陷阱。他们陷入其中。时间成倍指数加速。</p><p> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://twitter.com/tszzl/status/1730795974631534778">Roon</a> ：这是一个 doxx 还是一个泡芙片？</p><p> Beff Jezos：他们要发送我的所有详细信息，所以我接了电话。贝夫·里兹很强大。</p></blockquote><p> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://www.piratewires.com/p/thot-police-forbes-has-doxed-beff">可以预见的是，迈克·索拉纳（Mike Solana）是对这种卑鄙的人肉搜索最愤怒的</a>人，而且他对《福布斯》文章认为贝夫·杰佐斯（Beff Jezos）的议程实际上很糟糕感到很生气。</p><blockquote><p>迈克·索拉纳：贝夫的愿望是什么？不管这意味着什么，无非就是“不受约束、技术狂热的资本主义”。艾米丽认为，他的想法“极端”。这是一个相信增长、技术和资本主义必须“以几乎其他一切为代价”的人，她指的是一系列以前不为人知的“专家”在她的热门工作中提出的一系列“社会问题”。 ，但从未实际定义过。</p></blockquote><p>无论她是否对此进行了定义，我的理解是，如上所述，贝夫·杰佐斯确实认为增长、技术和资本主义必须以牺牲几乎所有其他事物为代价，包括人类灭绝的风险。这不是一种描述或稻草人，而是他愿意并且确实明确认可的声明。</p><p>那么，看起来公平吗？</p><p>相反，正如索拉纳在这里所说的那样，“e/acc 不是邪教”（例如，有效利他主义似乎越来越多地成为邪教）。在我看来，e/acc 甚至算不上一个运动。这只是一个有趣的、技术进步的模因。</p><p>是的。不，那是煤气灯操纵。无处不在的煤气灯。我受够了。</p><p>模因不会将任何在任何事情上与他们意见不同的人视为敌人，他们会不断地对他们进行人身攻击，将其描述为邪教并要求每个人都将其视为罪犯。迷因并不要求人们表明自己站在哪一边。迷因不会将忠诚徽章放入他们的简历中。模因不会写出多个宣言。正如鲁恩所观察到的，迷因并不具有迫害情结。</p><blockquote><p> Roon：e/accs 有一种迫害情结，很可能过度相信对他们的实际迫害。</p><p> EA 有一个卡桑德拉复合体，实际上使人们不会因为他们所做的成功预测而给予他们信任。</p></blockquote><h4>那么什么是E/Acc呢？</h4><p> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/i/139105207/what-about-eacc">正如我上周所说</a>，e/acc 目前在功能上是一个 Waluigi（对于 EA 的 Luigi）。我对这个模型思考得越多，它就越适合。我们看到的很多位置和我们观察到的毒性都是通过这种倒置来解释的。</p><p>我预计无论 e/acc 职位的表现如何，都会出现很多不友善的情况，因为即使是更合理的 e/acc 职位也非常不受欢迎。</p><p>他们可靠地选择的表达方式是接受某种形式的 e/acc 立场，认为这是不言而喻和正义的，而将所有其他立场视为进步和人性的敌人，并且通常不考虑他们的立场是否有意义或如何有意义的问题。它们要么对公众，要么对非常严肃的人来说。</p><p> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://twitter.com/AndrewCurran_/status/1731294547307843683">所以你会得到这样的信息，这也许是该运动的第一次高层提及：</a></p><blockquote><p>安德鲁·柯兰：这就是 USSoC 雷蒙多（在里根国防论坛上）所说的：“我想说的是，硅谷有一种观点，你知道，‘快速行动，打破常规’。有效加速。我们无法通过人工智能来接受这一点。那太危险了。当你谈论人工智能时，你不能破坏东西。”</p></blockquote><p>如果你故意将这场争论定性为“e/acc vs. decel”，其理论基础是没有人会选择 decel（我的意思是你听到这听起来怎么样了吗？还要注意他们正在给大多数 95% 以上的亲技术群体贴上标签）当你离开 Twitter 和硅谷的某个特定部分时，你就会猛然惊醒。你的对手不再是支持技术的自由主义者，他们碰巧注意到了未来的某些特定问题，但大多数是你的天然盟友。相反，你进入的是政治和舆论的世界，而不是硅谷。</p><p>你知道它还有什么作用吗？它将话语变成了充满尖酸刻薄和虚假二元论的令人讨厌的污水坑。这正是自<a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/openai-the-battle-of-the-board">OpenAI 董事会之战</a>以来所发生的事情，而这些类型的人确实会误解这些事件。无论如何，你站在哪一边？</p><p>这听起来像是一个稻草人， <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://twitter.com/robbensinger/status/1731730029686710420">但目前的中值说法比这更糟糕</a>：</p><blockquote><p>罗布·本辛格：“等等，你是否认为每项技术都是净积极的，我们应该始终努力走得越来越快，或者你认为进步、技术和希望是幼稚和糟糕的，我们应该禁止核电和转基因生物？”</p><p>创造新术语可以使思考变得更容易，也可以变得更困难。</p><p> “等等，你的 p(doom) 是否高于 90%，或者你认为我们应该在 AI 上走得越来越快？”一旦你考虑可能的世界国家而不仅仅是标签，这也是一个明显错误的二分法。我是作为一个 p(doom)<em>超过</em>90% 的人这么说的。</p><p> Roko（被引述）：当你花了一生的大部分时间研究一个问题，而上周听到这个问题的随机人要求你采取两个极其简单化的小丑世界立场之一，而这两个立场都基于错误的假设和逻辑错误，那么不要’不能很好地反映潜在的现实，只是最低公分母的政治部落……上帝帮助我<img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/3xoThNNYgZmTCpEAB/yhakkrcgoal64plohans" alt="🙏🏻" style="height:1em;max-height:1em"></p><p> Quintessence (e/acc)（Roko 引用的内容）：等等？你是加速者还是毁灭者<img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/45D7rZXiG5gCoCveM/tgwxapmuwbji4c1ulcpi" alt="🤔" style="height:1em;max-height:1em"></p></blockquote><p>问几乎任何形式的二元问题——你是支持加速还是支持厄运（或者越来越频繁，因为厄运不被认为是足够的诽谤、减速）？ – 这是非常有力的证据，表明提问者正在采取全面的加速主义立场。否则，你会问一个更好的问题。</p><p>这是最近我们越来越多地被淹没的一个突出例子。</p><blockquote><p> Eliezer Yudkowsky：切尔诺贝利爆炸的 RBMK-1000 反应堆的设计者对核反应堆物理学的理解远远超过任何人对人工智能首次创建时的理解。</p><p> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://twitter.com/vkhosla/status/1731425960053064025">维诺德·科斯拉（Vinod Khosla）（VC，你知道吗？）</a> ：尽管我们看到了所有核事故，但阻止它们造成的损失远大于它所挽救的损失。像您这样的人应该咨询您的直肠科医生。你可能会找到你的头。</p><p> Eliezer Yudkowsky：如果超级智能和核反应堆一样危险，我会全力建造 100 个超级智能，并让前 99 个因为理解水平差得多而融化。第 100 个到第 1000 个 ASI 足以弥补这一点。不是我们生活的世界。</p></blockquote><p>维诺德·科斯拉 (Vinod Khosla) 在各个层面上都完全没有抓住要点，包括未能理解埃利泽 (Eliezer) 和我自己，以及几乎每个担心人工智能带来的生存风险的人，都像他一样，从根本上支持核能以及大多数其他技术进步和事物。我们可以建造。</p><p>我强调这一点是为了准确地表明，许多自称是“房间里的成年人”并玩权力游戏的人是多么不合时宜、令人无法接受的粗鲁和低级。以前情况很糟糕，但上个月变得更糟了。</p><p>再说一次，称自己为“e/acc”是为了表明你在历史上最关键问题上的立场是瓦路易吉（Waluigi），一种论证荒谬的稻草人立场。它是<a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://tvtropes.org/pmwiki/pmwiki.php/Main/LawfulStupid">Lawful Stupid的亲技术化身</a>。 《技术乐观主义者宣言》的立场也是如此。坚持认为那些不接受这种立场的人一定是“厄运者”或“减速者”，否则你的敌人就完全不可能进行对话。</p><p>整件事几乎就是为了引起强烈反对而设计的。</p><p>它会持续吗？ <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://twitter.com/alexeyguzey/status/1731380398813548975">Alexey Guzey 预测这一切都会过去，这将加速 e/acc 的消亡</a>，到 2024 年底它将消失。当然，事情进展很快。我预计一年后我们将转向不同的标签。</p><p>在一个理智的世界里，整个 e/acc 的噱头确实只是一个模因。唉，我们生活的世界并不理智。</p><p>这并不是一个独特的现象。可以说，在某种程度上，美国两大主要政党对彼此而言都是瓦路易吉斯（Waluigis）。然而，我们再次进行另一次选举。其中之一将会获胜。</p><h4>结论</h4><p>我将此作为参考点。这些事态的发展让我非常难过。</p><p>我不想承受这种程度的精神伤害来报告正在发生的事情。我不想看到那些在人工智能之外的大多数重要问题上与我意见一致的人，他们在扼杀我们文明的各种问题上急需他们的声音，而放弃所有细微差别和文明，然后完全专注于一个问题他们的立场在少数几个地方被证明是完全错误的。 <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/the-dial-of-progress">我试图提出贸易报价</a>。从本质上讲，我们得到的回报是对那些敢于倡导防止全人类死亡的人进一步发动网络人身攻击。</p><p>我仍然希望清醒的头脑能够占上风，贸易能够发生。 <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/i/139105207/vitalik-offers-his-version-of-techno-optimism">维塔利克的技术乐观主义版本提出了一条充满希望的潜在前进道路</a>，来自一位可信的使者，受到了广泛的欢迎。</p><p> E/acc 以仇恨另一方的名义，将多个独家立场合并到一个标签中，成功地将其声音提高到如此高的分贝水平：</p><ol><li>像贝夫·杰索斯这样的人认为人类灭绝是一个可以接受的结果。</li><li>那些认为技术总是能带来最好结果的人，因此超级智能将对人类有益。</li><li>那些实际上并不相信未来 AGI 或 ASI 的人，所以我们所做的就是构建提供普通实用程序的酷工具，让我们这样做吧。</li><li>那些认为 AGI 或 ASI 并不接近的人，让我们稍后再担心这个问题。</li><li>那些在自己的文化背景下想要站在权力一边的人。</li><li>那些不相信自己的人喜欢成为推特上的边缘领主。</li></ol><p>这六种立场的合理程度差别很大。</p><p>我相信大多数采用 e/acc 标签的人都采取了更合理的立场之一。如果这是您，我会敦促您不要采用 e/acc 标签，而是在需要时陈述您特定的合理立场及其理由，而不是将其与其他矛盾和不太合理的立场混为一谈。</p><p>或者，如果你真的像贝夫·杰索斯一样相信一套与我完全不同的价值观？那么请直接对着这个麦克风讲话。</p><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/3xoThNNYgZmTCpEAB/based-beff-jezos-and-the-accelerationists#comments">Discuss</a> ]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/3xoThNNYgZmTCpEAB/based-beff-jezos-and-the-accelerationists<guid ispermalink="false"> 3xoThNNYgZmTCpEAB</guid><dc:creator><![CDATA[Zvi]]></dc:creator><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 16:00:09 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bucket Brigade: Likely End-of-Life]]></title><description><![CDATA[Published on December 6, 2023 3:30 PM GMT<br/><br/><p><span>在大流行期间，我们中的一群人编写了</span><a href="https://echo.jefftk.com/">一些软件</a>，允许人们通过互联网实时唱歌和制作音乐，通过考虑延迟而不是最小化延迟。最初的目标是支持<a href="https://www.jefftk.com/p/secular-solstice-2020">2020 年世俗至日的</a>团体歌唱，之后我重新设计了 UI，使其更适合<a href="https://www.jefftk.com/p/bucket-brigade-updates">歌唱派对</a>。现在它并没有多大用处，因为面对面一起演奏音乐更安全，但地理上分散的团体仍然会用它来唱歌。</p><p>我一直希望无限期地托管它，而我通常的方法是编写维护费用非常低的软件来<a href="https://www.jefftk.com/p/designing-low-upkeep-software">避免依赖性</a>。不幸的是，直接在浏览器 API 之上编写视频聊天软件已经足够了，因此我依赖于 Twilio 的<a href="https://www.twilio.com/docs/video/api">可编程视频</a>产品。他们现在宣布将关闭。</p><p>他们给出了一年的迁移时间，最终日期为 2024 年 12 月 5 日，但我对这个项目还不够兴奋，无法将其移植到新的视频 API。如果还有其他人，请告诉我，否则 Bucket Brigade 也会关闭。</p><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/dwPNrNF5BAdCxGcmx/bucket-brigade-likely-end-of-life#comments">Discuss</a> ]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/dwPNrNF5BAdCxGcmx/bucket-brigade-likely-end-of-life<guid ispermalink="false"> dwPNrNF5BAdCxGcmx</guid><dc:creator><![CDATA[jefftk]]></dc:creator><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 15:30:07 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why Yudkowsky is wrong about "covalently bonded equivalents of biology"]]></title><description><![CDATA[Published on December 6, 2023 2:09 PM GMT<br/><br/><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/8viKzSrYhb6EFk6wg/why-yudkowsky-is-wrong-about-covalently-bonded-equivalents#comments">Discuss</a> ]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/8viKzSrYhb6EFk6wg/why-yudkowsky-is-wrong-about-covalently-bonded-equivalents<guid ispermalink="false"> 8viKzSrYhb6EFk6wg</guid><dc:creator><![CDATA[titotal]]></dc:creator><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 14:09:16 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Metaculus Launches Chinese AI Chips Tournament, Supporting Institute for AI Policy and Strategy Research]]></title><description><![CDATA[Published on December 6, 2023 11:26 AM GMT<br/><br/><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/C6toCdqF2y8te3PDa/metaculus-launches-chinese-ai-chips-tournament-supporting#comments">Discuss</a> ]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/C6toCdqF2y8te3PDa/metaculus-launches-chinese-ai-chips-tournament-supporting<guid ispermalink="false"> C6至CdqF2y8te3PDa</guid><dc:creator><![CDATA[ChristianWilliams]]></dc:creator><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 11:26:15 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Minimal Viable Paradise: How do we get The Good Future(TM)?]]></title><description><![CDATA[Published on December 6, 2023 9:24 AM GMT<br/><br/><p>我经常思考我想成为谁。我想让世界变得更美好。我想和我爱的人住在一起。我想要一个长期的朋友社区。梦想这个可以帮助我弄清楚实现目标的步骤 - 如果我想要这些东西，我可以了解世界是如何运作的，我可以结识新朋友，我可以举办社区活动。</p><p>从更大的角度来看，我梦想着一切的未来。社会最终应该走向何方？我们的目标是什么？星际迷航式的豪华共产主义？蓬松的云朵和柏拉图式的竖琴演奏？几乎无限量的快乐虾？我们想要什么？</p><p> <a href="https://substackcdn.com/image/fetch/f_auto,q_auto:good,fl_progressive:steep/https%3A%2F%2Fsubstack-post-media.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2Fimages%2F12d0ea33-9455-4015-8715-a2850877189d_1024x1024.webp"><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/NFLE7uZcuSwKgHdAK/tjiqg1cxswutbmulvxja" alt="由 DALL·E 生成" srcset="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/NFLE7uZcuSwKgHdAK/ipwugdqo40wl63l2kbhr 424w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/NFLE7uZcuSwKgHdAK/vegcp80e0nk7cnwyfaco 848w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/NFLE7uZcuSwKgHdAK/ww4qjouzrp0uedj5nbdk 1272w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/NFLE7uZcuSwKgHdAK/tjiqg1cxswutbmulvxja 1456w"></a></p><p>换句话说，我想到了天堂。什么是美好未来？我们如何到达那里？</p><p> <a href="https://substackcdn.com/image/fetch/f_auto,q_auto:good,fl_progressive:steep/https%3A%2F%2Fsubstack-post-media.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2Fimages%2Fb8d32201-7933-41bc-a6a9-c73a209a3780_1632x972.png"><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/NFLE7uZcuSwKgHdAK/gddvr4dcnqmpjmqmqlay" alt="" srcset="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/NFLE7uZcuSwKgHdAK/pbyfct3dbtdu8fuikcra 424w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/NFLE7uZcuSwKgHdAK/thedwe4clkp6sqd5n5v7 848w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/NFLE7uZcuSwKgHdAK/hhjxqas0tpwkwptxtvvs 1272w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/NFLE7uZcuSwKgHdAK/gddvr4dcnqmpjmqmqlay 1456w"></a></p><h2>美好未来™应该是：</h2><p><strong>真的很好。</strong>有什么好的？很难说，但这里有一句话：如果一个人有时间和空间来反思自己的状况，并强烈支持自己的生活，那么事情真的很好。你拿一只虾，给它一个水疗周末，给它一个摩洛哥大小的大脑，然后问“你的生活怎么样？”如果它说“很棒”，那么我想我会认为那真的很好。</p><p><strong>普遍的。</strong>我认为这不是美好未来，除非它适合所有人。我并不是说它同样好。但好的方式应该对每个人都有一些基线。如果您心目中的“善”是紧急医疗保健，那么您就需要全民紧急医疗保健。也许有些人也有私人医疗保健，但每个人都有一个基线。</p><p>我可以想象《美好未来》对某些人来说暂时是糟糕的。或许，如果涉及到浪漫，人们可能会以他们没有预料到、也不会认可的方式心碎。这可能是不可避免的。但我对此表示怀疑。我认为我们应该谨慎地说“这种坏事是不可避免的”。</p><p><strong>稳定的。</strong>美好的未来必须不涉及未来的冲突。如果确实如此，那么许多人的内心深处将会担心天堂即将终结。那时你想关掉你的天堂热水浴缸并拿起你的天堂手榴弹。这听起来不像天堂<span class="footnote-reference" role="doc-noteref" id="fnrefriq4igy5g"><sup><a href="#fnriq4igy5g">[1]</a></sup></span></p><p>换句话说，天堂的小扰动应该让它成为天堂，而不是迅速下降到我们目前生活的世界。 </p><figure class="image"><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/NFLE7uZcuSwKgHdAK/ktxovswusvicrtvtu7xa" alt="" srcset="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/NFLE7uZcuSwKgHdAK/ip99pjft99snpsasnshq 424w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/NFLE7uZcuSwKgHdAK/jlmqpw63tr9yqffc1vfl 848w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/NFLE7uZcuSwKgHdAK/xtjwucg2jpyvpkb7gqdo 1272w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/NFLE7uZcuSwKgHdAK/ktxovswusvicrtvtu7xa 1456w"><figcaption> <i>“他们必将刀剑打成犁头”（以赛亚书 2:4）意味着这是一个永恒的事情。</i></figcaption></figure><p><strong>生长。</strong>我对天堂的理解涉及到成长。它涉及变得更多、理解更多。启蒙太廉价而难以计量。我并不反对<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Wirehead_(science_fiction)#:~:text=Wireheading%20is%20a%20term%20associated,process%20and%20artificially%20inducing%20pleasure.">有线标题</a><span class="footnote-reference" role="doc-noteref" id="fnref7dljcakzrae"><sup><a href="#fn7dljcakzrae">[2]</a></sup></span> ，但我不明白为什么我想观看所有的多元电缆，同时仍然有物理需要理解，还有人可以聊天。</p><p>我想我会对未来我们到达某个地方然后停下来非常警惕。如果这就是全部，那为什么只有这些呢？</p><h2>冲突</h2><p></p><p>我认为我所列出的内容存在一些问题。 </p><figure class="image"><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/NFLE7uZcuSwKgHdAK/gjn4kttca0ljndvfdg9s" alt="" srcset="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/NFLE7uZcuSwKgHdAK/yediyty7e62mtjbrwiwo 424w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/NFLE7uZcuSwKgHdAK/mqzzdoowyxhcxjmzgmxn 848w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/NFLE7uZcuSwKgHdAK/kzlcjinh3bj2sp0r6uje 1272w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/NFLE7uZcuSwKgHdAK/gjn4kttca0ljndvfdg9s 1456w"><figcaption> Excalidraw 是绘制此类小图表的绝佳工具。</figcaption></figure><p><strong>好与通用。</strong>如果它确实对少数人有利但对许多人不利怎么办？那些可能存在但目前不存在的生物又如何呢？外星人的道德观又如何呢？</p><p>我愿意考虑相当奇怪的偏好，即使是不存在的生物。如果有一个黑暗精灵种族讨厌光明并想要摧毁太阳，我不确定他们不应该仅仅因为这对我们来说更糟糕而存在。我想思考最终的世界是什么样子。只是反思一下，这似乎很糟糕——任何一个种族似乎在没有另一个种族存在的情况下都更快乐——但我不认为这像“对我们不好=不好”那么简单。 </p><figure class="image"><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/NFLE7uZcuSwKgHdAK/zoov6hsykwtpffsxtsif" alt="由 DALL·E 生成" srcset="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/NFLE7uZcuSwKgHdAK/hyehdtq7wjpepqo4pkjr 424w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/NFLE7uZcuSwKgHdAK/z7qaqllm0pq8pv5rlr7k 848w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/NFLE7uZcuSwKgHdAK/ddcsqmw5yh3sziibvzod 1272w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/NFLE7uZcuSwKgHdAK/zoov6hsykwtpffsxtsif 1456w"><figcaption>典型的战锤高等精灵是<a href="https://www.reddit.com/r/totalwar/comments/10iy7np/warhammer_world_map_8k_with_immortal_empires/"><u>奇幻英国，黑暗精灵是奇幻美国</u></a></figcaption></figure><p>就是否让生命普遍存在而言，这是一个相当普遍的领域，我稍微倾向于总体效用高于平均水平——如果总体幸福感更高，降低平均幸福感是可以的——但我可以相信<span class="footnote-reference" role="doc-noteref" id="fnrefauga2iozfpo"><sup><a href="#fnauga2iozfpo">[3 ]</a></sup></span> 。</p><p>我也非常赞成同意和财产权。<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Mere_addition_paradox">令人厌恶的结论</a>可能是一个道德上优越的最终状态，同时也不是我们可以到达的道路——也许那些目前还活着的人不想为了新的存在而放弃他们的资源。也许治理流程并没有强迫他们这样做。我有什么资格不同意？有时，强迫获得好的结果可能比仅仅获得平庸的结果更糟糕。</p><p> <a href="https://substackcdn.com/image/fetch/f_auto,q_auto:good,fl_progressive:steep/https%3A%2F%2Fsubstack-post-media.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2Fimages%2F24268f7d-6166-4212-ac03-f9a980a2a508_640x362.jpeg"><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/NFLE7uZcuSwKgHdAK/ntzpjsamhvik2dsvl1vu" alt="M.C. Armstrong 谈 X：“@WinkleAbides 代表机器愤怒 https://t.co/EmL3maW9hJ”/X" srcset="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/NFLE7uZcuSwKgHdAK/k3a4m6af72o0v8ztg0ff 424w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/NFLE7uZcuSwKgHdAK/t0dt6nusfq8avvexn6yn 848w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/NFLE7uZcuSwKgHdAK/xyoabaugqzhxgymhloue 1272w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/NFLE7uZcuSwKgHdAK/ntzpjsamhvik2dsvl1vu 1456w"></a></p><p>产权其实是好的</p><p>这似乎是一种回避，但我认为并非如此。总的来说，我很警惕认为我比别人更了解。我无法代表其他人类发言。许多生物根本不会说话（例如动物和潜在的人）。这是一个涉及群体信任的难题。也许有些人认为我想缓一缓的想法很天真，但根据我的经验，<a href="https://time.com/6283609/artificial-intelligence-race-existential-threat/">许多人急于求成的愿望是出于权力追求</a>，而不是开明的领导力。我可以想到几个大案例（卡明斯，SBF），我认为这种行为会导致更糟糕的结果，同时也会烧毁群体信任。</p><p><strong>增长与稳定。</strong>如何实现稳定增长？如果未来可以改变，那么可能会有赢家和输家，而且变化可能如此之大，以至于未来并不稳定。在某些<a href="https://knowyourmeme.com/memes/cultures/fully-automated-luxury-gay-space-communism">豪华同性恋空间共产主义的</a>未来中，那些想要基督教自由主义天堂的人怎么办？如果那些人冲出来占领半人马座阿尔法星怎么办？</p><p>我希望我们最终能够很好地协调，那些创造大量价值的人能够协调非常不同的偏好。但这似乎并不是不言而喻的。</p><p><strong>成长与良好。</strong>如果变化是不可预测的，那可能会很糟糕。<a href="https://nathanpmyoung.substack.com/p/why-did-you-leave-christianity-1bf82651c900">当我离开基督教时</a>，我怎么知道我以后的生活会是美好的呢？我不能。我无法接受一个我经历之外的世界。同样，我们如何知道我们正在获得更好的未来，而又没有机会获得更糟糕的未来。增长本质上是不可预测的——如果我们能够预测它，我们就已经知道了。</p><p>我想这与平衡有关——除非每个人都非常有信心，否则只会寻求稳定的变化。同样，增长似乎可能体现在知识和技术方面，而道德可以保持稳定。但这里可能没有解决方案。</p><h2>例子</h2><p>最后，是对常见的<i>美好</i>天堂的一些批评，以及对一些<i>看似合理的</i>中间托邦的一些讨论。我不是在这里预测，请不要考虑这些可能的结果。</p><p><strong>文化</strong>。文化是一个人工智能思想运行在泛人类环境中的宇宙。在我看来，这是典型的同性恋空间豪华共产主义。但有一个明显的问题。你为什么不成为一个头脑（人工智能）？作为一个人类，你为什么不成为一个能够真正解决宇宙重大问题的船心（AI）呢？当然，性和陪伴很有趣，但我想如果这就是我生活的全部，我会感到很空虚，尤其是如果周围还有其他问题的话。 <a href="https://www.sciphijournal.org/index.php/2017/11/12/why-the-culture-wins-an-appreciation-of-iain-m-banks/">这篇文章更详细地批评了这种文化</a>。 </p><figure class="image"><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/NFLE7uZcuSwKgHdAK/qruvgy8m9oe1ywfp2tum" alt="一艘细长的“文化”宇宙飞船，呈现出圆滑、棱角分明的设计，尖锐的四肢以不同的角度突出。该飞船的外观充满未来感和动感，采用鲜艳的红色和深黑色的调色板。这一设计体现了先进技术与艺术才华的融合，象征着高度先进的文明。背景是深空，为宇宙飞船的气势增添了一种浩瀚和神秘的感觉。" srcset="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/NFLE7uZcuSwKgHdAK/znsucegweed7q2594lmh 424w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/NFLE7uZcuSwKgHdAK/xtxv77wyxrtxhnmpwdwk 848w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/NFLE7uZcuSwKgHdAK/seyqyzqd3fxnojw68nxk 1272w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/NFLE7uZcuSwKgHdAK/qruvgy8m9oe1ywfp2tum 1456w"><figcaption>当你可以成为这个人时，为什么你想成为一个人</figcaption></figure><p><strong>CS刘易斯</strong>.我很喜欢刘易斯的天堂，但他们也遇到了同样的问题。刘易斯的天堂是首屈一指的。我引用他的话：</p><blockquote><p>但在很远的地方，我可以看到可能是一大片云或一系列山脉。有时我可以在其中看到陡峭的森林，遥远的山谷，甚至坐落在难以到达的山顶上的山城。在其他时候，它变得模糊不清。高度是如此之大，以至于我清醒时的视线根本无法看到这样的物体。阳光笼罩在它的顶部：从那里倾斜下来，在平原上的每棵树后面投下长长的影子。随着时间的流逝，没有任何变化，也没有任何进展。日出的承诺或威胁<span class="footnote-reference" role="doc-noteref" id="fnrefq0bnbplopes"><sup><a href="#fnq0bnbplopes">[4]</a></sup></span>一动不动地停在那里。</p></blockquote><p>听起来很棒！但这需要一个全能的存在（上帝）来维持它。如果上帝是真实的，鉴于他在圣经中的行为，我会对生活在他创造的永恒中非常警惕<span class="footnote-reference" role="doc-noteref" id="fnrefwvfgphofqdi"><sup><a href="#fnwvfgphofqdi">[5]</a></sup></span> 。与文化一样，我也想<i>成为</i>顶级存在，而不是只是在田园诗中胡闹。对我来说唯一好的结果就是，如果那个神强大到我别无选择屈服。这在神学上非常有趣<span class="footnote-reference" role="doc-noteref" id="fnref41asew5yug8"><sup><a href="#fn41asew5yug8">[6]</a></sup></span> ，但是 A）我发现圣经中的上帝是一个非常可怕的人，并且 B）我认为他不太可能是真实的。也就是说，刘易斯的<a href="https://barnardsvilleumc.files.wordpress.com/2013/07/ebook-lewis-c-s-the-great-divorce.pdf">《伟大的离婚》</a>被严重低估了，它经常让我流泪，大约有 50 页长，请阅读它。</p><p> <a href="https://substackcdn.com/image/fetch/f_auto,q_auto:good,fl_progressive:steep/https%3A%2F%2Fsubstack-post-media.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2Fimages%2Ffa43a669-d857-4078-88cc-465d9d9b8993_1634x1218.png"><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/NFLE7uZcuSwKgHdAK/x4jvh76uqgt5borlkpkx" alt="" srcset="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/NFLE7uZcuSwKgHdAK/shyi2gbolugaqckatacb 424w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/NFLE7uZcuSwKgHdAK/udocaoeeffmjpbgmvudt 848w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/NFLE7uZcuSwKgHdAK/l5dyqzvgbamapwhvv1db 1272w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/NFLE7uZcuSwKgHdAK/x4jvh76uqgt5borlkpkx 1456w"></a></p><p><strong>对齐的神一样的AI</strong> 。永远有一个强大的人工智能，但幸运的是，它很好。唷。这基本上是对上述内容的重述。好神啊，这么强大，我根本不用担心挑战他们。如果进展顺利，那就真的是 The Good Future™了。但我觉得，在这个美好的未来附近，糟糕的未来是其 1000 倍，其中人工智能不好，或者害怕被永远超出他们控制范围的人（例如我）把每个人都搞砸了。所以预期看起来还是很糟糕。</p><p>总而言之，许多天堂已经废除了代理，因为它会带来问题。你让一个人负责，一切都会永远美好。但我希望个人成长，这涉及到代理。所以这些天堂对我没有吸引力。当你可以成为神时，为什么还要成为一个人？我不明白。</p><h2>乌托邦，但中期</h2><p>所以，一些中托邦。中托邦是乌托邦，但更糟糕一些。如果你来自中世纪，当今世界的大部分地区都将是一个中间乌托邦。人们寿命更长，工作更轻松、更有趣，你还在抱怨什么？但我不认为那是天堂。</p><p><strong>毕平庸的人工智能资本主义</strong>。未来仍然很酷而且很奇怪，但我们存在于不断扩大的人工智能头脑之间的缝隙中。也许我们可以成为他们，也许不能。你有自己的大陆，但人工智能控制着 90% 的一切，他们会向你向你的妈妈发送电子邮件收费。是的，我们还有电子邮件。到处都有广告，但广告都是针对您读过的最好的书，以及您的梦想和超级啤酒的搭配。这很棒，也很可怕，欢迎来到未来。</p><p><strong>埃姆斯</strong>。罗宾·汉森 (Robin Hanson) 写了<a href="https://www.amazon.co.uk/Age-Em-Work-Robots-Earth/dp/0198817827/ref=asc_df_0198817827/?tag=googshopuk-21&amp;linkCode=df0&amp;hvadid=310848077451&amp;hvpos=&amp;hvnetw=g&amp;hvrand=12675025874602666535&amp;hvpone=&amp;hvptwo=&amp;hvqmt=&amp;hvdev=c&amp;hvdvcmdl=&amp;hvlocint=&amp;hvlocphy=1002316&amp;hvtargid=pla-646418861432&amp;psc=1&amp;mcid=c0bacfad2bd6346ab37fba1925dddd25&amp;th=1&amp;psc=1">一本关于模拟人类的书</a>，他将其命名为 Ems（模拟人类）。总而言之，即使你选择在云上弹奏竖琴，其他人也会复制自己并控制宇宙中所有的剩余能量。增长存在某种黑市，这可能很难抑制，导致宇宙的大部分地区都由最有能力、最协调、稍微不择手段的人的复制品来管理。因为如果不是这样，那么更有能力、更协调、更不严谨的人就会违反法律并这样做。</p><p>这个 Em 世界在实践中可能没问题。也许你和我靠着相当于失业救济金的方式相处，我们的生活仍然比现在好得多。但有一种暗淡的反乌托邦边缘。或多或少，所有人都在试图在超级资本主义中谋生，而你我可能还不够聪明，无法成为其中的一部分。这只是麦肯锡的毕业生。</p><p><strong>当前的世界。</strong>也许不知何故，未来仍然感觉有点像现在。一切都没有脱离正轨，但存在一些贫困和许多不平等现象。我不知道为什么，但这似乎是合理的。</p><h2>那么没有美好的未来吗？ 🙁</h2><p>不，美好未来还有无数其他选择。我预计未来会比我想象的更奇怪。其中的关键部分是，它们涉及我所描述的未来所必需的技术，但不知何故，它能够完美地进行。也许天堂其实是一个简单的答案，也许有奥德和麦克阿斯基尔的<a href="https://forum.effectivealtruism.org/topics/long-reflection">《长反思》</a> ，也许我们选择不背叛彼此，也许我失败的美好未来之一，实际上是美好未来™。</p><p>这篇文章并不是真正讨论解决方案，而是按照我的理解来阐述问题。我们应该以什么为目标？我们如何围绕我们都认为美好的未来进行协调？请在这个主题上写下你喜欢的东西——我相信哲学家已经写过关于这个的文章，而且也有一些不错的小说。</p><p>什么是最低可行天堂？我们如何构建它？</p><p><i>原始文章在这里：</i> <a href="https://nathanpmyoung.substack.com/p/minimum-viable-paradise"><i>https</i></a> ://nathanpmyoung.substack.com/p/minimum-viable-paradise <i>&nbsp;</i></p><p> <a href="https://substackcdn.com/image/fetch/f_auto,q_auto:good,fl_progressive:steep/https%3A%2F%2Fsubstack-post-media.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2Fimages%2F08857f09-f26f-4403-9100-0f5a108b1dc5_1630x1130.png"><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/NFLE7uZcuSwKgHdAK/lxodyowtknrdgdynn0j9" alt="" srcset="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/NFLE7uZcuSwKgHdAK/fdvkqbztlrxiz4bggmkh 424w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/NFLE7uZcuSwKgHdAK/ravpgbjrszzei0i4uklf 848w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/NFLE7uZcuSwKgHdAK/bq3t6uwzu7qqe9q7et6i 1272w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/NFLE7uZcuSwKgHdAK/lxodyowtknrdgdynn0j9 1456w"></a> </p><ol class="footnotes" role="doc-endnotes"><li class="footnote-item" role="doc-endnote" id="fnriq4igy5g"> <span class="footnote-back-link"><sup><strong><a href="#fnrefriq4igy5g">^</a></strong></sup></span><div class="footnote-content"><p>挪威人可能不同意</p></div></li><li class="footnote-item" role="doc-endnote" id="fn7dljcakzrae"><span class="footnote-back-link"><sup><strong><a href="#fnref7dljcakzrae">^</a></strong></sup></span><div class="footnote-content"><p>每当我的朋友格伦说“本身”时，他都会将其发音为“珀西”，就好像这是一个名字一样。这是一个愚蠢的笑话，但每次我想到它都会让我感动</p></div></li><li class="footnote-item" role="doc-endnote" id="fnauga2iozfpo"><span class="footnote-back-link"><sup><strong><a href="#fnrefauga2iozfpo">^</a></strong></sup></span><div class="footnote-content"><p>我曾经举办过一场 EAG 余兴派对，名为“The Repugnant 结论”，没有入场上限。这是一个美好的夜晚，但有时确实有点毛茸茸的，如果我们限制一下的话，我的平均幸福感可能会更高</p></div></li><li class="footnote-item" role="doc-endnote" id="fnq0bnbplopes"><span class="footnote-back-link"><sup><strong><a href="#fnrefq0bnbplopes">^</a></strong></sup></span><div class="footnote-content"><p> “日出的威胁”变得如此艰难。刘易斯有什么权利包含如此有深度的三个单词短语？高超</p></div></li><li class="footnote-item" role="doc-endnote" id="fnwvfgphofqdi"><span class="footnote-back-link"><sup><strong><a href="#fnrefwvfgphofqdi">^</a></strong></sup></span><div class="footnote-content"><p>主要是因为我可能生活的永恒是地狱。但如果地狱存在的话，连天堂也会怀疑。如果地狱不存在，那为什么要在圣经中撒谎呢？</p></div></li><li class="footnote-item" role="doc-endnote" id="fn41asew5yug8"> <span class="footnote-back-link"><sup><strong><a href="#fnref41asew5yug8">^</a></strong></sup></span><div class="footnote-content"><p>我可以想象我的福音派朋友们对顺服的价值点头。</p></div></li></ol><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/NFLE7uZcuSwKgHdAK/minimal-viable-paradise-how-do-we-get-the-good-future-tm#comments">Discuss</a> ]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/NFLE7uZcuSwKgHdAK/minimal-viable-paradise-how-do-we-get-the-good-future-tm<guid ispermalink="false"> NFLE7uZcuSwKgHDAK</guid><dc:creator><![CDATA[Nathan Young]]></dc:creator><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 09:24:11 GMT</pubDate></item></channel></rss>