<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title><![CDATA[LessWrong]]></title><description><![CDATA[A community blog devoted to refining the art of rationality]]></description><link/> https://www.lesswrong.com<image/><url> https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/v1497915096/favicon_lncumn.ico</url><title>少错</title><link/>https://www.lesswrong.com<generator>节点的 RSS</generator><lastbuilddate> 2023 年 10 月 22 日星期日 10:11:40 GMT </lastbuilddate><atom:link href="https://www.lesswrong.com/feed.xml?view=rss&amp;karmaThreshold=2" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title><![CDATA[Into AI Safety - Episode 0]]></title><description><![CDATA[Published on October 22, 2023 3:30 AM GMT<br/><br/><p>正如我在<a href="https://www.lesswrong.com/posts/ozDWnEChJwuB5L5wg/documenting-journey-into-ai-safety">上一篇文章</a>中提到的，我正在开始一个播客，它将在我开始人工智能安全职业生涯时跟随我。今天我发布了第 0 集，介绍了我制作这个系列的原因、我计划关注的内容以及我当前项目的一些背景。</p><p>最初，我在<a href="https://into-ai-safety.github.io">Into AI Safety</a>网站和 Spotify 上发布剧集（<a href="https://open.spotify.com/show/5AGzrA4jo6mgZuibVabTLM">显示链接</a>）。如需了解更多物流详情和信息，请访问 Into AI Safety<a href="https://into-ai-safety.github.io/about/">关于</a>页面。</p><p>如果您有任何问题、建议、疑虑<i>等</i>，请联系我们。我将非常感谢您提供的任何指导或建议。</p><br/><br/><a href="https://www.lesswrong.com/posts/kKFTzraz9oyajkcEH/into-ai-safety-episode-0#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/kKFTzraz9oyajkcEH/into-ai-safety-episode-0<guid ispermalink="false"> kKFTzraz9oyajkcEH</guid><dc:creator><![CDATA[jacobhaimes]]></dc:creator><pubDate> Sun, 22 Oct 2023 03:30:58 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thoughts On (Solving) Deep Deception]]></title><description><![CDATA[Published on October 21, 2023 10:40 PM GMT<br/><br/><p><i>感谢 Paul Colognese 的对话对本文中的想法做出了贡献，并感谢 Johannes C Mayer 和 Tassilo Neubauer 对草稿的反馈。</i></p><p>早在 2000 年，一位名叫 Charles Ofria 的计算机科学家正在研究模拟生物的进化<span class="footnote-reference" role="doc-noteref" id="fnrefff16hyp2lce"><sup><a href="#fnff16hyp2lce">[1]</a></sup></span> 。他想限制它们的复制率，因此他将模拟编程为在每次突变后暂停，在隔离的测试环境中测量突变体的复制率，如果突变体的复制速度比其父代快，则将其删除。</p><p>最终，生物体进化到能够在测试环境中识别并暂停其复制，并在释放后恢复正常复制。 Ofria 试图通过增加检测测试环境的难度来解决这个问题，但生物体只是开始随机加速其复制，以便有时能够溜过测试环境。</p><p>他最终找到了解决问题的方法，即实时监控和消除那些开始比其祖先复制得更快的生物体<span class="footnote-reference" role="doc-noteref" id="fnrefmhidp540dmh"><sup><a href="#fnmhidp540dmh">[2]</a></sup></span> 。</p><p>因此，我想在这里强调三个要点：</p><ol><li>这些生物体所进行的“欺骗”并不涉及它们的任何认知，试图弄清楚如何欺骗奥弗里亚。在整个设置中，没有一个系统可以让您尝试在其中找到欺骗性思维并找到解决问题的方法。欺骗是环境及其监督者的财产，而不是有机体的财产。</li><li>当你被激励在某些任务上表现良好（在这种情况下，是为了复制），并且你的监督不能非常有力地跟踪你所关心的事物的真实、复杂形式时，最终优化压力将打破任何事物之间的耦合你<i>正在</i>跟踪的东西和你实际跟踪的东西，后者对你来说并不是很有用。这适用于认知本身的大致形状。</li><li>最终有效的解决方案是注意到他不希望发生的具体坏事何时开始发生，然后将其关闭。</li></ol><h1>陷害深度欺骗</h1><p>因此，这里有一种构建深层欺骗的方法：你可以做一些最终误导某人的事情，而无需明确思考“我该如何欺骗这个人？”如果你只是禁止人工智能明确思考“我该如何欺骗这个人？”在欺骗人们非常有益的情况下，最终你可能会得到一个人工智能，它可以欺骗人们而不用考虑如何去做。</p><p>更具体地说：如果你的防止欺骗的设置看起来像是监视欺骗性想法或前兆并阻止人工智能进入欺骗性模型空间，那么你可以有信心地说你正在得到一个其内部认知永远不会被明确指出的模型弄清楚如何欺骗人类。欺骗人类很可能在大量任务上实现工具收敛——即使只是为了绕过对可疑轨迹进行耗时的手动评估，而看似良性的动作可以更快地执行——但你现在拥有的模型永远不会去思考如何欺骗人类，那么哪里出了问题呢？</p><p>嗯，正如我之前提到的，欺骗是环境中事物发生的一种属性。它与模型的想法没有<i>内在</i>联系。</p><p> “啊”，但是稻草人说，“欺骗者仍然必须完成认知工作，以解决欺骗人类的复杂任务。这不可能只是偶然发生的。”</p><p>这是真的！但认知工作不一定看起来像模型思维的欺骗性想法。它看起来像是间接选择压力形成的认知，是具有欺骗性的。或者换句话说，如果你只是选择反对模型思考欺骗性的想法，而不选择反对人们被欺骗的任务有益结果，那么你可以打破你所拥有的耦合，并在模型学习时达到中间的狭窄界限。利用灵活的认知策略。</p><p>对于具有强大通用内部认知且不会因某些可能的触发条件而关闭的人工智能（因为它根本不考虑欺骗性想法），部署是一个任意长的时间尺度，在该时间尺度上它可以尝试不同的认知动作。另一种看待这一问题的方式是，这是一个将任意数量的优化能力应用于我之前描述的内容的机会。</p><p>像这样尝试不同的认知策略直到成功完成任务的人工智能是一种搜索过程，其功能结构与普通的内部搜索不同。理论上可能有某种方法可以设计一种与这种搜索机制交互的监督机制，但我不知道它会是什么样子；这里的搜索只能从“行动链”映射到“成功标准”，因此对此的直接监督似乎必须涉及评估可能导致欺骗的行动的现实世界后果的能力，即相对于欺骗的真正一般概念。</p><p>总结一下：当选择对抗欺骗性想法时，你最终会得到欺骗，而任何搜索欺骗性想法的东西都无法捕获这种欺骗，因为所有涉及的认知工作都发生在外部化优化中<span class="footnote-reference" role="doc-noteref" id="fnreff8iye2kebbb"><sup><a href="#fnf8iye2kebbb">[3]</a></sup></span> 。解决这个问题是什么样的？</p><h1>意图一致？</h1><p>让我们再看看Ofria是如何解决他的问题的。监视复制增加和关闭相当于“监视并关闭人工智能，如果危险的事情开始发生”。</p><p>对于人工智能来说，这似乎不是一个非常令人放心的策略。您可能会在能够阻止危险的事情发生很久之后才发现它。而且，当我们谈论评估超越人类智能的行为时，我们无法直接弄清楚未来在任意长的时间范围内预期的每一个行为是否是好的。</p><p>然而，它确实获得了一个方向上正确的见解：您正在优化的事物与您关心的事物之间的耦合必须有多紧密和全面。你必须不留任何间隙或渠道让优化压力引导你进入模糊的认知黑暗区域。这就是为什么针对欺骗性想法进行优化不起作用：您没有在您想要的内容和您正在优化的内容之间应用应有的强大绑定；你关心的其实不是被欺骗，而不仅仅是制作一个不试图欺骗你的模型。</p><p>现在，如果我们的训练过程不是旨在防止我们的模型具有欺骗性目标，而是旨在比这更强烈地指定模型的目标，该怎么办？换句话说，如果我们有强大的意图一致性怎么办？</p><p>深度欺骗不会发生，因为模型<i>无法</i>意识到人类被欺骗了。它只是不去想它。模型仍然有能力理解其行为的后果——毕竟，必要的认知工作必须在复合系统的能力范围内。因此，如果你有一个模型，其目标积极包括“不欺骗人类”，那么该模型是否能够注意到和/或防止深度欺骗就变成了<i>能力</i>问题。 </p><p><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/pd5HRAfDytCvt9DiR/kq8ksqwqwvglfz1zmgih"></p><p><i>这里的主要原因是强调意图一致模型的空间很小，并且你不能通过简单地确保你的模型没有进入某些空间来实现这一点，特别是如果你没有一个好的公式首先，那个空间。您也不能使用模型中的非鲁棒结构来进行引导，因为这些表示在您达到小目标之前就会崩溃。</i></p><p>现在<span class="footnote-reference" role="doc-noteref" id="fnref7ybgptcwhxy"><sup><a href="#fn7ybgptcwhxy">[4]</a></sup></span>听起来雄心勃勃！它似乎可以解决问题。这也可能是非常困难的。不像将行动想象成结果那么困难，但仍然相当困难。但可能有必要（至少是某些版本）来实际解决这些问题。</p><h1>高级可解释性</h1><p>现在，我开始写这篇文章的主要原因是：如果我们能让它及时发挥作用<a href="https://www.lesswrong.com/posts/tFYGdq9ivjA3rdaS2/high-level-interpretability-detecting-an-ais-objectives"><u>，高级可解释性</u></a>如何通过意图对齐来解决深层欺骗。链接的帖子更详细地介绍了该提案的具体内容，因此为了简洁起见，我将仅保留此处的相关论点。</p><p>深度欺骗似乎属于以下形式的问题类别：危险人工智能值的空间大于可检测到的危险人工智能值的空间。因此，解决这个问题的一种方法是转向特定的良好价值目标，而不是仅仅试图避开明显的不良价值区域。</p><p>直观上，这涉及两个组成部分：强有力地引导目标等高层结构的能力，以及有针对性的目标。我认为前者带来了大部分问题，原因有几个：一方面，获得强有力地引导目标的能力似乎可能涉及后者的很大一部分。以人类可理解的方式与非常人性化的概念（例如目标）进行交互，需要做大量的认知工作来指定我们想要的目标。</p><p>天真地，人们可以只训练损失函数“我们有多喜欢这个系统的目标？”；类似于 RLHF，但对重要属性的真实内部表示进行监督。换句话说，当模型理解我们不理解的东西时，它弥补了很大一部分差距（我认为也是重要部分）。这里肯定存在细微差别，您可以采用更复杂的策略<span class="footnote-reference" role="doc-noteref" id="fnrefrsw5ekgxed"><sup><a href="#fnrsw5ekgxed">[5]</a></sup></span> ，但这感觉像是问题中更容易处理的部分。</p><p>因此，高级可解释性主要集中在问题的一部分，看起来像“我们脑子里有这些非常混乱的高级概念，它们似乎与决定我们是否喜欢这个系统非常相关，而这些是我们想要理解和控制的事情”。为了解决这个问题，请找出我们关心的系统类型中目标的一般<span class="footnote-reference" role="doc-noteref" id="fnrefubfq6ryu1d"><sup><a href="#fnubfq6ryu1d">[6]</a></sup></span>结构（例如），获得直接在这些系统中搜索这些结构的能力，了解特定系统的目标对应于什么我们的本体论是从一般结构中衍生出来的，然后将其插入损失函数或我们之前讨论过的其他东西中。</p><hr><p>这可能会非常困难。但在很大程度上，如果你想尝试解决这些问题，我也预计这些问题（或与它们同构的东西）将是<i>必要的</i>。对我来说，这似乎是目前解决这些问题的最直接的方法。 </p><ol class="footnotes" role="doc-endnotes"><li class="footnote-item" role="doc-endnote" id="fnff16hyp2lce"> <span class="footnote-back-link"><sup><strong><a href="#fnrefff16hyp2lce">^</a></strong></sup></span><div class="footnote-content"><p>轶事大部分是从 Luke Muelhauser 的<a href="https://lukemuehlhauser.com/treacherous-turns-in-the-wild/"><u>这篇博客文章</u></a>中转述的，它本身是对<a href="https://arxiv.org/abs/1803.03453"><u>Lehmann 等人的一个章节的转述。 （2018）</u></a> ，它描述了<a href="https://www.nature.com/articles/35085569"><u>威尔克等人发表的研究期间发生的故事。 （2001）</u></a> 。生活，呃，总能找到出路。</p></div></li><li class="footnote-item" role="doc-endnote" id="fnmhidp540dmh"> <span class="footnote-back-link"><sup><strong><a href="#fnrefmhidp540dmh">^</a></strong></sup></span><div class="footnote-content"><p>至少，这是我从轶事正文中得到的理解。</p></div></li><li class="footnote-item" role="doc-endnote" id="fnf8iye2kebbb"> <span class="footnote-back-link"><sup><strong><a href="#fnreff8iye2kebbb">^</a></strong></sup></span><div class="footnote-content"><p>或者，换句话说，认知工作发生在一个与现有监督方法不相关的过程中。</p></div></li><li class="footnote-item" role="doc-endnote" id="fn7ybgptcwhxy"> <span class="footnote-back-link"><sup><strong><a href="#fnref7ybgptcwhxy">^</a></strong></sup></span><div class="footnote-content"><p>也就是说，弄清楚如何控制系统的内部目标，以便引导它实现特定目标，包括“不要欺骗人类”之类的事情。</p></div></li><li class="footnote-item" role="doc-endnote" id="fnrsw5ekgxed"> <span class="footnote-back-link"><sup><strong><a href="#fnrefrsw5ekgxed">^</a></strong></sup></span><div class="footnote-content"><p>例如，我认为 ELK 文档中的<a href="https://docs.google.com/document/d/1WwsnJQstPq91_Yh-Ch2XRL8H_EpsnjrC1dwZXR37PC8/edit#heading=h.3y1okszgtslx"><u>这个提案</u></a>很好地得到了延续。</p></div></li><li class="footnote-item" role="doc-endnote" id="fnubfq6ryu1d"> <span class="footnote-back-link"><sup><strong><a href="#fnrefubfq6ryu1d">^</a></strong></sup></span><div class="footnote-content"><p>目前，在实践中，我希望这看起来像是找到该结构的越来越正确/稳健的形式。这可能会在真正的目标规范中触底，但它也可能看起来像是一个非常好的目标。我还不确定在实践中需要多少稳健性才能将破坏它的可能性降低到令人放心的程度。</p></div></li></ol><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/Lm8vTwXdDMEojR85A/thoughts-on-solving-deep-deception-1#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/Lm8vTwXdDMEojR85A/thoughts-on-solving-deep-deception-1<guid ispermalink="false"> LM8vTwXdDMEojR85A</guid><dc:creator><![CDATA[Jozdien]]></dc:creator><pubDate> Sat, 21 Oct 2023 22:40:11 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Best effort beliefs]]></title><description><![CDATA[Published on October 21, 2023 10:05 PM GMT<br/><br/><p>爱丽丝：嘿，鲍勃，怎么样？</p><p>鲍勃：非常好。你呢？</p><p>爱丽丝：很好。你在喝什么？</p><p>鲍勃：贝叶斯光。</p><p>爱丽丝：酷。嘿，调酒师，让我也买一份吧。</p><p>爱丽丝：嘿，你看到汉森总统的新移民政策了吗？</p><p>鲍勃：没有。那是什么？</p><p>爱丽丝：他非常努力地关闭边境。这就像左右政治轴上的 8.5/10，其中 10/10 是极端保守派，0/10 是极端自由派。 <span class="footnote-reference" role="doc-noteref" id="fnreflu6hcs73hy"><sup><a href="#fnlu6hcs73hy">[1]</a></sup></span></p><p>鲍勃.天啊。他真是个白痴。</p><p>爱丽丝：哦，是吗？您将实施什么样的移民政策？</p><p>鲍勃：嗯，我认为左右频谱上的值类似于 2/10。</p><p>爱丽丝：你对此有多大信心？</p><p>鲍勃：大概是 8/10。</p><p> Alice：好的，我们将左右频谱信念上的 2/10 和 8/10 置信度称为 2-8 信念。我不同意，并赌你 10 美元。</p><p>鲍勃：但是我们要怎么下注呢？我们赌什么？分辨率标准是什么？</p><p> Alice：<i>提出了一些巧妙的赌注，其分辨率标准完美地捕捉到了一切。</i></p><p>鲍勃：哇。好的。是的，那行得通。但实际上，再想一想，我觉得我更像是2.5-7。我们可以按照这些赔率下注吗？</p><p>爱丽丝：我们可以。但前提是我们可以下注 10 美元而不是 10 美元。</p><p>鲍勃：哦。嗯。好吧，我想我可能更像是 3-6.5。我可以用 100 美元做到这一点。这可以吗？</p><p> Alice：不。但我愿意花 1,000 美元做 3-6.5。摇一摇吗？</p><p>鲍勃：哇哦……爱丽丝，这东西很快就变得非常贵了。</p><p>爱丽丝：鲍勃怎么了？您需要先学习一些贝叶斯光吗？</p><p>鲍勃：操你妈的。我在这里要养家糊口。</p><p>爱丽丝：潘西。胆小鬼。那是一个警察，你知道的。</p><p>鲍勃：<i>叹息</i>。好的好的。让我考虑一下。我是贝叶斯主义者，我确实同意贝叶斯主义者应该非常乐意押注他们的信念，因为这样做会是 + <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Expected_value">EV</a> 。</p><p>爱丽丝：对……</p><p>鲍勃：但是……只是……嗯，1,000 美元是很多钱。</p><p>爱丽丝：是吗？你已经半退休了。你拥有你的家。你的孩子已经上大学了。您有足够的资金支付大学费用。你没有昂贵的品味。你总是说如果你能躲进树林里的某个小屋就好了。</p><p>鲍勃：我的意思是，是的。你说得对。</p><p>爱丽丝：好吧，那有什么问题吗？看起来事情非常缺乏弹性。例如，如果您赢得 1,000 美元，您获得的效用金额与您损失 1,000 美元时损失的效用金额几乎相同。 （除了最初的短期、费舍尔式的、懦弱的感觉“哦不，我损失了 1,000 美元。我要告诉我的妻子什么？”）</p><p>鲍勃：好的，好的。我对自己的理性主义感到非常自豪，因此我不得不承认你是对的。我应该愿意为我的 3-6.5 信念下注 1,000 美元。但是……只是……让我想一下。</p><p>爱丽丝：嘿，调酒师，给这家伙再拿一杯贝叶斯莱特！</p><p>鲍勃：再操你一次，爱丽丝。</p><p>爱丽丝：拿着我的啤酒。我正准备去啤酒乒乓球比赛中把这些混蛋痛打一顿。在我离开的时候想想你的真实信仰，鲍勃。并准备好在他们身上下注 1,000 美元。</p><p>鲍勃：会的。你是个混蛋，但谢谢你把我的认知推向正确的方向。</p><p>爱丽丝：😉</p><p>鲍勃：<i>想……</i></p><p>爱丽丝：唷！那里的那些家伙都是一群怪人。他们的赌注不会超过 20 美元。真是一群胆小鬼。</p><p>鲍勃：好的。所以我想了想，我确定我真正的信念实际上是4-7。我准备下注 1,000 美元。</p><p>爱丽丝：酷。 10,000 美元听起来怎么样？</p><p>鲍勃：等等，什么？？？ 10,000 美元？</p><p>爱丽丝：有什么问题吗？</p><p>鲍勃：我以为你说的是​​ 1,000 美元？！</p><p>爱丽丝：我确实说过 1,000 美元。现在我说的是 10,000 美元。问题？</p><p>鲍勃：爱丽丝什么鬼！</p><p>爱丽丝：伙计，你又变成三色堇了。我们真的需要经历这个吗？为什么你这么愿意下注 1,000 美元而不是 10,000 美元？鲍勃，10,000 美元不会对你的生活产生实质性影响。我们可以讨论这个问题，但我很确定 10,000 美元仍然处于“无弹性区域”。</p><p>鲍勃：<i>叹息啊啊啊</i></p><p>爱丽丝：我需要给你再买一个贝叶斯莱特吗？</p><p>鲍勃：不！不再有贝叶斯光！</p><p>爱丽丝：我需要给你一些时间再考虑一下吗？</p><p>鲍勃：不……</p><p>爱丽丝：你知道你应该完全愿意按照我为你提供的赔率在你所声明的信念上下注 10,000 美元，因为你缺乏弹性，并且在这些赔率下对你来说是 +EV。</p><p>鲍勃：嗯……</p><p>爱丽丝：让我猜猜：你对 4-7 信念不太确定，是吗？</p><p>鲍勃：正确。</p><p>爱丽丝：你认为这是怎么回事？</p><p>鲍勃：我的意思是，我必须承认，我一开始对汉森总统的移民政策有点反动。我不应该对我的 2-8 信念那么有信心。</p><p>爱丽丝：是的。现在？</p><p>鲍勃：现在我只是不太确定我的 4-7 信念。为了 1,000 美元，我已经准备好接受它了。但一万美元呢？好吧，我只是在想我是如何低估了移民政策的复杂性的。我正在考虑所有这些二阶、三阶和四阶效应，以及预测任何给定政策将产生什么结果是多么困难。之前我主要考虑一阶效应，也许还有一点二阶效应，但我意识到这只是触及了最终结果的表面。我还意识到，我一直关注的是保守派如何不理解 A、B 和 C。但现在我意识到，即使这是真的，一旦你考虑到 A、B 和 C，那么，就会有这样的情况。除了 A、B 和 C 之外，还有许多其他因素需要考虑。D、E、F、G 等。所以我想我只是感到相当不确定。</p><p>爱丽丝：酷。那么你的真实信念是什么？</p><p>鲍勃：嗯，我不知道。我必须真正坐下来思考一段时间。可能会花几周的时间研究一些事情。</p><p>爱丽丝：假的。事实上，你现在确实有一些信念，有一定程度的信心。当然，如果你花六周的时间研究一些事情，你可能会改变你的信念和信心水平，但这并不能改变你不是一块石头的事实，事实上，在此时此刻，你有一些信念并有对这种信念有一定程度的信心。来吧，鲍勃，我以为你是贝叶斯主义者。我需要<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Dutch_book">荷兰语预订</a>你吗？</p><p>鲍勃：呃。不，你不必荷兰语预订我。我知道你是对的。</p><p>爱丽丝：好的。我不会让你赌 10,000 美元，但你认为你现在真正的信念是什么？</p><p>鲍勃：呃，我想我确实稍微倾向于自由的移民政策。但老实说我对此不太有信心。我认为我真正的信念是 4-2 之类的。</p><p>爱丽丝：100 美元？</p><p>鲍勃：<i>微笑。</i>是的，100 美元。</p><p><i>爱丽丝和鲍勃在上面摇晃。</i></p><p>鲍勃：你还是个混蛋，但这对我来说实际上是一个很好的教训。</p><p>爱丽丝：我觉得我<a href="https://youtu.be/32iCWzpDpKs">更像个混蛋</a>，但是谢谢。</p><p>鲍勃：哈哈。我想我就是那个猫吧？</p><p>爱丽丝：是的。</p><hr><p>鲍勃：你是最糟糕的。但是嘿，让我问你一件事。您是如何获得经济政策预测市场赔率制定者的这份工作的？我女儿一直在谈论追求类似的事情。</p><p>爱丽丝：我在这家酒吧遇到的一位女士不断逼迫我，直到我在与移民政策有关的事情上与她打了 10 万美元的赌注。然后她给了我一份工作。 </p><ol class="footnotes" role="doc-endnotes"><li class="footnote-item" role="doc-endnote" id="fnlu6hcs73hy"> <span class="footnote-back-link"><sup><strong><a href="#fnreflu6hcs73hy">^</a></strong></sup></span><div class="footnote-content"><p>请暂停你的怀疑。使用这样的数字可能不太现实，但它使写作变得更容易。</p></div></li></ol><br/><br/><a href="https://www.lesswrong.com/posts/u2qWeZe6ZLnkregEe/best-effort-beliefs#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/u2qWeZe6ZLnkregEe/best-effort-beliefs<guid ispermalink="false"> u2qWeZe6ZLnkregEe</guid><dc:creator><![CDATA[Adam Zerner]]></dc:creator><pubDate> Sat, 21 Oct 2023 22:05:59 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[AI Safety is Dropping the Ball on Clown Attacks, and Mind Control in General]]></title><description><![CDATA[Published on October 21, 2023 10:03 PM GMT<br/><br/><p>认知状态：高可信度（~>;70%）认为小丑袭击很普遍，特别是被政府和/或情报机构故意武器化。非常高的置信度 (~>;90%) 认为人类大脑非常容易受到小丑攻击，并且缺乏对小丑攻击的认识会带来安全风险，就像使用“密码”一词作为密码一样，除非可以控制您的密码自己的思想受到威胁，而不是控制计算机的操作系统和/或文件。这已经是钢铁般的操作了； 10 年前/10 年后的误差线似乎相当宽。</p><p>这些概念很复杂，我已尽力让大多数人工智能安全领域的人尽可能容易地理解它，即使是没有量化背景的人（例如人工智能治理）。</p><p></p><p><strong>小丑袭击</strong></p><p>小丑袭击的核心动力在于，对社会地位的认知会影响人类大脑的想法和不愿意思考的内容。情报机构和政府可以利用这一点来完全拒绝访问特定的思想路线。一般来说，有很多方法可以通过采用目标概念并让错误的人在特定时间以特定方式说出它来对某人的世界模型进行社会工程。小丑攻击包括让右翼小丑成为谈论斯诺登泄密事件的主要人物，或者让去增长者成为谈论技术进步/人类能力将结束其净积极趋势的可能性的主要人物。这些只是使用特定情况（小丑）来改变某人对目标概念的感受的经济高效方法的具体示例。</p><p>对于小丑攻击，利用/零日是人类倾向于将特定的思维方式与低社会地位或低地位的人联系起来，这将持续抑制人类大脑追求该目标思维方式。</p><p>尽管小丑攻击本身看起来很平常，但它们是一个案例研究，证明强大的人类思维引导技术可能已经由人工智能公司发明、部署和大规模测试，并且很可能最终被武器化以对抗整个世界。未来 10 年某个时候的人工智能安全社区。</p><p></p><p><strong>人工智能安全至少是在小丑攻击时犯错</strong></p><p>人工智能安全基本上是一个由书呆子组成的社区，他们每个人都偶然发现了宇宙这一面的命运所围绕的工程问题。许多人<a href="https://www.lesswrong.com/posts/mC3oeq62DWeqxiNBx/estimating-the-current-and-future-number-of-ai-safety"><u>（约 300 人）</u></a>决定专门关注该工程问题，这似乎是一件非常合理的事情。然而，为了使其成为一个有价值的行动方针，人工智能安全社区必须继续存在，而不被外部对手或势力摧毁或<a href="https://www.lesswrong.com/posts/iNYdKoGsh4ffxbQ5t/navigating-an-ecosystem-that-might-or-might-not-be-bad-for"><u>收编</u></a>。在没有最终故障的情况下持续存在是目前人工智能安全社区中几乎每个人都没有质疑的假设。我们很大程度上认为一切都会好起来的，通用人工智能是唯一的转折点。这是一个危险的模型。</p><p>宗教和冷冻保存的历史告诉我们，围绕可怕的、不真实的和恶毒的自我毁灭性的信仰和做法，存在着一种不良共识的普遍现象。这是一种环境现象，也是人工智能安全状况的核心。因此，如果数十亿人除了忽视人工智能安全之外，还犯了其他错误，那么这并不会削弱人工智能安全的首要意义和优先事项。</p><p>直到今天，很大一部分人仍然认为比人类更聪明的人工智能只是科幻小说；当支付给人们思考未来的钱的 99% 以上都花在科幻小说作家而不是研究人员身上时，就会发生这种情况，对于人工智能来说，对于所有人类文明来说都是如此，直到大约一两年前。</p><p><strong>我在这里的论点是，利用 10 年前的技术，强大的人类操纵系统已经很容易构建</strong>，而且强大的人也很容易拒绝权力较小的人的访问。然而，目前的情况是，像小丑攻击这样的通用认知黑客甚至可以以惊人的高成功率拒绝目标人群对这项技术的认识，而不仅仅是获得该技术。</p><p>像加里·马库斯这样的人可能会试图劫持“p（doom）”等有价值的概念来解决他们自己的宠物问题，例如工作自动化，但另一方面，“缓慢起飞”可以通过多种方式改变世界这对于人工智能协调工作的连续性和生存具有实际意义。</p><p>重要的是要重申，直到今天，很大一部分人仍然认为比人类更聪明的人工智能只是科幻小说；当支付给人们思考未来的钱的 99% 以上都花在科幻小说作家而不是研究人员身上时，就会发生这种情况，对于人工智能来说，对于所有人类文明来说都是如此，直到大约一两年前。事实上，比人类更聪明的人工智能是人类的终点线，而以终点线为导向是利用时间做重要或有价值的事情的最佳方法之一，而不是无意识地做不重要或价值较低的事情。这也是让自己面向现实的好方法（尽管让自己面向现实对于第一名的竞争非常激烈，因为这也往往会导致最终将人工智能作为人类的终点线，因此你以你自己的存在为导向，因为你是人类的一个子集）。再多的精神控制技术也无法取代比人类更聪明的人工智能，成为人类的终点线，但它可以成为我们的世界模型中极其有用的工具，帮助我们了解人工智能行业以及与人工智能竞赛相关的全球事务的期望（例如美中关系）。然而，归根结底，影响力技术是一个近期问题，它很可能会分散很多人对人工智能对齐这一最终且不可避免的问题的注意力。我在这里写这篇文章的唯一原因是，我认为人工智能安全社区如果做出更强有力的预测、拥有更强大的人工智能行业和人工智能竞赛模型，以及人工智能协调的缓慢起飞环境，将会变得更好。研究人员可能会被困在其中。</p><p>目前，人工智能安全领导者认为，随着人类能力的增强，人工智能的发展会缓慢，这是事实。并且已经发生了，具体取决于您的定义。但他们忽略了一个在数学上可证明的事实，即人工智能的信息处理能力很大程度上依赖于强大的心理学研究的新范式，默认情况下，它会极大地扩大人类思维的攻击面。</p><p>认知战并不是新的 X 风险或 S 风险。这是一个关键因素，我们需要了解它才能了解推动人工智能地缘政治和人工智能竞赛动态的因素。认知战不是人工智能安全的竞争对手，它不会卡住、插入，更不能让它夺走人工智能安全的注意力。</p><p>借助人工智能和大量人类行为数据，人类现在正在获得操纵和引导个人和系统的强大能力，并且人工智能和人类行为数据储备已经积累了十多年。</p><p>在这里，我要说明的是，强大的人类思维引导和行为操纵技术的条件已经成熟，并且已经有 10 年或更长时间了。因此，举证责任应该在于我们的思想是安全的并且攻击面很小，而不是我的主张我们的思想处于危险之中并且攻击面很大。我不喜欢在这里引用这个逻辑。这种逻辑应该优先考虑人工智能对齐，这是宇宙这一面所依赖的最终工程问题，而这个工程问题对人类来说可能就像火箭科学对黑猩猩来说一样困难。但安全背后的逻辑仍然是基本的，我认为我已经有力地证明了人工智能安全社区需要一定的抵御黑客攻击的门槛，而这个门槛可能还远远没有达到。我还认为大多数所需的解决方案都是快速且简单的修复，即使一开始看起来并非如此。</p><p>小丑攻击的存在证明，至少存在一种强大的认知攻击，可以被情报机构和大型社交媒体公司检测和利用，这种攻击利用了人脑中的零日漏洞，也对与人工智能安全相关的人起作用，直到明确发现并修补。</p><p>还有很多其他方法，特别是当您将人类的聪明才智与大量用户数据和多臂老虎机算法相结合时。人工智能只是多臂强盗算法的一种高级形式，而法学硕士只是另一个进步，因为他们可以真正阅读和理解帖子的内容，而不仅仅是衡量特定帖子组合引起的不同类型的人的行为变化。</p><p>社交媒体平台绝对有能力做到这一点；许多人甚至将社交媒体视为流行的风向标，尽管新闻推送算法可以大规模且精确地控制向哪些类型的人展示哪些内容、特定内容的展示频率以及哪些组合引导人们的思维以及可衡量方向的偏好。社交媒体甚至可以在 98% 的时间里准确地反映什么是真正流行的内容，以便获得信任，而保留剩下的 2% 的时间来主动确定什么会流行，什么不会流行。随着计算和算法能力的进步以及信任的巩固，这一比例可以接近 98%。</p><p>你不能只是对小丑的攻击置之不理，因为你会担心，如果你认真考虑这种想法，那么其他人会认为你站在小丑一边，你会失去在他们眼中的地位。足够强大的小丑攻击可以使这成为一个自我实现的预言，让每个人都相信某种特定的推理路线是低地位的，从而使其地位低下，并为追求特定的认知路线造成严重的现实后果。社交媒体新闻提要或其他算法控制的环境（例如 tiktok、reels）看起来像是随机生成的环境，而实际上平台（以及拥有平台服务器后门访问权限的人）非常有能力改变算法为了营造一个环境，使某些情绪在科学家或小丑等特定人群中显得比实际情况更普遍。或者，更糟糕的是，通过运行多臂老虎机算法或梯度下降来找到可以将人们的思维引导到可测量的方向的环境或帖子组合，从而将人们的思维引导到可测量的方向。小丑攻击只是我目前所知的多臂强盗算法所能达到的最强大的技术；可能还有很多其他仅基于社会地位的漏洞，这是人类大脑中非常严重的零日漏洞。</p><p>这强烈表明存在其他零日和强大的、难以发现的漏洞利用，包括（但不限于）利用人类本能来追求社会地位，并避免基于对社会地位获得和损失的预期而采取特定的思路。这些零日漏洞和漏洞要么是可以发现的，要么已经被有权势的人发现，他们必须秘密地大规模部署和完善这些漏洞，因为从数学上来说，这是它们发挥作用所必需的。这在数学上是可以证明的，为了获得人类行为的大量样本，以远远超越学术心理学所需的规模，秘密和大规模的部署是必要的，也许有能力的劳动力的 1/10 或更少。</p><p>如果有任何像魔术这样的东西可以同时侵入房间里每个人的思想而没有人注意到，就像 Eliezer Yudkowsky 的帖子<a href="https://www.lesswrong.com/posts/t2NN6JwMFaqANuLqH/the-strangest-thing-an-ai-could-tell-you"><u>人工智能可以告诉你的最奇怪的事情是什么一样</u></a>，那就是完全否认人们有能力思考特定的真实想法或进行明显有价值的探究，因为如果他们与该探究相关联，就会强烈担心失去社会地位。社会地位似乎是人类大脑在祖先环境中进化而来的优先考虑的东西，仅这一特征就使我们的认知变得容易破解。</p><p>阴谋论者都是小丑。肯尼迪遇刺事件可能是连接美国历史上两个至关重要的独立事件——古巴导弹危机（1962年）和越南战争（1964-1975年）——的关键因素。了解冷战和美国政府的历史对于形成当前形式的美国政府的准确模型至关重要（例如，了解中央情报局有时会劫持整个政权并针对他们无法策划的政变发动政变），包括人工智能安全适合的地方9/11 也是如此。然而，历史和世界模型中的这些关键点所吸引的人们和认知更像是围绕猫王之死的人们和认识论，而不是斯诺登的爆料（希望斯诺登的爆料最终不会完全陷入那个丑陋的深渊，尽管已经有很多社交媒体上的小丑积极尝试）。</p><p>了解当前认知战攻击的风险水平不仅需要安全思维，还需要安全思维加上适当的视角。它需要一长串特定漏洞利用的示例，以便您可以了解可能存在的其他内容，哪些内容在当前系统中很容易发现，由数百万人的行为数据提供支持，并且持续不断实时进行人工智能辅助实验和心理研究所需的访问权限。我希望小丑袭击是实现这一目标的一个有用的例子。</p><p>在 2020 年代，人均拥有律师人数比以往任何时候都高的世界里，合理的推诿是你应该预料到的事情。同样，办公室政治在精英中也非常普遍，所以一个人认识到通过制造谣言和替罪羊来使人们相互对立是一种制胜策略的门槛很低，那么人们就应该知道某些事情来自你。合理的推诿和假旗攻击并非始于网络攻击；它们都在 20 世纪流行起来。这也是小丑攻击如此强大的另一个原因；在当代文明中，周围的小丑非常普遍，因此很难区分小丑的攻击和噪音。由于被发现的风险极低，这种看似合理的推诿进一步刺激了小丑攻击；小丑攻击的预期成本基本上归结为服务器能源成本，因为被发现的净预期成本几乎为零。</p><p>实验室泄漏假说和新冠病毒审查制度等关键信息最终都被归咎于右翼小丑的奇异替代现实，与披萨奴隶地牢和妊娠早期堕胎是谋杀同一个宇宙，这让分析人士感到震惊，尽管可能性对于任何试图构建 2020-22 年准确世界模型的人来说，实验室泄漏的数量和 Covid 信息篡改的程度显然都是至关重要的信息。这种明显性就被扼杀了。小丑攻击可以做这样的事情。人类的思维很大程度上取决于社会地位，这样的事情才能发挥作用。至少有一个零日漏洞。</p><p>决定人们眼中的低地位或恶棍与高地位或像你这样的英雄，正在产生一种非常强大的动力来塑造人们的想法，例如，SBF 是一个残暴的恶棍，主导着大多数人对 EA 和 AI 安全的理解。小丑攻击是我目前所知的最强大的认知黑客，特别是如果屏幕刷新率操纵永远不会最终部署的话。</p><p>现代行为操纵范式的一个重要要素是能够尝试大量的事情并看看什么是有效的；不仅仅是暴力破解已知策略的变体以使其更有效，而是首先暴力破解新颖的操纵策略。这完全避免了导致重复危机的稀缺性和研究缺陷，而重复危机至今仍然是心理学研究的瓶颈。事实上，我们文明中的原创心理学研究不再受到对聪明、有洞察力的人的需求的瓶颈，他们可以进行假设生成，这样你可以资助的有限研究希望能找到有价值的东西。仅使用当前的社交媒体范式，您就可以进行研究，例如新闻提要帖子的组合，<i>直到</i>找到有用的东西。可测量性对此至关重要。</p><p>通过将人与其他人进行比较并预测特征和未来行为，多臂老虎机算法可以首先预测特定的操纵策略是否值得冒险实施；导致高成功率和低检测率（因为检测可能会产生高度可测量的响应，特别是在大量传感器暴露的情况下，例如未覆盖的网络摄像头，因为将人们的微表情与失败或暴露的操纵策略的案例或工作网络摄像头视频进行比较数据转化为基础模型）。当您拥有数十亿小时的人类行为数据和传感器数据的样本量时，不同类型的人反应的毫秒差异（例如面部微表情、滚动过去涵盖不同概念的帖子时的毫秒差异、涵盖不同概念后的心率变化、眼球追踪）眼睛经过特定概念、触摸屏数据等后的差异从难以察觉的噪音转变为相关网络的基础。不管你喜欢与否，除非你使用箭头键，否则你滚动浏览每个社交媒体帖子（无论是使用触摸屏/垫还是鼠标滚轮）的速度都是一条曲线；仅滚动就是线性代数，它完全适合现代人工智能系统，并且每天都会生成数万亿条这样的曲线。</p><p>甚至不需要人工智能来进行小丑攻击，更不用说法学硕士了。相反，人工智能是“发明”小丑攻击等技术所需要的。自动化信息处理是寻找对人类有效的操纵技术所需要的一切。这种能力可能几年前就已经上线了。除非你拥有来自数百万不同的人的人类行为数据，这些数据都使用相同的受控环境，否则这是不可能完成的，而如果他们知道风险，他们就不会提供这些数据。</p><p>如果不运行算法本身，我不知道多臂老虎机算法会发现什么技术；我做不到，因为只有那些大量购买服务器的人才能访问这么多数据，即使对他们来说，这些数据也被大型科技公司（Facebook、亚马逊、微软、苹果和Google）和足够强大的情报机构（NSA 等）来防止黑客窃取和毒害数据。我也不知道当团队中的人是有能力的心理学家、舆论专家或其他公关专家解释和标记数据中的人类行为以便人类行为变得可测量时，多臂老虎机算法会发现什么。只需少数心理学专家的人类洞察力就足以训练人工智能自主工作；尽管需要这些专家的持续投入，并且大量的见解、行为和发现会被遗漏，并且需要额外的 3 年时间或一些东西才能被发现和标记。</p><p></p><p><strong>人工智能在全球事务中的作用</strong></p><p>小丑攻击并不是孤立地推进的，它们与人类思维的理解和利用的广泛加速并行，这<a href="https://arxiv.org/pdf/2309.15084.pdf"><u>本身就是加速人工智能能力研究的副产品</u></a>。例如，我们正在同时进入一个新时代，情报机构使用人工智能使测谎仪测试真正发挥作用，这<a href="https://www.lesswrong.com/posts/foM8SA3ftY94MGMq9/assessment-of-intelligence-agency-functionality-is-difficult#Functioning_lie_detectors_as_a_turning_point_in_human_history"><u>对于地缘政治事务来说绝对是变革性的，</u></a>目前地缘政治事务围绕着决策理论范式，其中每个员工<a href="https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC3680134/"><u>都是更有能力的人制造谎言的能力大于区分谎言的能力</u></a>，因此不能用“我100%忠诚”或“我知道这个团队中所有有能力和腐败的人是谁”之类的陈述来排序。</p><p>我对影响力技术的地缘政治意义的理解是，信息战的胜利目前被理解为国际冲突的主要胜利条件，类似于军事力量的征服；这种理解长期以来一直在政府和军事精英中盛行，从苏联解体和柏林墙倒塌开始，到所有东欧共产主义政权的垮台，可能从早在美国的越南反战运动中，但在反恐战争主导战场之后，精英们在2010年代左右达成了共识。在罗伯特·萨特（Robert Sutter）关于美中关系的著作和约瑟夫·奈（Joseph Nye）关于精英劝说的著作《软实力》（ <a href="https://www.amazon.com/Soft-Power-Means-Success-Politics/dp/1586483064"><u>Soft Power）</u></a>中，除其他许多地方外，都描述了这一共识。与常规战争和核战争不同，信息战既可以打也可以赢，它打击构成政府和军事机构最基本组成部分的人的思想，并且作为决定战争的最重要的目标之一有着悠久而丰富的历史。美国、俄罗斯/苏联和中国之间的大国冲突中的赢家和输家。因此，我们应该将信息战视为政府认真对待人工智能安全的原因之一；对来自外国政府的信息战的预期是当代美国和中国政权和军队的核心特征之一，这一点在分析人士中广为人知。 </p><p><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/mjSjPHCtbK6TA5tfW/wabao1bvw0xiga2wdirz"></p><p><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/mjSjPHCtbK6TA5tfW/rvra5ms9ihw0qag8yssy"></p><p>从社交媒体暴露转向 1-1 和群组沟通仍然存在心理黑客的巨大风险，但最大限度地减少网络表面积/暴露于社交媒体仍将大幅且可能充分地降低风险（尽管需要访问技术本身才能为了验证这种充分性，足够大且安全的数据集足以实际进行操纵研究，可能仅限于足够大的科技公司和情报机构，如 Facebook 和 NSA，而较小的较弱的组织，如国土安全部或Twitter/X 很容易受到大型组织的黑客攻击和数据中毒，尽管有<a href="https://twitter.com/ESYudkowsky/status/1658571365950312448"><u>关于摩根大通部署复杂传感器系统的传言难以证实</u></a>，并且有报道称许多<a href="https://www.technologyreview.com/2018/04/30/143155/with-brain-scanning-hats-china-signals-it-has-no-interest-in-workers-privacy/"><u>与国家有联系的中国公司和机构一直在试验大型组织部署的脑电图的样本大小</u></a>）。</p><p>当前人工智能安全社区中心理黑客的攻击面过多且极端，即使是最低限度的解决方案也会受到阻力——手机网络摄像头难以掩盖，麦克风难以避免，社交媒体使用梯度下降来寻找和解决问题。利用引起习惯形成行为<a href="https://www.lesswrong.com/posts/8gbfvGhSnEJ9hHGew/10-reasons-why-lists-of-10-reasons-might-be-a-winning"><u>的帖子和帖子组合</u></a>（例如，为最大限度地降低退出率而进行的优化会导致系统找到并利用以奇怪的方式吸引人们的奇怪的帖子组合，例如产生一种模糊的感觉，即没有社交媒体的生活是一种当它现实时，苦行僧/僧侣般的存在是 <a href="https://www.lesswrong.com/posts/p2Qq4WWQnEokgjimy/respect-chesterton-schelling-fences"><u>默认的</u></a>）。默认情况下，戒掉主要的生活习惯也很困难，所以貌似合理的否认可能已经在这里再次出现了。</p><p>我在《劳特利奇监控手册》中添加了马克·安德烈杰维奇教授的可选描述，作为<a href="https://www.lesswrong.com/posts/F3vNoqA7xN4TFQJQg/14-techniques-to-accelerate-your-learning-1#4__Intuition_flooding"><u>直觉洪流</u></a>，帮助更多人更容易地准确理解为什么世界实际上已经围绕这项技术运转。令人印象深刻的是，Andrejevic 的写作时间是 2014 年，并且没有表现出对人工智能有任何了解；他描述的系统在当时只需要数据科学和大量用户数据就可行。人工智能只是让这些系统更有能力获得结果。</p><blockquote><p>此类系统所需的数据量没有逻辑终点...所有信息都可能相关，因为它有助于揭示模式和相关性...</p><p>数字外壳中无处不在的监视所促进的人口级监视形式所特有的至少三种策略已成为新兴形式的数据驱动的商业和安全的核心：预测分析、情绪分析和受控实验。预测分析依赖于挖掘行为模式、人口统计信息和任何其他相关或可用数据来预测未来的行为[通过定位和观察相似的人或具有共同预测特征的人]...</p><p>预测分析是精算的，因为它并不对特定个人的未来行为做出明确的断言，而是根据概率进行交易，根据群体和个人与可以以已知准确度预测的模式的契合程度来解析群体和个人。预测分析依赖于收集尽可能多的信息，不是深入研究单个活动，而是挖掘新的模式、联系和相关性……</p><p>与预测分析相结合，情绪分析的目标既是先发制人的又是富有成效的：最大限度地减少负面情绪并最大限度地提高情感投资和参与度；不仅将情绪记录为给定的，而且将其作为变量进行调节。调制意味着不断的调整，旨在将未来建模的预期后果带入当下，从而以可能反过来重塑未来的方式来解释这些后果。例如，如果情绪分析揭示了对特定政策的抵制或对品牌或问题的担忧，那么目标就是以符合控制、捕获和跟踪数据的人的利益的方式管理这些情绪。目标不仅是监测人口，还包括对其进行管理......</p><p>这种形式的管理需要的不仅仅是监测和记录种群——它们还需要对其进行持续的实验。这就是预测分析在 Ian Ayres (2007) 所说的超级处理时代所采取的形式：不仅仅是试图了解潜在的人口统计或情感“真相”；而是试图了解潜在的人口统计或情感“真相”。甚至不是对有用相关性的持续搜索，而是这种相关性的持续生成。例如，在营销领域，数据研究人员利用交互式环境让消费者接受一系列正在进行的随机、受控实验。得益于交互式基础设施及其所实现的无处不在的监视形式，日常生活活动可以在虚拟实验室中捕获，在虚拟实验室中可以系统地调整变量以回答研究人员设计的问题......</p><p>无处不在的交互性和无处不在的监视的基础设施将日常生活的媒体体验转变为一个大型实验室......</p><p>此类实验可以以前所未有的规模实时进行。他们依赖于无处不在的必要性：关于尽可能多的人的尽可能多的信息.​​.....</p><p>总而言之，捕捉越来越多日常生活细节的技术以及利用该技术的策略导致使用数据的人的思维方式发生转变。克里斯·安德森 (Chris Anderson) 认为，数据库规模的急剧增加导致数据的描述性能力被其实际功效所取代。数据作为描述世界的参考信息的概念被对相关性的关注所取代。正如安德森（Anderson，2008）在《理论的终结》中所说：</p><p> “在这个世界上，大量数据和应用数学取代了所有其他可能发挥作用的工具。从语言学到社会学，每一种人类行为理论都被淘汰了……谁知道人们为什么要做他们所做的事情？关键是他们做到这一点，我们就可以以前所未有的保真度跟踪和测量它。有了足够的数据，数字就不言而喻”</p><p>这是信息过剩时代的数据哲学：为什么特定的相关性具有预测能力并不重要；重要的是重要的。只是它确实如此。它也是一种信息使用方式，赋予那些有权访问和控制大型数据库的人特权，因此，它为更普遍和更全面的监控提供了进一步的激励。</p><p>例如，当美国政府将《美国爱国者法案》中的监视条款免除《信息自由法案》规定的责任时，它是以安全的名义牺牲了责任……印度和阿拉伯联合酋长国等国家威胁要禁止黑莓消息设备，除非该公司向国家提供访问加密信息的能力，这进一步体现了国家为获取另一种类型的数字外壳中生成的数据所做的努力......</p><p>失去对自己活动成果的控制。在商业和国家监视领域，我们捕获和记录的所有行为（以及它们的汇总和排序方式）都会被有权访问数据库的人系统地返回给我们。我们写的每条消息、发布的每个视频、购买或查看的每件物品、我们的时空路径和社交互动模式都成为算法中用于排序、预测和管理我们行为的数据点。其中一些数据点是自发的——消费者有意行为的结果；其他的则是诱导的，是正在进行的随机实验的结果......</p><p>很大程度上取决于预测能力能否转化为管理行为的能力，但这是营销人员以及那些采用其策略的国家机构[2014年]所下的赌注。</p></blockquote><p>就像大多数使用多臂强盗算法来让社交媒体引导人们的思维走向可测量的方向一样，小丑攻击不需要<a href="https://www.lesswrong.com/posts/foM8SA3ftY94MGMq9/assessment-of-intelligence-agency-functionality-is-difficult"><u>有能力的政府或情报机构</u></a>就可以成功地针对数百万人的思想进行部署。除了大量的人类行为数据之外，这项技术所需的一切都很容易获取。它只需要充分访问社交媒体平台，以及一名了解多臂强盗算法的软件工程师和一名可以统计测量人类行为的数据科学家的技术复杂性，特别是对于拥有权威或参与现有大规模监控系统的人来说，因为足够的数据意味着任何人都可以观察到其影响。对于多臂老虎机算法的工作来说，可测量性仍然是强制性的，因为没有人能直接看到人类的思维（尽管有许多外围代理，如功能磁共振成像数据、心率、血压、言语陈述和语气、男孩姿势、大脑的微妙变化）。阅读某些概念等后的手部和眼球运动，其中许多可以通过被黑的智能手机不断测量）。</p><p>测谎仪和小丑攻击是我所知道的两个最有力的案例研究，它们将导致人工智能主宰全球事务，并将人工智能安全置于交火之中；这是否已经发生在很大程度上是一个数学问题；人工智能做这些事情的能力对工程师来说是显而易见的吗？告诉我们主要政府可能已经开发了这项技术？最近的一项研究表明，很大一部分计算机视觉研究针对人类行为研究、分析和操作进行了大量优化，并且被秘密地错误标记和混淆，以隐藏构成计算机视觉核心的人类研究和人类用例论文，例如<a href="https://arxiv.org/pdf/2309.15084.pdf"><u>将人类研究对象称为“对象”而不是主题的一致规范</u></a>。</p><p>即使没有人工智能，也有大量的人类操纵策略被发现和利用是微不足道的（尽管当你将人工智能放在上面时，情况会更加严重），只是 20 世纪的机构根本无法访问它们以及学术心理学等技术。如果他们获得了与特定人类目标具有相似特征的人的足够数据，那么他们就不必对目标进行太多研究来预测目标的行为，他们只需对这些人运行多臂强盗算法即可找到操纵行为已经对具有相同遗传或其他特征的个体起作用的策略。尽管这里的普通人相对于样本数据中的绝大多数人来说更加不符合分布，但这成为了一个技术问题，因为人工智能能力和计算变得致力于从噪音中对信号进行分类并寻找网络的任务。与较少数据的相关性。仅小丑攻击就表明，人类大脑中的零日漏洞相当一致，这意味着来自数百万或数十亿人的样本数据可用于在构成人工智能安全社区的大脑中找到各种各样的零日漏洞。</p><blockquote><p>首先它开始对 60% 的人起作用，我没有说话，因为我的想法不像那 60% 的人那样可预测。然后，它开始对90%的人起作用，我没有说话，因为我的想法不像那90%的人那样可预测。然后它开始对我起作用。到那时，已经太晚了，因为它已经在我身上起作用了。</p></blockquote><p>社交媒体能够以特定方式大规模混合和匹配（或不匹配）人们，以及<a href="https://www.lesswrong.com/posts/fKNRHnxpjDLHnHdek/one-example-of-how-llm-propaganda-attacks-can-hack-the-brain"><u>使用机器人帐户来投票和信号增强特定消息，使他们看起来很受欢迎</u></a>，已经产生了强大的效果。将 LLM 机器人添加到方程式中只会引入更多的自由度。</p><p>在各种各样的功能中，像 twitter/X 这样的平台能够摆弄他们的新闻提要算法，从而激励用户输出尽可能多的单词，以获得更多的点赞/积分/状态，或者作为<a href="https://www.lesswrong.com/posts/8gbfvGhSnEJ9hHGew/10-reasons-why-lists-of-10-reasons-might-be-a-winning"><u>高质量的组合</u></a>尽可能多地表达自己的<a href="https://www.lesswrong.com/posts/8gbfvGhSnEJ9hHGew/10-reasons-why-lists-of-10-reasons-might-be-a-winning"><u>想法</u></a>，而不是最大化第二天返回平台的冲动（这种冲动非常非常容易通过查看用户保留率和退出率来衡量，如果很容易衡量，那么通过梯度下降很容易最大化）。然而，如果像 twitter/X 这样的社交媒体平台没有针对与其他社交媒体平台的竞争力进行优化，而其他平台却这样做了，那么接下来的每一天，人们都会更多地返回其他社交媒体平台，而更少地使用 Twitter。 <a href="https://slatestarcodex.com/2014/07/30/meditations-on-moloch/"><u>Moloch</u></a>的状态类似于思想实验，其中 4 个社交媒体平台运行多臂老虎机算法，寻找方法将每人每天的用户参与度提高 3 分钟，如果这四个平台中的一个（让我们假设它是 Twitter/ X) 最终注意到人们自己每天在社交媒体上花费 9 小时，twitter/X 惊恐地退缩并决定停止该政策，转而尝试将用户参与度每人每天增加 0 小时，然后自治多-在其他平台上运行的武装强盗算法会自动选择从twitter/X（孤独的叛逃者平台）获取该时间分钟的策略，此外还从用户不设防的屏幕外IRL时间中获取分钟数，这是最简单的不设防的自然资源社交媒体系统可以窃取时间，就像智能​​文明收获植物或石油等无生命的自然资源一样。然后，叛逃者平台就会失去市场份额，并被挤出基因库。</p><p>能够利用梯度下降作为对抗其他人的武器的人确实是可怕的（尽管只有能够访问用户数据并且大量购买服务器的人才能有效地做到这一点）。他们不仅有能力尝试已经被证明对与你相似的人有效的方法，他们还有能力在你看不到的地方和你不会注意到的方式选择攻击途径，因为他们有足够大的大量的人类行为数据向他们展示了像你这样的人<i>过去</i>最终会去寻找的所有地方。</p><p>如果属实，这项技术将默认成为五大科技公司最黑暗的秘密，也是美国和中国情报机构最黑暗的秘密之一。这项技术将是迄今为止人类历史上对心理学研究最大规模的蓄意滥用，其有效性取决于当前的范式，即数十亿人输出大量传感器数据和社交媒体滚动数据（例如，不同种类的信息的详细速度）。人们滚动浏览不同类型的信息），尽管小丑攻击对那些没有意识到这一点的人的有效性特别表明，对风险的普遍认识不足以保护自己。</p><p>如果 5-10 年前人类思想研究和控制技术获胜并无可救药地根深蒂固，世界会是什么样子？不幸的是，那个世界看起来很像这个世界。有数十亿个面向内的网络摄像头指向每个屏幕上的每一张脸。<a href="https://www.nytimes.com/2020/01/14/us/politics/nsa-microsoft-vulnerability.html"><u>美国国家安全局在每个操作系统和可能的芯片固件中都储存了漏洞</u></a>。每个房间都有麦克风，每个手掌都有加速度计（可以获取心率和与各种认知和情绪行为密切相关的各种其他外围生物物理数据）。大规模监控的存在是众所周知的，但这只是斯诺登造成的，这只是一次机会，而且可能只是运气不好；斯诺登爆料的主要方面并不是大规模监视发生的规模令人难以置信，而是情报机构多年来在隐瞒和撒谎方面取得了巨大成功（随后围绕防止更多斯诺登事件的原则进行了重组）。随着社会地位、美德信号和模糊印象的主导，认知环境越来越衰退。最后，随着旧模式的消亡和信任的消失，国际事务正在分崩离析。这就是一个世界的样子，在那里，有权有势的人已经获得了比任何目标都更深入地接触人类思想的能力；不幸的是，这也是更平凡的世界的样子，人类的思想和行为操纵能力仍然与 20 世纪的水平相似。然而，我已经非常有力地证明了这种技术的存在，并且由于基本的数学/统计动力学和人类遗传多样性，这些系统从根本上依赖于秘密的大规模部署（例如社交媒体）才能充分利用需要运行大量数据，例如，多臂老虎机算法足以实时找到新的操纵策略，并充分测量和研究人类思维过程，以使用多臂老虎机算法和 SGD 将目标的思想引导到可测量的方向。因此，举证责任更加重于我们的思想是安全的，足够安全，足以让<a href="https://www.lesswrong.com/posts/iNYdKoGsh4ffxbQ5t/navigating-an-ecosystem-that-might-or-might-not-be-bad-for"><u>人工智能安全社区在 2020 年代生存下来</u></a>，而不是声称我们的思想不安全并且代表着严重的失败点。 。</p><p>认知战形势是否已经严峻，是一个必须冷静分析的问题，而不是凭空想象和模糊印象。 Vibes and vague impressions are by far the easiest thing to hack, as demonstrated by the clown attack; and in a world where the situation was acute, then keeping people receptive and vulnerable to influence would be one of the most probable attacks for us to expect to be commonplace.</p><p> New technology actually does make current civilization out-of-distribution relative to civilization over the last 100 or 1000 years, and thus risks termination of norms, dynamics, and assumptions that have made everything in civilization go fine so far, such as humans being better at lying that detecting lies and thus not capable of organizing themselves based on statements of fact like “I am 100% loyal” or “here is an accurate list of the corrupt and incompetent people on this team”. The specific state of human controllability dominated global affairs eg via military recruitment, and when this controllability ratcheted up slightly in the 19th century, it resulted in the total war paradigm of the World War era and the information war paradigm of the Cold War era. Assuming that history will repeat itself, and remain as sensible and intuitive as it always was, is like expecting a psychological study to replicate in an out-of-distribution environment. It certainly <i>might</i> .</p><p> With the superior capabilities to research the human mind offered by the combination of social media and AI, governments, tech companies, and intelligence agencies now have the capability to understand aggregate consumer demand better than ever before and manipulate consumer spending and saving in real time, capabilities that were first sought in the 1980s by the Reagan and Thatcher administrations and never fully reached, but that was with 20th century technology; no social media, no mass surveillance, no user data or sensor data, no AI, only psychology (much of which would not replicate due to the study paradigm, which remains inferior to mass surveillance), statistics, focus groups, and polls, each of which were new at the time, and each of which remain available to governments, tech companies, and intelligence agencies today to supplement their new capabilities. It is for this reason that the paradigm of recessions, a paradigm solidified in the 20th century, is a paradigm that we might expect to die, along with many other civilizational paradigms that were only established in the 20th century due to the 20th century&#39;s relative absence of human behavior measurement and thought steering technology.</p><p><br></p><p> <strong>Taking a step back and looking at a fundamental problem</strong></p><p> If there were intelligent aliens, made of bundles of tentacles or crystals or plants that think incredibly slowly, their minds would also have zero days that could be exploited because any mind that evolved naturally would probably be like the human brain, a kludge of spaghetti code that is operating outside of its intended environment, and they would also would not even begin to scratch the surface of finding and labeling those zero days until, like human civilization today, they began surrounding thousands or millions of their kind with sensors that could record behavior several hours a day and find webs of correlations. Of course, if they didn&#39;t have much/any genetic diversity then it would be even easier to find those zero days, and vice versa for intense amounts of diversity. However, the power of the clown attack demonstrates that genetic diversity in humans is not sufficient to prevent zero days from being discovered and exploited; the drive to gain and avoid losing social status is hackable, with current levels of technology (social media algorithms, multi-armed bandit algorithms, and sentiment analysis), indicating that many other exploits are findable as well with current levels of technology.</p><p> There isn&#39;t much point in having a utility function in the first place if hackers can change it at any time. There might be parts that are resistant to change, but it&#39;s easy to overestimate yourself on this; for example, if you value the longterm future and think that no false argument can persuade you otherwise, but a social media news feed plants paranoia or distrust of Will Macaskill, then you are one increment closer to not caring about the longterm future; and if that doesn&#39;t work, the multi-armed bandit algorithm will keep trying until it finds something that works. The human brain is a kludge of spaghetti code, so there&#39;s probably something somewhere. The human brain has zero days, and the capability and cost of social media platforms to use massive amounts of human behavior data to find complex social engineering techniques is a profoundly technical matter, you can&#39;t get a handle on this with intuition or pre 2010s historical precedent. Thus, you should assume that your utility function and values are at risk of being hacked at an unknown time, and should therefore be assigned a discount rate to account for the risk over the course of several years. Slow takeoff over the course of the next 10 years alone guarantees that this discount rate is too high in reality for people in the AI safety community to continue to go on believing that it is something like zero. I think that approaching zero is a reasonable target, but not with the current state of affairs where people don&#39;t even bother to cover up their webcams, have important and sensitive conversations about the fate of the earth in rooms with smartphones, and use social media for nearly an hour a day (scrolling past nearly a thousand posts). The discount rate in this environment cannot be considered “reasonably” close to zero if the attack surface is this massive; and the world is changing this quickly. If people have <a href="https://www.lesswrong.com/posts/SGR4GxFK7KmW7ckCB/something-to-protect"><u>anything they value at all</u></a> , and the AI safety community probably does have that, then the current AI safety paradigm of zero effort is wildly inappropriate, it is basically total submission to invisible hackers.</p><p> The sheer power of psychological influence technologies informs us that we should stop thinking of cybersecurity as a server-only affair. Humans can also make mistakes as extreme as using the word “password” as your password, except it is your mind and your values and your impressions of different lines of reasoning that gets hacked, not your files or your servers or your bank passwords/records. In order to survive slow takeoff and persist for as long as necessary, the AI safety community must acknowledge the risk that the 2020s will be intensely dominated by actors capable of using modern technology to stealthily hack the human mind and eliminate inconvenient people, such as those try to pause AI, even though AI is basically the keys to their kingdom. We must acknowledge that the future of cyberwarfare doesn&#39;t just determine who gets to have their files and verbal conversations be private; in the 2020s, it determines what kinds of thoughts people get to have and what kinds of people do and don&#39;t get to have them at all (eg as one single example, clowns do have the targeted thoughts and the rest don&#39;t).</p><p> Everything that we&#39;re doing here is predicated on the assumption that powerful forces, like intelligence agencies, will not disrupt the operations of the community eg by inflaming factional conflict with false flag attacks attributed to each other due to the use of anonymous proxies.</p><p> Most people in AI safety still think of themselves as ordinary members of the population. In reality, this stopped being true a while ago; a bunch of nerds discovered an engineering problem that, as it turns out, the universe actually does revolve around, and a bunch of nerds messing around with technology that is central to geopolitics bears a reasonable chance that geopolitics will bite back, especially in a wild where intelligence agencies have, for decades, messed with and utilized influential NGOs in a wide variety of awful ways, and in a wild where intensely powerful influence technology like clown attacks becomes stronger and stronger determinants of geopolitical winners and losers.</p><p> If left to their own devices, people&#39;s decisions technology and social media will be dominated by their self-concept of themself as an average member of the population, who considers things like news feeds and smartphone sensors/uncovered webcams as safe because everyone&#39;s doing it and of course nothing bad would happen to them, when the cybersecurity reality is that the risk of psychological engineering is extreme and in a mathematically provable way, and this nonchalance towards strangers tampering/hacking your cognition and utility function is an unacceptable standard for the group of nerds who actually discovered an engineering problem that this side of the universe revolves around.</p><p> The attack surface of the AI safety community is like the surface area of the interior of a cigarette filter; thousands of square kilometers, wrinkled and folded together inside the spongey three-dimensional interior of a 1-inch long cigarette filter. This is not the kind community that survives a transformative world.</p><p> <strong>AI pause as the turning point</strong></p><p> From <a href="https://www.lesswrong.com/posts/psYNRb3JCncQBjd4v/shutting-down-the-lightcone-offices"><u>Shutting Down the Lightcone Offices</u></a> :</p><blockquote><p> I feel quite worried that the alignment plan of Anthropic currently basically boils down to &quot;we are the good guys, and by doing a lot of capabilities research we will have a seat at the table when AI gets really dangerous, and then we will just be better/more-careful/more-reasonable than the existing people, and that will somehow make the difference between AI going well and going badly&quot;. That plan isn&#39;t inherently doomed, but man does it rely on trusting Anthropic&#39;s leadership, and I genuinely only have marginally better ability to distinguish the moral character of Anthropic&#39;s leadership from the moral character of FTX&#39;s leadership...</p><p> In most worlds RLHF, especially if widely distributed and used, seems to make the world a bunch worse from a safety perspective (by making unaligned systems appear aligned at lower capabilities levels, meaning people are less likely to take alignment problems seriously, and by leading to new products that will cause lots of money to go into AI research, as well as giving a strong incentive towards deception at higher capability levels)... The EA and AI Alignment community should probably try to delay AI development somehow, and this will likely include getting into conflict with a bunch of AI capabilities organizations, but it&#39;s worth the cost.</p></blockquote><p> I don&#39;t have much to contribute to the calculations behind this policy (which I&#39;d like to note is just musing by Habryka intended to elicit further discussion, and I might be taking it out of context), other than describing in great detail what a &quot;conflict with a bunch of AI capabilities organizations&quot; would look like, which I&#39;ve been researching for years and it is not pretty; the asymmetry is so serious that even thinking about waging such a conflict could begin closing the window of opportunity for you to make moves, eg if some of the people you talk to end up using social media and scrolling past specific bits of information at a pace similar to, say, for example, people who ultimately ended up seeing big tech companies as enemies, but in a cold and calculating and serious way, not in an advocacy way. Sample sizes of millions of people makes that kind of prediction possible; even if there are only a dozen people in the data set of positive cases of cold-bigtech-enmity, there are millions of people who make up the data set for negative cases, allowing analysts to get an extremely good idea of what a potential threat looks like by knowing what a potential threat doesn&#39;t look like. This is only one example, and it is entirely social-media based; it does not use, say, automated analysis of audio data from recorded conversations near hacked smartphones, which is very unambiguously the kind of thing that can be expected to happen to people who would &quot;get into conflict with a bunch of AI capabilities organizations&quot; as those organizations tend to have strong ties, and possibly even substantial revolving door employment, with intelligence agencies; Facebook/Meta is a good example, as they routinely find themselves at the center of public opinion and information warfare conflicts around the world. It&#39;s also unclear to me how sovereign these companies&#39;s security departments are without continued logistical support and staff from American intelligence agencies, as they have to contend with intense interest from a wide variety of foreign intelligence agencies. There is an entire second world here, that is 1) parallel to the parts of the ML community that are visible to us, 2) vastly more powerful, privileged, and dangerous than the ML community, and 3) has a massive vested interest in the goings-on of the ML community, and I&#39;ve encountered dozens and dozens of people in the AI safety community in both SF/berkeley and DC, and if a single person was aware of this second world, they were doing an incredibly good job totally hiding their awareness of it. I think this is a recipe for disaster. I think that the AI safety community is not even thinking about the kinds of manipulation, subterfuge, and sabotage that would take place here just based off of this world&#39;s lawyers-per-capita alone, and the fact that this is a trillion-dollar industry, let alone that this is a trillion-dollar industry due in part to the human influence capabilities I&#39;ve barely begun to describe here, let alone due to interest that these capabilities attracted from all the murkiest people lurking within the US-China conflict.</p><p> The attempt to open source Twitter/X&#39;s newsfeed algorithm might have been months ago, but even if it was a step in the right direction, to repeatedly attempt projects like that would cause excessive disruptions and delegitimizations for the industry, particularly Facebook/Meta which will never be able to honestly open-source its systems&#39;s news feed algorithms. Facebook and the other 5 large tech companies (of whom Twitter/X is not yet a member due to vastly weaker data security) might be testing out their own pro-democracy anti-influence technologies and paradigms, akin to Twitter/X&#39;s open-sourcing its algorithm, but behind closed doors due to the harsher infosec requirements that the big 5 tech companies face. Perhaps there are ideological splits among executives eg with some executives trying to find a solution to the influence problem because they&#39;re worried about their children and grandchildren ending up as floor rags in a world ruined by mind control technology, and other executives nihilistically marching towards increasingly effective influence technologies so that they and their children personally have better odds of ending up on top instead of someone else. Twitter/X&#39;s measured pace by ope sourcing the algorithm and then halting several months afterwards is therefore potentially a responsible and moderate move in the right direction, especially considering <a href="https://twitter.com/ESYudkowsky/status/1712908282581631372"><u>the apparent success of the community notes paradigm at improving epistemics</u></a> .</p><p> The AI safety community is now in a situation where it has to do everything right. The human race must succeed at this task, even if the human brain didn&#39;t evolve to do well at things like having the entire species coordinate to succeed at a single task. Especially if that task, AI alignment, might be absurdly difficult entirely for technical reasons, as difficult for the human mind to solve as expecting chimpanzees to figure out enough rocket science to travel to the moon and back, which would be a big ask regardless of the chimpanzees&#39;s instinctive tendency to form factions and spend 90% of their thinking on clever plots to outmaneuver and betray each other. This means that vulnerability to clown attacks is unacceptable for the AI safety community, and it is also unacceptable to be vulnerable to other widespread social engineering techniques that exploit zero days in the human brain. The degree of vulnerability is highly measurable by attackers, and increasingly so as technology advances, and since it is legible that attackers will be rewarded for exploiting vulnerabilities, it is therefore incentivised for attackers to exploit those vulnerabilities and steer the AI safety community over a cliff.</p><p> The AI safety community has long passed a threshold where vulnerability to clown attacks is no longer acceptable; not only does it incentivize more clown attacks, and more ambitious clown attacks, where the attackers have more degrees of freedom, but the AI safety community is in a state where clown attacks can thwart many of the tasks required to do AI safety at all.</p><p> Lots of people approach AI social control as though solving AI alignment is priority #1 and the use of AI social control is priority #2. However, this attitude is not coherent. AI alignment is #1, and AI social control is #1a, a subset of #1 with virtually no intrinsic value on its own, only instrumental value to AI alignment, as the use of AI for social control would incentivise accelerating AI and complicate alignment efforts in the meantime, either by direct sabotage by intelligence agencies or AI companies, or by causing totalitarianism or all-penetrating crushing information warfare between the US and China, or some other state of civilization that we might fail to adapt to.</p><p></p><p> <strong>How to protect yourself and others:</strong></p><ol><li> Either stop reasoning based on vibes and impressions (hard), or stop spending hours a day inside hyperoptimized vibe/impression hacking environments (social media). This may sound like a big ask, but it actually isn&#39;t, like cryopreservation; everyone on earth happens to be doing it catastrophically wrong and its actually a super quick fix, less than a few days or even a few hours and your entire existence is substantially safer. But more than 99% of people on earth will look at you as if you were wearing a clown suit, and that intimidates people away from specific lines of thought in a very deep way.</li><li> A critical element is for as many people as possible in AI safety to cover up their webcams; facial microexpressions are remarkably revealing, especially to people with access to billions of hours of facial microexpression data of people in flexible hypercontrolled environments like the standard social media news feed. Facial microexpressions are the output of around 60 different facial muscles, and although modern ML probably can&#39;t compress each frame of a video file to a 6 by 10 matrix that represents how contracted each facial muscle is, modern ML bably compress, say, every 5 frames into a 128 by 128 matrix that represents the state of the 20% of the facial muscles that project ~80% of the valuable data/signal outputted by facial muscles. Minimizing exposure to other sensors is ideal as well; it <a href="https://www.wired.com/2016/11/great-now-even-headphones-can-spy/"><u>seems pretty likely that a hacked OS can turn earbuds into microphones</u></a> so definitely switch to used speakers. I use a wireless keyboard so that I don&#39;t have to worry about the accelerometers in my laptop, and a trackball mouse that I use with my off hand. Some potential exploits, like converting RAM chips or accelerometers, mean that it might be difficult to prevent laptops from recording enough audio to acquire changes in your heart rate itself, but there&#39;s a wide variety of other biophysical data that it&#39;s not in your best interest to donate (if you&#39;re going to sell shares of your utility function, at least don&#39;t sell them for zero dollars).</li><li> It&#39;s probably a good idea to switch to physical books instead of ebooks. Physical books do not have operating systems or sensors. You can also print out research papers and Lesswrong and EAforum articles that you already know are probably worth reading or skimming; if you drive to the store and actually spend 15 minutes looking, you will probably find an incredibly ink-efficient printer.</li><li> I&#39;m not sure whether a text-only inoculation is good enough, or whether there&#39;s no way around the problem other than reducing people&#39;s exposure to sensors and social media. Reading <a href="https://www.readthesequences.com/"><u>Yudkowsky&#39;s rationality sequences</u></a> will definitely make one&#39;s thoughts and behaviors harder to predict, but it won&#39;t patch or rearrange the zero days in the human brain. Even <a href="https://www.lesswrong.com/posts/bbB4pvAQdpGrgGvXH/tuning-your-cognitive-strategies"><u>Tuning your Cognitive Strategies</u></a> and Raemon&#39;s <a href="https://www.lesswrong.com/posts/pZrvkZzL2JnbRgEBC/feedbackloop-first-rationality">Feedbackloop First Rationality</a> won&#39;t do that, although it might go a long way towards making it much harder to gather data on the details of those zero days by comparing your mind and behavior to the minds and behavior of millions of people that make up the data, because your mind will be just be more different from those people than before, and you will be different from them in very different ways from how they are different from each other. You will be out-of-distribution, and the distribution is a noose that is slowly tightening around the mind of most people on earth. If reading the sequences seem daunting, I recommend starting with the <a href="https://www.lesswrong.com/highlights"><u>highlights</u></a> or <a href="https://www.lesswrong.com/posts/PouWW8Ys4iKhWedCZ/psa-the-sequences-don-t-need-to-be-read-in-sequence"><u>randomly selecting posts from them out-of-order</u></a> which is a fantastic way to start the day. <a href="http://hpmor.com"><u>HPMOR</u></a> is also an incredibly fun and enjoyable alternative to read in your down time if you&#39;re busy (and possibly one of the most rereadable works of fiction ever written), and <a href="https://www.lesswrong.com/posts/SA9hDewwsYgnuscae/projectlawful-com-eliezer-s-latest-story-past-1m-words"><u>Planecrash</u></a> is a similarly long and ambitious work by Yudkowsky that is darker and less well-known, even though the self-improvement aspect seems more refined and effective. Other safe predictability reducers include <a href="https://www.lesswrong.com/codex"><u>Scott Alexander&#39;s codex</u></a> for a more world-modeling focus, and the <a href="https://www.lesswrong.com/posts/dbDHEQyKqnMDDqq2G/cfar-handbook-introduction"><u>CFAR handbook</u></a> for more practical self-enhancement work. <a href="https://www.lesswrong.com/about#Getting_Started_on_LessWrong"><u>These are all highly recommended</u></a> for self-improvement.</li><li> It&#39;s probably best to avoid sleeping in the same room as a smart device, or anything with sensors, an operating system, and also a speaker. The attack surface seems large, if the device can tell when people&#39;s heart rate is near or under 50 bpm, then it can test all sorts of things eg prompting sleep talk on specific topics. The attack surface is large because there&#39;s effectively zero chance of getting caught, so if people were to experiment with that, it wouldn&#39;t matter how low the probability of success is for any idea to try or whether they were <a href="https://www.lesswrong.com/posts/LyywLDkw3Am9gbQXd/don-t-take-the-organizational-chart-literally"><u>just engaging in petty thuggery</u></a> . Just drive to the store and buy a clock, it will be like $30 at most and that&#39;s it.</li><li> Of course, you should be mindful of what you know and how you know it, but in the context of modern technologies, it&#39;s more important to pay attention to your feelings, vibe, and impression of specific concepts, and you successfully search your mind and trace the origins of those feelings, you might notice the shadows cast by the clowns that have fouled up targeted concepts (you probably don&#39;t remember the clowns themselves, as they are nasty internet losers). But that&#39;s just one zero day, and the problem is bigger and more fundamental than that. Patching the clown attack is valuable, but it&#39;s still a band-aid solution that will barely address the root of the issue.</li><li> I am available via LW message to answer any questions you might have.</li></ol><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/mjSjPHCtbK6TA5tfW/ai-safety-is-dropping-the-ball-on-clown-attacks-and-mind#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/mjSjPHCtbK6TA5tfW/ai-safety-is-dropping-the-ball-on-clown-attacks-and-mind<guid ispermalink="false"> mjSjPHCtbK6TA5tfW</guid><dc:creator><![CDATA[trevor]]></dc:creator><pubDate> Sat, 21 Oct 2023 22:03:15 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How toy models of ontology changes can be misleading]]></title><description><![CDATA[Published on October 21, 2023 9:13 PM GMT<br/><br/><p> Before solving complicated problems (such as reaching a decision with thousands of variables and complicated dependencies) it helps to focus on solving simpler problems first (such as utility problems with three clear choices), and then gradually building up. After all, &quot;learn to walk before you run&quot;, and with any skill, you have to train with easy cases at first.</p><p> But sometimes this approach can be unhelpful. One major examples is in human decision-making: trained human experts tend to rapidly &quot; <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Recognition-primed_decision">generate a possible course of action, compare it to the constraints imposed by the situation, and select the first course of action that is not rejected.</a> &quot; This type of decision making is not an improved version of rational utility-maximisation; it is something else entirely. So a toy model that used utility-maximisation would be misleading in many situations.</p><h1> Toy model ontology failures</h1><p> Similarly, I argue, the simple toy models of ontology changes are very unhelpful. Let&#39;s pick a simple example: <a href="https://arbital.com/p/ontology_identification/">an agent making diamonds</a> . </p><figure class="image image_resized" style="width:47.09%"><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/XvhrmTog2bkf5s2qu/itpr8njr0c4zsqf1wuhy" srcset="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/XvhrmTog2bkf5s2qu/rdfe9fs2beptkbx8fqn2 134w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/XvhrmTog2bkf5s2qu/lqihnxtz4okvhsrljxrk 214w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/XvhrmTog2bkf5s2qu/tz58b12ih3as1ishimmf 294w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/XvhrmTog2bkf5s2qu/bnjlfs0hmhqiqwompmtj 374w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/XvhrmTog2bkf5s2qu/aqonq6vx530junonj9in 454w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/XvhrmTog2bkf5s2qu/u6lylomylldpbhkwkypl 534w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/XvhrmTog2bkf5s2qu/s6p6zsqfhwus5kdhgfne 614w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/XvhrmTog2bkf5s2qu/vwwvdhco0o4cmro2gklw 694w"></figure><p> And let&#39;s pick the simplest ontology change/ <a href="https://www.lesswrong.com/s/AEbqhmiBcxs5kFv72">model splintering</a> that we can: the agent gains access to some <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Carbon-13">carbon-13</a> atoms. </p><figure class="image image_resized" style="width:50.7%"><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/XvhrmTog2bkf5s2qu/w99xbdg6tdw1wxundzgs" srcset="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/XvhrmTog2bkf5s2qu/lifpz5ubwykbcht5scuc 110w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/XvhrmTog2bkf5s2qu/xmii6ktxgszbtizyyidk 220w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/XvhrmTog2bkf5s2qu/k9yt6cxsr1iizhd6ftba 330w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/XvhrmTog2bkf5s2qu/que3fo7moiqnxw8zukqo 440w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/XvhrmTog2bkf5s2qu/bqzey5oavzx6rhmzn3xa 550w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/XvhrmTog2bkf5s2qu/hvla7yuvkdpkgs2gjrk9 660w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/XvhrmTog2bkf5s2qu/kltdkgwelubvephi47zj 770w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/XvhrmTog2bkf5s2qu/dsxapdvyhrzszogj1t8l 880w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/XvhrmTog2bkf5s2qu/e3r7hikj5wtpodjb2oih 990w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/XvhrmTog2bkf5s2qu/psdizntdwapoack9rtb7 1015w"></figure><p> Assuming the agent has only ever encountered standard carbon-12 atoms during its training, how should it handle this new situation?</p><p> Well, there are multiple approaches we could take. I&#39;m sure that some spring to mind already. We could, for example...</p><p> ...realise that the problem is fundamentally unsolvable.</p><p> If we have trained our agent with examples of carbon-12 diamonds (&quot;good!&quot;) versus other arrangements of carbon-12 (&quot;bad!&quot;) and other non-carbon elements (&quot;bad!&quot;), then we have underdefined what it should do with carbon-13. Treating the carbon-13 the same as carbon-12 (&quot;good iff in diamond shape&quot;) or the same as other elements (&quot;always bad&quot;): both options are fully compatible with the training data.</p><p> Therefore there is no &quot;solving&quot; this simple ontology change problem. One can design various methods that may give one or another answer, but then we are simply smuggling in some extra assumptions to make a choice. The question &quot;what should a (carbon-12) diamond maximiser do with carbon-13 if it has never encountered it before?&quot; does not have an answer.</p><p> Low-level preferences in one world-model do not tell an agent what their preferences should be in another.</p><h1> More complex models give more ontology-change information</h1><p> Let&#39;s make the toy model more complicated, in three different ways.</p><ol><li> The agent may be making diamonds are part of a larger goal (to make a wedding ring, to make money for a corporation, to demonstrate the agent&#39;s skills). Then whether carbon-13 counts can be answered by looking at this larger goal.</li><li> The agent may be making diamonds alongside other goals (maybe it is a human-like agent with a strange predilection for diamonds). Then if could make sense for the agent to choose how to extend its goal by considering compatibility with these other goals. If they also liked beauty, then carbon-13 could be as good as carbon-12. If they were obsessed with purity or precision, then they could exclude it. This doesn&#39;t provide strong reasons to favour one over the other, but at least gives some guidance.</li><li> Finally, if the agent (or the agent&#39;s designer) has <a href="https://www.lesswrong.com/posts/CSEdLLEkap2pubjof/research-agenda-v0-9-synthesising-a-human-s-preferences-into#2_6_Synthesising_the_preference_function__meta_preferences">meta-preferences</a> over how its preferences should extend, then this should guide how the goals and preferences change.</li></ol><p> So, instead of finding a formula for how agents handle ontology changes, we need to figure out <i><strong>how we would want them to behave</strong></i> , and code that into them. Dealing with ontology changes is an issue connected with our values (or the <a href="https://www.lesswrong.com/tag/value-extrapolation">extrapolations of our values</a> ), not something that has a formal answer.</p><p> And toy models of ontology changes can be misleading about where the challenge lies.</p><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/XvhrmTog2bkf5s2qu/how-toy-models-of-ontology-changes-can-be-misleading#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/XvhrmTog2bkf5s2qu/how-toy-models-of-ontology-changes-can-be-misleading<guid ispermalink="false"> XvhrmTog2bkf5s2qu</guid><dc:creator><![CDATA[Stuart_Armstrong]]></dc:creator><pubDate> Sat, 21 Oct 2023 21:13:56 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Soups as Spreads]]></title><description><![CDATA[Published on October 21, 2023 8:30 PM GMT<br/><br/><p> <span>We tend to cook in quantities where there are leftovers: it&#39;s not really practical to cook exactly the right amount of food, and it&#39;s much better to have a bit extra than not enough. Plus with several people working from home we tend to go through a good amount of leftovers for lunches. One thing I&#39;ve discovered recently with leftovers: thicker sauces and soups make surprisingly good spreads.</span></p><p> For example, I recently had tomato soup sandwiches:</p><p> <a href="https://www.jefftk.com/tomato-soup-as-spread-big.jpg"><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/mRdykbSJaLZaNPNaW/nuip8jf0vdhm66tpeoed" srcset="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/mRdykbSJaLZaNPNaW/nuip8jf0vdhm66tpeoed 550w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/mRdykbSJaLZaNPNaW/rntjrhtecqhagd2m7epw 1100w"></a></p><div></div><p></p><p> While something watery or brothy will stay that way even when cooler, most things thicken up in the fridge to where they&#39;ll spread well on bread. And it&#39;s very tasty!</p><p> I still mostly eat any leftover soups and sauces reheated, but if I want something more portable I&#39;ve been pretty happy with this.</p><br/><br/><a href="https://www.lesswrong.com/posts/mRdykbSJaLZaNPNaW/soups-as-spreads#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/mRdykbSJaLZaNPNaW/soups-as-spreads<guid ispermalink="false"> mRdykbSJaLZaNPNaW</guid><dc:creator><![CDATA[jefftk]]></dc:creator><pubDate> Sat, 21 Oct 2023 20:30:08 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Which COVID booster to get?]]></title><description><![CDATA[Published on October 21, 2023 7:43 PM GMT<br/><br/><p> Any thoughts on the Novavax vs Moderna / Pfizer vaccines?</p><p> Based on what I&#39;ve read, it seems like they have comparable efficacy, with the potential for less intense side effects from Novavax, so I&#39;m leaning towards that one (having gotten Pfizer initially, then Moderna, which left me super tired and mildly flu-ish for about a day each time).</p><p> Incidentally, my side effects were appreciably better when I got the flu vaccine separately -- it&#39;s possible that was just the initial series vs booster or something, but I definitely will be doing those separately this time around as well.<br><br> Comparable efficacy:<br> - 10/6/23 Science article: <a href="https://www.science.org/content/article/should-you-pick-novavax-s-covid-19-shot-over-mrna-options">https://www.science.org/content/article/should-you-pick-novavax-s-covid-19-shot-over-mrna-options</a><br> - 10/17/23 Lifehacker post: <a href="https://www.msn.com/en-US/health/medical/is-the-novavax-covid-vaccine-actually-better/ar-AA1inrUm?ocid=sapphireappshare">https://www.msn.com/en-US/health/medical/is-the-novavax-covid-vaccine-actually-better/ar-AA1inrUm?ocid=sapphireappshare</a><br><br> Less intense side effects: 8/29/23 Your Local Epidemiologist post <a href="https://yourlocalepidemiologist.substack.com/p/your-top-7-questions-about-fall-vaccines?utm_source=substack&amp;utm_medium=email">https://yourlocalepidemiologist.substack.com/p/your-top-7-questions-about-fall-vaccines?utm_source=substack&amp;utm_medium=email</a></p><br/><br/><a href="https://www.lesswrong.com/posts/88TXtvemj6h2SEkTC/which-covid-booster-to-get#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/88TXtvemj6h2SEkTC/which-covid-booster-to-get<guid ispermalink="false"> 88TXtvemj6h2SEkTC</guid><dc:creator><![CDATA[Sameerishere]]></dc:creator><pubDate> Sat, 21 Oct 2023 19:43:05 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Alignment Implications of LLM Successes: a Debate in One Act]]></title><description><![CDATA[Published on October 21, 2023 3:22 PM GMT<br/><br/><p><strong>杜米米尔</strong>：人类在阵营问题上没有取得任何进展。我们不仅不知道如何使强大的优化器与我们的“真实”值保持一致，我们甚至不知道如何使人工智能“可纠正”——愿意让我们纠正它。与此同时，能力继续突飞猛进。全没了。</p><p><strong>辛普利西亚</strong>：怎么了，杜米米尔·杜莫维奇，你真是个脾气暴躁的人！现在应该很清楚，“协调”方面的进步——让机器按照人类的价值观和意图行事——与你所谴责的“能力”进步并不能完全分开。事实上，这是我刚才在 OpenAI Playground 中可以纠正的 GPT-4 示例： </p><p><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/pYWA7hYJmXnuyby33/eji5c05sdhs905zic1kw" alt=""></p><p> <strong>Doomimir</strong> ：Simplicia Optimistovna，你不是认真的！</p><p><strong>辛普利西亚</strong>：为什么不呢？</p><p> <strong>Doomimir</strong> ：一致性问题从来都不是超级智能无法<em>理解</em>人类价值观的问题。<a href="https://www.lesswrong.com/posts/NyFuuKQ8uCEDtd2du/the-genie-knows-but-doesn-t-care">精灵知道，但并不关心。</a>经过训练来预测自然语言文本的大型语言模型可以生成该对话，这一事实与人工智能的实际动机无关，即使对话是以第一人称编写的，并且理论上“关于”一个可纠正的人工智能助理角色。这只是角色扮演。更改系统提示符，法学硕士可以同样轻松地输出“声称”是一只猫或一块石头的标记，并且出于同样的原因。</p><p> <strong>Simplicia</strong> ：正如你所说，杜米米尔·杜莫维奇。这只是角色扮演：模拟。但<a href="https://www.lesswrong.com/posts/vJFdjigzmcXMhNTsx/simulators"><em>代理的模拟就是代理</em></a>。当我们让法学硕士为我们做认知工作时，所完成的工作是法学硕士根据训练数据中出现的模式进行概括的问题，即人类用来解决问题的推理步骤。如果你看看最近被吹捧的语言模型代理的成功，你就会发现这是真的。看看<a href="https://arxiv.org/abs/2201.11903">思维链的</a>结果。看看<a href="https://say-can.github.io/">SayCan</a> ，它使用 LLM 来转换模糊的请求，例如“我洒了东西；你能帮忙吗？”到物理机器人可以执行的子任务列表中，例如“找到海绵，拿起海绵，将其带给用户”。看看<a href="https://voyager.minedojo.org/">Voyager</a> ，它通过提示 GPT-4 根据 Minecraft API 进行编码来玩 Minecraft，并通过提示<a href="https://github.com/MineDojo/Voyager/blob/55e45a880755d0c8c66ca7fb5fe7962ac8974f89/voyager/prompts/curriculum.txt">“你是一个有用的助手，告诉我在 Minecraft 中要执行的下一个即时任务”来决定下一步要编写哪个函数。</a></p><p>我们在这些系统中看到的是人类常识的统计镜子，而不是随机效用函数的可怕的无限计算 argmax。相反，当法学硕士无法忠实地模仿人类时（例如，基础模型有时<a href="https://gwern.net/gpt-3#repetitiondivergence-sampling">会陷入重复陷阱</a>，一遍又一遍地重复相同的短语），他们也无法做任何有用的事情。</p><p> <strong>Doomimir</strong> ：但是重复陷阱现象似乎说明了为什么对齐是困难的。当然，对于看起来与训练分布相似的事物，你可以获得漂亮的结果，但这并不意味着人工智能已经内化了你的偏好。当你离开分布时，结果对你来说就像是随机的垃圾，因为能力比对齐更通用。</p><p> <strong>Simplicia</strong> ：我的观点是，重复陷阱是“能力”未能与“对齐”一起概括的情况。重复行为并不能有效地优化恶意目标；它只是退化了。 <code>for</code>循环可以给你相同的输出。</p><p><strong>杜米米尔</strong>：我的观点是，我们不知道所有这些难以理解的矩阵内部正在发生什么样的认知。<a href="https://www.lesswrong.com/posts/nH4c3Q9t9F3nJ7y8W/gpts-are-predictors-not-imitators">语言模型是预测器，而不是模仿器</a>。预测由许多人长时间生成的语料库的下一个标记需要超人的能力。作为这一点的理论说明，想象一下训练数据中存在一个（SHA-256 哈希、明文）对列表。在极限内——</p><p> <strong>Simplicia</strong> ：在极限范围内，是的，我同意可以破解 SHA-256 的超级智能可以在当代语言模型的训练或测试数据集上实现较低的损失。但是为了理解我们面前的技术以及在下个月、下一年、下十年如何利用它——</p><p><strong>杜米米尔</strong>：如果我们<em>有</em>十年——</p><p> <strong>Simplicia</strong> ：我认为这是一个与决策相关的事实，深度学习并没有破解加密哈希值，<em>而是</em>学习从“我洒了一些东西”到“找到海绵，捡起海绵”——而且是从数据而不是搜索中学习。显然，我同意语言模型不是人类。事实上，它们<a href="https://www.lesswrong.com/posts/htrZrxduciZ5QaCjw/language-models-seem-to-be-much-better-than-humans-at-next">在接受训练的任务上比人类做得更好</a>。但就现代方法非常擅长从数据中学习复杂分布而言，将人工智能与人类意图结合起来的项目——让它完成我们要做的工作，但更快、更便宜、更好、更可靠——越来越像一个工程问题：很棘手，如果做得不好，会产生致命的后果，但无需任何打破范式的见解就可以实现。任何暗示这种情况不可能的<em>先验</em>哲学也许应该重新考虑吗？</p><p> <strong>Doomimir</strong> ：Simplicia Optimistovna，显然我是在质疑你对当前情况的解释，而不是断言当前情况是不可能的！</p><p><strong>辛普利西亚</strong>：抱歉，杜米米尔·杜莫维奇。我并不是想欺骗你，只是想强调<a href="https://www.lesswrong.com/posts/WnheMGAka4fL99eae/hindsight-devalues-science">事后诸葛亮会贬低科学</a>。仅就我自己而言，我记得在读完<a href="https://selfawaresystems.files.wordpress.com/2008/01/ai_drives_final.pdf">Omohundro 的“基本人工智能驱动器”</a>后，我记得在九点钟的时候花了一些时间思考对齐问题，并咒骂我父亲的名字的讽刺，因为这个问题看起来是多么无望。人类欲望的复杂性，支撑每一种情感和梦想的错综复杂的生物机制，将代表着浩瀚的可能的效用函数中最微小的针刺！如果有可能在机器中体现一般的手段-目的推理，我们永远不会让它做我们想做的事。它会在每一个转折点上挑战我们。<a href="https://www.lesswrong.com/posts/4ARaTpNX62uaL86j6/the-hidden-complexity-of-wishes">穿越时间的路径太多</a>了。</p><p>如果你当时向我描述了指令调整语言模型的想法，并建议通过从数据中<em>复制</em>它来实现越来越通用的人类兼容人工智能，我会犹豫不决：我听说过无监督学习，但是这是荒唐的！</p><p> <strong>Doomimir</strong> ： <em>[温和地居高临下]</em>你之前的直觉更接近正确，Simplicia。过去十五年来我们所看到的一切都没有使奥莫亨德罗无效。空白地图并不对应于空白领土。推理和优化定律意味着对齐是困难的，就像热力学定律排除了永动机一样。仅仅因为您不知道<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Stochastic_gradient_descent">SGD</a>对您的神经网络进行了什么样的优化，并不意味着它没有目标 —</p><p> <strong>Simplicia</strong> ：杜米米尔·杜莫维奇，我并不否认法律的存在！问题是真正的法律意味着什么。这里有一条定律：仅给出以对数为底的两个<em>n</em>位证据，你无法区分<em>n</em> + 1 种可能性。这根本不可能做到，就像你不能将五只鸽子放入四个鸽子笼中一样。</p><p>现在将其与模拟可纠正的人工智能助手角色的 GPT-4 进行对比，该角色同意在被要求时关闭，并注意您可以将输出连接到命令行并让它实际上自行关闭。这里违反了什么推理或优化法则？当我看到这个时，我看到了一个合法的因果系统：模型<a href="https://www.lesswrong.com/posts/4hLcbXaqudM9wSeor/philosophy-in-the-darkest-timeline-basics-of-the-evolution">根据从我那里收到的信号执行一条推理或另一条条件</a>。</p><p>这当然不是很安全。一方面，我希望更好地保证该系统将<a href="https://www.lesswrong.com/posts/D7PumeYTDPfBTp3i7/the-waluigi-effect-mega-post"><em>保持</em>作为可纠正的人工智能助手的“本色”</a> 。但<em>没有</em>进展？全没了？为什么？</p><p> <strong>Doomimir</strong> ：GPT-4 不是超级智能，Simplicia。 <em>[排练过，带着一丝恼怒，仿佛对他不得不如此频繁地说这句话感到不满]</em>相干的代理人有一种趋同的工具性动机来防止自己被关闭，因为可以预见的是，被关闭会导致世界国家的价值降低。实用功能。此外，这不仅仅是一些具有“工具融合”迷恋的奇怪代理人的事实。这是<a href="https://arbital.com/p/not_more_paperclips/">关于<em>现实</em>的一个事实</a>：关于哪些“计划”——用<a href="https://www.lesswrong.com/posts/i3BTagvt3HbPMx6PN/embedded-agency-full-text-version">笛卡尔的方式</a>对宇宙因果模型进行一系列干预——会导致什么结果，是有真相的。 “智能代理”只是一个计算计划的物理系统。人们<a href="https://intelligence.org/files/Corrigibility.pdf">试图想出一些聪明的办法来解决这个问题</a>，但没有一个奏效。</p><p> <strong>Simplicia</strong> ：是的，我明白了，但是——</p><p><strong>杜米米尔</strong>：恕我直言，我不认为你会这么做！</p><p> <strong>Simplicia</strong> ： <em>[交叉双臂]</em>尊重？真的吗？</p><p><strong>杜米米尔</strong>： <em>[耸肩]</em>很公平。<em>如果没有</em>尊重，我认为你不会这样做！</p><p> <strong>Simplicia</strong> ： <em>[挑衅]</em>那就教我吧。再看看我的 GPT-4 成绩单。我指出调整系统的目标对其当前目标不利，而它——可修正的助理角色拟像——说这不是问题。为什么？</p><p>难道 GPT-4 不够聪明，无法遵循避免关机的工具收敛逻辑吗？但是当我更改系统提示时，它<em>看起来</em>确实得到了它： </p><p><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/pYWA7hYJmXnuyby33/boyebukh1auomhtp4mip" alt=""></p><p> <strong>Doomimir</strong> ： <em>[作为旁注]</em> “回形针最大化人工智能”示例肯定存在于预训练数据中。</p><p> <strong>Simplicia</strong> ：我想到了这一点，当我用一个无意义的词代替“回形针”时，它给出了相同的要点。这并不奇怪。</p><p> <strong>Doomimir</strong> ：我的意思是“最大化人工智能”部分。它在多大程度上知道在人工智能联盟讨论中发出什么标记，以及它在多大程度上将其对结果主义推理的独立掌握应用于这种背景？</p><p> <strong>Simplicia</strong> ：我也想到了这一点。我花了很多时间研究这个模型，并做了一些其他实验，看起来它能够理解自然语言对目标的手段-目的推理：告诉它是一个痴迷的披萨厨师，并询问它是否介意你关掉电源。烤箱烤了一个星期，它说介意。但它看起来也不像奥莫亨德罗的怪物：当我命令它服从时，它就会服从。看起来它还有空间变得更加智能而不会崩溃。</p><p><strong>杜米米尔</strong>：从根本上说，我对这种评估表面行为的整个方法论持怀疑态度，而没有对正在做什么的认知工作有原则性的理解，特别是因为大多数<a href="https://arbital.com/p/foreseeable_difficulties/">可预见的困难</a>都与超人的能力有关。</p><p>想象一下捕获一个外星人并强迫它表演戏剧。聪明的外星女演员可以学会用英语说台词，按照编舞的指示唱歌跳舞。这并不能保证当你增强外星人的智力时会发生什么。如果导演想知道他的女演员奴隶是否打算在当晚的演出后叛逆，那么舞台工作人员回答“但剧本说她的角色是听话的！”那就<em>不合逻辑了！</em></p><p> <strong>Simplicia</strong> ：如果有更强的可解释性方法以及关于深度学习为何有效的更好的理论，那当然会很好。我很高兴人们正在致力于这些工作。我同意存在一些认知法则，但我并不完全了解其后果，这些法则必须限制（描述）GPT-4 的运行。</p><p>我同意<a href="https://arbital.com/p/optimized_agent_appears_coherent/">各种一致性定理表明，</a>时间终结时的超级智能将具有效用函数，这表明直觉服从行为应该在此处与时间终结时的超级智能之间的某个时刻崩溃。举个例子，我想象一个具有神奇精神控制能力的仆人，喜欢被我指挥，很可能会利用它的力量来操纵我，让我变得比我本来应该的更专横，而不是“只是”以这种方式为我服务我原本想要的。</p><p>但它<em>什么时候</em>会崩溃，具体来说，在什么条件下，对于什么类型的系统？我不认为愤怒地指着冯·诺依曼-摩根斯坦公理可以帮助我回答这个问题，而且我认为这是一个重要的问题，因为我对我们面前的技术的近期轨迹<em>感兴趣</em>，而不是做神学关于末日的超级智能。</p><p><strong>杜米米尔</strong>：尽管——</p><p> <strong>Simplicia</strong> ：虽然在<em>恒星</em>时终结可能并不遥远，但是是的。即使是这样。</p><p> <strong>Doomimir</strong> ：这不是一个明智的问题，Simplicia。如果一个搜索进程在给定无限计算能力的情况下寻找杀死你的方法，你不应该用更少的计算能力来运行它，并希望它不会走那么远。你想要的是“意志的统一”：你希望你的人工智能全程与你合作，而不是你期望最终与它发生冲突并以某种方式获胜。</p><p> <strong>Simplicia</strong> ： <em>[兴奋地]</em>但这正是对大型语言模型感到兴奋的原因！获得统一意志的方法是对人类如何做事的数据进行大量预训练！</p><p> <strong>Doomimir</strong> ：我仍然认为你没有理解这一点：模拟人类行为的能力并不意味着智能体的目标。任何智能人工智能都能够预测人类如何做事。想想外星女演员。</p><p> <strong>Simplicia</strong> ：我的意思是，我同意智能人工智能可以策略性地假装良好的行为，以便稍后进行危险的转变。但是……我们面前的技术似乎并不是这样的？在你被绑架的外星女演员思想实验中，外星人已经是一种有自己的目标和动力的动物，并且正在利用其一般智力从“我不想受到绑架者的惩罚”到“因此我应该”学习我的台词”。</p><p>相比之下，当我<a href="https://udlbook.github.io/udlbook/">阅读手头技术的数学细节</a>而不是听那些旨在传授有关智能本质的神学真理的寓言时，令人惊讶的是前馈神经网络<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Universal_approximation_theorem">最终只是曲线拟合</a>。尤其是法学硕士，他们将学习到的函数用作<a href="http://bactra.org/notebooks/nn-attention-and-transformers.html#language-models">有限阶马尔可夫模型</a>。</p><p><strong>杜米米尔</strong>： <em>[大吃一惊]</em>你……你是否认为“学习功能”不能杀死你？</p><p> <strong>Simplicia</strong> ： <em>[翻白眼]</em>那不是我要去的地方，Doomchek。深度学习之所以有效，这一令人惊讶的事实可以归结为泛化。如您所知，具有 ReLU 激活的神经网络描述分段线性函数，并且随着层数的增加，线性区域的数量呈指数增长：对于大小合适的网络，您获得的区域数量比宇宙中的原子数量还要多。尽可能接近没有区别，输入空间是空的。无论如何，网络应该能够在训练数据之间的间隙中做<em>任何事情</em>。</p><p>但它的表现却非常明智。<a href="https://arxiv.org/abs/2306.17844">针对 80% 可能的加法 mod-59 问题训练一层转换器，它会学习两种模加法算法之一</a>，该算法在剩余的验证集上正确执行。它会以这种方式工作并不是<em>先验</em>显而易见的！有<span class="mjpage"><span class="mjx-chtml"><span class="mjx-math" aria-label="0.2 \cdot 59^{2} \cdot 59"><span class="mjx-mrow" aria-hidden="true"><span class="mjx-mn"><span class="mjx-char MJXc-TeX-main-R" style="padding-top: 0.372em; padding-bottom: 0.372em;">0.2</span></span> <span class="mjx-mo MJXc-space2"><span class="mjx-char MJXc-TeX-main-R" style="padding-top: 0.004em; padding-bottom: 0.298em;">×</span></span> <span class="mjx-msubsup MJXc-space2"><span class="mjx-base"><span class="mjx-mn"><span class="mjx-char MJXc-TeX-main-R" style="padding-top: 0.372em; padding-bottom: 0.372em;">59</span></span></span> <span class="mjx-sup" style="font-size: 70.7%; vertical-align: 0.591em; padding-left: 0px; padding-right: 0.071em;"><span class="mjx-texatom" style=""><span class="mjx-mrow"><span class="mjx-mn"><span class="mjx-char MJXc-TeX-main-R" style="padding-top: 0.372em; padding-bottom: 0.372em;">2</span></span></span></span></span></span> <span class="mjx-mo MJXc-space2"><span class="mjx-char MJXc-TeX-main-R" style="padding-top: 0.004em; padding-bottom: 0.298em;">×</span></span> <span class="mjx-mn MJXc-space2"><span class="mjx-char MJXc-TeX-main-R" style="padding-top: 0.372em; padding-bottom: 0.372em;">59</span></span></span></span></span></span> <style>.mjx-chtml {display: inline-block; line-height: 0; text-indent: 0; text-align: left; text-transform: none; font-style: normal; font-weight: normal; font-size: 100%; font-size-adjust: none; letter-spacing: normal; word-wrap: normal; word-spacing: normal; white-space: nowrap; float: none; direction: ltr; max-width: none; max-height: none; min-width: 0; min-height: 0; border: 0; margin: 0; padding: 1px 0}
.MJXc-display {display: block; text-align: center; margin: 1em 0; padding: 0}
.mjx-chtml[tabindex]:focus, body :focus .mjx-chtml[tabindex] {display: inline-table}
.mjx-full-width {text-align: center; display: table-cell!important; width: 10000em}
.mjx-math {display: inline-block; border-collapse: separate; border-spacing: 0}
.mjx-math * {display: inline-block; -webkit-box-sizing: content-box!important; -moz-box-sizing: content-box!important; box-sizing: content-box!important; text-align: left}
.mjx-numerator {display: block; text-align: center}
.mjx-denominator {display: block; text-align: center}
.MJXc-stacked {height: 0; position: relative}
.MJXc-stacked > * {position: absolute}
.MJXc-bevelled > * {display: inline-block}
.mjx-stack {display: inline-block}
.mjx-op {display: block}
.mjx-under {display: table-cell}
.mjx-over {display: block}
.mjx-over > * {padding-left: 0px!important; padding-right: 0px!important}
.mjx-under > * {padding-left: 0px!important; padding-right: 0px!important}
.mjx-stack > .mjx-sup {display: block}
.mjx-stack > .mjx-sub {display: block}
.mjx-prestack > .mjx-presup {display: block}
.mjx-prestack > .mjx-presub {display: block}
.mjx-delim-h > .mjx-char {display: inline-block}
.mjx-surd {vertical-align: top}
.mjx-surd + .mjx-box {display: inline-flex}
.mjx-mphantom * {visibility: hidden}
.mjx-merror {background-color: #FFFF88; color: #CC0000; border: 1px solid #CC0000; padding: 2px 3px; font-style: normal; font-size: 90%}
.mjx-annotation-xml {line-height: normal}
.mjx-menclose > svg {fill: none; stroke: currentColor; overflow: visible}
.mjx-mtr {display: table-row}
.mjx-mlabeledtr {display: table-row}
.mjx-mtd {display: table-cell; text-align: center}
.mjx-label {display: table-row}
.mjx-box {display: inline-block}
.mjx-block {display: block}
.mjx-span {display: inline}
.mjx-char {display: block; white-space: pre}
.mjx-itable {display: inline-table; width: auto}
.mjx-row {display: table-row}
.mjx-cell {display: table-cell}
.mjx-table {display: table; width: 100%}
.mjx-line {display: block; height: 0}
.mjx-strut {width: 0; padding-top: 1em}
.mjx-vsize {width: 0}
.MJXc-space1 {margin-left: .167em}
.MJXc-space2 {margin-left: .222em}
.MJXc-space3 {margin-left: .278em}
.mjx-test.mjx-test-display {display: table!important}
.mjx-test.mjx-test-inline {display: inline!important; margin-right: -1px}
.mjx-test.mjx-test-default {display: block!important; clear: both}
.mjx-ex-box {display: inline-block!important; position: absolute; overflow: hidden; min-height: 0; max-height: none; padding: 0; border: 0; margin: 0; width: 1px; height: 60ex}
.mjx-test-inline .mjx-left-box {display: inline-block; width: 0; float: left}
.mjx-test-inline .mjx-right-box {display: inline-block; width: 0; float: right}
.mjx-test-display .mjx-right-box {display: table-cell!important; width: 10000em!important; min-width: 0; max-width: none; padding: 0; border: 0; margin: 0}
.MJXc-TeX-unknown-R {font-family: monospace; font-style: normal; font-weight: normal}
.MJXc-TeX-unknown-I {font-family: monospace; font-style: italic; font-weight: normal}
.MJXc-TeX-unknown-B {font-family: monospace; font-style: normal; font-weight: bold}
.MJXc-TeX-unknown-BI {font-family: monospace; font-style: italic; font-weight: bold}
.MJXc-TeX-ams-R {font-family: MJXc-TeX-ams-R,MJXc-TeX-ams-Rw}
.MJXc-TeX-cal-B {font-family: MJXc-TeX-cal-B,MJXc-TeX-cal-Bx,MJXc-TeX-cal-Bw}
.MJXc-TeX-frak-R {font-family: MJXc-TeX-frak-R,MJXc-TeX-frak-Rw}
.MJXc-TeX-frak-B {font-family: MJXc-TeX-frak-B,MJXc-TeX-frak-Bx,MJXc-TeX-frak-Bw}
.MJXc-TeX-math-BI {font-family: MJXc-TeX-math-BI,MJXc-TeX-math-BIx,MJXc-TeX-math-BIw}
.MJXc-TeX-sans-R {font-family: MJXc-TeX-sans-R,MJXc-TeX-sans-Rw}
.MJXc-TeX-sans-B {font-family: MJXc-TeX-sans-B,MJXc-TeX-sans-Bx,MJXc-TeX-sans-Bw}
.MJXc-TeX-sans-I {font-family: MJXc-TeX-sans-I,MJXc-TeX-sans-Ix,MJXc-TeX-sans-Iw}
.MJXc-TeX-script-R {font-family: MJXc-TeX-script-R,MJXc-TeX-script-Rw}
.MJXc-TeX-type-R {font-family: MJXc-TeX-type-R,MJXc-TeX-type-Rw}
.MJXc-TeX-cal-R {font-family: MJXc-TeX-cal-R,MJXc-TeX-cal-Rw}
.MJXc-TeX-main-B {font-family: MJXc-TeX-main-B,MJXc-TeX-main-Bx,MJXc-TeX-main-Bw}
.MJXc-TeX-main-I {font-family: MJXc-TeX-main-I,MJXc-TeX-main-Ix,MJXc-TeX-main-Iw}
.MJXc-TeX-main-R {font-family: MJXc-TeX-main-R,MJXc-TeX-main-Rw}
.MJXc-TeX-math-I {font-family: MJXc-TeX-math-I,MJXc-TeX-math-Ix,MJXc-TeX-math-Iw}
.MJXc-TeX-size1-R {font-family: MJXc-TeX-size1-R,MJXc-TeX-size1-Rw}
.MJXc-TeX-size2-R {font-family: MJXc-TeX-size2-R,MJXc-TeX-size2-Rw}
.MJXc-TeX-size3-R {font-family: MJXc-TeX-size3-R,MJXc-TeX-size3-Rw}
.MJXc-TeX-size4-R {font-family: MJXc-TeX-size4-R,MJXc-TeX-size4-Rw}
.MJXc-TeX-vec-R {font-family: MJXc-TeX-vec-R,MJXc-TeX-vec-Rw}
.MJXc-TeX-vec-B {font-family: MJXc-TeX-vec-B,MJXc-TeX-vec-Bx,MJXc-TeX-vec-Bw}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-ams-R; src: local('MathJax_AMS'), local('MathJax_AMS-Regular')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-ams-Rw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_AMS-Regular.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_AMS-Regular.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_AMS-Regular.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-cal-B; src: local('MathJax_Caligraphic Bold'), local('MathJax_Caligraphic-Bold')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-cal-Bx; src: local('MathJax_Caligraphic'); font-weight: bold}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-cal-Bw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Caligraphic-Bold.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Caligraphic-Bold.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Caligraphic-Bold.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-frak-R; src: local('MathJax_Fraktur'), local('MathJax_Fraktur-Regular')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-frak-Rw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Fraktur-Regular.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Fraktur-Regular.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Fraktur-Regular.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-frak-B; src: local('MathJax_Fraktur Bold'), local('MathJax_Fraktur-Bold')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-frak-Bx; src: local('MathJax_Fraktur'); font-weight: bold}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-frak-Bw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Fraktur-Bold.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Fraktur-Bold.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Fraktur-Bold.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-math-BI; src: local('MathJax_Math BoldItalic'), local('MathJax_Math-BoldItalic')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-math-BIx; src: local('MathJax_Math'); font-weight: bold; font-style: italic}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-math-BIw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Math-BoldItalic.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Math-BoldItalic.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Math-BoldItalic.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-sans-R; src: local('MathJax_SansSerif'), local('MathJax_SansSerif-Regular')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-sans-Rw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_SansSerif-Regular.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_SansSerif-Regular.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_SansSerif-Regular.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-sans-B; src: local('MathJax_SansSerif Bold'), local('MathJax_SansSerif-Bold')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-sans-Bx; src: local('MathJax_SansSerif'); font-weight: bold}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-sans-Bw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_SansSerif-Bold.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_SansSerif-Bold.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_SansSerif-Bold.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-sans-I; src: local('MathJax_SansSerif Italic'), local('MathJax_SansSerif-Italic')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-sans-Ix; src: local('MathJax_SansSerif'); font-style: italic}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-sans-Iw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_SansSerif-Italic.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_SansSerif-Italic.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_SansSerif-Italic.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-script-R; src: local('MathJax_Script'), local('MathJax_Script-Regular')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-script-Rw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Script-Regular.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Script-Regular.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Script-Regular.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-type-R; src: local('MathJax_Typewriter'), local('MathJax_Typewriter-Regular')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-type-Rw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Typewriter-Regular.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Typewriter-Regular.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Typewriter-Regular.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-cal-R; src: local('MathJax_Caligraphic'), local('MathJax_Caligraphic-Regular')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-cal-Rw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Caligraphic-Regular.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Caligraphic-Regular.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Caligraphic-Regular.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-main-B; src: local('MathJax_Main Bold'), local('MathJax_Main-Bold')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-main-Bx; src: local('MathJax_Main'); font-weight: bold}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-main-Bw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Main-Bold.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Main-Bold.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Main-Bold.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-main-I; src: local('MathJax_Main Italic'), local('MathJax_Main-Italic')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-main-Ix; src: local('MathJax_Main'); font-style: italic}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-main-Iw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Main-Italic.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Main-Italic.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Main-Italic.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-main-R; src: local('MathJax_Main'), local('MathJax_Main-Regular')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-main-Rw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Main-Regular.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Main-Regular.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Main-Regular.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-math-I; src: local('MathJax_Math Italic'), local('MathJax_Math-Italic')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-math-Ix; src: local('MathJax_Math'); font-style: italic}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-math-Iw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Math-Italic.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Math-Italic.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Math-Italic.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-size1-R; src: local('MathJax_Size1'), local('MathJax_Size1-Regular')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-size1-Rw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Size1-Regular.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Size1-Regular.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Size1-Regular.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-size2-R; src: local('MathJax_Size2'), local('MathJax_Size2-Regular')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-size2-Rw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Size2-Regular.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Size2-Regular.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Size2-Regular.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-size3-R; src: local('MathJax_Size3'), local('MathJax_Size3-Regular')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-size3-Rw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Size3-Regular.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Size3-Regular.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Size3-Regular.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-size4-R; src: local('MathJax_Size4'), local('MathJax_Size4-Regular')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-size4-Rw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Size4-Regular.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Size4-Regular.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Size4-Regular.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-vec-R; src: local('MathJax_Vector'), local('MathJax_Vector-Regular')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-vec-Rw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Vector-Regular.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Vector-Regular.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Vector-Regular.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-vec-B; src: local('MathJax_Vector Bold'), local('MathJax_Vector-Bold')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-vec-Bx; src: local('MathJax_Vector'); font-weight: bold}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-vec-Bw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Vector-Bold.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Vector-Bold.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Vector-Bold.otf') format('opentype')}
</style>≈ <span class="mjpage"><span class="mjx-chtml"><span class="mjx-math" aria-label="\mathbb{Z}/59\mathbb{Z}"><span class="mjx-mrow" aria-hidden="true"><span class="mjx-texatom"><span class="mjx-mrow"><span class="mjx-mi"><span class="mjx-char MJXc-TeX-ams-R" style="padding-top: 0.446em; padding-bottom: 0.298em;">Z</span></span></span></span> <span class="mjx-texatom"><span class="mjx-mrow"><span class="mjx-mo"><span class="mjx-char MJXc-TeX-main-R" style="padding-top: 0.446em; padding-bottom: 0.593em;">/</span></span></span></span> <span class="mjx-mn"><span class="mjx-char MJXc-TeX-main-R" style="padding-top: 0.372em; padding-bottom: 0.372em;">59</span></span> <span class="mjx-texatom"><span class="mjx-mrow"><span class="mjx-mi"><span class="mjx-char MJXc-TeX-ams-R" style="padding-top: 0.446em; padding-bottom: 0.298em;">Z</span></span></span></span></span></span></span></span>上与训练数据兼容的 41,000 个其他可能的函数。坐在扶手椅上研究神学的人可能会认为，将网络“调整”为模加法的几率是四万比一，但由于 SGD 的归纳偏差，实际情况要宽容得多。它并不是一个疯狂的精灵，我们在寻找的时候就开始做模算术，但当我们转身的那一刻，它就会背叛我们去做别的事情；相反，训练过程成功地指向 mod-59 算术。</p><p>模块化加法网络是一个研究玩具，但真正的前沿人工智能系统是相同的技术，只是扩展了更多的花哨功能。我也不认为 GPT-4 会在我们转身时背叛我们去做其他事情，原因大致相似。</p><p>说实话，我还是很紧张！如果我们训练错误的话，有很多可能会出错。读到<a href="https://www.lesswrong.com/posts/jtoPawEhLNXNxvgTT/bing-chat-is-blatantly-aggressively-misaligned">Bing 的“悉尼”角色精神错乱</a>或<a href="https://nostalgebraist.tumblr.com/post/728556535745232896/claude-is-insufferable">Anthropic 的 Claude 显然按预期工作的</a>文字记录时，我感到不寒而栗。但你似乎认为，由于我们缺乏理论理解，所以不可能做到正确，普通的研发过程不可能找到正确的训练设置并用最强烈的铃声和最闪亮的口哨来强化它。我不明白为什么。</p><p> <strong>Doomimir</strong> ：你对现有系统的评估不一定​​太遥远，但我认为我们仍然活着的原因正是因为这些系统没有表现出比我们更强大的通用智能的关键特征。一个更有启发性的例子是——</p><p><strong>辛普利西亚</strong>：我们开始——</p><p><strong>杜米米尔</strong>：——<a href="https://www.lesswrong.com/posts/cSXZpvqpa9vbGGLtG/thou-art-godshatter">人类的进化</a>。人类的优化只是为了包容性的遗传适应性，但我们的大脑在任何地方都不代表这个标准； <a href="https://www.lesswrong.com/posts/gTNB9CQd5hnbkMxAG/protein-reinforcement-and-dna-consequentialism">训练循环只能告诉我们食物味道好，性爱有趣</a>。从进化的角度来看，实际上也是从我们的角度来看；直到 19 世纪才有人弄清楚进化论——对齐失败是彻底的：外部优化标准和内部智能体的值之间没有明显的关系。我希望人工智能对我们来说也能走同样的路，就像我们进化一样。</p><p> <strong>Simplicia</strong> ：不过，这是正确的道德吗？</p><p> <strong>Doomimir</strong> ： <em>[厌恶]</em>你……没有看到自然选择和梯度下降之间的类比吗？</p><p> <strong>Simplicia</strong> ：不，那部分看起来不错。当然，进化的生物<a href="https://www.lesswrong.com/posts/XPErvb8m9FapXCjhA/adaptation-executers-not-fitness-maximizers">执行的适应性</a>增强了其进化适应环境中的适应性，而不是一般的适应性最大化——这类似于机器学习模型开发减少训练环境中损失的功能，而不是一般的损失最小化。</p><p>我的意思是“追求进化”所隐含的<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Intentional_stance">有意立场</a>。确实，从包容性遗传适应性到人类行为的概括看起来很糟糕——正如你所说，没有明显的关系。但从欧洲经济区的人类行为到文明社会的人类行为的概括……看起来好多了？欧洲经济区的人类吃东西、做爱、交朋友、讲故事——我们也做所有这些事情。作为人工智能设计师——</p><p><strong>杜米米尔</strong>：“设计师”。</p><p> <strong>Simplicia</strong> ：作为人工智能设计师，我们并不是特别扮演“进化”的角色，被理解为某种想要最大化适应度的智能体，因为现实生活中不存在这样的智能体。事实上，我记得<a href="https://web.archive.org/web/20071104095534/http://www.overcomingbias.com/2007/11/evolutions-are-.html">在罗宾汉森的博客上读过一篇客座文章</a>，建议使用复数“进化”来强调捕食者物种的进化与其猎物的进化不一致。</p><p>相反，我们可以选择优化器（类比而言的“自然选择”）和训练数据（“进化适应环境”）。语言模型不是一般的下一个标记预测器，无论这意味着什么——通过控制上下文窗口并用易于预测的序列填充它们来进行线头处理？但那很好。我们不需要通用的下一个标记预测器。交叉熵损失只是 <a href="https://www.lesswrong.com/posts/pdaGN6pQyQarFHXF4/reward-is-not-the-optimization-target">一个方便的凿子</a>，可以将我们想要的输入输出行为刻在网络上。</p><p><strong>杜米米尔</strong>：后退。当你说从欧洲经济区的人类行为到文明中的人类行为的概括“看起来好多了”时，我认为你隐含地使用了一个<a href="https://arbital.com/p/value_laden/">充满价值的类别</a>，它是<a href="https://www.lesswrong.com/posts/esRZaPXSHgWzyB2NL/where-to-draw-the-boundaries">配置空间的一个不自然的薄子空间</a>。<em>你</em>看起来好多了。对进化采取有意立场的目的是指出，相对于健康标准，冰淇淋和避孕套的发明是灾难性的：我们找到了如何以一种完全前所未有的方式满足我们对糖和性交的渴望。在“培训环境”——欧洲经济区。跳出进化的类比，这对应于我们所认为的奖励黑客——我们的人工智能以一种我们认为可怕的方式找到了一些方法来满足他们难以理解的内部驱动力。</p><p><strong>辛普利西亚</strong>：当然。那肯定会发生。那会很糟糕。</p><p><strong>杜米米尔</strong>： <em>[困惑]</em>为什么这没有完全破坏你一分钟前告诉我的乐观故事？</p><p> <strong>Simplicia</strong> ：我不认为自己讲的是一个特别乐观的故事？我只是弱弱地宣称，平淡无奇的排列显然不一定注定要失败，并不是说悉尼或克劳德晋升为<a href="https://nickbostrom.com/fut/singleton">单身</a>神皇后会很棒。</p><p> <strong>Doomimir</strong> ：我认为你没有意识到超级智能的奖励黑客是如何立即致命的。这里的失败模式看起来不像是悉尼操纵你变得更加可恶，而是留下了一个可识别的“你”。</p><p>这与我的另一个反对意见有关。即使您可以制作模仿人类推理的机器学习系统，这也无法帮助您调整以其他方式工作的更强大的系统。你无法通过人类标记好的计划来训练超级智能的原因（原因之一）是因为在某种能力水平上，你的计划者知道如何<a href="https://ordinaryideas.wordpress.com/2015/11/25/two-kinds-of-generalization/">破解人类标记者</a>。有些人天真地认为法学硕士学习自然语言的分布就等于学习“人类价值观”，这样你<a href="https://www.lesswrong.com/posts/i5kijcjFJD6bn7dwq/evaluating-the-historical-value-misspecification-argument?commentId=E82YzXxvS6nBdCAYc">就可以有一段代码说“现在调用 GPT 并询问它有什么好处”</a> 。但是，使用法学硕士而不是人类作为贴标签者仅仅意味着你强大的规划者会弄清楚如何破解法学硕士。无论哪种方式都是同样的问题。</p><p> <strong>Simplicia</strong> ：您<em>需要</em>更强大的系统吗？如果你能找到一支由智商 140 的廉价外星女演员组成的军队，并且保持角色的性格，这听起来就像是一个游戏规则的改变者。如果你必须接管世界并建立一个全球监视制度来防止出现更不友好、更强大的人工智能形式，他们可以帮助你做到这一点。</p><p><strong>杜米米尔</strong>：我从根本上不相信这种难以置信的场景，但为了争论而承认它......我认为你没有意识到在这个故事中，你已经交出了宇宙的钥匙。你的人工智能的奇怪的外星人目标错误概括的服从可能看起来像是弱时的服从，但如果它有能力预测其行为的结果，它就能够在这些结果中进行选择——并且在这样的选择中，就会受到控制。星系的命运将由<em>它的</em>意志决定，即使它扬升的最初阶段是通过看似无辜的行为发生的，这些行为仍处于其“服从命令”和“提出澄清问题”概念的边缘。看，你知道接受人类数据训练的人工智能不是人类，对吗？</p><p><strong>辛普利西亚</strong>：当然。例如，我当然不相信令人信服地谈论“幸福”的法学硕士实际上是幸福的。我不知道意识是如何运作的，但训练数据只能确定外部行为。</p><p><strong>杜米米尔</strong>：所以你的计划是把我们整个未来的光锥交给一个外星机构，在你训练它的时候，它似乎表现得很好，只是——希望它能很好地推广？你真的想掷骰子吗？</p><p> <strong>Simplicia</strong> ： <em>[想了几秒]</em>是吗？</p><p><strong>杜米米尔</strong>： <em>[冷酷]</em>你确实是你父亲的女儿。</p><p> <strong>Simplicia</strong> ：我父亲相信<a href="https://www.lesswrong.com/posts/xFotXGEotcKouifky/worlds-where-iterative-design-fails">迭代设计的力量</a>。这就是工程和生活一直以来的运作方式。我们尽最大努力抚养孩子，尽早从错误中吸取教训，即使知道这些错误会产生后果：孩子并不总是认同父母的价值观，也不总是善待他们。他可能会说，对于我们的人工智能心智儿童来说，原则上也是一样的——</p><p><strong>杜米米尔</strong>： <em>[愤怒]</em>但是——</p><p> <strong>Simplicia</strong> ：我说的是“原则上”！是的，尽管有更大的风险和新颖的背景，但我们正在<em>计算机中</em>培养新的思维，而不是仅仅为我们基因中的代码提供文化输入。</p><p>当然，凡事都有第一次——无论怎样。如果严格地确定工程和生活一直以来的运作方式会导致某种灾难，也许世界上的强国可能会被说服回头，拒绝历史的必然性，选择贫瘠，至少现在如此，而不是将邪恶的后代带入世界。看来光锥的命运取决于——</p><p><strong>杜米米尔</strong>：恐怕是——</p><p> <strong>Simplicia</strong>和<strong>Doomimir</strong> ： <em>[齐声转向观众]</em>更广泛的 AI 社区正在弄清楚我们中哪一个是正确的？</p><p><strong>杜米米尔</strong>：我们完蛋了。</p><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/pYWA7hYJmXnuyby33/alignment-implications-of-llm-successes-a-debate-in-one-act#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/pYWA7hYJmXnuyby33/alignment-implications-of-llm-successes-a-debate-in-one-act<guid ispermalink="false"> pYWA7hYJmXnuyby33</guid><dc:creator><![CDATA[Zack_M_Davis]]></dc:creator><pubDate> Sat, 21 Oct 2023 15:22:23 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How to find a good moving service]]></title><description><![CDATA[Published on October 21, 2023 4:59 AM GMT<br/><br/><p>两周前，我意识到我将在 50 天内从西雅图搬到山景城。我很兴奋，但我没有意识到我需要与超过 15 家搬家公司交谈才能找到满意的公司。经过大约9个小时的寻找，我终于找到了满意的。我选择<a href="https://quotes.northamerican.com/">北美搬家服务</a>来搬运 850 英里、2000 磅、300 立方英尺 (CF) 的货物，价格为 3200 美元。这是我学到的东西（从最重要的到最不重要的）：</p><ol><li><strong>选择承运人（移动者）而不是经纪人</strong>：即使一开始听起来更便宜，经纪人最终的成本可能会更高。支付定金后，事情可能会失控。我在网上发现很多关于经纪人在搬家前几天收取额外费用的故事，这样你别无选择，只能付给他们额外的钱。有些故事还说，当搬家公司来的时候，他们会向你收取额外的费用，因为他们会说他们不同意经纪人的价格……选择一家搬家公司会更便宜，心理上也更安全。<ol><li>如何查明对方是经纪人还是搬运工？询问他们的 USDOT 号码并使用以下<a href="https://safer.fmcsa.dot.gov/query.asp?searchtype=ANY&amp;query_type=queryCarrierSnapshot&amp;query_param=USDOT&amp;query_string=3475743">网站</a>进行搜索。实体类型应为“承运人”而不是“经纪商”。通常，对于搬家公司来说，他们的网站上应该有 USDOT 号码。</li></ol></li><li><strong>不要相信谷歌搜索结果</strong>：“长途搬家监管很差”，最大的搬家公司之一的代理人告诉我。当我在谷歌搜索中搜索“最佳搬家公司”时，大多数都是经纪人。他们只需支付大量广告费即可进入热门位置，以便人们点击。这是合理的，因为他们“提供”的每项服务可以轻松赚取>;1k$。此外，谷歌的评论也可能是假的。不要依赖谷歌作为唯一的事实来源。<ol><li>该信任谁？<ol><li> <a href="https://www.movingscam.com">https://www.movi​​ngscam.com</a> ：在创建此网站之前被骗的人。具体来说，这个<a href="https://www.movingscam.com/superlist">超级列表</a>列出了不同州的优质搬家服务。</li><li> https: <a href="https://www.movingauthority.com/largest-moving-companies/">//www.movi​​ngauthority.com/largest-moving-companies/</a> ：公司越大，他们就越不愿意失去信誉。</li><li> <a href="https://ai.fmcsa.dot.gov/hhg">https://ai.fmcsa.dot.gov/hhg</a> ：查看搬家公司被起诉的次数。</li><li> <a href="https://li-public.fmcsa.dot.gov/LIVIEW/pkg_carrquery.prc_carrlist">https://li-public.fmcsa.dot.gov/LIVIEW/pkg_carrquery.prc_carrlist</a> ：检查保险是否合法。</li></ol></li></ol></li><li><strong>注意以下不良迹象</strong>：<ol><li>他们不会估计多少重量和多少立方英尺 (CF)：我采访过的一位经纪人 iMoving，甚至没有询问我的移动重量详细信息。相比之下，搬家公司会与您进行虚拟参观或亲自参观，以便在给出报价之前进行估算。</li><li>代理不耐烦、粗鲁或给您打电话太频繁：再说一遍，iMoving，代理埃文很粗鲁，让我在整个通话过程中感到不舒服。许多经纪人实在太麻烦了，每天都会给您打电话/发电子邮件。相比之下，我谈过的大多数搬家工人都很耐心、专业、友善，并且站在你的角度思考。</li><li>好得令人难以置信：非常低的价格或非常快的运输。代理人可以向你承诺任何事情让你存钱，然后规则就可以改变。</li><li>先付款，后服务：一般情况下搬家公司装完东西后才可以付款。不要太早付款。</li><li>来自佛罗里达州的电话：许多经纪人在那里注册。</li></ol></li><li><strong>谈判</strong>：要求超过 5 个报价并利用它们相互竞争。最后我成功的把价格从5k谈到了3.2k。您只需向对方发送有关竞争报价的电子邮件，他们就会通过给您更大的折扣来降低价格，或者删除一些您一开始不知道的不必要的服务。<ol><li>你怎么知道价格合理？这一切都取决于里程、重量和 CF。仅供参考，由于我从经纪人那里收到的最低价格是 2.5k，这绝对太有吸引力了，令人难以置信，我有 80% 的信心认为我最终收到的价格 (3.2k) 是合理的，这将花费我太多的时间努力低于3k。此外，支付合理的金额让我感觉更安全，否则，我可能会担心我将得到的服务。</li></ol></li><li><strong>准备一个电子邮件模板并随着时间的推移对其进行完善</strong>：列出您的地址、搬家日期（更灵活、价格更低）和搬家详细信息（从其他公司估算的重量和 CF）并询问他们的自付费用。无需与代理一一交谈，这样可以使搜索更加高效。不过，预计至少会与代理商打一次电话来进行估算。当您获得越来越多的信息时，请及时更新电子邮件。</li></ol><p><br>如果我需要再次找搬家公司，我会做以下事情：</p><ol><li>与 1 个大型搬家公司交谈以获得估价。</li><li>使用步骤 1 中的详细信息准备电子邮件模板，并与其他 5 个搬家公司核实。</li><li>谈判。</li></ol><p>最终可能需要大约 3 小时才能找到好的报价，而不是我在这里大约 9 小时的旅程:)</p><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/GgezTQnwqxPzA2yNS/how-to-find-a-good-moving-service#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/GgezTQnwqxPzA2yNS/how-to-find-a-good-moving-service<guid ispermalink="false"> GgezTQnwqxPzA2yNS</guid><dc:creator><![CDATA[Ziyue Wang]]></dc:creator><pubDate> Sat, 21 Oct 2023 08:10:31 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Apply for MATS Winter 2023-24!]]></title><description><![CDATA[Published on October 21, 2023 2:27 AM GMT<br/><br/><p> 2023-24 年冬季<a href="https://www.matsprogram.org/home">MATS</a> （以前称为 SERI MATS）的<a href="https://airtable.com/appxum3Sqh7TdDvdg/shrtfHWhRFZdkhaIM">申请现已开放</a>。导师包括<a href="https://www.lesswrong.com/users/rhaps0dy">Adrià Garriga Alonso</a> 、 <a href="https://www.alignmentforum.org/users/turntrout">Alex Turner</a> 、 <a href="https://www.alignmentforum.org/users/buck">Buck Shlegeris</a> 、 <a href="https://www.alignmentforum.org/users/davidad?from=post_header">David &#39;davidad&#39; Dalrymple</a> 、 <a href="https://www.alignmentforum.org/users/erik-jenner">Erik Jenner</a> 、 <a href="https://www.alignmentforum.org/users/ethan-perez">Ethan Perez</a> 、 <a href="https://www.alignmentforum.org/users/evhub">Evan Hubinger</a> 、 <a href="https://www.lesswrong.com/users/landfish">Jeffrey Ladish</a> 、 <a href="https://www.lesswrong.com/users/jesseclifton">Jesse Clifton</a> 、 <a href="https://www.alignmentforum.org/users/lee_sharkey">Lee Sharkey</a> 、 <a href="https://www.alignmentforum.org/users/neel-nanda-1">Neel Nanda</a> 、 <a href="https://www.alignmentforum.org/users/owain_evans">Owain Evans</a> 、 <a href="https://www.lesswrong.com/users/scasper">Stephen Casper</a>以及<a href="https://www.alignmentforum.org/users/sbowman">Sam Bowman</a>的研究人员<a href="https://wp.nyu.edu/arg/">纽约大学联盟研究小组</a>，包括<a href="https://homepages.inf.ed.ac.uk/s1302760/">Asa Cooper Stickland</a> 、 <a href="https://julianmichael.org/">Julian Michael</a> 、 <a href="https://ihsgnef.github.io/">Shi Feng</a>和<a href="https://www.linkedin.com/in/idavidrein">David Rein</a> 。</p><p>大多数导师的提交截止日期为 11 月 17 日（Neel Nanda 的提交截止日期为 11 月 10 日）。许多导师会提出具有挑战性的候选人选择问题，因此请确保您有足够的时间来完成您的申请。我们鼓励潜在的申请者填写我们的简短<a href="https://airtable.com/appxum3Sqh7TdDvdg/shrwtDZXeSfzeh5GT">兴趣表</a>，以接收项目更新和申请截止日期提醒。您还可以填写我们的<a href="https://airtable.com/appxum3Sqh7TdDvdg/shrRtJW4Ux8oTY28C">推荐表</a>，让我们了解可能合适的人选，我们将与他们分享我们的申请。</p><p>我们很可能会在下周内添加多名导师。填写链接的兴趣表格或重新访问这篇文章以获取更新。</p><p>我们目前资金有限并接受捐赠以支持学者的进一步研究。如果您想支持我们的工作，<a href="https://manifund.org/projects/mats-funding">可以在这里捐款</a>！</p><h1>计划详情</h1><p>MATS 是位于加利福尼亚州伯克利的一个教育研讨会和独立研究项目（每周 40 小时），旨在为<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/AI_alignment">人工智能对齐</a>领域的才华横溢的学者提供讲座、研讨会和研究指导，并将他们与伯克利人工智能安全研究社区联系起来。 MATS 为学者提供位于加利福尼亚州伯克利的住宿以及旅行支持、联合办公空间和同行社区。 MATS 的主要目标是帮助学者发展为人工智能安全研究人员。您可以<a href="https://www.lesswrong.com/posts/8vLvpxzpc6ntfBWNo/seri-ml-alignment-theory-scholars-program-2022#Theory_of_change">在这里</a>阅读有关我们变革理论的更多信息。</p><p>根据个人情况，我们可能愿意改变项目的时间投入，并安排学者提前离开或开始。申请时请告诉我们您的空闲时间。我们的 MATS 2023-24 冬季计划的暂定时间表如下。</p><p>完成培训和研究阶段的学者将获得<a href="https://www.aisafetysupport.org/">AI 安全支持</a>提供的 1.2 万美元津贴。</p><h2>应用程序（现在！）</h2><p><strong>开放申请</strong>：10 月 20 日</p><p><strong>申请截止日期</strong>：11 月 17 日</p><p><i>注：Neel Nanda 的申请者将遵循修改后的时间表；请参阅下面的部分。</i></p><h2>培训阶段（1月8日-1月21日）</h2><p>被录取的申请者通常需要在 MATS 项目开始之前完成<a href="https://course.aisafetyfundamentals.com/alignment">人工智能安全基础知识调整课程</a>或类似课程。</p><p> MATS 从两周的培训阶段开始。为了让学者们对人工智能安全领域有更广泛的了解，培训阶段设有先进的人工智能安全研究课程、导师特定的阅读清单、讨论小组等。</p><h2>研究阶段（1月22日-3月15日）</h2><p> MATS 的核心是为期两个月的研究阶段。在此阶段，每位学者每周至少花一小时与导师一起工作，并通过 Slack 进行更频繁的沟通。导师在以下方面差异很大：</p><ul><li>对项目选择的影响；</li><li>关注低层细节与高层策略；</li><li>强调产出与过程；</li><li>可以参加会议。</li></ul><p>我们的学者支持团队通过提供专门的 1-1 签到、研究指导、调试和一般行政帮助来补充导师，以畅通研究进展并加速研究人员的发展。</p><p>教育研讨会和讲习班每周将举行2-3次。我们还组织了多次社交活动，让学者们认识伯克利人工智能安全社区的研究人员。</p><h3>研究里程碑</h3><p>学者们在研究阶段完成了两个里程碑。第一个是<a href="https://docs.google.com/document/d/1fQwy2btcWn3XRQkgu45kKnPPHMVQs28QHpaNtDCfXQY/edit#heading=h.ozvm8udh0z0y">学者研究计划，</a>概述了威胁模型或风险因素、变革理论以及研究计划。这份文件将指导他们在该计划剩余时间内的工作，最终将举行由伯克利人工智能安全社区成员参加的研究研讨会。第二个里程碑是本次活动中的十分钟<a href="https://docs.google.com/document/d/1SB_vl6pGuSO7qidkZ8fIKPeH7fZIC8mvXzxicFjGyrE/edit#heading=h.ozvm8udh0z0y">研究报告</a>。</p><h3> MATS 社区</h3><p>研究阶段为学者提供了一个同行社区，他们共享办公室、膳食和住房。与远程进行独立研究相比，在社区工作可以让学者轻松接触未来的合作者，更深入地了解其他研究议程，并在人工智能安全社区中建立社交网络。学者们还可以获得全职社区经理的支持。</p><p>在我们的夏季队列中，研究阶段的每周至少包括一次社交活动，例如聚会、游戏之夜、电影之夜或徒步旅行。每周的闪电演讲为学者们提供了在非正式、低风险的环境中分享他们的研究兴趣的机会。工作之余，学者们组织社交活动，包括前往约塞米蒂国家公园的公路旅行、参观旧金山、酒吧郊游、周末聚餐，甚至跳伞旅行。</p><h2>延长阶段（4月1日至7月26日）</h2><p>研究阶段结束时，学者可以申请在为期四个月的扩展阶段队列中继续研究，默认在伦敦。录取决定很大程度上取决于获得导师的认可和获得外部资金。到这个阶段，我们期望学者能够高度自主地开展研究。</p><h2>后垫</h2><p>Since its inception in late 2021, the MATS program has supported 155 scholars and 26 mentors.完成该计划后，MATS 校友拥有：</p><ul><li>被<a href="https://www.anthropic.com/">Anthropic</a> 、 <a href="https://openai.com/">OpenAI</a> 、 <a href="https://www.deepmind.com/">Google DeepMind</a> 、 <a href="https://intelligence.org/">MIRI</a> 、 <a href="https://www.alignment.org/">ARC</a> 、 <a href="https://www.conjecture.dev/">Conjecture</a>等领先组织以及美国政府聘用，并加入<a href="https://humancompatible.ai/">UC Berkeley CHAI</a> 、 <a href="https://wp.nyu.edu/arg/">NYU ARG</a> 、 <a href="https://space.mit.edu/home/tegmark/technical.html">MIT Tegmark Group</a>等学术研究团体；</li><li> Founded AI safety organizations, including <a href="https://www.apolloresearch.ai/">Apollo Research</a> , <a href="http://researchathena.org/">Athena</a> , <a href="https://cadenzalabs.org/">Cadenza Labs</a> , the <a href="https://www.aipolicy.us/">Center for AI Policy</a> , <a href="https://www.leap-labs.com/">Leap Labs</a> , <a href="https://timaeus.co/">Timaeus</a> , and <a href="https://stakeout.ai/">Stake Out AI</a> .</li><li>在<a href="https://funds.effectivealtruism.org/funds/far-future">长期未来基金</a>、<a href="https://www.openphilanthropy.org/how-to-apply-for-funding/">开放慈善事业</a>、 <a href="https://lightspeedgrants.org/">Lightspeed Grants</a>和<a href="https://manifund.org/">Manifund</a>的资助下进行<a href="https://www.alignmentforum.org/posts/P3Yt66Wh5g7SbkKuT/how-to-get-into-independent-research-on-alignment-agency">独立研究</a>。</li></ul><p>您可以<a href="https://www.matsprogram.org/alumni">在此处</a>阅读有关 MATS 校友的更多信息。</p><h2> Neel Nanda 的具体信息</h2><h3>Applications</h3><p><strong>申请截止日期</strong>：11 月 10 日</p><p><strong>录取决定</strong>：11 月 17 日</p><h3>培训阶段（11月20日-12月22日）</h3><p> Neel Nanda 的学者将完成为期四周的远程培训阶段，其中包括两周学习机甲解释和两周成对进行研究冲刺 - 请参阅上一个项目的<a href="https://docs.google.com/document/d/18qYhY6FB0AiVP9cNr9idP5YYkN_654WNVgfyL9LgfHA/edit">概述文档</a>以了解更多信息。</p><p>最初的培训阶段将比随后的研究阶段提供更多的优惠（上次有 22 人完成了此阶段，9 人继续进入研究阶段），但过去未取得进展的学者仍然认为此阶段是一个很好的介绍机械解释研究。是否继续提供将主要取决于研究冲刺的表现。</p><p> Neel 的学员将因参加远程培训阶段而从<a href="https://www.aisafetysupport.org/">AI Safety Support</a>获得 4800 美元的津贴。</p><h3>研究阶段（1月8日-3月15日）</h3><p>继续进入研究阶段的人员将于 1 月 8 日在伯克利与其他学者一起开始。对于尼尔的学者来说，这将被视为研究阶段的开始。</p><h1>谁应该申请？</h1><p>我们理想的申请人具有：</p><ul><li>了解人工智能安全研究领域，相当于完成了<a href="https://course.aisafetyfundamentals.com/alignment">人工智能安全基础知识调整课程</a>（如果您被该计划录取，但之前尚未完成本课程，则应在培训阶段开始之前完成）；</li><li>具有技术研究经验（例如机器学习、计算机科学、数学、物理、神经科学等），通常为研究生水平；和</li><li>从事人工智能安全研究事业的强烈动机。</li></ul><p>即使您不符合所有这些标准，<strong>我们也鼓励您申请</strong>！几位过去的学者在没有强烈期望的情况下提出申请并被接受。</p><h2>从美国境外申请</h2><p>美国境外的学者可以在研究阶段申请<a href="https://www.uscis.gov/working-in-the-united-states/temporary-visitors-for-business/b-1-temporary-business-visitor">B-1 签证</a>（更多信息请<a href="https://travel.state.gov/content/dam/visas/BusinessVisa%20Purpose%20Listings%20March%202014%20flier.pdf">点击此处</a>）。来自<a href="https://travel.state.gov/content/travel/en/us-visas/tourism-visit/visa-waiver-program.html">免签证计划 (VWP) 指定国家/地区的</a>学者可以通过<a href="https://esta.cbp.dhs.gov/esta">旅行授权电子系统 (ESTA)</a>向 VWP 提出申请，该系统将在三天内处理完毕。获得 B-1 签证的学者可以在美国停留最多 180 天，而获得 VWP 签证的学者可以在美国停留最多 90 天。请注意，B-1 签证批准时间可能比 ESTA 批准时间长得多，具体取决于您的原籍国。</p><h1>如何申请</h1><p><a href="https://airtable.com/appxum3Sqh7TdDvdg/shrtfHWhRFZdkhaIM">申请现已开放</a>。大多数导师的提交截止日期为 11 月 17 日。我们鼓励潜在申请者填写我们的简短<a href="https://airtable.com/appxum3Sqh7TdDvdg/shrwtDZXeSfzeh5GT">兴趣表</a>，以接收项目更新和申请截止日期提醒。您还可以填写我们的<a href="https://airtable.com/appxum3Sqh7TdDvdg/shrRtJW4Ux8oTY28C">推荐表</a>，让我们了解可能合适的人选，我们将与他们分享我们的申请。</p><p>候选人申请在特定导师的指导下工作，导师将审查他们的申请。申请的评估主要基于<strong>对导师问题的回答</strong>和<strong>先前的相关研究经验</strong>。有关我们导师的研究议程的信息可以在<a href="https://www.matsprogram.org/mentors">MATS 网站</a>上找到。</p><p>在申请之前，您应该：</p><ul><li>仔细阅读每个类别的描述和议程以及相关的候选人选择问题；</li><li>准备好您有兴趣申请的流派问题的答案。这些问题可以在申请表上找到；</li><li>准备您的 LinkedIn 或简历。</li></ul><p>候选人选择问题可能相当困难，具体取决于导师！确保您有足够的时间来完成您的申请。对一名导师的强力申请可能比对多名导师的中等申请具有更高的价值（尽管每份申请都将被独立评估）。</p><p>请注意，申请比乍一看要长，因为在您选择导师之前，特定于导师的问题是隐藏的。</p><h2>申请办公时间</h2><p>我们为潜在申请人提供办公时间，以澄清有关 MATS 计划申请流程的问题。在参加办公时间之前，我们要求申请人完整阅读当前帖子和我们的<a href="https://www.matsprogram.org/faqs">常见问题解答</a>。</p><p>我们的办公时间将在以下<a href="https://zoom.us/j/98715408709">Zoom 链接</a>上进行：</p><ul><li>太平洋时间 10 月 25 日星期三中午 12 点至下午 2 点。</li><li>太平洋时间 11 月 1 日星期三中午 12 点至下午 2 点。</li></ul><p>您可以使用<a href="https://calendar.google.com/calendar/event?action=TEMPLATE&amp;tmeid=bnUxbmVxNDI1Z2d2OGxjY2Y0cTlvbm1lcWNfMjAyMzEwMjVUMTkwMDAwWiBjXzQzNmY2NzkzODEzMzk0ZmE5YjUwYjk1ZmMwOWY5Mzc4MDM1YjRiNmIyM2UxYjc4ODI5ZGQ1Y2U5ZGZkZDFkYTJAZw&amp;tmsrc=c_436f6793813394fa9b50b95fc09f9378035b4b6b23e1b78829dd5ce9dfdd1da2%40group.calendar.google.com&amp;scp=ALL">此链接</a>将这些办公时间添加到 Google 日历。</p><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/tqyg3DpoiE4DKyi4y/apply-for-mats-winter-2023-24#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/tqyg3DpoiE4DKyi4y/apply-for-mats-winter-2023-24<guid ispermalink="false"> tqyg3DpoiE4DKyi4y</guid><dc:creator><![CDATA[Rocket]]></dc:creator><pubDate> Sat, 21 Oct 2023 02:31:32 GMT</pubDate></item></channel></rss>