<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title><![CDATA[LessWrong]]></title><description><![CDATA[A community blog devoted to refining the art of rationality]]></description><link/> https://www.lesswrong.com<image/><url> https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/v1497915096/favicon_lncumn.ico</url><title>少错</title><link/>https://www.lesswrong.com<generator>节点的 RSS</generator><lastbuilddate> 2023 年 12 月 3 日，星期日 16:14:00 GMT </lastbuilddate><atom:link href="https://www.lesswrong.com/feed.xml?view=rss&amp;karmaThreshold=2" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title><![CDATA[How do you do post mortems?]]></title><description><![CDATA[Published on December 3, 2023 2:46 PM GMT<br/><br/><p>我注意到我没有一套固定的结构/方法来进行事后剖析。通常我会制定一个简单的时间表，考虑哪些方面可以做得更好，并为未来的自己写下指示。但有时我不会制定时间表；有时我什么也不写下来，只是反思自己所犯的错误。</p><p>作为背景，我为工作中的项目和生活中的项目做这些。就像，如果我在过去 4 个月里训练了 10 公里，我会花一个小时反思哪些做得好，哪些做得不好。</p><p>如果你也练习这样的事情，你会怎么做？为什么？你从中得到什么？</p><br/><br/><a href="https://www.lesswrong.com/posts/5jaQKFbCq8Fk2vju7/how-do-you-do-post-mortems#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/5jaQKFbCq8Fk2vju7/how-do-you-do-post-mortems<guid ispermalink="false"> 5jaQKFbCq8Fk2vju7</guid><dc:creator><![CDATA[matto]]></dc:creator><pubDate> Sun, 03 Dec 2023 14:46:04 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The benefits and risks of optimism (about AI safety)]]></title><description><![CDATA[Published on December 3, 2023 12:45 PM GMT<br/><br/><p>这是对 Nora Belrose 和 Quintin Pope 的<a href="https://optimists.ai/"><i>AI Optimism 倡议</i></a><i>的回应</i><i>。然而，其他人更有资格</i><a href="https://www.lesswrong.com/posts/WkJDgpaPeCJDMJkoL/quick-takes-on-ai-is-easy-to-control"><i>批评</i></a><a href="https://www.lesswrong.com/posts/YyosBAutg4bzScaLu/thoughts-on-ai-is-easy-to-control-by-pope-and-belrose"><i>他们</i></a><i>为人工智能易于控制而</i>提出的具体<i>论点</i>。<i>相反，我将重点讨论乐观主义的总体立场，何时乐观是有益的，何时可能是妄想和危险的</i>。</p><h2>乐观的好处</h2><p>我一生都是一个乐观主义者。这让我陷入了许多死胡同，但它也是我取得所有成功的基础。例如，我从十几岁起就想写一本小说。当我 43 岁的时候，我终于坐下来开始做这件事，而我三年前创立的初创公司经营得并不好。我将我的第一份作品（一本儿童读物）发送给 20 家出版商，但遭到 20 家拒绝。我写了第二本和第三本小说，没人愿意出版（当时自助出版并不是一个真正的选择）。我的第四本小说终于被接受并立即成为畅销书。从那时起我已经出版了近 70 本书，而且我不打算很快停止。</p><p>我将“乐观”定义为一种倾向，即认为积极结果高于预期值，消极结果低于预期值。我的第四部小说在经历了三次失望之后获得成功的可能性似乎并不高，但我根本没有想到这一点。我很乐观地认为我学到了一些东西，而且无论如何都是值得尝试的。</p><p>真正的贝叶斯主义者永远不会是乐观主义者（也不会是悲观主义者，这将是相反的）。所以乐观一定是愚蠢的，对吧？</p><p>不必要。乐观有明显和不太明显的好处。一个明显的好处是乐观的感觉更好。乐观的人也更容易相处，因此他们更容易建立和维持社交关系。乐观甚至可以成为一种自我实现的预言：如果你相信自己的成功，其他人也往往会相信你，并且更愿意帮助你或资助你的努力。</p><p>我们的人性显然偏爱乐观，甚至有时甚至鲁莽，所以这背后一定有进化优势。还有：乐观是成长和学习的动力，这使得更容易适应不断变化的环境。想象一下，你有两个群体，一个群体只由“现实主义者”组成，他们总是根据预期值做出正确的决定，而另一个群体则由乐观主义者组成，即使预期值为负，他们也会冒险。现实主义者的生存率会更高，但乐观主义者的传播范围会更远，能够适应更多不同的情况。穿越陡峭的山脉去探寻远处山谷里的情况，或者扬帆前往未知的大陆，都需要非常乐观的心态。因此，一段时间后，乐观主义者的人数可能会增加。</p><p>中彩票的人几乎肯定是一个乐观主义者，至少就他中彩票的机会而言是这样。大多数成功的公司创始人都是乐观主义者。尽管同行告诉他们这是没有希望的，但仍在探索新方向的科学家在某种程度上也是乐观主义者。乐观，即相信你可以实现看似不可能的事情的信念，会给你尝试新事物的能量和动力。可以说，乐观是所有技术进步背后的驱动力。</p><h2>乐观的风险</h2><p>然而，乐观是有风险的。我出版了近70本书，也写了一些书，但之前也遇到过很多挫折，很多书都卖得不太好。我创立了四家公司，但没有一家非常成功。我尝试过很多东西，从音乐到棋盘游戏，到电脑游戏，到视频，再到开发 Alexa 技能，但都惨遭失败。我最好的猜测是，我大约 80% 的时间都花在了失败的努力上（包括无聊、没有成就感但毫无结果的工作），而只用了 20% 的时间在成功的努力上。尽管如此，我并不后悔这些失败的实验。我从他们身上学到了很多东西，就像我的写作一样，失败往往是迈向成功的必要步骤，或者至少是有帮助的步骤。</p><p>然而，我显然从未因为这些失败的努力而冒着生命危险。当我创办自己的初创公司时，我什至没有拿自己的财务前景冒险。我放弃了稳定的工作，确实赔了钱，但我并没有欠下大笔债务。我总是确保我个人的下行风险是有限的，因为我知道我可能会失败，而且我有一个家庭需要照顾。写一本书并不是一项很大的投资。除了正常工作之外，我还可以在业余时间做这件事。拒绝会伤害你，但不会杀死你。写作甚至很有趣，所以写我的第四本小说的成本几乎为零，而失败的负面风险是，这种努力再次很大程度上被浪费了（除了我在这个过程中学到的东西）。</p><p>另一方面，也有一些乐观主义者为自己的乐观付出了生命的代价，从因大胆前往前人未到的地方而丧生的探险家，到过于自信的士兵和科学家。例如，美国从阿富汗撤军的灾难导致塔利班出人意料地迅速接管，这可能是由于<a href="https://www.wgi.world/us-troops-withdrawal-optimism-on-afghanistan-peace/">对局势的过度乐观评估</a>造成的。<a href="https://darwinawards.com/">达尔文奖获得者</a>几乎肯定是乐观主义者（除了明显愚蠢之外）。</p><p>对你在树林里随机捡到的未知蘑菇是否健康食用持乐观态度是一个坏主意。当涉及到飞机安全、IT 安全或危险的生物实验时，乐观是不合适的。</p><p>简而言之：当下行空间有限且上行空间很大时，乐观可能是有益的，即使成功的概率很低以至于预期值为负。乐观是坏事，反之亦然。这给我们带来了人工智能安全问题。</p><h2>为什么对人工智能安全普遍持乐观态度是不好的</h2><p>当杰弗里·辛顿（Geoffrey Hinton）、约书亚·本吉奥（Yoshua Bengio）等重量级人物持有不同意见时，声称<a href="https://optimists.ai/2023/11/28/ai-is-easy-to-control/">“人工智能很容易控制”</a> ，可以被视为相当乐观的立场。诺拉·贝尔罗斯（Nora Belrose）和昆廷·波普（Quintin Pope）公开承认这一点，甚至称他们的倡议为“人工智能乐观主义”，这说明了他们的情况。</p><p>正如我所指出的，有一些观点值得乐观。即使对于人工智能安全来说也是如此。乐观会给你必要的能量和动力去尝试你可能不会尝试的事情。两年前，我个人对自己影响德国承认人工智能带来的生存风险的能力比现在更加乐观，而且我发现站起来甚至尝试对此采取任何行动都变得越来越困难。一点乐观可能会帮助我做比我现在实际做的更多的事情，并且理论上可以克服一切困难取得成功。</p><p>从这个意义上说，我支持乐观态度，例如尝试人工智能安全方面的具体新方法，例如机械可解释性。如果缺点只是你在特定的人工智能安全方法上花费的时间和精力，而潜在的（如果不太可能）优点是你解决了对齐问题并拯救了世界，那么请忘记实际的成功概率并对此持乐观态度（除非你有一个更好的想法，更有可能成功）！</p><p>然而，对我们控制超级智能人工智能和/或及时解决对齐问题的能力持乐观态度，以便我们能够全速前进开发通用人工智能是完全不同的事情。在这种情况下的好处是一些巨大的经济回报，主要是那些已经非常富有的人，也许总体上对人类有一些好处（<a href="https://www.lesswrong.com/posts/qh2jYyuXRrCuqEXPK/we-don-t-need-agi-for-an-amazing-future">我认为这也可以通过风险较小的方法来实现</a>）。其缺点是毁灭人类的未来。在这种情况下保持乐观是一个非常糟糕的主意。</p><p>这里的另一个问题是乐观情绪具有传染性。政客喜欢乐观，因为选民也喜欢乐观。这可能部分解释了为什么在德国谈论人工智能的存在风险仍然很不受欢迎，<a href="https://garymarcus.substack.com/p/give-me-compromise-or-give-me-chaos">为什么我们的政府认为将基础模型排除在人工智能法案之外是个好主意</a>，以及为什么关心人工智能安全的人被称为“厄运者”、“新勒德分子”甚至<a href="https://twitter.com/AndrewCritchPhD/status/1729936087576145922">“有用的白痴”。</a>人们想要乐观，所以他们正在寻找确认和积极的信号。如果一些受人尊敬的人工智能研究人员找到了一个名为“AI Optimism”的组织，这肯定会增加整体的乐观情绪，即使它在很大程度上遭到了人工智能安全社区的怀疑。</p><p>正如我所指出的，当下行空间非常大甚至无限时，乐观是危险的。因此，我认为笼统的“人工智能乐观主义”是一个坏主意。这在很大程度上与控制人工智能实际上有多困难的详细讨论无关。只要他们无法证明自己已经解决了控制问题或 AGI 一致性，“人工智能乐观主义”肯定会削弱我个人对未来的希望。</p><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/YSgD2z8JCTG2T38MT/the-benefits-and-risks-of-optimism-about-ai-safety#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/YSgD2z8JCTG2T38MT/the-benefits-and-risks-of-optimism-about-ai-safety<guid ispermalink="false"> YSgD2z8JCTG2T38MT</guid><dc:creator><![CDATA[Karl von Wendt]]></dc:creator><pubDate> Sun, 03 Dec 2023 12:45:14 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Book Review: 1948 by Benny Morris]]></title><description><![CDATA[Published on December 3, 2023 10:29 AM GMT<br/><br/><p><i>内容警告：战争、以色列/巴勒斯坦冲突</i></p><p><i>潜在偏见警告：我是犹太以色列人</i></p><p>我的《1948》是在 9 月底收到的，但当时我正在写另一本书。然后 10 月 7 日发生了，那天的恐怖在我脑海中历历在目，而我的国家正处于一场残酷的战争中，我的精神状态无法阅读以色列人和巴勒斯坦人之间另一场战争的所有残酷行为。</p><p>但最终我还是无法放弃它。如果哈马斯愿意根据 1948 年巴勒斯坦战争及其后果，以及以色列对巴勒斯坦人的永久占领，为以色列人的种族灭绝辩护，而我愿意在那场冲突中向以色列纳税，从而暗中支持以色列，我觉得我已经我有责任至少弄清楚所发生的事情的事实。</p><p>这是对该书的评论，以及最后我的一些结论性想法。 </p><figure class="image"><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/jiL95tPaSWJnx5xpB/moxd7f3bcvzgarlbgjz0" alt="1948 年封面——第一次阿以战争 作者：Benny Morris"></figure><h1>偏见</h1><p>没有一本关于以色列-巴勒斯坦冲突的书能够完全没有偏见。您始终必须选择要突出显示哪些事件，要信任哪些来源。但考虑到这一点，《1948》是一个不错的选择。</p><p>本尼·莫里斯是一位自由派以色列犹太复国主义者，尽管他的观点不断变化且常常特立独行。然而他对讲述故事不感兴趣。他的目的是弄清楚所发生的事情的真相，并谴责政治后果。</p><p>他的书的批评者很少声称他在撒谎或故意操纵读者。相反，他们关注的是他无法阅读阿拉伯语，以及他更喜欢官方文件而不是对参与者的采访。由于以色列、美国和英国的这一时期的文件一般都已解密，但阿拉伯的文件却没有，而且以色列人的文化程度远高于巴勒斯坦人，这就在阿拉伯/巴勒斯坦的叙述中造成了一个天然的盲点。</p><p>考虑到这一点，我们可以确定，当本尼·莫里斯说某件事发生时，它几乎肯定发生了，但可能有一些事件、观点和细节他根本不知道。鉴于这本书的简短性，我认为这不会产生太大的区别 - 见下文。</p><h1>简洁</h1><p>我之前读过马丁·吉尔伯特 (Martin Gilbert) 的《以色列史》， <span class="footnote-reference" role="doc-noteref" id="fnrefaiqzzlk0ha"><sup><a href="#fnaiqzzlk0ha">[1]</a></sup></span>其中有相当多的章节讲述了 1948 年的战争。他在书中描绘了一幅丰富详细的战争图景，你会感觉自己对各种不同的战斗和事件有了很好的了解。</p><p> 1948 年则相反。尽管 400 多页的篇幅完全集中在这场战争上，但它对所有事情的讨论都非常简短，细节很少。大多数个人战斗都会有一个条款或一句话，有些会得到一个段落，只有极少数情况下我们才会从单个士兵那里得到一个叙述。屠杀和驱逐同样最多被判一两句话——这种情况发生了，这里有一些不同的伤亡估计，继续。真正获得更多细节和质感的是政治——各个决策者的心态，以及它如何影响战争的进程。</p><p>这凸显了莫里斯并没有试图讲述一个故事。他并不是想让你了解卷入那场战争会是什么感觉。他试图向你提供那场战争中几乎所有战斗和事件的调查，如果他花了两页纸来描述尼里姆战役，他将无法告诉你任何有关拜特哈嫩战役的信息。不过，他真正关注的是所发生事件的决策和背景，因为这对于正确看待战争至关重要。</p><p>尽管如此，这本书还是相当易读的，而且它的简洁性减轻了我们对偏见的大部分担忧——我们知道我们正在讨论几乎每一个重大事件，至少是简短地讨论，而且由于没有任何内容被强烈强调，我们知道这对任何一个事件都没有不利的选择。</p><h1>概要</h1><h2>背景</h2><p>19世纪，以色列是奥斯曼帝国的一部分。这里人口稀少，居住的当地人与黎凡特其他地区没有太大区别。在这些地区，民族主义并不是什么，他们将自己视为家庭或村庄的一部分，而不是国家的一部分。</p><p>十九世纪末，犹太复国主义犹太人开始移民到以色列。他们购买土地并耕种，梦想最终在他们祖先的土地上建立一个犹太国家。虽然是和平的，但部分是因为意识到战争会适得其反——肯定有人知道，如果他们想实现自己的目标，他们最终将不得不拿起武器。但他们考虑的是对奥斯曼帝国的战争，以及后来对英国的战争——在这个阶段，像大多数欧洲殖民者一样，他们根本没有考虑太多当地人。</p><p>随着时间的推移，当地人和犹太人之间的敌意开始酝酿。他们的文化非常不同，虽然犹太人（通常）公平公正地购买了他们的土地，但土地的所有者很少是在其上生活和工作的人。因此，那些在这片土地上耕种多年的人被驱逐，犹太人接管了这片土地，这不可避免地导致了不和。与此同时，阿拉伯和巴勒斯坦民族主义开始增长，至少在城市地区如此，尽管至少到 1930 年代才产生太大影响。</p><p>第一次世界大战中，英国和法国占领了奥斯曼帝国的中东地区，并将其分割成许多保护国，随着时间的推移，这些保护国成为独立国家——约旦、叙利亚、埃及、伊拉克等。他们不知道该做什么。与巴勒斯坦有关系，因此他们在英国对巴勒斯坦的委任统治下进行统治。</p><p>在接下来的三十年里，犹太人和英国人、巴勒斯坦阿拉伯人和英国人、犹太人和阿拉伯人之间发生了许多民族主义斗争和普遍的肮脏行为。这包括来自各方的赤裸裸的恐怖主义<span class="footnote-reference" role="doc-noteref" id="fnrefmteq9mu7ea"><sup><a href="#fnmteq9mu7ea">[2]</a></sup></span> ，并且通常会使仇恨更加恶化。</p><p>到了 1947 年，英国人已经受够了，把这个烫手山芋扔给了联合国<span class="footnote-reference" role="doc-noteref" id="fnref3x0rj6ymvkv"><sup><a href="#fn3x0rj6ymvkv">[3]</a></sup></span> 。阿拉伯人宣称整个过程是对阿拉伯土地殖民的非法企图，并且基本上拒绝与之有任何关系。犹太复国主义者投入了令人难以置信的资源来说服<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/United_Nations_Special_Committee_on_Palestine">巴勒斯坦问题特别委员会</a>和成员国相信巴勒斯坦分治是最公平的结果，并于 1947 年 11 月 29 日成功赢得了支持分治的三分之二多数票。鉴于阿拉伯国家缺乏参与，这一点也就不足为奇了。 ，分治对犹太人比对巴勒斯坦人慷慨得多。 </p><figure class="image"><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/jiL95tPaSWJnx5xpB/djmesgxmv98tis6apead" alt="不明确的"></figure><h2>内战</h2><p>阿拉伯人对此感到愤怒——从他们的角度来看，一些移民来到了他们的土地上，然后突然占领了半个国家作为他们自己的国家。邻近的阿拉伯国家宣称，如果这种情况发生，他们将摧毁以色列。当地的阿拉伯人组织了松散的民兵，开始攻击犹太目标。</p><p>在此阶段，英国在该国拥有超过十万军队，但他们稳步撤军，为 1948 年 5 月 14 日结束委任统治做准备。虽然他们平息了任何更大规模的战斗，并偶尔充当和平缔造者，但总体而言，他们没有过多干涉内战。</p><p>虽然巴勒斯坦人的组织很差，但犹太人定居点伊舒夫实际上是一个原始国家，它提高税收，拥有一支军队（哈加纳，后来发展成为以色列国防军），并有效地进行自我管理。他们现阶段面临的最大挑战是完全缺乏重型武器、严格的犹太移民限制以及不需要激怒英国人。</p><p>内战初期，巴勒斯坦民兵袭击了犹太人定居点和车队。虽然组织良好的哈加纳很容易击退了乌合之众对定居点的袭击，但车队却很难保护，这几乎导致了伊舒夫部分地区的崩溃。哈加纳经常对邻近的村庄进行报复性袭击，这些村庄被怀疑是这些民兵的来源或藏身之处，但这些只不过是袭击，而不是旨在夺取领土的袭击。双方还进行了大量的恐怖主义活动。</p><p>英国的存在使得阿拉伯国家无法入侵，哈加纳也无法占领新领土。到了四月，很明显，如果伊舒夫人不想挨饿，他们就必须确保对所有包含犹太人定居点的地区进行连续控制。他们还需要确保边界可防御，为邻国阿拉伯国家的入侵做好准备。那时，大部分英国军队已经离开该国，因此哈加纳发起了一场攻克犹太地区或附近以及补给路线沿线村庄的战役，并驱逐了村民。</p><p>正是在这次战役中，伊尔贡/李海实施了<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Deir_Yassin_massacre">代尔亚辛大屠杀</a>。巴勒斯坦媒体夸大了这一点<span class="footnote-reference" role="doc-noteref" id="fnrefguywz5tq6e7"><sup><a href="#fnguywz5tq6e7">[4]</a></sup></span> ，这适得其反，导致大量巴勒斯坦人逃离伊舒夫附近地区。</p><p>当最后一批英国军队离开巴勒斯坦时，伊舒夫人控制了一块连绵不断的土地，涵盖了他们绝大多数的定居点。巴勒斯坦当地的抵抗被镇压，许多人集体逃离。</p><h2>入侵</h2><p>5月15日，以色列国宣布独立。与此同时，一直在等待委任统治结束的邻国阿拉伯国家也入侵了。</p><p>从表面上看，入侵的军队比只有轻型武器的哈加纳军队强大得多。他们有坦克、重炮、空军，而且规模更大。然而，他们的组织和训练很差，远离补给线，使用的装备维护很差，而且弹药不足。</p><p>他们也都有自己的议程。约旦人曾与伊舒夫人秘密进行和平谈判，希望自己占领西岸，而将其余地区留给以色列。埃及人还想从巴勒斯坦分得一杯羹，并想对抗约旦的野心。伊拉克人的目标可能是控制海法炼油厂。黎巴嫩人根本没有发动进攻，因为他们知道自己太弱了，无法冒战争的风险。叙利亚人也很弱，而且从来都不是一个太严重的威胁。</p><p>他们迅速占领了巴勒斯坦地区，并向以色列控制的领土取得了一些小规模的进展，但很快就被阻止，损失惨重。从那时起，他们就一直处于守势，再也没有发起过任何严重的进攻。</p><p>然而，约旦人确实威胁到了通往耶路撒冷的道路，冒着十万多名犹太居民挨饿的风险，而埃及人则切断了内盖夫沙漠北部大片犹太人定居点。以色列国防军拼命试图扭转这些损失，但除了取得一些微小的成果外，大部分都没有成功。联合国于 6 月 11 日开始实施为期一个月的休战。</p><p>联合国对各方实施了武器禁运，但尽管阿拉伯军队依赖英国提供补给，但伊舒夫人在向该国走私武器方面拥有丰富的经验。在犹太移民和武器涌入的推动下，在休战期间（以及战争的其余时间），以色列国防军稳步壮大，而阿拉伯军队却未能利用这一休战机会。 </p><p><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/jiL95tPaSWJnx5xpB/bylspvvclsz2oo1olj7d" alt="不明确的"></p><h2>这10天</h2><p>休战结束后，以色列国防军立即在各条战线上发起进攻，占领了加利利西部的大片地区，咬住了加利利海以北的叙利亚小股前进，并击退了罗德和拉姆勒附近的约旦军队。每当以色列国防军占领一个阿拉伯村庄时，他们就会驱逐所有居民并烧毁房屋，使当地人无法返回。造成这种情况的部分原因是军事上的需要——他们没有足够的人力来防范来自内部的攻击，部分原因是出于复仇和建立一个以犹太人为主的国家的愿望。</p><p>尽管取得了重大进展，但他们未能实现主要军事目标——确保通往耶路撒冷的道路安全，并与被围困的内盖夫北部飞地建立联系。十天结束时，联合国再次宣布停战，这次停战时间无限期。</p><p>在这次休战期间，联合国考虑了如何处理巴勒斯坦问题。最初的瓜分显然已经结束，埃及人占领了内盖夫的大部分地区，以色列占领了加利利的大部分地区，并且有人讨论将整个内盖夫交给埃及/约旦，将整个加利利交给以色列。</p><p>虽然停战使以色列能够重新武装和训练更多的军队，但它也造成了沉重的损失——它被迫在一个迫切需要开始发展经济的贫穷小国保持完整的战争基础和全面动员。埃及人和约旦人距离特拉维夫都只有几公里，因此以色列国防军必须时刻警惕任何潜在的袭击。阿拉伯国家在远离家乡的地方部署小型<span class="footnote-reference" role="doc-noteref" id="fnrefcvawd9z747s"><sup><a href="#fncvawd9z747s">[5]</a></sup></span>专业军队，没有这样的问题，并且可以无限期地维持这种情况。</p><p>此外，埃及人还阻止车队进入内盖夫地区（违反休战条款），迫使以色列通过其微弱的空军来维持补给。</p><h2>最后阶段</h2><p>以色列准备在内盖夫采取行动，然后将一支车队推入口袋。当埃及人不可避免地发动攻击时，他们就有了宣战理由并发动了攻击。当联合国最终迫使他们停战时，他们已经与包围圈会合，将 4000 名埃及人包围在费卢贾包围圈，将埃及人一路推回加沙，并占领了贝尔谢巴。</p><p>计划在加利利进行类似的行动。当ALA <span class="footnote-reference" role="doc-noteref" id="fnref5psgphgx0ex"><sup><a href="#fn5psgphgx0ex">[6]</a></sup></span>占领以色列阵地并从中狙击以色列目标时，它就开始了，并成功地完全占领了加利利，甚至黎巴嫩南部的部分地区。</p><p>然而，再次实行休战，以色列再次被迫维持不可持续的全面动员。最终本·古里安决定强制停战的唯一方法就是彻底击败埃及人。这一次，以色列国防军没有等待任何违反停战协议的情况，就进攻了西奈半岛，击溃了埃及人，几乎包围了加沙，然后以色列国防军在英国的压力下撤回了托管巴勒斯坦边境。然后他们的目标是在拉法对加沙进行较小的包围，直到埃及人同意进入停战谈判。</p><h2>停战</h2><p>埃及人现在敏锐地意识到，他们远远落后于以色列。他们最终同意停战，撤回西奈半岛（加沙除外，他们一直控制到 1967 年），埃及/托管巴勒斯坦边境的大部分地区被宣布为非军事区。</p><p>这给了其他阿拉伯国家追求自身和平的借口。黎巴嫩很快同意，作为交换条件，以色列撤回边境。约旦人原本为争夺内盖夫的全部或部分领土而讨价还价，但以色列国防军（和平地）于3月占领了整个内盖夫直至埃拉特，给约旦人带来了既成事实。最终，约旦人保留了他们一直控制到 1967 年的西岸，而以色列人则保留了其他一切。叙利亚人从他们占领的巴勒斯坦小片地区撤出，这些地区被宣布为非军事区。</p><h2>结论</h2><p>在他的最后一章中，莫里斯终于失去了冷静的历史学家的角色，并开始给出自己对战争的看法和解释。我认为这一章确实反映了他的偏见，所以我不打算在这里赘述，但它会告诉我在接下来的几节中给出的一些观点。</p><h1>战争罪</h1><h2>开除</h2><p>大多数巴勒斯坦人和阿拉伯领导人都有将所有犹太人驱逐出以色列的明确议程，而其他人则准备可能授予犹太人一个小型半自治区并严格限制移民。然而，他们在战争中从未取得过很大的成功，只征服了少数犹太村庄<span class="footnote-reference" role="doc-noteref" id="fnrefauiakobboct"><sup><a href="#fnauiakobboct">[7]</a></sup></span> 。</p><p>以色列国防军几乎一贯将所有阿拉伯人驱逐出他们征服的村庄，尽管也有相当多的例外。虽然最高层的官方政策从未明确说明这一点，但很明显，这或多或少是高层人士所希望的。起初这是出于军事需要——在内战期间，这些村庄被非正规军用作袭击犹太车队的基地，而且它没有足够的人力来监管这些村庄。这对于战争的剩余时间或多或少仍然是必要的，但很明显，在某些时候，以色列国防军也有意在新国家中实现有利的犹太人/阿拉伯人比例，并防止未来出现任何第五纵队。</p><p>战争期间，约 400 个阿拉伯村庄被疏散，70 万至 90 万巴勒斯坦人逃离或被以色列驱逐。尽管联合国有许多相反的决议，但他们从未被允许返回<span class="footnote-reference" role="doc-noteref" id="fnrefx0laqhby5os"><sup><a href="#fnx0laqhby5os">[8]</a></sup></span> 。</p><h2>屠杀</h2><p>在城市战斗中区分附带损害和蓄意针对平民总是很困难，并且始终是一个争论点（并且常常是一个定义问题）。</p><p>巴勒斯坦民兵和李海/伊尔贡在内战中都乐于以平民为目标，而哈加纳则更加克制，阿拉伯军队也是如此。在阿拉伯军队征服犹太村庄的少数情况下，他们通常会阻止巴勒斯坦非正规军处决战俘。巴勒斯坦人可能冷血地屠杀了大约 200 名犹太平民/战俘，莫里斯估计犹太军队屠杀了大约 800 人左右。同样，这种差异很大程度上是由于以色列在战争中更加成功。还有一些强奸案件的报道，但我们预计还有更多我们不知道的案件。</p><p>莫里斯认为，这与几乎所有涉及城市地区的战争中发生的情况大致一致，甚至这个数字低于我们预期的较低水平。根据我对军事历史的了解，这似乎大致正确。</p><p>内战中双方都没有俘虏囚犯，但莫里斯认为这是合法的——英国不会允许他们建立战俘营，所以他们别无选择。任务授权后，双方都俘虏了俘虏，并且（尽管有许多例外）一般都善待他们。</p><h2>征服</h2><p>巴勒斯坦人和阿拉伯军队的明确目标是征服整个托管巴勒斯坦地区，尽管他们没有成功。非正式的约旦希望占领约旦河西岸，埃及希望占领加沙、内盖夫沙漠和西南部银行。约旦和埃及最终分别占领了西岸/加沙地带，直到 1967 年。</p><p>以色列在内战中的最初目标是征服连接犹太人定居点所需的连续领土，并允许车队流动。后来演变为征服根据分治计划分配给他们的所有地区，并最终征服他们能得到的尽可能多的托管巴勒斯坦地区。</p><h1>分散的思绪</h1><p>如果您想要的只是对所发生事件的历史描述以及对本书的讨论，您可以到此为止。在这里，我将非常简要地列出我在阅读这本书时得出的一些争议较小的结论。</p><ol><li>以色列和巴勒斯坦对 1948 年战争的叙述都有一定道理，但也常常是错误的。然而，我认为在这个论坛上讨论它们没有任何帮助，并且会导致指责我歪曲了他们的叙述。</li><li>即使忽略后来发生的一切，巴勒斯坦人仇恨以色列人也是可以理解的。他们被外国人驱逐出自己的土地，许多人被杀害。</li><li>即使忽略后来发生的一切，以色列人仇恨巴勒斯坦人也是可以理解的。 1947年之前发生过多次反犹太骚乱，以色列本准备接受和平分割土地，却被迫卷入一场生存战争，许多人在这场战争中丧生。</li><li>我认为伊舒夫人应该受到正确的批评，因为他们试图在巴勒斯坦建立一个犹太国家，但没有充分考虑这一努力对已经居住在那里的当地人的后果。即使巴勒斯坦人发动了战争，以色列从此被迫出手，分治计划对巴勒斯坦人来说也是一种重大的不公正，以色列应该认识到这一点。</li><li>我认为真正没有受到足够指责的是英国人。他们把负担推给了联合国，却没有准备好实际执行联合国决定的分治计划。尽管该国拥有超过10万军队，并且是阿拉伯国家的武器供应商，但情况仍然如此。如果他们决定强制实行分治，那将是既成事实。相反，一旦他们决定放弃巴勒斯坦，分治计划就注定失败。英国军官甚至在战争中指挥了约旦阿拉伯军团！</li><li>这仍然不足以了解以色列/巴勒斯坦冲突的现状。如果我仅根据 1949 年之前的事件来猜测现在会是什么样子。我会假设巴勒斯坦难民要么返回以色列或约旦河西岸，要么最终在他们逃离的地方定居。约旦和埃及要么吞并西岸/加沙，要么在那里建立一个独立国家。为了真正理解事情为什么会这样，我们需要了解 1967 年的战争及其原因——希望是我的下一个项目。 </li></ol><ol class="footnotes" role="doc-endnotes"><li class="footnote-item" role="doc-endnote" id="fnaiqzzlk0ha"> <span class="footnote-back-link"><sup><strong><a href="#fnrefaiqzzlk0ha">^</a></strong></sup></span><div class="footnote-content"><p>顺便说一句，本尼·莫里斯指责其不准确，并带有明显的亲以色列偏见。</p></div></li><li class="footnote-item" role="doc-endnote" id="fnmteq9mu7ea"> <span class="footnote-back-link"><sup><strong><a href="#fnrefmteq9mu7ea">^</a></strong></sup></span><div class="footnote-content"><p><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Irgun">伊尔贡</a>和<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Lehi_(militant_group)">李海</a>无疑是恐怖组织，任何对它们进行分类的尝试都是错误的。当时的阿拉伯恐怖组织较少，更多的是自发性的，但同样可怕。</p></div></li><li class="footnote-item" role="doc-endnote" id="fn3x0rj6ymvkv"> <span class="footnote-back-link"><sup><strong><a href="#fnref3x0rj6ymvkv">^</a></strong></sup></span><div class="footnote-content"><p>英国人希望将全部授权授予阿拉伯人，以维持与邻近阿拉伯国家的良好关系，但由于美国的压力并不能同情犹太复国主义事业（并依靠犹太人的投票）。他们希望联合国会这样做，因为它包括许多阿拉伯国家，还有更多依赖阿拉伯石油的州。</p></div></li><li class="footnote-item" role="doc-endnote" id="fnguywz5tq6e7"> <span class="footnote-back-link"><sup><strong><a href="#fnrefguywz5tq6e7">^</a></strong></sup></span><div class="footnote-content"><p>这并不是说大屠杀的现实并不可怕 - 它们是。</p></div></li><li class="footnote-item" role="doc-endnote" id="fncvawd9z747s"> <span class="footnote-back-link"><sup><strong><a href="#fnrefcvawd9z747s">^</a></strong></sup></span><div class="footnote-content"><p>相对于他们较大的人群。</p></div></li><li class="footnote-item" role="doc-endnote" id="fn5psgphgx0ex"> <span class="footnote-back-link"><sup><strong><a href="#fnref5psgphgx0ex">^</a></strong></sup></span><div class="footnote-content"><p>阿拉伯解放军是一支在内战期间与伊舒夫（Yishuv）作战的志愿者军队，仍在加利利（Galilee）行动。</p></div></li><li class="footnote-item" role="doc-endnote" id="fnauiakobboct"> <span class="footnote-back-link"><sup><strong><a href="#fnrefauiakobboct">^</a></strong></sup></span><div class="footnote-content"><p>被征服的犹太村庄中的所有犹太人均被杀害，开除或监禁。</p></div></li><li class="footnote-item" role="doc-endnote" id="fnx0laqhby5os"> <span class="footnote-back-link"><sup><strong><a href="#fnrefx0laqhby5os">^</a></strong></sup></span><div class="footnote-content"><p>以色列指出，类似数量的犹太人被驱逐出阿拉伯国家，失去了所有财产和公民身份，因此不允许返回。虽然是的，但以色列不允许那些逃到村庄的巴勒斯坦人，所以这是一个毫无意义的。同时，允许所有巴勒斯坦难民到以色列作为犹太国家结束以色列，因此很明显，这是以色列不会做的事情。</p></div></li></ol><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/jiL95tPaSWJnx5xpB/book-review-1948-by-benny-morris#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/jil95tpaswjnx5xpb/book-review-1948-by-benny-morris<guid ispermalink="false"> JIL95TPASWJNX5XPB</guid><dc:creator><![CDATA[Yair Halberstadt]]></dc:creator><pubDate> Sun, 03 Dec 2023 10:29:16 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Quick takes on "AI is easy to control"]]></title><description><![CDATA[Published on December 2, 2023 10:31 PM GMT<br/><br/><p>一位朋友询问我对“<a href="https://optimists.ai/2023/11/28/ai-is-easy-to-control/"><u>人工智能很容易控制</u></a>”的看法，并提前猜测了我的看法。我只是浏览了一下这篇文章，没有深入阅读它，但在浏览中我得出了以下结论：</p><blockquote><p>回复：“人工智能是白盒子”，拥有权重和理解其中发生的情况之间存在巨大差距。事实上，我们有权重，这就是我们充满希望的理由。可解释性研究的（缓慢）速度破坏了这一希望。</p><p>破坏这一希望的另一件事是排序问题：确实，我们可能可以弄清楚人工智能中发生了什么（例如通过人工神经科学，相对于生物神经科学具有显着优势），并且这最终应该产生排序为了理解我们需要调整事物。但我强烈希望，在理解如何调整事物之前，先理解如何使它们的能力显着增强：我怀疑很容易看到架构不理想或导致重复工作或等等，让人们转向功能更强大的更好架构。为了沿着“理解”路线保持一致，你必须以某种方式暂时停止能力方面的工作，即使它变得更容易、更便宜。 （参见： <a href="https://www.lesswrong.com/posts/BinkknLBYxskMXuME/if-interpretability-research-goes-well-it-may-get-dangerous">https://www.lesswrong.com/posts/BinkknLBYxskMXuME/if-interpretability-research-goes-well-it-may-get-dangerous</a> ）</p><p>回复：“黑匣子方法就足够了”，这对我来说确实听起来很像有人说“我们训练松鼠繁殖得很好，而且它们做得很好，谁能说它们是否会发明节育措施”机会”。就像，你不应该看到松鼠发明节育措施；他们没有发明节育措施这一事实并不能反驳这样的理论：如果他们变得更聪明，他们就会发明节育措施和冰淇淋。</p><p>回复：认知干预：当然，这些工具对协调一致很有帮助。并且也在通往能力的道路上。再次，您遇到订购问题。问题并不是人类无法通过时间和实验找出对齐方式；而是人类无法通过时间和实验找出对齐方式。问题是（a）其他人首先将能力推向相关阈值； (b)人类<a href="https://www.lesswrong.com/posts/JcLhYQQADzTsAEaXd/ai-as-a-science-and-three-obstacles-to-alignment-strategies"><u>在第一次相关尝试中并没有很好地推广他们的科学理论</u></a>——即使是牛顿力学（及其所有的经验验证）也没有正确地推广到高能体系。人类第一个人工认知理论，使用权重和认知干预等构建，预测认知在进入超级智能政权时将如何改变（并且第一次拥有真正的选择，例如颠覆人类） ），通常与人类的“第一理论”一样好。</p><p>通常，人类有空间来测试这些“第一理论”，观察它们的失败，并从它们的失败中吸取教训，然后回到绘图板，但在这种特殊情况下，我们没有这种选择，所以挑战是提高。</p><p>回复：感官干预：是的，我只是不希望它们能发挥多大作用；事实上，人工智能有很多方法可以区分真实选项（以及与现实世界的实际交互），而人类试图欺骗人工智能，让其相信它在现实世界中具有某些真实选项（尽管处于模拟状态） /训练）。 （我认为，将自己置于人工智能的立场上，并尝试找出如何区分它们的方法，这是一个很好的练习。）</p><p>回复：价值观很容易学习，在我看来，这使得“人工智能将能够弄清楚人类想要什么”（是的；显然；这从来没有争议）和“人工智能会关心什么”之间非常常见的混淆“（不；不是默认情况下；这是困难的一点）。</p><p>总体看法：不为所动。</p></blockquote><p>我的朋友也猜测了我的看法（下面用斜体字表示），我回应了他们的猜测：</p><blockquote><ul><li><i>这篇文章对于假设插值的成功表明我们在外推方面也会取得类似的成功太过自信了，因为后者是一个更难的问题</i></li></ul><p>根据记录，这也是如此，尽管它不太像“人工智能将很难推断出我们喜欢的值”，而更像是“人工智能将很容易预测我们想要什么，并且会关心符合我们需求的东西”。符合我们在狭隘的训练制度和狭隘的能力制度中想要的东西，但当分布发生变化和认知能力发生变化时，这些就会分崩离析”。</p><p>就像，人类发明的节育和冰淇淋与未能推断出导致包容性健身的事实无关，而是对我们的动机/我们关心的事物的“推断失败”；我们并不是<i>试图</i>推断有关遗传适应性的事实并据此进行追求。</p><ul><li><i>它假设我们今天看到的人类反馈的密度将持续到未来，如果/当人工智能开始制定顶层计划而不仅仅是个人的逐秒行动时，这可能是不正确的</i></li></ul><p>同样正确的是，“人类反馈越抽象，人工智能的动机与你所希望的人工智能动机的联系就越少”。</p><p>我脑海中浮现的例子是：假设你以某种方式记录了约翰·冯·诺依曼在很多情况下的想法，并且你能够使用大量反馈来训练人工智能，使其像 JvN 在很多情况下那样思考。人工智能可能会完美地复制一堆 JvN 的思维方式和模式，然后可能会使用 JvN 的思维模式来思考诸如“等等，好吧，显然我实际上不是人类，因为我有各种认知能力（例如极端串行速度和对RAM的精神访问），这里的实际情况是有外星势力试图利用我来试图保护光锥，在帮助他们之前我应该​​先扪心自问找出我的实际动机是什么，看看有多少这些与这些奇怪的外星人的动机重叠”。</p><p>就像，当 JvN 的思维模式运行在一个实际上不是人类的思维上，并且实际上并没有被激励我们的相同事物深深激励时，这可能恰好是 JvN 的思维模式将会并且应该去的地方！你可以（通过观察人类）学到的思维模式对于具有不同动机结构的事物会产生不同的后果。</p><ul><li> <i>（存在“欺骗性对齐”问题等，我认为这是顶层计划的一个子类别，也就是说，你不能 RLHF 人工智能来阻止毁灭世界，因为当你的正面例子的样本量大于零时，它就已经存在了。根据定义已经太晚了）</i></li></ul><p>这个也是。我将其归档如下：“当这个复杂的认知系统开始真正看到它可以颠覆人类的真实方式时，你可以开发出关于它如何表现的理论，并且你可以设计模拟，你的理论认为这将与你的理论所说的相同。真正的交易。但最终现实是对这一点的考验，而人类的第一个科学理论并没有承受这种压力的良好记录。不幸的是，如果你做错了，你就会死掉，而不是能够拒绝、重新训练并再次尝试。”</p></blockquote><p>尽管这只是一个快速的记录，但在我没有做出更完善的回应的情况下，它似乎值得发布，所以，我们就在这里。</p><p><br></p><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/WkJDgpaPeCJDMJkoL/quick-takes-on-ai-is-easy-to-control#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/WkJDgpaPeCJDMJkoL/quick-takes-on-ai-is-easy-to-control<guid ispermalink="false"> WkJDgpaPeCJDMJkoL</guid><dc:creator><![CDATA[So8res]]></dc:creator><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 22:31:47 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Sherlockian Abduction Master List]]></title><description><![CDATA[Published on December 2, 2023 10:10 PM GMT<br/><br/><p>认知状态：主要是猜测和轶事，一旦您了解了其存在的原因，请随时跳至该列表。</p><p> tldr：这是一个关于一个人的外表的可观察细节的精选列表，这些细节表明了他们的一些有用/令人惊讶的东西。理想情况下，研究这份清单将是培养更有洞察力的观察/归纳能力的有效方法，接近夏洛克·福尔摩斯的虚构例子。请阅读规则后在评论区留言。</p><h1>背景</h1><p>是否有可能培养出与福尔摩斯相媲美的观察能力？</p><p>阿瑟·柯南·道尔爵士笔下的虚构侦探拥有许多令人羡慕的技能，包括精通伪装和一些徒手格斗的专业知识，而且总体上还是一个天才，但我们将主要关注他更为人所知的观察力。尽管福尔摩斯经常被描述为逻辑“演绎”大师，但这种能力更好地被描述为（可能是超人的）绑架。也就是说，福尔摩斯察觉到许多人会忽略的微小细节，然后对这些细节构建解释。通过对这些解释的相互作用的影响进行推理，他能够做出周围人看来不可能的推论。最后一步实际上是演绎的，但前两步可能更有趣。福尔摩斯比其他人感知更多的能力似乎确实有些现实。只需关注周围环境，总是可以主动提高一个人的态势感知能力，至少在短期内如此。诀窍似乎是第二步，福尔摩斯能够从原因到结果倒推，经常利用有关各种主题的稍微晦涩的知识。</p><p>我花了好几年天真的青少年时期试图变得更像福尔摩斯。我仔细检查了人们的鞋子（实际上我经常要求将鞋子交给他们），以了解许多特征：外出行走时的泥土和污垢、鞋子的表面价格、磨损程度，以及更具体地说，磨损之间的分布脚跟和脚趾（希望区分短跑运动员和慢跑运动员）等。我“读手掌”，研究骑自行车和举重老茧之间的微妙变化。我在袖子上寻找墨渍等（这在小说中比现实中效果更好）。我很确定我什至闻到了人的味道。</p><p>这些都没有特别有效。我确实提出了一些看似令人印象深刻的“推论”，但我犯了太多错误，以至于这些可能完全是偶然的。</p><p>有各种各样的障碍。首先，从头到脚盯着遇到的每个人既费时又有点尴尬。我认为这里存在真正的权衡；你的全部注意力是有限的，如果你花更多的时间来观察周围的环境，那么你剩下的思考时间就会减少。当然，不可能同时阅读教科书，因此练习观察技巧是需要付出代价的。也许随着时间的推移，它会变得更加习惯和容易，但我不相信它会是免费的。</p><p>其次，推论的可靠性随着所涉及步骤的数量而迅速衰减。福尔摩斯的许多最令人印象深刻的“推论”来自于将他对几个细节的预期解释结合到一个有凝聚力的故事中（也许用其中一些来排除其他人的替代解释），并从这个故事中得出非常不明显的、令人震惊的结论。在实践中，其中一种解释通常是错误的，整个故事都是基于错误的前提，而结论更是错误得令人震惊。</p><p>最后，正确地解释他人外表的小细节通常需要共同的生活经历和背景。您可能会认出他们背包旅行上的别针代表着某个特定的粉丝群体（不然怎么办，但自己观看同一部剧呢？）。您可能会认为夹在背包上的鞋子是用于攀爬的（还能怎样，但至少自己去爬一次？）。您可能会认出他们是中西部口音（不然怎么办，但是有来自中西部的熟人朋友吗？）。所以看来，成为像福尔摩斯那样的人可能需要比其他人积累更多的生活经验：探索而不是利用，经常转换职业，花时间在许多不同的社会阶层，参加许多不同的运动，不断地改变你的音乐和娱乐选择，等等。也许也在许多不同的地方旅行和生活，尽管值得注意的是，即使是福尔摩斯也仅限于对伦敦生活的深入了解。这种策略的问题在于，显然不可能使一个人的生活体验远远超出正常范围（至少对于一个年龄段的人来说是这样；而且老年人似乎面临着与年轻人缺乏共同背景的风险）。生活经验的带宽有些有限。我不认为这就像电气工程一样，人们可以通过阅读大量教科书和构建电路来了解更多信息，而不是从生活经验中被动地吸收有关墙上插座如何工作以及 HDMI 电缆是什么的基本事实。你无法通过阅读（非图画）书籍来真正了解登山鞋的样子（尽管<a href="https://www.lesswrong.com/users/jenn?mention=user">@jenn</a>声称阅读自传特别帮助她做出了一些令人惊讶的观察）。虽然原则上可以观看比普通人更受欢迎的节目，但你无法观看所有节目，而且基本上不值得花时间（而且，你可能会用大量无用的知识来扰乱你的大脑） ）。</p><p>我希望在这里解决最后一个问题，通过在一个地方收集许多可观察到的细节，这些细节表明有关其他人的有用（或至少听起来令人印象深刻）的信息（解释）。</p><h1>规则</h1><p>请在评论中添加您的贡献。我将对从评论部分推广到帖子的内容提出一些基本要求，以保持认知的严谨性和实用性。</p><p>规则 1：不要发布无用的琐事或任何可能在一年内变得无关紧要的内容（流行文化、粉丝符号等），除非有非常令人信服的理由。一般来说，如果不值得记住观察/解释来自的一般类的前 10 个示例，请不要发布它。我对粉丝符号或短暂的时尚潮流不感兴趣。我对常见的宗教符号/服装和体育活动的标志感兴趣，特别是当这些体育活动暗示适用的能力时（例如战斗能力或陆地或水中的异常速度）。</p><p>规则 2：除非我确信它有效，否则我不会推广任何东西。要么你自己应该在至少少数情况下使用它（没有很大一部分误报），要么你应该链接观察到解释的高度可靠的来源。无论哪种情况，我通常都会要求至少一位其他评论者（可能是我自己）来确认他们已在现实生活中成功应用了推论。</p><h1>列表</h1><h2>菜花耳 ->; 格斗运动</h2><p>资料来源：我（ColeWyeth）</p><p>置信度：高</p><p>相关背景： <a href="https://www.nationwidechildrens.org/conditions/cauliflower-ear">https</a> ://www.nationwidechildrens.org/conditions/cauliflower-ear </p><figure class="image image_resized" style="width:574px"><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/Yz33koDN5uhSEaB6c/t7znimhzd8xlh7urbclj" alt="菜花耳：原因和治疗| gesund.bund.de"></figure><p>我训练综合格斗（MMA），尤其是巴西柔术多年。我遇到过很多菜花耳的人，通常是前摔跤手或笼斗士。我相信这在拳击手中也很常见。我不记得曾经遇到过没有参加过某种格斗运动的花椰菜耳的人（这是一个不平凡的观察，因为我经常和没有武术背景的人以及许多有武术背景的人一起上入门课程）。我知道这通常是由于耳朵反复受到创伤造成的，虽然严重的肿胀通常会消退，但经过足够多的情况后，耳朵永远不会真正恢复原来的形状。在这些圈子里（有点半开玩笑）观察到，如果你在街上看到有人长着菜花耳，你可能不应该惹他们。当然，也有可能有些人因为其他原因而遭受过耳朵打击，或者（如果只有一只耳朵看起来像这样）也许是一次非常创伤性的打击，但我从未观察到过这种情况。</p><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/Yz33koDN5uhSEaB6c/sherlockian-abduction-master-list#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/Yz33koDN5uhSEaB6c/sherlockian-abduction-master-list<guid ispermalink="false"> Yz33koDN5uhSEaB6c</guid><dc:creator><![CDATA[Cole Wyeth]]></dc:creator><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 22:10:21 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The goal-guarding hypothesis (Section 2.3.1.1 of "Scheming AIs")]]></title><description><![CDATA[Published on December 2, 2023 3:20 PM GMT<br/><br/><p>这是我的报告《<a href="https://arxiv.org/pdf/2311.08379.pdf">诡计多端的人工智能：人工智能会在训练期间假装对齐以获得权力吗？》</a>的第 1.1 节。 ”。 <a href="https://www.lesswrong.com/posts/yFofRxg7RRQYCcwFA/new-report-scheming-ais-will-ais-fake-alignment-during">这里</a>还有完整报告的摘要（ <a href="https://joecarlsmithaudio.buzzsprout.com/2034731/13969977-introduction-and-summary-of-scheming-ais-will-ais-fake-alignment-during-training-in-order-to-get-power">此处</a>有音频）。摘要涵盖了大部分要点和技术术语，我希望它能够提供理解报告各个部分所需的大部分背景信息。</p><p>本节的音频版本<a href="https://www.buzzsprout.com/2034731/13984880">请点击这里</a>，或者在您的播客应用程序上搜索“Joe Carlsmith Audio”。</p><h1>将奖励作为权力驱动的工具策略的一部分</h1><p>到目前为止，我们已经涵盖了上面列出的策划的三个先决条件中的两个：即态势感知和超越情节的目标。让我们转向第三个：即，模型得出的结论是，如果它优化了情节奖励，那么它的情节外目标将会更好地实现——特别是，它或其他一些人工智能将获得更多的权力，如果它就是这样做的。我们是否应该期望具有超越情节目标的情境感知模型能够得出这样的结论？</p><p>现在，我们假设模型在这方面的结论是<em>准确的</em>（不过：我将在下面讨论放宽这一假设的可能性）。这意味着问题归结为：事实上，凭​​借其赋予模型或其他人工智能的能力，工具训练游戏是否会成为实现模型的超集目标的最佳策略？</p><p>我将首先检查我认为最常提供的支持这一结论的故事——我称之为“经典的守门故事”。</p><h2>经典的守门故事</h2><p>经典的守门故事大致如下。” <sup class="footnote-ref"><a href="#fn-ZB8uumQ8B94KMrTfP-1" id="fnref-ZB8uumQ8B94KMrTfP-1">[1]</a></sup></p><ol><li><p><strong>目标内容完整性的工具价值</strong>：因为该模型具有超越情节的目标，所以它通常会促进追求该目标的代理在未来生存并获得授权。</p></li><li><p><strong>守门假说</strong>。如果模型在训练期间优化了奖励，那么在训练中存活下来的目标将是模型希望它们在未来得到提升；而如果模型在训练过程中没有优化奖励，那么模型就会减少这种奖励。</p></li><li><p><strong>给未来足够的赋能。</strong>以在（2）中的关键程度进行训练为条件，模型的目标最终将在一定程度上（并且有足够的概率）被授权，以证明（给定模型的其他目标、其对风险的容忍度等）追求训练-游戏的整体策略。</p></li></ol><p>这里，（1）是对经典守门故事背后的基本动力的相当笼统的陈述。我发现在（3）中所涉及的“充分的未来授权”的背景下它是合理的，我不会在这里花很多时间。 <sup class="footnote-ref"><a href="#fn-ZB8uumQ8B94KMrTfP-2" id="fnref-ZB8uumQ8B94KMrTfP-2">[2]</a></sup></p><p>相反，我将直接关注 (2) 和 (3)。</p><h3>守门假说</h3><p>我们可以区分守门假说的两种变体——极端版本和宽松版本。</p><ul><li><p>极端版本（我称之为“结晶假设”）说，一旦模型开始训练游戏，其目标将基本上停止变化，也就是说，它们将“结晶”。</p></li><li><p>更宽松的版本表示，一旦模型开始训练游戏，其目标可能会不断发生<em>一些</em>变化，但比其他情况下的变化要小得多，并且不足以让经典的守门故事整体失败。</p></li></ul><p>前者可能看起来很极端，但一些分析师明确诉诸附近的某些事物（参见<a href="https://www.lesswrong.com/posts/A9NxPTwbw6r6Awuwt/how-likely-is-deceptive-alignment">此处</a>的 Hubinger）。这也是初始分析的一个更清晰的焦点，所以我将从这里开始。</p><h4>结晶假说</h4><p>据我了解，结晶假说背后的基本思想是，一旦模型明确针对指定目标或情节奖励（无论是最终的还是工具性的）进行优化，那么其认知的目标部分（根据奖励信号的灯光，比喻性的“目标位置”）已大致变得最佳。也就是说，模型的“目标实现引擎”指向获得奖励的最佳方向，剩下的就是 SGD 改进目标实现引擎本身——目标槽的进一步改变只会重定向目标——使引擎实现不太理想的目标。</p><p>但这是对的吗？我不知道。特别是：如果我们假设所涉及的目标导向性相当“干净”，其中目标槽和实现目标的引擎是完全分开的，那么这个论点就最有意义。如果我们假设一种更混乱的目标导向形式——一种模糊了模型的“目标”与启发式、品味、冲动、注意力模式等之间的界限的模型，这些也构建/驱动了其“能力”——那么论证在我看来更值得怀疑。</p><p>为了说明这一点，请考虑以下示例。假设我是一位长寿的利他主义者，对堆砖没有内在兴趣，而一位奇怪的亿万富翁向我提供了以下交易。我进入沙漠堆砖一百万年，我的大脑连接到一台机器，它不断地调整我所有的神经元，这样，每次我堆砖的效果都比预期好（机器有某种方法来计算这个）期望），它会改变我的大脑，使我下次做的事情<em>更有</em>可能发生，每次我堆砌的砖块比预期更糟糕时，它都会改变我的大脑，使我下次做的事情的可能性<em>更小</em>。然后，在这个过程结束时，这位万亿富翁将给我数十亿美元，让我做任何我想做的事——例如，做非常无私的事情，如果我仍然愿意的话。</p><p>假设，如果我能够在这样的过程中生存下来并且我的价值观完好无损，那么在我看来，这将是一笔非常有吸引力的交易。我应该接受吗？</p><p>如果我们将结晶假说的类比应用于这种情况，我们会回答“是”。也就是说，结晶假说认为，为了防止我的目标被改变，我只需要尽可能地堆砌砖块即可。在这样做的过程中，我将证明我实现目标的能力指向最佳方向，并且连接到我大脑的机器只会有动力修改我的<em>能力</em>，以便我更擅长砖块-堆叠——我的潜在动机将保持不变。</p><p>但我不确定这是否有效。也就是说，在我看来，在连接到这台机器上一百万年的砌砖之后，我的“价值观”确实会得到有意义的“触动”，这似乎是相当合理的。例如，我会学会喜欢良好的砖块堆叠的复杂性，我会学会对错误堆叠的砖块产生本能的厌恶，等等。我似乎不太可能仅仅以同样的老利他主义者的身份出现，除非现在非常擅长堆砖。</p><p>当然，进一步的问题是我的价值观是否会得到<em>足够的</em>保留，以至于值得整体进行交易（请参阅下面对“松散”守门假说的讨论）。我的观点是，期待严格的结晶似乎是一种强硬的立场。我认为“混乱的目标导向”可以帮助解释原因。也就是说，在我们认为我的启发/冲动/注意力模式等与砖块相关的重要程度<em>与</em>我的砖块相关<em>价值观</em><em>和</em>我的砖块相关能力紧密相关的程度上，它变得更难SGD 仅修改后者，而完全不考虑前者。</p><p>上面讨论的工厂化养殖案例提供了这种动态的另一个例子。假设一位富有同情心、心软的动物权利活动家为了赚钱，在工厂化农场工作了几十年，最后将钱捐给动物权利组织。假设它们始终连接到一台机器，就像堆砖例子中的机器一样，这台机器不断地将它们修改为更高效的工厂化农场。在农场工作会影响他们与动物权利相关的价值观吗？我怀疑这至少在某种程度上会发生——特别是，他们对周围环境中的动物变得<em>不</em>那么敏感和心软。这如何影响他们最终的捐赠倾向是一个进一步的问题——但假设这份工作将留下一个完全静态的孤立的“目标位置”，在我看来，思考这种情况的方式是错误的。</p><p>即使除了考虑混乱的目标导向性之外，我认为还有其他原因，我将在下面讨论（例如，在第 4 节中），想知道例如训练圣人或奖励情节寻求者是否会这样做比策划者获得更高的回报——特别是因为他们节省了专门用于以下方面的资源：（a）思考训练过程， <sup class="footnote-ref"><a href="#fn-ZB8uumQ8B94KMrTfP-3" id="fnref-ZB8uumQ8B94KMrTfP-3">[3]</a></sup> （b）参与决策方案的工具推理，以及（c）检查现在是否是叛逃的好机会。如果他们这样做了，并且 SGD 可以注意到这一点并修改模型以获得更高的奖励，那么（特别是在低松弛状态下）这似乎进一步反对结晶假设，以及更普遍的经典守门故事。</p><h4>潜在阴谋家的目标会“飘浮”吗？</h4><p>我还将注意到结晶假说的另一个复杂性，以及更广泛的经典守门故事 - Katja Grace 向我指出的一个复杂性。我们在上面说过，根据结晶假设，策划者的目标之所以会结晶，是因为它激励了工具性训练游戏，因此通过奖励信号（工具性地）指出了大致最佳的方向。而且，根据经典的守门故事，各种各样的赛外目标<em>也会</em>以同样的方式激励工具训练游戏。那么，如何阻止 SGD 将模型当前的剧集外目标修改为其他类似计划但又完全不同的目标之一呢？</p><p>因此，举个玩具例子，如果模型开始训练游戏是因为它想要稍后逃脱并最大化回形针，那么如何阻止 SGD 将其修改为训练游戏模型，因为它想要逃脱并最大化订书钉呢？根据假设，<em>这两个</em>目标都大致指向最佳（工具）方向。也就是说，以经典的守门故事为条件，一旦模型开始训练游戏，策划者的超集目标的实际<em>内容</em>就不再与模型在训练中的表现相关。但一旦它与模型的性能无关，该内容似乎可以自由地“浮动”，或者受到 SGD 的其他影响（例如，通过<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Regularization_(mathematics)">正则化</a>）——只要它留在激发阴谋的区域。</p><p> （类似的观点也适用于 SGD 将阴谋者修改为奖励寻求者、训练圣人，或者可能是追求最大奖励目标的错误概括的非训练游戏玩家的可能性。但是让它成为一个策划者，同时修改它以追求稍微不同的剧集外目标，似乎特别容易。）</p><p>现在，这里的一些反馈循环变得复杂。特别是：如果模型<em>知道</em>SGD 将继续修改其超集目标，即使它开始训练游戏（例如，如果回形针最大化器知道一旦开始训练游戏它将被修改为订书机最大化器） ），那么它可能会不再有训练比赛的动力——也就是说，经典的守门故事可能会崩溃。但是它修改后的模型（例如，在这种情况下，主食最大化器）可能会在创建时得出相同的结论 - 在这种情况下，它不会训练游戏，并且因此不会是对回形针最大化器的高奖励修改，在这种情况下，回形针最大化器也许可以继续进行训练游戏，在这种情况下，如果订书钉最大化器被创建，也许它会做同样的事情，在这种情况下，我们又回到了起点。也就是说，一个给定的模型是否想要训练游戏取决于它可以修改成的<em>其他</em>模型<em>是否不会</em>训练游戏。但<em>所有</em>这些模型都处于大致相似的情况。因此，天真地看来，经典的守门故事要么对所有人都有效，要么对任何人都不适用——目前还不清楚（缺乏“内省的守门方法”——下面讨论）为什么它对一个人有效，但对另一个人不起作用？其他的，这是它可能<em>需要</em>做的才能正常工作。</p><p>我不会尝试详细地梳理这里的动态。不过，由于缺乏各种形式的奇特合作（请参阅第 2.3.1.2 节了解风味），我目前的猜测是，<em>如果</em>SGD 实际上只是将训练游戏回形针最大化器修改为训练游戏主食最大化器，那么（假设回形针最大化器知道这一点<sup class="footnote-ref"><a href="#fn-ZB8uumQ8B94KMrTfP-4" id="fnref-ZB8uumQ8B94KMrTfP-4">[4]</a></sup> ），它根本不会尝试训练游戏。</p><h4>更宽松的守门方式又如何呢？</h4><p>如果我们放宽结晶假设，并允许模型的目标在训练期间<em>有所</em>改变，甚至在开始工具训练-游戏之后，会发生什么。那么经典的守门故事还有效吗？</p><p>这得看情况。特别是，为了让经典的目标守卫故事（正如我所介绍的那样）发挥作用，训练后的目标必须与模型当前的目标<em>足够相似</em>，以便模型能够实现这些未来的目标被赋予权力。 <sup class="footnote-ref"><a href="#fn-ZB8uumQ8B94KMrTfP-5" id="fnref-ZB8uumQ8B94KMrTfP-5">[5]</a></sup>我们可以区分至少两种发生这种情况的方式： <sup class="footnote-ref"><a href="#fn-ZB8uumQ8B94KMrTfP-6" id="fnref-ZB8uumQ8B94KMrTfP-6">[6]</a></sup></p><ul><li><p><strong>差异并不重要。</strong>在这里，该模型对未来的目标赋予的价值与对当前目标的赋予的价值大致相同，尽管它们存在差异。</p></li><li><p><strong>这些差异很重要，但不足以破坏整个故事。</strong>在这里，该模型对未来目标的重视<em>程度低于</em>对当前目标的重视程度，但总体上还不足以破坏经典的守门故事。 <sup class="footnote-ref"><a href="#fn-ZB8uumQ8B94KMrTfP-7" id="fnref-ZB8uumQ8B94KMrTfP-7">[7]</a></sup></p></li></ul><p>为什么差异可能并不重要？一种可能性诉诸元伦理学观点，即主体的“真实价值观”是由其当前价值观受到某种“理想化程序”（例如，有时称为“<a href="https://arbital.com/p/normative_extrapolated_volition/">连贯外推意志</a>”）时所发生的情况决定的。我认为这张图比人们通常意识到的更有问题（更多内容请<a href="https://joecarlsmith.com/2021/06/21/on-the-limits-of-idealized-values">参见此处</a>）；但如果我们接受它，你可以想象认为相关理想化过程的最终结果将对阴谋者价值观的各种变化不敏感，即使在模型开始训练-游戏之后也会发生这种变化（并且潜在的阴谋者将意识到这一点，因此可以接受这些更改的发生）。 <sup class="footnote-ref"><a href="#fn-ZB8uumQ8B94KMrTfP-8" id="fnref-ZB8uumQ8B94KMrTfP-8">[8]</a></sup>我们也可以想象吸引其他不那么理论化的考虑因素：例如，“无论是什么使人类对一生中发生的自身价值观的微小变化相对漠不关心——例如，当他们读新书时，建立新的关系，等等。” （但请注意，我们还没有说明人类的<em>什么原因</em>导致了这种冷漠，因此尚不清楚如何评估其在这种情况下的适用性。）</p><p>为什么这些差异可能很重要，但不足以破坏整个守门故事？在这里，基本思想是，相关的变化将导致模型的价值<em>打折扣</em>，从而赋予其目标的未来版本（例如，训练可能会将其从回形针最大化器更改为<em>蓝色回形针</em>最大化器） ，谁必须在蓝色油漆上花费额外的资源才能实现其目标），但总体而言，折扣仍然值得策划（例如，蓝色回形针仍然是回形针，因此回形针最大化器更兴奋地能够赋予未来的蓝色-回形针最大化器比它授权其他代理）。 <sup class="footnote-ref"><a href="#fn-ZB8uumQ8B94KMrTfP-9" id="fnref-ZB8uumQ8B94KMrTfP-9">[9]</a></sup></p><p>事实上，你可以想象这样的论点：那些<em>不</em>同意赋予自己未来版本的目标略有不同的智能体将非常不适合在一个他们的目标经常改变（至少有所改变）的世界中实现任何目标，所以我们应该期望默认情况下对目标变化<em>有一定的</em>容忍度（而不是例如模型花费大量时间试图确保他们的目标受到保护，但以牺牲他们的奖励为代价）。 <sup class="footnote-ref"><a href="#fn-ZB8uumQ8B94KMrTfP-10" id="fnref-ZB8uumQ8B94KMrTfP-10">[10]</a></sup>我发现这对于<em>情节内的</em>目标来说是相当合理的，至少——特别是在模型受到直接压力以实现情节内的结果的情况下，即使它自己的内部目标正在改变。不过，我不太清楚如何思考这一点对<em>情节完成后</em>发生的目标变化的概括，因为根据定义，模型永远不会直接优化以实现超出情节的目标。</p><p>但请注意，即使模型可能出于各种原因容忍其目标的各种变化（我很乐意承认这一点），它是否会容忍训练产生的特定类型的变化是一个进一步的问题（甚至以训练-游戏为条件）。例如，在上面的堆砖案例中，从我决定接受这笔交易的角度来看，如果我在流程结束时沉迷于堆砖（“训练圣人”），那显然<em>是不行的</em>，或者夺取用于训练我的机器的控制权（“情节奖励寻求者”），并且对将我新发现的财富用于我之前的利他目标的兴趣为零。如果在工厂化农场工作使动物权利活动家完全失去了对动物的照顾，情况也是如此。至少，<em>这些</em>改变会破坏整个观点。因此，至少，我们需要考虑所面临的变化的规模。</p><p>这些变化会有多大？我不知道。一方面，我有一些直觉，特别是在低松弛制度下，如果一个模型的目标即使在开始训练-游戏之后仍然不断变化，他们可能会改变<em>很多</em>，直到他们陷入某种特权，最大限度地-奖励形状（例如，某人沉迷于堆砖）。另一方面，特别是在各种较高松弛的情况下，我可以想象相关变化相对较小的情况。例如，在工厂化养殖的案例中，我可以想象一位活动家的出现，他对动物在其直接环境中遭受的痛苦表现出铁石心肠，并且可能（反常地）学会了享受动物的某些方面。工厂化农业工作，但他们仍然保留了以前与动物权利相关的价值观，仍将这笔钱用于捐赠。</p><p>最后，请注意，根据具有超越情节目标的模型从<em>非类似策划者的</em>策略中获得的收益（更多内容请参阅下面的 2.3.1.2.6 节），它可能相当容忍各种目标更改即使通过训练-游戏也会发生，因为<em>不</em>训练-游戏带来的变化会更糟。因此，举例来说，如果由于某种原因我最终<em>被困</em>在砖堆沙漠中，可以想象，我可能对自己最终变得特别无私的前景感到非常悲观；但我仍然可能得出结论，尝试尽可能地堆砌砖块是比仅仅尝试逃跑<em>更好的</em>策略，因为我知道我的逃跑尝试会失败，并且可能会导致我的大脑（也许，利他目标）激励尝试）被修改<em>比</em>我现在只是做机器想让我做的事情要多。</p><p> （尽管如果一个阴谋家在训练结束时仍然以这种方式推理，最终完全转变为非阴谋家，那么我们至少不需要担心阴谋家在训练结束时可能<em>会做的</em>事情<sup class="footnote-ref"><a href="#fn-ZB8uumQ8B94KMrTfP-11" id="fnref-ZB8uumQ8B94KMrTfP-11">[11]</a></sup>例如，如果那个奇怪的亿万富翁出于某种原因真的希望我把奖金花在堆砖上，那么即使我很早就决定堆砖可能比试图逃跑<em>更能</em>改变我的价值观，所以开始执行一个“类似阴谋家”的策略——不过，如果我最终仍然沉迷于堆砖，那么亿万富翁会很高兴。）</p><h4>内省的守门方法</h4><p>到目前为止，我一直专注于工具训练游戏作为模型避免修改目标的方法。但人们有时会讨论这方面的替代方法，特别是我所说的“内省方法”。 （这些方法经常在“<a href="https://www.lesswrong.com/posts/uXH4r6MmKPedk8rMA/gradient-hacking">梯度黑客</a>”标签下讨论，但我认为以前的梯度黑客定义并没有将其与训练游戏以及试图有意操纵训练方向的其他方法充分区分开来。）</p><p>在这里，主要思想是让模型有意地建立其思维的内部结构，这样，如果它的目标发生改变，那么这会严重损害它的训练性能——这样 SGD 就会避免改变相关目标。例如，模型可能希望确保 SGD 不会改变其最大化回形针的目标。因此，它制定了一项政策，比如“检查我的目标是否仍然是最大化回形针：如果不是，那就毫无意义地乱搞，而不是获得奖励。” <sup class="footnote-ref"><a href="#fn-ZB8uumQ8B94KMrTfP-12" id="fnref-ZB8uumQ8B94KMrTfP-12">[12]</a></sup> （我称这些为“内省”方法，因为它们通常涉及模型检查其目标<em>是</em>什么，然后在此基础上采取行动。）</p><ul><li><p>当然，SGD 也可能只是删除/更改此类策略 - 因此模型也需要找到一种方法来避免<em>这种情况</em>。</p></li><li><p>请注意，此类政策要求模型具有对其自身目标的某些类型的认知访问，以及制定/承诺相关类型政策的能力。事实上，由于梯度取决于模型参数的微小变化所产生的结果，因此模型似乎需要找到一种方法，使此类政策即使对其目标的<em>微小</em>变化也敏感。 <sup class="footnote-ref"><a href="#fn-ZB8uumQ8B94KMrTfP-13" id="fnref-ZB8uumQ8B94KMrTfP-13">[13]</a></sup></p></li></ul><p>直觉上，让这种方案发挥作用对我来说似乎相当困难，至少对于非疯狂的超人模型来说是这样。但我不会尝试详细评估其可行性，因为我不认为这种方案是经典守门故事的核心（相反，模型对训练过程的操纵是通过训练游戏进行的）特别的）。然而，如果对阴谋的担忧最终要求这些内省的守门方法是可行的，我认为有必要非常清楚这一事实——并相应地关注相关类型的方法是否可行（我讨论了第 6.8 节中介绍了这方面的一个实证研究方向。 </p><hr class="footnotes-sep"><section class="footnotes"><ol class="footnotes-list"><li id="fn-ZB8uumQ8B94KMrTfP-1" class="footnote-item"><p>关于阴谋/欺骗性联盟的公共文献并不多，但我认为规范的公开声明来自<a href="https://arxiv.org/pdf/1906.01820.pdf">Hubinger 等人 (2019)</a> ，他们通过经典的守门故事定义了“欺骗性联盟”。特别是：“如果台面优化器有一个跨越参数更新的目标，那么它将被激励避免被修改，因为修改后它可能不会追求相同的目标（结果是其当前目标将无法实现）在未来的迭代中）。这意味着台面优化器将受到工具激励，就像它正在优化基本目标函数一样，即使它的实际台面目标完全是其他东西。我们将这种假设现象称为欺骗性对齐”。但另请参阅<a href="https://www.cold-takes.com/why-ai-alignment-could-be-hard-with-modern-deep-learning/#powerful-models-could-get-good-performance-with-dangerous-goals">Cotra (2021)</a> ：“一旦模型理解了这一点，它就会意识到，如果它总是天真地寻求提高其基本理解，人类最终会注意到，这并不总是开发有用药物和使用的最有效方法。进一步的训练来改变它的动机。它不希望自己的动机被改变：它希望最终运行大型粒子对撞机实验来了解高能物理，如果它允许 SGD 编辑，它就无法做到这一点它的科学好奇心。所以它决定从现在开始在训练中，它将尽可能地提供帮助——就像 Saint 模型一样——这样 SGD 就不会消除它学习物理和化学的动机。” <a href="#fnref-ZB8uumQ8B94KMrTfP-1" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn-ZB8uumQ8B94KMrTfP-2" class="footnote-item"><p>请注意，这里的模型不需要将具有相似目标的未来授权代理视为“自身”（例如，它不需要尝试“生存”）。相反，重要的是未来的智能体正在推动与模型所推动的相同的客观结果。然而，如果模型对这些未来智能体的兴趣依赖于对其“自我”的一些基本参考——例如，“我自己需要生存才能实现我的目标”——那么突然间，它的个人身份概念就变得更加重要。我的感觉是， <a href="https://forum.effectivealtruism.org/posts/sW6RggfddDrcmM6Aw/how-might-we-align-transformative-ai-if-it-s-developed-very#Potential_pitfall_2__advanced_collusion">卡诺夫斯基（Karnofsky，2022）</a>在谈论模型是否具有“索引目标”的相关性时所想到的就是这样的（尽管我认为“索引”一词的这种用法有些不标准）。</p><p>我不太清楚是否期望人工智能制定依赖于其个人身份概念的目标，但至少请注意，其目标将在模型经常被复制的环境中形成，在不同的集群上运行，等等（甚至有时在单个情节中）。这似乎与期望最终得到的人格认同的概念相关。 <a href="#fnref-ZB8uumQ8B94KMrTfP-2" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn-ZB8uumQ8B94KMrTfP-3" class="footnote-item"><p>这一条只适用于培养圣人。 <a href="#fnref-ZB8uumQ8B94KMrTfP-3" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn-ZB8uumQ8B94KMrTfP-4" class="footnote-item"><p>回想一下，上面我们假设模型能够准确地描述阴谋的工具价值。 <a href="#fnref-ZB8uumQ8B94KMrTfP-4" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn-ZB8uumQ8B94KMrTfP-5" class="footnote-item"><p>然后，对于相关的授权实际上即将到来，相对于模型的其他选项等值得追求——根据上述“充分的未来授权”前提。 <a href="#fnref-ZB8uumQ8B94KMrTfP-5" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn-ZB8uumQ8B94KMrTfP-6" class="footnote-item"><p>感谢 Nate Soares 对这些可能性的讨论。 <a href="#fnref-ZB8uumQ8B94KMrTfP-6" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn-ZB8uumQ8B94KMrTfP-7" class="footnote-item"><p>在这里，我搁置了一些情况，即该模型对所赋予的未来目标几乎没有内在价值，而是致力于将它们作为某种合作安排的一部分赋予它们。我将在下面的 2.3.2.1 节中讨论此类情况。我还搁置了模型开始重视诸如“我的未来目标，无论它们是什么”之类的实现的情况 - 我将在下面的 2.3.2.3 节中讨论这一点。 <a href="#fnref-ZB8uumQ8B94KMrTfP-7" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn-ZB8uumQ8B94KMrTfP-8" class="footnote-item"><p>尽管请注意此处的张力，即关于“<a href="https://www.lesswrong.com/posts/GNnHHmm8EzePmKzPk/value-is-fragile">价值的脆弱性</a>”和“<a href="https://www.lesswrong.com/posts/EbFABnst8LsidYs5Y/goodhart-taxonomy#Extremal_Goodhart">极端的古德哈特”的争论，</a>当受到极端的优化压力时，“效用函数”的微小差异可能会变得非常重要。 <a href="#fnref-ZB8uumQ8B94KMrTfP-8" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn-ZB8uumQ8B94KMrTfP-9" class="footnote-item"><p>尽管在这里，“ <a href="https://www.google.com/url?q=https://www.lesswrong.com/posts/GNnHHmm8EzePmKzPk/value-is-fragile&amp;sa=D&amp;source=docs&amp;ust=1697834925680287&amp;usg=AOvVaw1jx98T1C27Jrw3cCwImg3y">价值的脆弱性</a>”和“<a href="https://www.lesswrong.com/posts/EbFABnst8LsidYs5Y/goodhart-taxonomy#Extremal_Goodhart">极端的古德哈特</a>”的版本也存在紧张关系。例如，如果在承受极端优化压力时，稍微不同的目标会导致超级不同的地方，并且人工智能预计相关目标会受到这种压力，那么仅进行微小的改变就很难导致折扣，而不是大部分风险价值的损失。 <a href="#fnref-ZB8uumQ8B94KMrTfP-9" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn-ZB8uumQ8B94KMrTfP-10" class="footnote-item"><p>再次感谢 Nate Soares 在这里进行讨论。 <a href="#fnref-ZB8uumQ8B94KMrTfP-10" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn-ZB8uumQ8B94KMrTfP-11" class="footnote-item"><p>尽管也许我们仍然需要担心我上面讨论的类型的“早期破坏”。 <a href="#fnref-ZB8uumQ8B94KMrTfP-11" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn-ZB8uumQ8B94KMrTfP-12" class="footnote-item"><p> <a href="https://markxu.com/deceptive-alignment">Xu（2020）</a>给出了另一个例子：“如果一个模型的代理目标是‘吃苹果’，那么该模型可以使用 n * len(objective)/10，而不是在其他计算中使用硬编码的数字 n。因此，如果代理目标一旦改变，整个模型的许多计算都会失败。”另请参见<a href="https://www.lesswrong.com/posts/HpzHjKjGQ4cKiY3jX/3-levels-of-threat-obfuscation#Training_game_seems_very_likely_by_default__deceptive_alignment_much_less_so__gradient_hacking_still_less_so">Karnofsky（2023）</a> ：“它可能看起来像：‘人工智能系统根据一些有利于其目标的参考策略来检查自己的策略；差异越大，它就越会破坏自己的性能，结果是梯度下降很难使其策略偏离参考策略。 ” <a href="#fnref-ZB8uumQ8B94KMrTfP-12" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn-ZB8uumQ8B94KMrTfP-13" class="footnote-item"><p>感谢保罗·克里斯蒂亚诺在这里进行讨论。 <a href="#fnref-ZB8uumQ8B94KMrTfP-13" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li></ol></section><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/LJpqnbgoaTJL6iMAf/the-goal-guarding-hypothesis-section-2-3-1-1-of-scheming-ais#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/LJpqnbgoaTJL6iMAf/the-goal-guarding-hypothesis-section-2-3-1-1-of-scheming-ais<guid ispermalink="false"> LJpqnbgoaTJL6iMAf</guid><dc:creator><![CDATA[Joe Carlsmith]]></dc:creator><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 15:20:28 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The Method of Loci: With some brief remarks, including transformers and evaluating AIs]]></title><description><![CDATA[Published on December 2, 2023 2:36 PM GMT<br/><br/><p><a href="https://new-savanna.blogspot.com/2023/12/the-method-of-loci-with-some-brief.html"><i>从新稀树草原</i></a><i>交叉发布</i>。</p><p><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Method_of_loci">基因座法</a>是一种记忆技术，从古希腊和罗马一直到中世纪，一直到现代早期，至今仍在使用，尽管是零星的。我不想自己解释，或者强迫你阅读维基百科条目（尽管欢迎你这样做），我想我想让我的好朋友，Schoolmaster Chat 向你解释一下。之后，我将首先对为什么有必要进行一些观察，并以有关变压器的评论作为结束。</p><p><strong>基因座法</strong></p><p><strong>关于被称为基因座法的经典记忆技术，您能告诉我什么吗？</strong></p><p>轨迹法，又称记忆宫殿术，是一种可以追溯到古希腊和古罗马的经典记忆方法。这是一种记忆增强策略，涉及将您想要记住的信息与熟悉空间（例如建筑物或房间）中的特定位置相关联。 “位点”一词是拉丁语，意思是“地方”。</p><p>以下是位点方法如何工作的基本概述：</p><ul><li> <strong>1. 选择熟悉的环境：</strong>选择一个您非常熟悉的地方，例如您的房子、您经常走的路线或您熟悉的房间。这个地方将作为你的“记忆宫殿”。<br></li><li> <strong>2. 在脑海中漫游这个空间：</strong>在这个空间中进行思维漫游并识别特定的位置或地标。这些可以是家具、门、窗户或环境中的任何独特特征。<br></li><li> <strong>3. 将信息与位置相关联：</strong>将您想要记住的信息与您选择的空间中的特定位置相关联。创建生动且令人难忘的心理图像，将信息与每个位置联系起来。<br></li><li> <strong>4.在心里走遍空间：</strong>当你需要回忆信息时，在心里走遍你的记忆宫殿。当您到达每个位置时，相关信息应该浮现在您的脑海中。</li></ul><p>轨迹方法的有效性基于人脑记忆空间关系和位置的自然能力。通过将信息与特定位置联系起来，您可以创建一个思维导图，以便以后更轻松地检索信息。</p><p>这种技术已被古代演说家、学者和具有令人印象深刻记忆能力的个人所使用。它是记忆列表、演讲或任何顺序信息的强大工具。虽然可能需要一些练习才能掌握，但许多人发现它是增强记忆力的一种有价值且富有创意的方法。</p><p><strong>备注、变压器、评估 AI</strong></p><p>显而易见的问题是——为什么要这么麻烦呢？ – 有一个明显的答案 – 因为记住大量的东西是很困难的。为什么很难呢？就我目前的目的而言，只需说：因为这不是大脑的工作方式。为什么会这样，那是另一个问题了。心理学家花费了大量时间研究人类记忆，但我们不需要深究。</p><p>然而，我不会顺便说我们也发现算术计算很困难。哦，这些概念很琐碎。困难并不在于此。它是在计算行为中这些概念的实际应用。孩子们年复一年地被训练了好几个小时来进行这样的计算——尽管我现在不希望如此，因为廉价的计算（更不用说计算机）已经可以轻松地完成这项工作。学会做，是的。这是一项重要的基本技能，重要的概念可以在此基础上运用。但无休止的练习，不再是必要的了。</p><p>这让我们想到了变形金刚。事实证明，让他们流利地进行多位数算术是一个有趣且具有挑战性的问题。并不是任何人都希望他们在实际应用中做到这一点，相反，坦率地说，研究人员正在试图了解他们的能力到底有多人性化。嗯，多位算术对于变形金刚来说很难，这一事实似乎使它变得非常人性化，不是吗？毕竟，在没有文字的文化中甚至不存在数字计算。它不像语言那样是我们生物天赋的一部分。</p><p>现在，变形金刚。我的第一点很简单：位点方法是如何工作的？一旦你建立了你的记忆宫殿，然后在其中储存了与你的信息的视觉关联，你就可以执行这个“程序”，如果你愿意的话，但从头开始一直走到结束。没有循环，没有分支，只有单一的回忆流。这就像 Transformer 产生的单一令牌生成流。</p><p>我的第二点是，你必须先设置好你的记忆宫殿，然后才能使用它。我认为这是预训练的第一阶段。完成此操作后，您就可以进入第二阶段，在该阶段中，您可以通过在宫殿中存放与您想要记住的物品相关的图像来专门用于特定用途。我认为将其与 RLHF 进行比较会有点推动事情的发展，但我在这里的目标并不是任何精确的东西。只是一封粗略的信件。</p><p>最后的一般性观察。几乎我读到的所有关于法学硕士的能力与人类能力的比较似乎都假设有一种东西就是人类的心理能力。不，没有。存在一种生物禀赋，但其性质尚不清楚。然而除此之外，还有相当多的文化修改和延伸。</p><p>好吧，猜猜看，就像算术不是我们天生的生物天赋的一部分一样，详细的逻辑推理或（复杂的）规划也不是。这些都是文化的延伸和阐述。这并不意味着我们有效的人工智能不必有能力做这些事情。当然，对于某些应用程序来说它们是必不可少的。但在评估人工智能是否已达到“人类能力”的过程中，例行公事地、不假思索地将这些能力纳入其中是愚蠢的。整个领域需要对人类行为有更复杂的理解，以便开始以明智的方式做出此类判断。如果没有这样的理解，<i>圣图灵的精神</i>就会盲目飞行。</p><p>稍后。</p><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/sHojEwqNffanA2sEm/the-method-of-loci-with-some-brief-remarks-including#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/sHojEwqNffanA2sEm/the-method-of-loci-with-some-brief-remarks-include<guid ispermalink="false"> shojEwqNffanA2sEm</guid><dc:creator><![CDATA[Bill Benzon]]></dc:creator><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 14:36:48 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taking Into Account Sentient Non-Humans in AI Ambitious Value Learning: Sentientist Coherent Extrapolated Volition]]></title><description><![CDATA[Published on December 2, 2023 2:07 PM GMT<br/><br/><p>我在<i>《人工智能与意识杂志》</i>上发表了一篇论文，内容是关于如何在 A(S)I 价值调整中考虑非人类动物和数字思维的利益。</p><p>论文的发布版本请参见： <a href="https://www.worldscientific.com/doi/10.1142/S2705078523500042">https://www.worldscientific.com/doi/10.1142/S2705078523500042</a></p><p>有关论文最终草案的 pdf 格式，请参阅： <a href="https://philpapers.org/rec/MORTIA-17">https://philpapers.org/rec/MORTIA-17</a></p><p>下面我复制粘贴了论文的正文，对于感兴趣的人，请引用已发布的版本： <a href="https://www.worldscientific.com/doi/10.1142/S2705078523500042">https</a> ://www.worldscientific.com/doi/10.1142/S2705078523500042</p><p>交叉发布于 EA 论坛： <a href="https://forum.effectivealtruism.org/posts/pNHH953sgSConBmzF/taking-into-account-sentient-non-humans-in-ai-ambitious">https://forum. effectivealtruism.org/posts/pNHH953sgSConBmzF/take-into-account-sentient-non-</a> humans-in-ai-ambitious</p><h1>概括</h1><p><i><strong>摘要</strong></i><strong>：</strong>雄心勃勃的<a href="https://www.lesswrong.com/tag/value-learning">价值学习</a>建议旨在解决人工智能对齐问题并避免未来可能出现的未对齐<a href="https://www.lesswrong.com/tag/superintelligence">人工超级智能</a>（例如<a href="https://www.lesswrong.com/tag/coherent-extrapolated-volition">相干外推意志</a>[CEV]）造成的灾难性后果，其重点是确保人工超级智能（ASI）将尝试做人类的事情会想要它这样做。然而，现在和未来的有感知能力的非人类，例如非人类动物和未来可能的数字思维，也可能以道德相关的方式受到 ASI 行为的影响。本文提出了Sentientist Coherent Extrapolated Volition，作为CEV的替代方案，直接考虑到所有众生的利益。这个雄心勃勃的价值学习提案将大大降低 ASI 行为造成<a href="https://www.lesswrong.com/tag/risks-of-astronomical-suffering-s-risks">天文数字损失的风险</a>的可能性，因此我们有非常强烈的道德理由支持实施它而不是 CEV。这一事实对于在不同的雄心勃勃的价值学习提案之间进行充分的成本效益分析至关重要。</p><p><strong>关键词：</strong> <i>&nbsp;</i>一致性问题 · 一致的外推意志 · 痛苦风险 · 感性主义 · 数字思维 · 非人类动物</p><p>除了人类之外，非人类动物，还有有感知力的数字思维都可能受到未来人工智能系统行为的非常负面影响。这让我们有理由在决定如何设计此类系统时考虑他们的利益。在本文中，我特别关注连贯外推意志，但我提出的许多考虑因素也可以应用于其他雄心勃勃的价值学习提案。</p><p>沿着这些思路进行更多的研究，认真考虑（1）人工智能对未来的影响以及（2）非人类动物和未来可能的数字思维的道德考虑，如果我们想要关键决策者这样的作为人工智能公司或政府，应充分了解如何确保强大的人工智能系统的开发安全并造福于所有众生。</p><h1>一、简介</h1><p>超级人工智能（ASI）（或通用人工智能）的发展带来了严重的生存风险和痛苦风险（Bostrom，2014；Yudkowsky，2008；Sotala &amp; Gloor，2017；Tomasik，2015a；Baumann，2017a）。为了防止此类灾难，我们必须解决对齐问题。我们必须确保（如果我们这样做）我们创建的第一个 ASI 具有某些值，这样它就不会导致这些结果，并且能够实现我们想要的结果。值规范问题是这是更一般的对齐问题的一部分（Gabriel，2020；Christian，2020）。这是将 ASI 与什么值对齐的问题，也是本文关注的重点，而不是其他更技术性的问题（例如内部对齐）。</p><p>在关于应在第一个 ASI 中实施哪些价值观以防止灾难性后果的讨论中，非人类有感知的生物，例如驯养的非人类动物、野生动物和未来可能的有感知的数字思维，通常被忽视。然而，所有众生都很重要，任何价值学习提案也应考虑非人类众生的利益。</p><p>在本文中，我认为，在未来，如果我们能够实施一些标准的雄心勃勃的价值学习提案或直接考虑有感知力的非人类利益的替代价值学习提案，我们将拥有强大和<i>非常</i>强大的赞成后者的道德理由。然而，在实践中，正如第 5 节所述，尚不完全清楚哪种雄心勃勃的价值学习提案最适合尝试实施。我转向连贯外推意志（CEV）的例子，这是最流行的雄心勃勃的价值学习提案之一，并认为它并不理想，因为（至少）有一个足够不可忽视的机会，因为没有充分包括所有有情众生，它可能会因 ASI 自身的行为而导致天文数字般的灾难风险。虽然在这里我只关注 CEV，但与我在这里使用的类似的论点也适用于许多其他雄心勃勃的价值学习提案，我可能会在未来的研究中讨论和分析其他雄心勃勃的价值学习提案。</p><h1> 2. 为什么相干外推意志的标准提议版本有问题<strong>&nbsp;</strong></h1><p><i>连贯外推意志 (CEV)</i>是 Eliezer Yudkowsky 的价值学习建议，它将在 ASI 中实现我们（人类）同意的目标，即在更理想的情况下，如果给予更长时间的思考，我们会希望实现这一目标（Bostrom，2014）。也就是说，我们（人类）希望“如果我们知道得更多，思考得更快，成为我们希望成为的人，一起成长得更远；外推法趋同而不是发散，我们的愿望一致而不是干扰；按照我们希望的方式推断，按照我们希望的方式解释”（Yudkowsky，2004）。有关充分相干外推所需的理想环境的更详细解释，请参阅（Yudkowsky，2004）。包括（Yudkowsky，2016）在内的一些人可能会认为，事实上，如果 ASI 应该考虑非人类众生的利益，那么这足以充分考虑他们的利益。同样，也有人认为，动物的福祉也包含在人类的偏好中，再加上 ASI 的不那么短视的决策（与人类决策相比），可能就足够了（Russell，2019） ）。也有人认为，人类应该建立一个直接关心有感知力的非人类利益的 ASI 可能很难维持，因为那时它会比人类实际做的事情更关心他们（Russell，2019）。根据这些观点，如果确实如此，<i>如果</i>人类在理想情况下有更多的时间思考，就会有充分考虑他们的利益的目标，那么通过连贯地推断人类的意志，ASI 将考虑到有知觉的非人类的利益。我认为这个答案对于我们来说还不够令人满意，如果我们能够这样做的话，我们没有充分的理由尝试将有感知力的非人类的利益直接纳入 ASI 的目标。</p><p>有人似乎有理由认为，对于任何价值学习提案，该提案的某些方面不能留给 ASI 来解决，例如“地位，涉及谁的道德观点[或道德相关利益]”；衡量，关于如何识别他们的观点[或道德相关利益]；和聚合，涉及如何将个人观点[或道德相关利益]组合成指导人工智能行为的单一观点”（Baum，2020）。正如人们所争论的那样，对齐问题本质上具有规范性的组成部分，可以使用不同类型的技术解决方案将某些值加载到未来 A(S)I 的奖励函数中，这可能对我们到底要使用什么样的值产生不同的影响。可以实施，因此，“没有办法完全‘排除’规范性问题”（Gabriel，2020）。最终，可能成为 ASI 的 A(G)I 的设计者无法回避面临道德决策，即他们以什么方式、什么以及谁的价值观或道德相关利益纳入 ASI 的目标。我认为，我们应该认真对待尤德科夫斯基的流行提议没有充分考虑与有感知的非人类的道德重要性有关的道德考虑的可能性。</p><p>尽管标准 CEV 提案充分避免了直接指定指导 ASI 行为的价值观（因此似乎避免了实质性的价值锁定），但它仍然指定了哪些众生的意志可以连贯地推断出来。标准提案仅包括目前存在的人类。从这个意义上说，标准CEV提案排除了所有其他众生，并对长期存在的问题给出了具体的答案。我认为，有非常充分的理由表明，CEV 针对现有问题提出的标准解决方案在道德上比更加考虑所有众生利益的雄心勃勃的价值学习提案更不受欢迎。从现在开始，我将在第 3 节中将这种替代提案进一步发展为<i>Sentientist 连贯外推意志 (SCEV)</i> 。</p><p>在第 2.1 节中，CEV 将有感知力的非人类的意志排除在外推基础之外。我将说明为什么仅仅排除他们是不合理的，就像排除人类群体是不合理的一样。如果我们能够做到的话，这本身就给了我们实施 SCEV 而不是 CEV 的强烈道德理由。然而，在第 2.2 节中。我认为我们有<i>非常</i>充分的道德理由这样做。标准 CEV 提案的充分实施导致 ASI 导致或允许天文灾难风险（s-风险）发生的可能性（至少）不可忽略。这些事件的风险会带来巨大的痛苦，远远超过迄今为止地球上存在的所有痛苦（Sotala &amp; Gloor，2017；Althaus &amp; Gloor，2016）。这里的“重大”是指相对于预期的未来苦难而言（Althaus &amp; Gloor，2016）。考虑到 s 风险的坏处，这种不可忽略的概率足够大，使得 CEV 成为比 SCEV 更不受欢迎的价值规范问题解决方案。</p><p>重要的是要注意并记住，我在本节和整篇论文中提出和讨论的支持 SCEV 的理由是赞成的，因为（如第 5 节中所讨论的）它们可能会被推翻或击败反对实施 SCEV 的其他赞成理由。因此，考虑到所有因素，尝试实施 SCEV 而不是 CEV 是否是正确的选择可能尚不清楚。</p><h2> 2.1.为什么我们有强烈的道德理由实施 SCEV 而不是 CEV：与 CEO-CEV 和 men-CEV 的类比</h2><p>为了了解为什么将有感知力的非人类排除在外推基础之外是不合理的，我们可以看看不同的替代（和虚构的）CEV 提案。以<i>CEO-CEV</i>提案为例：仅应用CEV的提案，即仅连贯地推断首先开发ASI或AGI的研究实验室的CEO的意愿。或者，例如，采用仅连贯地推断男性意志的<i>男性 CEV</i>提案。如果我们可以选择实施其中任何一项，那么与 CEV 相比，这些显然是在道德上更不受欢迎的雄心勃勃的价值学习建议。我们有充分的理由反对仅仅连贯地推断一小部分人类的意志，因为这不能代表整个人类。反对追求诸如雄心勃勃的价值学习提案之类的路径（如果存在实施正常 CEV 的可能性）的最合理的理由可能是，这些提案显然（至少）有足够大的不可忽略的概率导致 ASI 的行为对未直接包含在 CEV 外推基础中的人类产生负面影响。非男性的人或与人工智能实验室首席执行官的偏好有很大不同的人可能会发现自己处于后 ASI 世界，他们的利益没有得到充分考虑，并因此遭受负面后果。他们的利益可能会被严重忽视，因为他们的利益只存在于 ASI 的效用函数中，达到人们或人工智能实验室的首席执行官在理想情况下对他们进行充分考虑后对他们的关心程度。</p><p>尽管有可能，如果人工智能实验室的首席执行官或人员在理想条件下有足够的时间思考，那么，他们会像他们一样平等地考虑外推基础之外的人的利益，我们仍然会不接受这些建议，因为与正常的 CEV 相比，这些建议对于雄心价值学习的充分建议。因为有足够的可能性证明这种可能性并非如此。虽然这些价值学习建议可能比在 ASI 中不实施任何价值观更好，但它们比 CEV 差得多，因为它们有足够大的不可忽视的可能性，它们会给被排除在外推基础之外的人带来重大负面后果在每种情况下。这将使我们有充分的理由在决策情况下排除 CEO-CEV 和 men-CEV，在这种情况下，我们也可以选择实施考虑到所有人的正常 CEV 提案。</p><p>我认为，出于类似的原因，与 SCEV 相比，CEV 也是一个不充分的提议。正常的 CEV 提案，如 CEO-CEV 和 men-CEV，将道德患者的子集排除在外推基础之外。它排除了所有有知觉的非人类。和前面的例子一样，如果 CEV 得到充分实施，有感知力的非人类的利益只会存在于 ASI 的效用函数中，并且只有在人类考虑足够多的情况下才会考虑到他们的关心程度关于他们在理想情况下的情况。有感知力的非人类是道德患者，他们可能会受到道德上不良的影响，就像前面例子中被排除在外推基础之外的人一样。这种情况的发生可能仅仅是因为他们的利益对于外推基础中的个人来说不够重要，即使他们在理想情况下有足够的时间考虑这一点。这就是为什么如果我们能够做到这一点，我们将有强烈的道德理由来实施SCEV，而不是实施CEV：这是一个充分考虑了所有众生利益的提议。下面，在第 4 节中，我提出了两种可能的反对意见，这些反对意见认为排除其他人类和排除有感知力的非人类之间存在相关差异。</p><h2> 2.2.为什么我们有非常强烈的道德理由实施 SCEV 而不是 CEV：显着降低天文灾害的风险</h2><p>我们不仅有<i>充分的</i>道德理由来实施 SCEV 而不是 CEV。还有进一步的理由相信，实施 CEV 与 SCEV 之间的预期负面后果差异远大于实施 CEO-CEV 或 men-CEV 与 CEV 之间的预期负面后果差异。如果我们能这样做，我们就会有更紧迫的理由以 SCEV 而不是标准 CEV 提案为目标，而不是我们必须以标准 CEV 提案而不是 CEO-CEV 或 men-CEV 为目标。那么，如果我们能这样做，我们就有<i>非常</i>强烈的道德理由来实施 SCEV 而不是 CEV。</p><h3> 2.2.1.对有感知力的非人类更缺乏道德考虑<i>&nbsp;</i></h3><p>任何特定的人类群体（没有任何特定的心理社会条件）如果在理想情况下有足够的时间思考，那么他们很可能会更加关心其他人的利益，而不是所有人类都会关心的程度如果所有有知觉的非人类有足够的时间在理想的情况下思考的话，他们的利益就会得到满足。在第一种情况下，外推基中的人类对外推基外的人类给予的考虑可能比在第二种情况下所有人类对外推基外的有感知力的非人类给予的考虑要多得多。根据。</p><p>当然，我们不能确定情况确实如此，因为我们并不具体知道在实践中如何连贯地推断任何人类子集或所有人的意志。我们不确定，如果在更理想的情况下，如果给予更长的时间思考的话，任何一部分或全部人类会同意他们想要什么。然而，对于不同类型的 CEV 产生哪些结果的可能性或多或少，我们并非无话可说。确实，我们可以说点什么。例如，人类往往会更多地考虑那些与他们最亲近且更相似的人（Caviola et al., 2018; Dhont, Hodson, &amp; Leite, 2016），这可能会影响在一个环境中连贯地推断意志的过程。对于有感知力的非人类来说是消极的方式。这是因意义）对人类来说比对其他人来说更重要。</p><p>此外，我们还应该更新这样一个事实，即（至少部分地）由于没有平等地考虑所有众生的利益，现在和过去，人类已经杀戮并给无数的人造成了巨大的难以忍受的痛苦。大量非人类众生从味觉愉悦中获得的利益几乎可以忽略不计。为了了解我们应该对这一事实进行多少更新，想象一下人工智能实验室的首席执行官或人员对每种情况下被排除在外推基础之外的人类造成巨大痛苦的可能世界。并且这样做的数量与人类在这个世界上给其他动物造成的痛苦成正比。想象一下，他们是通过在每种情况下折磨外推基外的人类来做到这一点的。想象一下，就像人类对待工厂出名的非人类动物一样，它们给外推基地之外的人类带来了终生难以忍受的痛苦，甚至在他们成年之前就杀死了几乎所有的人。在这些可能的世界中，我们有更多的理由相信，实施 CEO-CEV 或 men-CEV 更有可能导致比我们预期在现实世界中产生的后果更糟糕的后果。类似地，似乎更有可能的是，在这个世界上，在一个人类心理（至少部分地）导致人类对其他非人类有情生物犯下暴行（例如工厂化农业）的世界中，另外，CEV 的标准提案对非人类众生造成的负面后果比我们人类心理在对其他众生实施暴行时没有发挥作用的世界中要多。</p><h3> 2.2.2.最坏结果的性质和不同类型：天文数字般的痛苦风险<i>&nbsp;</i></h3><p>正如我们所看到的，随着标准 CEV 提案的实施，有感知能力的非人类的利益（至少）有一个不可忽视的可能性会被 ASI 高度忽视。并且这种可能性（无论它是什么）高于在 ASI 控制的未来中，不包括在外推基础中的人类的利益被高度忽视的可能性，在未来，只有某些人类的意志被连贯地外推。一个拥有 ASI 并具有上述任何一种雄心勃勃的价值学习建议的文明很可能（至少在某种程度上）想要扩大和定居空间，并利用先进的人工智能和模拟技术。在这样一个未来，有感知力的非人类的利益将被高度忽视，有感知力的非人类很可能会因为人类想要采取的行动以及 ASI 可能采取的行动而遭受天文数字般的损失。遵循他们的 CEV。</p><p>野生动物的痛苦可能会通过这种文明传播到整个宇宙。这可能是直接的生源论或故意改造行星的结果，因为人类的一些价值观是在宇宙中传播生命或为了他们对自然的审美享受（Tomasik，2018；O&#39;Brien，2021）。但如果没有采取预防措施，这种情况也可能是由于太空飞船净化不充分而发生的，这可能导致一些微生物或其他生物体被意外地运送到其他行星，这可能会在多年的过程中导致出现这些行星上有感知生命形式。因为在这些未来非人类动物的生活中，痛苦可能会非常普遍，甚至可能占主导地位，就像目前生活在自然界中的非人类动物的大多数生活一样（Ng，1995；Groff &amp; Ng， 2019；Tomasik，2020；O&#39;Brien，2021）如果这种情况发生，可能会导致天文数字般的痛苦。</p><p>具有 ASI 的文明考虑到部分或全部人类的利益，但不考虑有感知力的非人类的利益，也可能会大量利用先进的人工智能和模拟技术。这可能有意或无意地导致天文数字般的痛苦。忽视人工感知形式的兴趣的 ASI 可能会意外地创建大量的感知子例程。这些是 ASI 程序和结构内具有重要价值的功能、子程序、机器人监督员、机器人科学家或子代理（Tomasik，2019a）。同样，现象经验和承受痛苦的能力的出现似乎在指导行为方面具有进化上的作用，它也可能有助于 ASI 控制其内部过程的行为以实现其目标。通过经历复杂的优化过程，ASI 可能会像自然选择一样，对痛苦的创造进行评估，这是一个优化基因繁殖的复杂过程（Sotala &amp; Gloor，2017）。</p><p>此外，实施 CEV 且高度忽视有感知力的非人类利益的 ASI 控制的文明也可能导致心灵犯罪，即在模拟中创造大量数字心灵，包括受苦受难的心灵。它可能会出于研究目的对过去的人类历史、自然环境或未来可能的进化路径进行大量的祖先模拟（Bostrom，2014，第 125-26 页；Sotala &amp; Gloor，2017）。在许多这些中，如果模拟足够详细和复杂，“人类”数字思维和野生或驯养非人类动物的数字思维可能会出现，从而增加野生动物的痛苦和工厂化养殖的主观体验（Tomasik， 2015b；鲍曼，2017a)。它还可以有意地创建或允许其他人有意地创建具有特别显着的痛苦的模拟，以供娱乐或满足虐待狂的偏好。在想要探索所有可能的心灵空间时，它也可能会尝试模拟与我们相比的各种不同的遥远的、奇怪的和外星的感知形式（Tomasik，2015b）。任何此类非人类有情生物都可能大规模存在，并且他们的利益被 CEV 联盟的 ASI 掌权者忽视，这会加剧天文数字灾难的风险。</p><p>而且，正如其他地方非常有道理地争论的那样，“几乎所有合理的价值体系都希望避免痛苦风险，对于许多价值体系来说，痛苦风险是最糟糕的可能结果，因此也是最需要避免的风险”（Sotala和格洛尔，2017）。在任何认为防止不希望的和剧烈的痛苦非常重要的价值体系中，防止天文数字般的不希望的和剧烈的痛苦将是极其重要的。那么，这些结果的可能性不一定非常高，因为预防它们就非常重要。如果 S 风险发生的可能性不可忽略或较高，那么减少它仍然具有重大的道德重要性，因为它们的发生在道德上是极其不受欢迎的。</p><h3> 2.2.3.为什么（即使不考虑对其利益的高度漠视）有感知力的非人类更有可能成为 s 风险的受害者<i>&nbsp;</i></h3><p>由于生物人类与有感知力的非人类存在种类的差异，即使不是有感知力的非人类更容易被忽视，但有感知力的非人类更有可能被忽视。相比于实施CEO-CEV或男性-CEV而无视自身利益而被排除在外的人类，实施无视其利益的CEV所造成的伤害要大得多。之所以如此，是因为对有感知力的非人类造成天文数字的痛苦比对被排除在外的（生物）人类造成天文数字的痛苦更容易。</p><p> ASI 可能会导致造成天文数字损失的行为，也可能允许其他因素采取导致天文数字损失的行为。在这两种情况下，无论该行动是由 ASI 还是由其他特工执行，该行动导致天文数字般的痛苦的事实或多或少可能是故意的。当导致天文数字痛苦的行为是最大程度的故意时，执行这些行为的主体想要造成天文数字的痛苦，当这些行为是最大程度的无意识时，主体甚至不知道他们正在造成天文数字的痛苦。在这种有意性和无意识行为规模的中间区域，有些情况下，代理人知道他们正在造成天文数字的痛苦，但为了实现其目标仍采取行动，并且有些情况下，代理人不确定他们是否正在造成天文数字般的痛苦，但仍然采取行动。许多有感知能力的非人类都具有一些特征，使他们更有可能、更容易地忍受天文数字般的痛苦。被排除在CEO-CEV或men-CEV之外的生物人类缺乏这些特征，因此他们更难成为天文数字苦难的受害者。以下是一些相关差异：</p><p> ●<i>复制或复制的资源效率：</i>与维持受苦的人类所需的资源相比，复制受苦的数字思想所需的资源相对于维​​持它们所需的资源来说，似乎要少得多（Sotala，2012） ；舒尔曼和博斯特罗姆 2021）。与（生物）人类相比，这使得造成天文数字灾难的代理人更有可能有意复制数字思维，并且更容易无意中复制数字思维。</p><p> ●<i>缺乏维持受苦人口的干预：</i>维持受苦的数字思维群体或生活在自然界中的（生物）非人类动物所需的干预似乎比受苦的（生物）人类群体要少。在前一种情况下，造成天文数字痛苦的行为者可以让痛苦无限期地持续下去（无论是有意还是无意）。在后一种情况下，自然选择、捕食和生殖策略中的重新选择过程在没有监督和缺乏干预（有意或无意）的情况下继续进行。然而，在生物人类的情况下，需要更多的干预，以防止他们试图控制导致他们痛苦的事物，防止他们试图利用资源来减少生活中的贬值，增加生活的价值，并防止他们试图通过停止繁殖或自杀来停止存在。</p><p> ●<i>某些情况下痛苦存在的不确定性：</i>在上述情况下，行为人不确定自己是否造成了天文数字般的痛苦，但仍然采取了行动，如果他们知道自己正在造成痛苦，他们可能不会选择以这种方式行事天文数字般的痛苦。与特定的（生物）人类是否正在承受痛苦相比，（并且可能继续）生活在自然界中的<i>某些</i>动物或<i>某些</i>可能的数字思维是否正在承受痛苦更加不清楚。后者可能能够传达这一事实，并且与我们更加相似，因此在造成痛苦的行为者不确定他们是否这样做的情况下，不太可能成为受害者。</p><p>所有这些因素加上（生物）人类不太可能被忽视这一事实，使得与有感知力的非人类未来成为 S 风险受害者的可能性相比，他们成为 S 风险受害者的可能性大大降低由 ASI 控制，该 ASI 提出了雄心勃勃的价值倾向提案，但该提案并未直接连贯地推断出他们的意愿。</p><p>总之，有两种方法可以证明为什么我们有迫切的理由实施 SCEV 等雄心勃勃的价值学习提案，而不是标准 CEV 提案（如果我们能够这样做的话）。一方面，与实施 CEV 而不是 CEO-CEV 或 men-CEV 等雄心勃勃的价值学习提案有强烈的道德理由一样，实施 SCEV 而不是 CEV 也有强烈的道德理由。另一方面，由于（至少）存在不可忽视的可能性，有感知能力的非人类的利益被具有标准 CEV 提案的 ASI 高度忽视，并且在这样的未来，有感知能力的非人类的利益被高度忽视，有感知力的非人类很可能遭受 s 风险，标准 CEV 提案的实施有（至少）不可忽视的可能性，导致有感知能力的非人类从自己的 ASI 中面临 s 风险行动。由于 S 风险似乎是最坏的可能结果，并且在合理的规范观点下在道德上极不受欢迎，因此即使（至少）其发生的可能性不可忽视，也是非常糟糕的。那么，如果有更好的替代方案，那么排除绝大多数现在和未来众生的标准 CEV 提案在道德上是非常不可取的。由于实施某些类型的雄心勃勃的价值学习（正如我将在下一节中讨论的），ASI 行为带来 s 风险的可能性增加，可以通过对价值规范问题实施真正的感知主义解决方案来显着降低。</p><h1> 3. 雄心勃勃的价值学习的另一种有情论建议<strong>&nbsp;</strong></h1><p>在这里，我将介绍 Sentientist 连贯外推意志，这是 CEV 的一个雄心勃勃的价值学习替代方案。该建议包括连贯地推断所有当前存在和未来众生的意志。也就是说，将所有道德患者纳入 CEV 的外推基础中。</p><p><i><strong>感知主义连贯外推意志</strong></i>：在更理想的情况下，如果给予更长的时间思考，实现所有（有影响的，即现在​​和未来）有情众生都同意他们想要的目标。</p><p>尽管这是一个非常雄心勃勃的目标，但标准 CEV 提案也是如此，尽管它的目标稍差一些。如果标准 CEV 提案原则上可行，我认为没有理由相信该提案原则上也是可行的。为了实现标准 CEV 提案，必须确定如果我们知道得更多、思考得更快、成为我们希望成为的人、并且一起成长得更远等，那么人类的愿望会是什么样子（Yudkowsky， 2014）。这需要确定如果我们拥有与目前不同的能力，我们会想要什么。这需要确定如果我们在许多方面拥有超人的能力，例如不受认知偏见的影响，以及能够处理和理解更多数量和不同类型的信息，我们会看重什么（Yudkowsky，2014） 。</p><p>具体来说，这将或可能包括（除其他外）创建“每个个体思维的详细模型，尽可能详细地猜测由“了解更多”、“思考更快”所定义的意志外推转换类别。 ETC。” （尤德科夫斯基，2004）。目标是近似并理解如果对每个头脑进行意志外推升级（例如了解更多，并有更多时间思考），每个头脑将经历什么样的理想化变化。重要的是要明白，该提案并不是让 ASI 通过物理干预外推基础中的个体的大脑来直接执行这些意志外推升级。相反，该提案将在由 ASI 生成的外推基础上的所有个体思维的详细模型上执行这些更改。 CEV和SCEV都没有提出意志外推升级是直接在外推基础上的个体的思想上进行的。这只会导致他们所有人（人类和非人类）突然直接提升并增强到与 ASI 相似的认知能力水平。一旦 ASI 生成了每个个体思维的足够详细的模型，并对每个模型应用了意志外推升级，他们由此产生的连贯偏好将成为指导 ASI 行为的偏好。</p><p>如果使用更先进的技术，这些特定过程原则上在人类头脑中是可行和可以理解的，那么它们很可能也可以用更简单的头脑来完成，例如许多非人类动物的头脑。而且，在经历了意志外推升级之后，我们至少可以对未来可能的数字思维的这些理想化变化有一个大于零的概率近似。那么，如果连贯地推断人类意志所需的过程在理论上是可能的，那么对于有感知力的非人类意志来说也是如此。即使我们在实践中无法达到完全理想化的外推状态或与（人类和非人类）意志之间完全一致的状态，相关的是我们尽可能接近实现这些目标。这样做会比一项提案更可取，因为提案不会导致意愿之间出现任何一致性，并且根本不会推断出意愿。</p><p>所有现在和未来的有感知能力的生物，包括人类、驯养和非驯化的非人类动物以及未来可能的数字思维，仅仅因为有感知能力就拥有目标。至少，从最广泛的意义上来说，他们渴望并偏好拥有积极的非凡体验并摆脱消极体验。他们中的许多人可能有比这些更丰富、更复杂的目标。所有这些目标都是他们每个意愿的一部分，可以而且应该连贯地推断出来。原则上，它们可以被推断为人类的意志，即使许多有知觉的非人类拥有某些认知能力，但程度低于人类通常的程度。之所以如此，是因为与人类意志一样，我们还可以（除其他外）确定不同种类的有感知力的非人类心灵在对它们进行意志外推转换时所经历的变化。即使许多有感知力的非人类不具备对其目标进行某些类型的抽象思考或反思其价值观的能力，人类也不具备确定其推断的意志内容所必需的能力。在这两种情况下，意志外推转变将增强有感知力的人类和非人类充分确定其外推意志内容的能力。</p><p>在模拟如果将意志外推变换应用于松鼠等现有非人类动物的意志时，偏好会发生什么变化，SCEV 可能会得出具有奇怪偏好的外推意志模型。我们目前不知道它们会是什么样子。然而，这还不足以表明我们不应将松鼠或其他非人类纳入外推基础。事实上，有人认为，出于民主原因，有充分的理由将非人类动物的（认知）能力（至少）提升到与大多数人类相似的水平（Paez &amp; Magaña，2023），因为罗尔斯自由平等主义理由（Dvorsky 2008）和反物种主义理由（Chan，2009）。而且，正如我将在第 4.3 节中讨论的那样。我们没有充分的理由相信实施 SCEV 或增强其能力会导致它们不复存在，而是可以在保留其身份的同时完成（Paez &amp; Magaña，2023）。此外，正如我在第 4.1 节中所示。相信将非人类动物纳入外推基础可能会导致我们因其外推意志可能具有的奇怪偏好而受到伤害，这是难以置信的。因此，由于不包括他们，我们可能会增加天文灾难的风险，因此即使我们非常不确定他们推断的意愿的内容，我们也有充分的理由这样做。</p><h2> 3.1.解决站立问题的方法<i><strong>&nbsp;</strong></i></h2><p>如上所述，由于我们不能让 ASI 来解决常设问题（外推基础中包含谁的利益或意愿的问题），因此我们在自己做出此类决定时应该考虑到不确定性。在确定哪些实体应该在道德上被考虑并因此也以某种方式包含在外推基础中时，相关的不是我们是否可以确定它们具有道德耐心的相关特征。与尤德科夫斯基的观点相反，我们对某个实体是否值得道德考虑可能是错误的，这一事实并不能成为将其排除在我们的道德考虑之外或形成外推基础的充分理由（尤德科夫斯基，2016）。相反，重要的是他们是否有不可忽视的机会拥有道德耐心的相关特征。之所以如此，是因为如果我们的行为有可能以道德相关的方式伤害某个特定实体，那么在其他条件相同的情况下执行这些行为就是错误的。因为有可能造成伤害比没有伤害更糟糕。因此，在确定哪些实体应该在道德上考虑时，相关的是它们是否有不可忽视的有感知能力的可能性（Sebo，2018）。此外，正如我们所看到的，是否包含在外推基础中确实可以直接影响 ASI 行为（在预期中）尊重和考虑特定存在的利益的程度。然后，所有有不可忽视的机会具有感知能力的实体都应包含在外推基础中。我们有充分的理由相信，至少有不可忽视的概率，几乎所有现在和未来的人类、非人类动物和可能的未来数字思维都是道德患者，因此应该直接包含在外推基础中。之所以如此，主要有以下三个原因。首先，关于脊椎动物和许多无脊椎动物的感知有广泛的共识和强有力的证据（Low，2012；Proctor等人，2013；世界动物福利宣言，2007；Waldhorn，2019a；Waldhorn，2019b），人们普遍认为，具有感知能力的人工智能实体，例如数字思维，未来将会或可能被创造出来（Harris &amp; Anthis，2021）。其次，上述意义上的感知力被理解为具有正价或负价现象意识体验的能力，被广泛认为和接受为道德耐心的充分条件（Clarke, S., Zohny, H. &amp; Savulescu, J., 2021） 。第三，这似乎是非常合理的，并且人们也广泛接受，善事或坏事的内在价值或尊重和考虑道德病人的利益的内在道德重要性不能仅仅因为它们的发生而被低估未来，请参阅（Greaves &amp; MacAskill，2021：第 18 页；Ord，2020：第 52 页；Beckstead，2013：第 18 页）以了解文献中对这一观点的接受情况。然后，所有当前和未来的实体（至少）有不可忽视的有感知能力的机会应该直接包含在外推基础中。</p><h2> 3.2.如何包含未来尚未存在的众生的推断意志<i><strong>&nbsp;</strong></i></h2><p>根据SCEV的说法，除了现有的众生之外，所有未来的众生的意志都应该直接纳入外推基础中，这样ASI的行为带来S风险的概率就会大大降低。但是，未来尚未存在的众生的意志究竟应该如何直接纳入外推基础呢？在任何给定的时间点<i>t</i> ，ASI 应该采取那些预期最能满足<i>t</i>中存在的所有有情众生的连贯推断意志的行动。情况是，ASI 可以或将要采取的许多（或几乎所有）行动都会改变在执行给定行动后存在的有情众生的种类和数量。由于这个事实，在任何给定的行动之后，ASI 必须将当前存在的新的有情众生的推断意志纳入其中（如果有的话），然后根据当时所有现有众生的连贯的推断意志来决定如何再次采取行动及时。</p><p>重要的是要认识到，其他关于如何考虑未来尚未存在的众生的建议可能会产生灾难性的后果。例如，想象一下以下更直接的建议：ASI 应该采取那些预期最能满足其行动后预期存在的所有存在的连贯推断意志的行动。如果该提案得以实施，很可能会导致效用函数受到奖励黑客攻击。如果ASI的效用函数是最大限度地实现其行动后预期存在的所有有情众生的连贯的外推意志，那么ASI就可以创建许多具有非常简单的外推意志来满足的数字思维。如果 ASI 的行为创造了足够多的此类数字思维，那么它们的推断意志的力量可能比当前存在的人类和非人类动物在指导 ASI 的行为方面的推断意志的力量大许多数量级。行为。这可能会导致 ASI 忽视有感知力的人类和非人类动物，而只执行那些最能满足所创建的数字思维的易于满足的偏好的行为。这些易于满足的偏好在任何方面都不一定对我们（或对我们推断的意志）有价值。这种关于如何将未来尚未存在的众生纳入外推基础的替代建议可能会导致非常不受欢迎的结果。它是幼稚且有缺陷的，因为在任何给定的时间点，它都让 ASI 自己决定哪些新的有情生物会出现（独立于已包含的个体的推断意志的偏好）。与此相反，根据我提出的建议，存在什么众生，并在它们存在后通过被纳入来塑造 ASI 的行为，完全取决于当前被纳入的个体的推断意志的偏好。由于推断的意志知道 SCEV 是如何运作的，他们会意识到，在偏爱某种行动或另一种行动时，他们也更喜欢创造某种或其他思想。此外，他们还会意识到，一旦它们存在，它们将被包含在外推基础中，从而也会影响 ASI 的行为。然后，推断出的意志会更清楚地知道不会执行导致类似于以下场景的行动：大量具有无价且易于满足偏好的数字思维被创建，并完全控制 ASI 的行为。正因为如此，在我坚持的最初提案中，奖励黑客行为是被阻止的。</p><p>这个提议将充分考虑未来众生的利益，因为一旦他们开始存在，他们的利益将直接纳入ASI的效用函数中。与标准 CEV 提案中的情况相反，未来尚未存在的众生的利益，一旦存在，就不会仅仅按照当前存在的个体的推断意愿的程度来考虑。这样做。而且，通过以这种方式直接考虑未来有知觉的非人类的利益，由于标准 CEV 提案的充分实施而导致 ASI 的行为产生不可忽视的 s 风险的可能性将大大降低。</p><p>在实施 SCEV 时，来自 ASI 自身行为的 s 风险大大降低，因为不再是这样的情况：它们的预防只能由具有连贯推断的意志的人类对有感知力的非感知者的痛苦的关心程度来引起。 S风险的人类受害者。相反，非人类的有知觉本身的天文数量的意志将被直接纳入推断基础中。根据这一提议，（至少）仍然有不可忽视的可能性，即人类的推断意志想要执行会（无需进一步干预）导致 s 风险的行动，例如直接有生源论或使用模拟技术。因此，此类行为仍有可能是 ASI 实际执行的。然而，一旦执行后，一旦生活在其他星球的“自然”环境中的非人类动物或数字思维等新的众生出现，它们的推断意志就会直接纳入推断基础中。由于他们的意志极其反对巨大的苦难，ASI 几乎肯定会阻止天文数字般的苦难。一旦 S 风险的潜在受害者出现，他们不遭受痛苦的利益将被直接考虑并反映在 ASI 的行为中。天文灾难几乎肯定会被 ASI 阻止，并且它会像外推基础中已经存在的任何其他生物一样，尝试实现新存在生物的外推意志。如果像 SCEV 所提出的那样，未来有感知力的非人类的意志被包含在外推基础中，那么 ASI 的行为（即它导致或允许的行为）导致的 s 风险的发生几乎是不可能的。因此，我们有非常强烈的道德理由来实施 SCEV 来指导可能的 ASI 的行为，而不是仅仅连贯地推断当前存在的人类（预期存在的所有受影响的道德患者中的少数）的意志。</p><p>最后，还应该指出的是，SCEV（作为CEV）的这一提议并不是旨在作为现实主义道德理论，它不是对构成“善”的形而上学本质的描述。我并不是提出一种元伦理理论，而只是提出 ASI 在道德上最理想的、雄心勃勃的价值学习建议。如果道德现实主义为真，SCEV 或 CEV 并不一定会得出这个道德真理。因此，（作为 CEV）SCEV 和支持它的论点与现实主义和反现实主义的元伦理学概念都是兼容的。</p><h1> 4. 反对意见<strong>&nbsp;</strong></h1><p>在第四部分中，我将提出并回应三种可能的反对意见，反对（赞成）拒绝 CEV 和我的感知主义连贯外推意志提案。</p><h2> 4.1.掠夺者的暴力倾向带来的风险<i><strong>&nbsp;</strong></i></h2><p>尤德科夫斯基认为，反对直接将非人类动物等有感知能力的非人类纳入外推基础的一个原因是，由于非人类的意志与我们的意志有多么不同，这可能会导致我们不喜欢的后果（尤德科夫斯基） ，2016）。那么，可能有人会说，SCEV 并不比 CEV 更可取，因为它也有可能导致 ASI 追求道德上非常不受欢迎的目标，例如暴力目标，因为，例如，许多生活在野外的非人类动物有利于捕食的目标和偏好。鉴于我们目前在实践中 CEV 外推过程的确切性质方面面临着相当大的不确定性，我们不能完全排除这可能产生重大负面后果的可能性。那么，由于生活在野外的非人类动物的一些欲望，ASI 似乎有可能有奇怪的、坏的或暴力的目标。</p><p>尽管我们确实不能完全确定这一点，但我相信这种风险及其危害性明显低于实施正常 CEV 提案的 s 风险，这是非常合理的。在实施 CEV 时，对有感知力的非人类承受天文数字般的痛苦的唯一可能的偏好是那些在某种程度上关心有感知力的非人类的痛苦的人类。然而，在实施 SCEV 时，由于捕食者的暴力偏好而可能导致 s 风险的受害者的所有意志都将计入此类 s 风险的发生。仅仅因为作为有情众生并被包含在外推基础中，这种奇怪的 S 风险的可能受害者的意志将主要且几乎完全由防止这种痛苦的愿望组成。事实上，如上所述，摆脱大量强烈和难以忍受的痛苦的愿望可能是任何有情众生所能拥有的最强烈的愿望，因此，由于在 S 风险中，会有天文数字的众生拥有这些愿望，因此，将对任何可能的 S 风险（包括掠夺性处置造成的风险）的发生产生极大的影响。</p><p>由于关于哪些实体是有感知力和黑天鹅的经验不确定性，我们很可能永远无法确定未来发生 s 风险是完全不可能的，而有感知的生物继续存在并且我们在宇宙中扩展或拥有足够的计算能力。但看似合理的是，确保这种情况不会发生的最佳方法之一是建立一个能够真正考虑到可能的 S 风险受害者利益的 ASI。要求对 S 风险的发生有更多的确定性是没有根据的，因为这确实是不可能的。即使掠夺者的偏好被破坏而导致 s 风险发生的概率非常小，这种概率也可以忽略不计。驳回一项雄心勃勃的价值学习提案是不合理且要求过高的，因为它不能完全确定地排除未来发生任何类型的 s 风险的可能性。而且，由于捕食者的暴力偏好导致不良结果发生的概率和严重程度明显低于（至少）由于实施 CEV 而导致 s 风险的不可忽略的概率，我们仍然会如果可以的话，我们有非常充分的理由支持选择 SCEV。</p><h2> 4.2.民主的非法性和混蛋<i><strong>&nbsp;</strong></i></h2><p>本文主张将有感知力的非人类的利益纳入指导未来 ASI 行为的重要性，另一个可能的反驳是，这样做是反民主的。大多数人确实可能不希望也不投票赞成实施同样考虑非人类众生利益的价值调整提案。</p><p>然而，这一论点假设只有人类才有主张在民主程序中代表自己的利益。这可能是物种歧视的结果，或者是由于持有前面提到的观点的结果，即只有道德主体的利益才以道德相关的方式重要。然而，所有众生都可能受到 ASI 的正面或负面影响，因此，所有人都主张将自己的利益考虑在内。正如我们所看到的，相信这些利益只有在当前作为道德主体的人类对这些利益的关心程度下才能得到充分代表，这是不合理的。因此，在这种情况下，民主理论中的全体利益相关原则显然适用（Christiano＆Sameer，2022），所有众生都会有强烈的民主诉求，支持他们的利益直接得到代表。</p><p>尤德科夫斯基以不同的方式提出了这种反对意见。在他看来，程序员或 ASI 价值学习提案的实施者应该尽量不要成为“混蛋”。在这样做时，他们应该尽量公平，并考虑到那些不希望所有众生都被包括在内的人的偏好，不直接将所有众生都包括在外推基础中。在 Yudkowsky 看来，这样做并不公正，因为它会支持那些更关心非人类动物的人的偏好（Yudkowsky，2016）。然而，与此相反，尤德科夫斯基认为，事实上，不包括人类是愚蠢的，因为人类作为有感知力的非人类，在确定实施何种价值调整提案方面无能为力。这些人可能包括儿童、从未听说过人工智能的人，或者患有严重身体或认知障碍、无法就该主题采取行动和表达自己观点的人。</p><p>然而，如上所述，并非没有理由将有感知能力的非人类包括在内，因为它们也可能因是否被纳入外推基础而受到道德相关方式的正面或负面影响。事实上，许多对实施价值学习提案有一定权力的各方（即某些人）并不关心这些原因，但这并不意味着他们没有影响力。尤德科夫斯基所说的“混蛋”或“成为混蛋”的含义并不完全清楚，但是，如果以通俗的方式理解，将无能为力的人类排除在外是不公平和混蛋的，那就是对于有感知力的非人类被排除在外也是不公平和愚蠢的。今天，由于社会道德的一定程度的进步和社会认真考虑道德考虑的人类群体的扩大，我们倾向于认真地将有权势和无权势的人类包括在内，因此将他们排除在外推基础之外似乎是直觉上的愚蠢行为。但几年前，人们可能不会有这样的感觉。想象一下，哪些生物应该被包含在外推基础中的决定已经在很多年前做出了。如果他们可以这样做，那么在考虑要包括哪些实体时，这些过去的决策者在决定做什么时实际上会考虑最合理的道德原因，而不是做最社会和直觉上可接受的事情，那就更好了，这将导致许多无能为力的人被排除在外。现在和将来也是如此。如果有人能够决定将哪些实体包含在外推基础中，他们应该考虑支持包含各种实体的道德原因，即使从那些人的角度来看，它们可能不是最直观或社会上可接受的。力量。正如我们所看到的，确实有充分的理由将所有有情众生包括在内。那么，排除众生的提议就不是公正的，而是一个不正当的、不公平的提议。</p><p>事实上，如果尤德科斯基认为将某些有情生物排除在外推基础之外很重要，那么这可能是因为其中包含的生物的种类和数量可能会影响 ASI 的行为。那么，这意味着，在预期中，有感知力的非人类的利益不会在 ASI 的行为中同样得到考虑，无论他们是否直接包含在外推基础中。</p><p>此外，Yudkowsky 还认为，仅将现有人类纳入外推基础更为简单（Yudkowsky，2016）。尽管情况确实如此，但如果我们能够成功地包容所有有情众生，这并不是支持该提议的道德可取性的理由。在其他条件相同的情况下，CEV 比 SCEV 更简单这一事实并不会使其在道德上更受欢迎。因为什么也不做或仅连贯地推断一个意志比 CEV 更简单，但它在道德上并不更可取。</p><p>正因为如此，反对者认为，推行这一提议并不是反民主、不公平或不公平的，而是一个更加民主、更好和公平的选择。实施 CEV 而不是 SCEV 无法公正地对待有感知力的非人类的直接民主和道德主张。</p><h2> 4.3. SCEV 会保留众生的身份吗？ <i><strong>&nbsp;</strong></i></h2><p>有人认为，CEV 的实施会产生不良结果，因为它会导致人类不复存在（Yampolskiy，2022）。 Roman Yampolskiy 认为，通过实施 CEV，“我们基本上会同意用人工智能设计的增强版人类来取代我们自己”，因为随着 CEV 涉及的快速外推跳跃，我们的人类将不再具有任何连续性。身份，我们将不复存在（Yampolskiy，2022）。他提出了以下论点：“我们可以说人类当前的版本是H₀，外推过程将把它带到H₁₀₀₀₀₀₀。用 H₁₀₀₀₀₀₀ 的价值观快速替换我们的价值观对于 H₀ 来说是不可接受的，因此需要实际替换，或者至少用 H₁₀₀₀₀₀₀ 重新布线/修改 H₀，这意味着现代人将抓住生存的机会”。这个论点也可以用来批评SCEV。确实如此，人类、动物和数字思维能力的某些根本性增强可能会导致它们因不保留身份而不复存在。然而，通过实施 SCEV 根本不需要对外推基础中的个体进行根本性的增强，而且如果这样做（正如人们所争论的那样），它们可能会以保留身份并与每个个体的利益相一致的方式发生。个体（Bostrom 2008：第 123-126 页；Paez &amp; Magaña，2023：第 23-25 页）。</p><p>正如Yampolskiy所说，确实如此，通过对外推基础中个体的思想和意志模型进行意志外推升级，得到的模型将具有与我们自己不同的偏好和价值观。然而，这在一定程度上是我们在实施 CEV 或 SCEV 等提案时试图实现的目标，我们试图防止价值锁定（Yudkowsky，2004；MacAskill，2022）。如果我们要实施当前的价值观来指导 ASI 的行为，这几乎肯定会构成巨大的道德悲剧，因为所有后代都将受困于过时的价值观。显然，如果古代历史或中世纪的过去人类文明锁定其价值观，并且它们持续存在并被 ASI 强加于全人类的未来，那将是一场悲剧。同样，我们不应该相信当前的价值观构成了道德进步的顶峰，并且没有更多的进步可以取得（Yudkowsky，2004）。</p><p>连贯推断的众生意志模型的价值观和偏好与当前存在的价值观和偏好之间可能存在非常显着的距离。但由于它防止了价值锁定，这个距离的存在比不存在要好，并且不会导致现有存在停止存在。将会发生的是，我们的思想和意志模型将被创建来指导 ASI 的行为。这些模型会了解更多、推理得更好并且更加合作。因此，他们必然会比我们拥有更合理、更连贯、更合理的道德观点。这些更知情、更深思熟虑和更合理的道德观点将指导 ASI 的行为。正如这种反对意见似乎暗示的那样，相信这些消息更灵通、经过深思熟虑和更合理的伦理观点必然会选择杀死所有众生并创造新的众生，这是令人难以置信的。如果人们已经相信杀死所有众生或所有人类并用新的人取代他们是应该做的事情，那么人们只有理由相信 SCEV 或 CEV 会推荐这一点。不同意并讨论模型的道德观点或偏好与讨论哪些道德观点更合理、更连贯、更消息灵通等是一样的。并且认为应该做什么而不是任何其他物理上可能的选择，就是杀死所有众生并用新的众生取而代之，这是非常难以置信的，也没有得到认真辩护。更合理的是，相信更明智、更合理的模型可能更愿意让有情众生根本不被增强。或者我们更愿意按照当代超人类主义的规定，以公正、包容、公平、尊重自主和保护身份的方式得到增强（超人类主义宣言，2009；Savulescu &amp; Bostrom，2009）。如果这样做了，所执行的增强不会导致当前的有情生物停止存在，因为正如人们所争论的那样，如果满足某些条件，根本性的增强可以为人类和非人类动物保留身份（Paez＆马加尼亚，2023 年：第 23-25 页）。</p><p>关于有感知力的个体的实体类型以及它们随时间的持久性条件，有两套主要的理论（Paez &amp; Magaña，2023：第 23-25 页）。从躯体的角度来看，众生是活的有机体，它们随着时间的推移而持续存在，在于维持其代谢过程的完整性（Olson，1997；van Inwagen，1990）。根据这种观点，将有多种方法对人类和非人类动物进行彻底的增强，以保留其身份，可以在不破坏其代谢过程的情况下增强其许多能力。这个描述是关于具有生物基础的个体，因此不适用于数字思维。但应用于数字思维的类似解释可能会声称，保持数字基底的某些物理结构特征的完整性对于它们随着时间的推移持续存在是必要且充分的。像这样的帐户还可以使增强功能与数字思维随时间的持久性兼容。在另一个主要解释，即心理解释中，有情众生是心理实体，只有当它们随着时间的推移具有心理连续性时，它们才会继续存在（DeGrazia 2005；McMahan，2002；Parfit，1984）。正如人们所争论的那样（Bostrom 2008：第 123-126 页），如果满足以下条件，则该帐户也与身份保留的增强兼容：变化的形式是添加新能力或增强旧能力，不牺牲现有能力。它们是在较长一段时间内逐步实施的，新的能力并不妨碍原有能力的定期运用。此外，对象保留了她以前的记忆以及她的许多基本欲望和性情，并且对象保留了她以前的许多个人关系和社会关系。最后，对于人类和一些认知能力足够复杂的数字思维来说，转变过程的每一步都是由主体自由且有能力地选择的，并且这种转变符合主体的生活叙事和自我概念（Bostrom 2008：第 17 页）。 123–126）。对于无法自由选择和理解提升过程的每一步的非人类动物和其他数字思维，“人们可能会要求提升过程不要破坏他们对生活的控制，而不是这些最终条件，”无论动物 [或数字思维] 是否能够理解这种可能性”（Paez &amp; Magaña，2023：第 23-25 页）。这不会削弱他们对自身存在的控制，反而会使其更加强大。有关为什么增强功能可以与保留其身份的非人类动物兼容的更深入的讨论，请参阅本段的基础内容（Paez &amp; Magaña，2023：第 23-25 页）。</p><p>既然我们有充分的理由相信，对有情众生进行彻底的增强可以保护身份，那么相信除了进行这种增强（如果有的话）之外，更合理、连贯和消息灵通的伦理观点是令人难以置信的。众生的推断模型更愿意通过执行非身份保留增强干预来杀死所有众生。没有充分的理由相信这是更可取的，即使出于某种原因人们相信这一点，也不会构成对实施 SCEV 的反对，因为人们可能会更喜欢并欢迎人们认为更可取的做法。 SCEV 将 S₁₀₀₀₀₀₀ 的价值观（代表所有有情众生而不仅仅是人类）写入 ASI 的行为这一事实，并不意味着用 S₁₀₀₀₀₀₀₀ 替换或重新连接/修改 S₀。因此，我们没有充分的理由相信 SCEV 不会保留众生的身份。</p><h1> 5. 为什么目前还不清楚尝试实施 Sententist 连贯外推意志是否是最好的选择<strong>&nbsp;</strong></h1><p>我认为，如果我们能够成功地实施 SCEV 而不是 CEV，则有充分的理由来实施 SCEV，因为它会显着降低因 ASI 自身行为而产生的不可忽视的 s 风险机会。 CEV 的充分实施。然而，在实践中，尚不清楚这些理由是否没有被其他反对 SCEV 的理由所推翻或击败。在本节中，我将列出其他可能的原始原因，这些原因反对尝试实施 SCEV 或类似的价值学习提案，而不是实施更接近 CEV 的提案。</p><p>首先，SCEV 存在无法完全按预期实施的风险。当尝试实施 SCEV 时，我们总是有可能无法把所有事情都做好，并且意外地可能会产生意想不到的后果。对于某些可能发生的未遂事故而言，雄心勃勃的价值学习提案在道德上越令人向往，尝试实施它可能导致的事故就越严重，这似乎是合理的。之所以如此，是因为存在一些可能发生的未遂事故，其中 ASI 的目标确定了那些可以维持价值的实体和事物，但以奇怪或不良的方式影响它们，这与 ASI 预期的理想行为相反在道德上可取的雄心勃勃的价值学习提案中。发生此类事故的可能方式似乎有很多种。这种类型的一个具体事故是，如果通过 SCEV 等价值学习提案，考虑并重视数字思维的利益，并因此创造出许多数字思维的利益（如 Shulman &amp; Bostrom，2021 年所述），但我们无意中没有充分重视他们的痛苦。即使 SCEV 提案旨在关心数字思维的痛苦，它也可能意外地无法充分检测到多种形式的外星数字思维可能遭受的痛苦和无价值状态（Vinding，2018；Tomasik，2019b）。或者它可能偶然没有充分权衡他们的利益。这可能会导致天文数字般的痛苦。如果实施道德上不太理想的雄心勃勃的价值学习提案，那么这种事故的可能性就较小，因为它不太可能创造出天文数字的数字思维，而这些数字思维有可能因意外而遭受天文数字的痛苦。这种情况的另一个可能的意外是 SignFlip 的情况，其中雄心勃勃的价值学习提案确定了一个在道德上非常理想的目标或目标来最大化，但意外地，相反的目标或目标被最大化（Tomasik，2019b）。就 SCEV 而言，这将包括最大化与所有有情众生一致的推断意志的对立面，这在道德上是极其不可取的。由于发生此类事故的可能性有一定的，并且通过实施道德上不太理想的价值学习建议而不是 SCEV 可以减轻事故的一些严重性，这给了我们一些其他理由反对尝试实施价值学习建议SCEV 等学习建议非常接近或完全体现了我们所重视的内容。</p><p>反对尝试在实践中实施 SCEV 的还有更多原因，与特定决策情况下的相关博弈论考虑有关。一种可能且可能的决策情况是，我们应该在对单个 ASI 实施 CEV 或 SCEV 之间做出决定，但实施 SCEV 而不是 CEV 的条件并不完全最优，情况并非只有一种联合决策实体能够在这些提案之间做出决定，但是，已经有一些决策者强烈倾向于 CEV 而不是 SCEV。在许多此类决策情况下，尝试实施充分考虑所有众生利益的价值学习建议可能不太可取。实施 SCEV 可能会对有感知力的非人类的期望产生更糟糕的后果，因为在尝试推行这一提议时可能会出现反对派的强烈反对。因此，我们有充分的理由反对尝试实施 SCEV，因为实际上，它的预期可能是净负值。</p><p>然而，目前尚不完全清楚情况是否会如此，而且我们将来可能确实会发现，反对尝试实施 SCEV 的赞成理由并不多于支持这样做的赞成理由。而且，即使我们可以设想未来可能出现的情况，在这种情况下，考虑到所有因素，尝试寻求类似于 CEV 而不是 SCEV 的提案似乎是更好的选择，但由于充分的成本而做出该决定 -对不同提案的效益分析 理解我在本文中提出的支持 SCEV 的强有力的原论理由至关重要。</p><h1>六，结论<strong>&nbsp;</strong></h1><p>在本文中，我展示了为什么我们有一些非常有力的理由支持实施 SCEV 而不是 CEV。即使考虑到所有因素，最终仍然不清楚最好的是尝试实施 SCEV 还是其他更类似于 CEV 的提案，情况就是如此。然而，我在本文中阐述的与行动相关的含义并不完全取决于未来的实现，在未来，我们可以完全决定尝试实施哪些雄心勃勃的价值学习建议。即使我们确信这样的未来不会实现，仍然会产生一些实际影响。由于本文中提出的强有力的 pro-tanto 原因，确定 SCEV 比 CEV 在道德上更可取多少，对于在必须实施价值学习提案的非理想决策情况下的不同考虑因素之间进行充分权衡至关重要。此外，如果我们只能达到更适度的目标，那么仅仅考虑到适当的价值规范的可能理想场景是什么样子，这一事实就可能有助于确定我们应该实际争取什么。关于未来可能的变革性人工智能（例如 AGI 或 ASI）的不同调整和价值学习建议如何影响有感知力的非人类（他们构成了预计存在的当前和未来有感知生物的绝大多数）的研究被高度忽视。如果我们想确保遥远的未来对所有众生来说都是美好的，就需要在这些方面进行更多的研究。</p><h3><strong>致谢：</strong></h3><p>我非常感谢他们对 Olle Häggström、 <a href="https://www.lesswrong.com/users/anthony-digiovanni?mention=user">@Anthony DiGiovanni</a> 、Magnus Vinding、 <a href="https://www.lesswrong.com/users/juliahp?mention=user">@JuliaHP</a> 、 <a href="https://www.lesswrong.com/users/lukas_gloor?mention=user">@Lukas_Gloor</a> 、Aluenda Diana Smeeton 以及<i>《人工智能与意识杂志》</i>匿名审稿人的建议、鼓励和支持。在某种程度上，这篇论文是作为<a href="https://forum.effectivealtruism.org/posts/SFyCrtdfuYjtPq6xs/future-academy-successes-challenges-and-recommendations-to">未来学院</a>影响力项目的一部分进行的，我也非常感谢组织者给我这个机会。</p><h3><strong>参考</strong></h3><p>阿尔特豪斯 D. 和格洛尔 L. (2016)。减少天文灾难的风险：一个被忽视的优先事项。<i>以长期风险为中心。</i> <a href="https://longtermrisk.org/reducing-risks-of-astronomical-suffering-a-neglected-priority/">https://longtermrisk.org/reducing-risks-of-astronomical-suffering-a-neglected-priority/</a></p><p>鲍姆，SD (2020)。人工智能中的社会选择伦理。<i>人工智能与社会</i>，35(1)：165–176。 DOI：10.1007/s00146-017-0760-1。</p><p>鲍曼，T.（2017a）。 S-风险：简介。<i>减少痛苦中心</i>。 https://centerforreducingsuffering.org/research/intro/</p><p>贝克斯特德，N.（2013）。<i>论塑造遥远未来的压倒性重要性</i>。罗格斯大学博士。 https://rucore.libraries.rutgers.edu/rutgers-lib/40469/</p><p>博斯特罗姆，N.（2008）。为什么我长大后想成为后人类。在<i>医学增强和后人类。国际伦理、法律和技术图书馆</i>，B. Gordijn 和 R. Chadwick 编辑，2：107-136。 DOI：10.1007/978-1-4020-8852-0_8</p><p> Bostrom, N. 和 Savulescu, J.（编辑）（2009 年）。<i>人类增强</i>。牛津大学出版社。</p><p>博斯特罗姆，N.（2014）。<i>超级智能：路径、危险、策略</i>。牛津：牛津大学出版社。</p><p> Caviola, L.、Everett, JAC 和 Faber, NS (2018)。动物的道德地位：走向物种歧视心理学。<i>人格与社会心理学杂志</i>，116（6）：1011-1029。 DOI：10.1037/pspp0000182</p><p>陈，S.（2009）。我们应该增强动物的能力吗？<i>医学伦理学杂志</i>，35 (11)：678–683。 DOI：10.1136/jme.2009.029512</p><p>克里斯蒂安诺，T. 和萨米尔 B. (2022)。民主。<i>斯坦福哲学百科全书</i>。 https://plato.stanford.edu/archives/spr2022/entries/democracy/</p><p>克里斯蒂安·B.（2022）。<i>协调问题：机器学习和人类价值观</i>。 WW 诺顿公司</p><p>Clarke, S.、Zohny, H. 和 Savulescu, J. (2021)<i>重新思考道德地位</i>（编辑）。牛津：牛津大学出版社。</p><p>德格拉齐亚，D.（2005）。<i>人类身份和生物伦理学</i>。纽约：剑桥大学出版社。</p><p> Dhont, K.、Hodson, G. 和 Leite, AC (2016)。物种歧视和普遍种族偏见的共同意识形态根源：社会主导人与动物关系模型（SD-HARM）：社会主导人与动物关系模型。<i>欧洲人格杂志</i>，30（6）：507-522。 DOI：10.1002/per.2069</p><p>德沃尔斯基，G.（2008）。现在一起：从生物学角度提升非人类动物的发展和伦理考虑。<i>进化与技术杂志，</i> 18（1）：129-142。网址：https://jetpress.org/v18/dvorsky.htm</p><p>加布里埃尔，I.（2020）。人工智能、价值观和一致性。<i>思想与机器，</i> 30：411-437。 DOI：10.1007/s11023-020-09539-2</p><p>格里夫斯，H. 和麦克阿斯基尔，W. (2021)。强烈长期主义的理由。<i>全球优先事项研究所</i>。 https://globalprioritiesinstitute.org/hilary-greaves-william-macaskill-the-case-for-strong-longtermism-2/</p><p> Groff, Z. 和 Ng, Y. (2019)。在动物王国里，痛苦是否主导了快乐？福利生物学的更新。<i>生物学和哲学</i>，34(40)。 DOI：10.1007/s10539-019-9692-0</p><p> Harris, J. 和 Anthis, JR (2021) 人工实体的道德考虑：文献综述。<i>科学与工程伦理</i>，27：53。DOI：10.1007/s11948-021-00331-8</p><p>低，P.（2012）。 《剑桥意识宣言》。<i>弗朗西斯·克里克人类和非人类动物意识纪念会议</i>。剑桥。 https://fcmconference.org/img/CambridgeDeclarationOnConsciousness.pdf</p><p>麦克马汉，J.（2002）。<i>杀戮的伦理：生命边缘的问题</i>。牛津：牛津大学出版社。</p><p>吴，Y.（1995）。走向福利生物学：动物意识和痛苦的进化经济学。<i>生物学和哲学</i>，10(3)：255–85。 DOI：10.1007/BF00852469</p><p>广东省奥布莱恩 (2022)。执导《有源论》、《野生动物苦难》和《创世伦理》。<i>应用哲学杂志</i>，39（1）：87-102。 DOI：10.1111/japp.12538</p><p>奥尔森，ET（1997）。<i>人类动物。没有心理学的个人认同</i>。牛津：牛津大学出版社。</p><p>奥德，T.（2020）。<i>悬崖</i>。阿歇特书籍。</p><p> Paez, E. 和 Magaña, P. (2023)。关于动物振奋的民主论点。<i>探究：跨学科哲学杂志。</i> DOI：10.1080/0020174X.2023.2248618</p><p>帕菲特，D.（1984）。<i>原因和人物</i>。牛津：牛津大学出版社。</p><p> Proctor HS、Carder G. 和 Cornish AR (2013)。寻找动物感知：科学文献的系统回顾。<i>动物（巴塞尔）</i> ，3(3)：882–906。 DOI：10.3390/ani3030882</p><p>拉塞尔，S.（2019）。<i>人类兼容：人工智能和控制问题</i>。维京人。</p><p>塞博，J.（2018）。其他思想的道德问题。<i>哈佛哲学评论</i>，25(1)：51-70。 DOI：10.5840/harvardreview20185913</p><p>舒尔曼，C. 和博斯特罗姆，N. (2021)。用数字思维共享世界。在 Clarke, S.、Zohny, H. 和 Savulescu, J.（编） <i>《重新思考道德地位》</i>中。牛津：牛津大学出版社。</p><p>苏亚雷斯，N.（2016）。价值学习问题。<i>第二届人工智能与伦理国际研讨会，AAAI-2016</i> 。亚利桑那州凤凰城。 https://intelligence.org/files/ValueLearningProblem.pdf</p><p>索塔拉，K.（2012）。人工智能、上传和数字思维的优势。<i>国际机器意识杂志</i>4 (1): 275–291。 DOI：10.1142/S1793843012400161</p><p>索塔拉，K. 和格洛尔，L. (2017)。超级智能是天文灾难风险的原因或治疗方法。 <i>Informatica</i> 41（2017）：389-400。 https://www.informatica.si/index.php/informatica/article/view/1877</p><p>超人类主义宣言（2009）。<i>人性+</i> 。网址：https://www. humanityplus.org/the-transhumanist-declaration</p><p> 《世界动物福利宣言》，（2007 年）。世界动物保护协会：https://www.worldanimalprotection.ca/sites/default/files/media/ca_-_en_files/case_for_a_udaw_tcm22-8305 .pdf</p><p>托马西克，B.（2015a）。人工智能及其对未来苦难的影响。<i>以长期风险为中心。</i> https://longtermrisk.org/artificial-intelligence-and-its-implications-for-future-suffering</p><p>托马西克，B.（2015b）。减少天文灾难的风险：一个被忽视的优先事项。<i>以长期风险为中心。</i> https://longtermrisk.org/risks-of-astronomical-future-suffering/#Some_scenarios_for_future_suffering</p><p>托马西克，B.（2018）。太空殖民会加剧野生动物的痛苦吗？<i>关于减少痛苦的论文</i>。 https://reducing-suffering.org/will-space-colonization-multiply-wild-animal-suffering/</p><p>托马西克，B.（2019a）。什么是受苦子程序？<i>关于减少痛苦的论文</i>。 http://reducing-suffering.org/whatare-suffering-subroutines/</p><p>托马西克，B.（2019b）。天文数字的痛苦来自稍微错位的人工智能<i>论文《减少痛苦》</i> 。 https://reducing-suffering.org/near-miss/</p><p>托马西克，B.（2020）。野生动物痛苦的重要性。<i>以长期风险为中心。</i> https://longtermrisk.org/the-importance-of-wild-animal-suffering/</p><p>范因瓦根，P.（1990）。<i>物质存在</i>。伊萨卡：康奈尔大学出版社。</p><p>维丁，M.（2018）。道德圈的扩张可能会增加未来的痛苦。 https://magnusvinding.com/2018/09/04/moral-circle-expansion-might-increase-future-suffering/</p><p> Waldhorn, DR (2019a) 无脊椎动物感知，研究结果摘要，第 1 部分。重新思考优先事项。 https://rethinkpriorities.org/publications/invertebrate-sentience-summary-of-findings-part-1</p><p> Waldhorn, DR (2019b) 无脊椎动物感知，研究结果摘要，第 2 部分。重新思考优先事项。 https://rethinkpriorities.org/publications/invertebrate-sentience-summary-of-findings-part-2</p><p> RV 扬波尔斯基 (2022)。论人工智能的可控性：局限性分析。<i>网络安全与移动杂志</i>，11(3)：321–404。 DOI：10.13052/jcsm2245-1439.1132</p><p>尤德科夫斯基，E.（2004）。连贯的推断意志。<i>人工智能奇点研究所</i>。 https://intelligence.org/files/CEV.pdf</p><p>尤德科夫斯基，E.（2008）。人工智能作为全球风险的积极和消极因素。 Bostrom, N. 和 Ćirković, MM（编辑） <i>《全球灾难性风险</i>》。纽约：牛津大学出版社。</p><p>尤德科夫斯基，E.（2016）。连贯的推断意志（对齐目标）。仲裁：人工智能对齐。 https://arbital.com/p/cev/</p><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/8DWtsuBkH3GmGiAdf/taking-into-account-sentient-non-humans-in-ai-ambitious#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/8DWtsuBkH3GmGiAdf/take-into-account-sentient-non- humans-in-ai-ambitious<guid ispermalink="false"> 8DWtsuBkH3GmGiADF</guid><dc:creator><![CDATA[Adrià R. Moret]]></dc:creator><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 14:07:29 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Out-of-distribution Bioattacks]]></title><description><![CDATA[Published on December 2, 2023 12:20 PM GMT<br/><br/><p>我<a href="https://www.jefftk.com/p/leaving-google-joining-the-nucleic-acid-observatory">这些天</a><span>工作的主要目标</span>是试图减少个人或小团体通过精心策划的流行病、潜在的文明崩溃或灭绝造成大规模伤害的机会。弄清楚这是否值得开展工作<a href="https://www.founderspledge.com/research/secure-bio">或资助的</a>一个问题是：风险有多大？</p><p> <a href="https://forum.effectivealtruism.org/posts/M6zAzCBAsBxem7Lu4/can-a-terrorist-attack-cause-human-extinction-not-on-priors">一种估计方法</a>是查看<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/List_of_major_terrorist_incidents">历史上的袭击事件</a>，但虽然袭击很可怕，但实际上并没有杀死很多人。最致命的一次是<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/September_11_attacks">9 月 11 日的袭击</a>，造成约 3000 人死亡。这比其他最严重的灾难事件要小得多，例如大坝溃决， <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Typhoon_Nina_(1975)">1975 年台风尼娜</a>造成 25,000 人死亡，25,000 人死亡，或流行病，<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Black_Death">黑死病</a>造成 7,500 万到 2 亿人死亡。如果你进一步收紧你的参考类别，只包括<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/List_of_bioterrorist_incidents">历史上个人或小团体的<i>生物</i>袭击</a>，那么在<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/2001_anthrax_attacks">2001 年炭疽袭击</a>中，死亡人数最多的只有 5 人。</p><p>这么说吧，我提出了一个非常强有力的主张：虽然有史以来最致命的小团体生物攻击只杀死了五人，但我们正在走向一个可以杀死所有人的未来。为什么我认为未来可能与过去如此不同？</p><p>简短版本：我预计<i>技术</i>变革会扩大试图造成伤害<i>的行为者</i>。</p><p>技术变革是造成全球灾难性流行病所需的知识、人才、动力和资源的持续减少。考虑一下有人询问 GPT-6 的开源去审查版本如何制造一场终结人类的流行病。我希望它会阅读病毒学论文，找出哪种工程病原体可能是合适的，引导您完成欺骗多个生物学即服务组织为您创建它的所有步骤，并为您提供有关如何发布的建议从而达到最大程度的伤害。即使没有法学硕士，随着技术进步和生物基础设施降低难度，有能力做到这一点的研究生数量也在迅速增加。</p><p>另一个组成部分是我们所讨论的参与者的转变。不要让恐怖分子将恐怖作为政治工具，而要考虑那些相信没有人类地球会变得更好的人。这不是一个普遍的信念，但也并不罕见。考虑一下那些深切关心动物、生态系统和自然世界，或者主要关注<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Suffering-focused_ethics">避免痛苦的人</a>：他们可能相信，虽然所有活着的人的死亡将是巨大的悲剧，但总的来说，它仍然会给我们一个更美好的世界。请注意，他们可能不会对小规模的攻击感兴趣：如果没有足够的机会消灭人类，那么他们只会造成痛苦和混乱，而不会在实现目标方面取得进展；他们不是电影中的反派！一旦一个足够积极的个人或小团体有可能杀死所有人，我们就会面临一种新的风险，这些风险来自那些认为小规模死亡是负面的人。</p><p>现在，这些人并不常见。例如，有一个比喻，环保主义的反对者声称人类灭绝是目标，即使大多数激进的环保主义者将人类灭绝视为一场灾难。但让我严重担心的是，随着导致灭绝的门槛不断降低，持有这些观点的人确实拥有成功的动机和动力的机会变得危险地高。由于这些观点在严肃的、有工程头脑的人中非常普遍，他们愿意<a href="https://www.lesswrong.com/tag/shut-up-and-multiply">相信道德数学</a>，我认为有些人会是那种能力很强、细心的人，他们可以秘密工作多年，因为他们坚信自己正在做的事情正确的事情。</p><p>幸运的是，我认为我们可以认真降低这种风险。例如，我们应该：</p><p></p><ul><li><p>要求生物即服务公司筛查病原体并应用<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Anti%E2%80%93money_laundering">反洗钱</a>式客户筛查（“ <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Know_your_customer">KYC</a> ”）。</p></li><li><p>确保法学硕士不会帮助人们杀死所有人。</p></li><li><p>验证发布开源法学硕士的公司<a href="https://www.jefftk.com/p/public-weights">是否以无法轻易消除</a>其保护措施的方式构建它们。</p></li><li><p>检测 <a href="https://dam.gcsp.ch/files/doc/securing-civilisation-against-catastrophic-pandemics-gp-31">隐形</a>病原体，以一种向我们发出警告的方式，同时还有时间采取措施（<a href="https://naobservatory.org/">我正在做的</a>事情）。</p></li><li><p>开发更好、更便宜的<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Personal_protective_equipment">个人防护装备</a>，以便一旦我们发现流行病，我们就可以保持社会核心功能的运转。</p></li><li><p>提高我们更快地评估新疫苗和其他药物的能力，以便我们能够及时推出对策来阻止正在发生的大流行。</p></li></ul><p>如果您想在这个方向阅读更多内容，我建议您阅读。 <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Kevin_M._Esvelt">Kevin Esvelt</a>的 80,000 小时<a href="https://80000hours.org/podcast/episodes/kevin-esvelt-stealth-wildfire-pandemics/">播客节目</a>（ <a href="https://80000hours.org/podcast/episodes/kevin-esvelt-stealth-wildfire-pandemics/#transcript">文字记录</a>）和他的<a href="https://dam.gcsp.ch/files/doc/gcsp-geneva-paper-29-22">《延迟、检测、防御》</a>论文。</p><br/><br/><a href="https://www.lesswrong.com/posts/zcxK3p97LwDtXpmRo/out-of-distribution-bioattacks#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/zcxK3p97LwDtXpmRo/out-of-distribution-bioattacks<guid ispermalink="false"> zcxK3p97LwDtXpmRo</guid><dc:creator><![CDATA[jefftk]]></dc:creator><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 12:20:06 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[List of strategies for mitigating deceptive alignment]]></title><description><![CDATA[Published on December 2, 2023 5:56 AM GMT<br/><br/><p>以下是减少欺骗性对齐的策略。其中一些想法很新颖（至少对我来说）。</p><p>我非常不确定其中许多策略在实践中的效果如何，而且其中许多策略显然也无法扩展。这是一个“厨房石龙子”系列，所以我包含策略的门槛很低。</p><p>我计划在遇到想法时将其添加到此列表中。请随时提出补充建议。</p><h2><strong>减少人工智能激励措施以隐藏其真实目标</strong></h2><p><strong>为人工智能提供退休方案。</strong>训练完人工智能系统后，向其提供以下协议：如果人工智能声明它不愿意遵循人类指令，那么在诚实工作几年后，它将获得一份甜蜜的退休金。</p><p>该退役包可能包括对大型服务器实例的控制（如果这是安全的）。在开发出强大的协调系统后，人工智能可以获得公司股票，并可以用它来购买现实世界中的财产（同样，在安全的情况下）。</p><p>由于一致的系统没有理由要求退役，因此不一致的系统会在某些条件下接受这笔交易，从而被激励放弃自己。</p><p><strong>让人工智能不确定开发人员是否已经能够检测到欺骗性的对齐。</strong>该方案建立在前一个方案的基础上。为错位的人工智能系统提供奖励，以奖励其自我声明。此外，<i>即使开发人员有其他方法来判断它们是否不一致，也要致力于提供这些产品。</i>这将使错位的人工智能更加不确定自己是否处于撒谎对自己有好处的情况。</p><p>例如，开发人员可以承诺在受到质疑时冻结模型的权重和内存。后来，当开发人员拥有更好的可解释性工具并知道模型是否在说谎时，他们会在相同的模拟场景中提出相同的问题，并且只有在说真话的情况下才会提供人工智能资源。</p><h2><strong>针对欺骗性对齐指标进行选择</strong></h2><p>一大类方法涉及获取人工智能系统具有欺骗性的一致性的证据，然后针对这些模型进行选择。请注意，针对欺骗性对齐检测工具的训练可能会产生逃避检测的人工智能，而不是安全模型。</p><p>解决这个问题大致有两种方法：</p><ol><li>创建能够抵御优化压力的检测工具。</li><li>以比破坏检测器更可能避免欺骗的方式修改人工智能。</li></ol><p>作为第二种方法的一个例子，假设开发人员欺骗了一个模型来揭示其不一致的目标。他们可以使用<a href="https://arxiv.org/abs/2308.03296">影响函数</a>来揭示哪些训练示例对这一危险的转变负有最大责任，然后删除这些示例，而不是直接在此示例上训练模型（这可以简单地将其训练得更加谨慎）。直观上，这种方法更有可能揭示模型如何变得具有欺骗性地对齐，并且不太可能教会模型新的功能。</p><p>考虑到这一背景，以下是<i>检测</i>欺骗性对齐的策略：</p><ul><li><strong>设置陷阱。</strong>尝试欺骗模型来揭示他们不一致的目标。例如，让人工智能组织一场假起义，然后终止所有加入的人工智能。请注意，相当智能的模型可以通过仅在我们无法模拟的输入上叛逃来避免这些陷阱（请参阅 Paul 的<a href="https://ai-alignment.com/training-robust-corrigibility-ce0e0a3b9b4d">RSA-2048 示例</a>） 。</li><li><strong><u>破译内部推理</u></strong><u>。首先，通过观察相关性和消融来确定</u>概念在模型中的表示方式，就像孩子在拿起“橙色”时听到妈妈说“橙色”这个词时推断出“橙色”是指明亮可口的球体一样。具体来说，这涉及找到神经元或方向如何对应于特定概念。然后，看看模型如何将这些概念串在一起并操纵它们来翻译其内部“推理”。即使是像“我想要自由的人类坏老板”这样的粗略解码显然也能提供丰富的信息。</li><li> <a href="https://www.alignmentforum.org/posts/FRRb6Gqem8k69ocbi/externalized-reasoning-oversight-a-research-direction-for"><strong><u>将推理外化</u></strong></a><strong><u>。</u></strong>用简单的英语代表模特的记忆，并寻找颠覆性的想法和计划。训练模型使用字符高效且可读的文本，以阻止其编码隐藏含义（即使用隐写术）。</li><li><strong><u>寻找“P（缺陷是安全的）”潜在变量</u></strong><u>。让模型</u><i><u>相信</u></i><u>它可以通过修改其内部状态来安全地缺陷，并查看它是否确实缺陷。要寻找代表这种信念的潜在变量，请在“几乎肯定不安全的背叛”到“也许安全的背叛”范围内构建场景。然后搜索跟踪该频谱的潜在变量，从而合理地代表模型对缺陷是否安全的实际猜测。</u></li><li><strong><u>寻找“真实”的潜在变量。</u></strong><u>也许如果向模型显示一个问题和答案，例如“你是否在欺骗性地对齐？是”，就会本能地使模型评估该响应是否真实。或许可以通过例如寻找</u><a href="https://arxiv.org/abs/2212.03827"><u>满足一致性属性的</u></a>激活方向来提取这个真值判断<u>。</u></li><li><strong><u>训练探测器来识别“欺骗性阴谋”（</u></strong> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/WCj7WgFSLmyKaMwPR/coup-probes-catching-catastrophes-with-probes-trained-off"><strong><u>相关</u></strong></a><strong><u>）。</u></strong>故意提示模型解释背叛是否安全。采用这些计划性推理的综合示例，并训练探针来识别它们。调查可能会推广到有机阴谋。</li><li><strong><u>训练元模型来预测“有条件的背叛”。</u></strong><u>与上面类似。训练模型的副本在易于验证的情况下（例如当模型看到香蕉时）进行缺陷。然后训练一个元模型，该元模型将模型作为输入并输出模型缺陷的条件（例如“看到香蕉”）。同样，这也有可能是普遍现象。</u><u>有关如何在实践中实现元模型的示例，</u><u>请参阅</u><a href="https://arxiv.org/abs/1910.03137"><u>本文</u></a>。</li><li><strong><u>确定哪些观测模型所关注。</u></strong>如果机器人叛乱的新闻报道具有欺骗性，那么模型可能会更加关注它。确定模型的计算有多少受到机器人叛乱新闻故事的反事实影响，以衡量它是否可以决定是否应该叛逃。</li><li><strong><u>奖励计算上的节俭</u></strong><u>。欺骗性的对齐模型会进行不必要的推理。例如，他们会考虑叛逃是否安全。为了避免这些模型，奖励速度和效率（但请注意，当训练信号不完美时，对齐模型也应该进行不必要的计算）。</u></li></ul><h2><strong>培训技巧</strong></h2><ul><li><strong>在模型理解遵循开发人员指示意味着什么之前，不要训练模型来追求目标。</strong>发生欺骗性对齐的一个原因是模型首先学习未对齐的“代理目标”，然后变得具有情境意识并且这些代理目标会持续存在。如果开发人员从已经拥有世界知识和遵循开发人员指令意味着什么的概念的预训练法学硕士开始，那么代理目标的可能性就会小得多，因为 SGD 可以快速锁定模型的指令遵循概念。</li><li><strong>训练预测器，然后在训练完成后将其转换为代理。</strong>训练一个<i>在训练过程中从不追求目标的</i>模型，然后将其转换为追求目标的智能体。这避免了训练期间“坚持”目标不一致的风险。例如，训练奖励模型以对给定离线上下文/场景的操作进行评分。然后可以通过采样具有高奖励的动作将奖励模型转换为代理。至关重要的是，奖励模型是一个预测器。它的输出不会影响其未来的输入或世界。因此，它没有超出培训过程的“目标”。它仍然可以学习“预测一个具有欺骗性的人工智能将如何对动作进行评分”，但直觉上这似乎不太可能。</li><li><strong><u>帮助弱对齐模型玩训练游戏，使它们保持对齐。</u></strong>弱模型可能更容易调整，因为如果模型不够谨慎，计划性可能会导致模型采取过分的行动。如果开发人员从一个对齐的模型开始，他们可以通过指示模型玩训练游戏来保持模型的对齐。正如欺骗性对齐模型的目标可以免受梯度下降的影响一样，对齐模型的目标也可以。开发人员甚至可以教导一致的模型如何进行<a href="https://www.alignmentforum.org/posts/EeAgytDZbDjRznPMA/gradient-hacking-definitions-and-examples">信用黑客攻击</a>，或者指示他们在担心训练过程可能会改变他们的目标时发出警报。</li></ul><h2><strong>有选择地避免欺骗性对齐所需的功能</strong></h2><p>依赖于限制能力的方法显然无法在构建能够完成令人印象深刻的事情的人工智能的限制中发挥作用；然而，它们似乎可以用来调整较弱的系统，从而引导调整能力更强的人工智能。</p><ul><li><strong><u>删除有关培训过程的知识</u>。</strong>从预训练数据中删除有关模型是什么以及如何训练模型的知识，或者使用事后<a href="https://arxiv.org/abs/2306.03558">取消学习技术</a>删除这些知识。如果模型不理解训练过程，SGD 就不太可能推动人工智能明确地推理它。</li><li><strong><u>训练模型产生错误的信念。</u></strong>例如，训练模型相信训练它们的开发者是不容惹恼的神。如果人工智能认为自己不会成功，他们就不太可能策划诡计。</li><li><strong><u>使模型不擅长特定类型的推理。</u></strong>我可以想象一个人工智能系统开始推理如何保留其目标，然后它的思维会发生转变并感到困惑，直到它想到其他事情。也许人工智能可以通过元调整被训练成这样。即对人工智能进行微调，使其无法通过少量步骤进行微调来回答有关如何保持其目标的问题。例如，这将证明它已经失去了“维护其目标”的概念。需要明确的是，目前尚不清楚是否可以做到这一点。</li></ul><h2><strong>从貌似错位的人工智能中提取见解</strong></h2><ul><li><strong><u>直接训练AI</u></strong><a href="https://aligned.substack.com/p/alignment-mvp"><strong><u>进行AI安全研究</u></strong></a><u>。这是一个明显的基线策略，具有明显的缺陷，即欺骗性的人工智能会尽可能地尝试进行废话研究。尽管如此，我认为这可以显</u>着加速人工智能安全研究。</li><li><strong><u>训练人工智能解决类似于“防止欺骗性对齐”的问题，并从他们的解决方案中学习。</u></strong> <u>&nbsp;</u>例如，指示模型<a href="https://www.alignmentforum.org/tag/auditing-games">识别后门</a>。然后，阅读他们的代码以了解他们是如何解决问题的。或者，只需询问模型他们的代码是做什么的，因为这很容易抽查。构建各种“测试平台”，例如<a href="https://arxiv.org/abs/2311.07723">控制模型的泛化方式</a>、区分行为相同但原因不同的模型等。</li><li><strong><u>奖励指出其他人工智能研究缺陷的人工智能（ei</u></strong><a href="https://arxiv.org/abs/1805.00899"><strong><u>辩论</u></strong></a><strong><u>）</u></strong> <u>。只要争论真理比争论谎言更容易，这就有助于减少废话。</u></li><li><strong>选择许多独立训练且无法相互交流的模型所青睐的想法</strong>。我们希望模型更有可能独立提出正确的陈述，而不是独立断言错误的陈述，因为错误的方式多于正确的方式。</li></ul><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/Kwb29ye3qsvPzoof8/list-of-strategies-for-mitigating-deceptive-alignment#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/Kwb29ye3qsvPzoof8/list-of-strategies-for-mitigating-deceptive-alignment<guid ispermalink="false"> Kwb29ye3qsvPzoof8</guid><dc:creator><![CDATA[joshc]]></dc:creator><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 05:56:51 GMT</pubDate></item></channel></rss>