<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title><![CDATA[LessWrong]]></title><description><![CDATA[A community blog devoted to refining the art of rationality]]></description><link/> https://www.lesswrong.com<image/><url> https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/v1497915096/favicon_lncumn.ico</url><title>少错</title><link/>https://www.lesswrong.com<generator>节点的 RSS</generator><lastbuilddate> 2023 年 8 月 28 日星期一 12:21:51 GMT </lastbuilddate><atom:link href="https://www.lesswrong.com/feed.xml?view=rss&amp;karmaThreshold=2" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title><![CDATA[Drinks at a bar]]></title><description><![CDATA[Published on August 28, 2023 3:13 AM GMT<br/><br/><p>好吧，来酒吧与志同道合、有自我意识、优秀的同事一起社交吧。受邀的任何人和每个人，饮酒并不是绝对必要的。没有议程，随心所欲</p><p>需要回复 - 随时发短信。我将从晚上 9 点开始在 Harper &amp; Rye</p><br/><br/><a href="https://www.lesswrong.com/events/82HogAZzvFepCXqya/drinks-at-a-bar-2#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/events/82HogAZzvFepCXqya/drinks-at-a-bar-2<guid ispermalink="false"> 82HogAZzvFepCXqya</guid><dc:creator><![CDATA[yakimoff]]></dc:creator><pubDate> Mon, 28 Aug 2023 05:11:15 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Dear Self; we need to talk about ambition]]></title><description><![CDATA[Published on August 27, 2023 11:10 PM GMT<br/><br/><p>我不断看到针对大学生或职业生涯早期的人的关于雄心壮志的建议，这对我在相似年龄段来说真的很糟糕。我并没有为那些给出不太普遍的野心建议的人提供<a href="https://forum.effectivealtruism.org/posts/aXiLprnMGKuxTXcpF/elizabeth-s-quick-takes?commentId=cG6Fqhe8vkgDknQb6">更多的</a>信息，而是写了一封信给我知道我的建议适合的人：过去的我自己。</p><h1 class="wp-block-heading">这封信</h1><p>亲爱的过去的伊丽莎白，</p><p>从某种意义上说，你的生活是一系列成功的定义。</p><p>首先，你正在上学，成功是由少数成年人为你定义的。你去他们说的地方，做他们说的任务，当他们说的时候，做得好意味着达到他们为你设定的目标。即使你的嬉皮士小学也给你很少的生活选择。你可以在休闲活动中做出选择，但那（正如他们向你解释的那样）是休闲，因此并不重要，并且其中没有成功或失败。</p><p>然后你在学校取得了进一步的进步，当局给了你一些选择，让你可以选择跳过哪些关卡。您可以选择在哪本书上撰写报告，甚至可以选择参加哪些课程（在预定的集合内）。这感觉像是自由，但你仍然处于别人设计并设置获胜条件的系统中。你可以通过任何历史课来满足大学分配要求——但你要选一门，而教授才是决定你是否成功的人。</p><p>更阴险的是，你会喜欢它。创建自己对成功的定义感觉很可怕；实施它感觉是不可能的。事实上，学校布置了整齐的小圈让你跳过，这是一个特点。</p><p>工作（你将成为一名程序员）是事情变得棘手的地方。编程包含成功的多种定义（经理、负责人、自由职业、开发、测试、大型科技、初创公司、金钱最大化、利他项目……）以及多种实现它们的方法。如果你的目标完全不在编程之外（艺术、育儿、旅行……），那么通过编程来筹集资金，同时仍然有时间做你想做的事情是相对容易的。这不是小事，但你见过其他工作的人经历过什么吗？通过编程，这至少是可能的。</p><p>但你喜欢篮球。你对篮球很舒服。因此，你将花费数年时间在编程中寻找成功的各种定义，而当你放弃时，你会精疲力竭，根本无法继续下去。我认为你（我）应该更早、更认真地考虑“在我解决问题的时候冷静一下”。尝试一下他们的方法是合理的，只是因为如果它有效的话会非常方便，但我应该学得更快。</p><p>最终，你将冲破西雅图大型科技泡沫，进入有效利他主义、更少错误和湾区初创企业场景的重叠泡沫。这三件事都包含了很多人高喊“要有雄心！”的声音。和“独立！”。因为他们如此大声和频繁地喊叫，你会想“当然，现在我处在一个广阔的开放世界中，而不是在一条路上”。但你会错的，因为“雄心勃勃（以人们所说的理解和尊重的方式）”和“独立（以他们认为很酷而不是疯狂的方式）”仍然是圈子，仍然由其他人决定，只是其中之一更多级别元。</p><p>就像编程路径一样，清晰的独立野心路径适合某些人，但不适用于你。当你被迫“大局观”和“独立”时，你所做的事情充其量只能产生附带的学习，但永远不会直接取得任何成果。他们不能，因为你制定的目标是为了给别人留下深刻印象。这变得越来越令人沮丧，因为你未能实现你所谓的目标和给人们留下深刻印象的真正目标。</p><p>那么我们该怎么办呢？放弃目标？仅根据他们的定义。对我们来说最有效的办法似乎是对世界上的问题表现出烦恼甚至愤怒，并用仇恨来解决它们。 </p><figure class="wp-block-image"><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/uGDtroD26aLvHSoK2/ct6d7oz6lpony4hsty32" alt=""></figure><p>你一直讨厌别人犯错，但事实证明，如果你有合适的脾气，很多事情都可以被定义为“错误”。女士裤子的口袋太小，放不下手机？错误的。 TSA 吃了我一生的几个小时却没有任何收获？错误的。医疗级疲劳？错误的。人们死于可预防的疾病？<em>极其</em>错误。修复错误的事情是令人满意的。</p><p>这种方法的一个好处是你可以从小事做起，随着时间的推移它会自然增长。袖珍延长器一开始可能会给你带来很好的功效，但很快你就建立了容忍度，并为了感觉自己还活着而承担了越来越大的错误。由于您之前解决了问题，因此您有更多的精力进行这项工作。</p><p>一年前，我对人们在不关注营养的情况下成为素食主义者感到非常生气，并决定对此做点什么。一周后，这不再是一件有趣的事情，而且基本上是一场痛苦的艰苦跋涉。人们因为我这样做而对我大喊大叫，这非常令人不快。我一直处于放弃的边缘，但他们<a href="https://acesounderglass.com/2023/01/10/iron-deficiencies-are-very-bad-and-you-should-treat-them/">错</a>了<a href="https://acesounderglass.com/2023/01/16/vegan-nutrition-testing-project-interim-report/">，我</a><a href="https://acesounderglass.com/2023/05/13/lessons-learned-from-offering-in-office-nutritional-testing/">无法</a>放手。<a href="https://acesounderglass.com/2023/05/25/playing-with-faunalytics-vegan-attrition-data/">然后</a><a href="https://acesounderglass.com/2023/05/30/change-my-mind-veganism-entails-trade-offs-and-health-is-one-of-the-axes/">它</a><a href="https://acesounderglass.com/2023/06/14/adventist-health-study-2-supports-pescetarianism-more-than-veganism/">膨胀</a>成一个巨大的东西。 </p><figure class="wp-block-image is-resized"><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/uGDtroD26aLvHSoK2/am8xiriudryfycpjrvxx" alt="" style="width:420px;height:auto"></figure><p> [作者注：纯素认知序列尚未完成。在发布大帖子之前，我不断地寻找我需要的帖子，最终遇到了一项耗时的承诺，耗尽了我整个七月和八月的时间。我希望尽快结束这件事，并且我相信下个月会发生一些事情，但不能排除另外 5 个帖子。]</p><p>以怨恨为基础的影响力和利他主义之路并不是最容易的道路。怨恨是一种不如希望那么有趣的情绪，而且结交的朋友也更少。但我也不能让自己希望自己没有这种动力，因为这是我实际的价值体系。不关心人们是否破坏公地在很多方面会更容易，但<em>公地也会被破坏</em><strong><em> </em></strong>情况更糟。</p><p>能够<em>选择</em>由希望而不仅仅是对错误的愤怒来激励似乎确实很好，我现在正在尝试这一点。我认为它是有效的，但我认为如果没有之前基于恶意的项目，我不可能做到这一点。</p><h1 class="wp-block-heading">一些具体建议</h1><p>以下是我认为在您考虑如何度过时间时可能有用的一些提示。</p><h2 class="wp-block-heading">计划不必通过就业来实现</h2><p>你永远不会喜欢编程。当时尝试可能是正确的做法，但我认为你应该更快放弃。如果你能将放弃对编程<em>的热爱</em>或事业上的<em>成功</em>与通过编程来<em>维持生活</em>分开，那么放弃会更容易。如果你愿意的话，你本可以得到很多年的<a href="https://jargonism.com/words/1369">休息和保护</a>。</p><p>你的生活会不会少了点什么？是的。编程能够提供这样的东西吗？不直接。但空闲时间和储蓄确实对追求有帮助。</p><h2 class="wp-block-heading">识别虚假野心的方法</h2><p>有时很难判断你是否真正想要某样东西，或者试图让人们知道你有多么雄心勃勃。以下是我所掌握的一些区分它们的技巧。</p><ol><li>当您考虑缩小项目时有何感受？<ol><li>对目标无法实现感到愤怒、恐惧或失望 = 看起来你很关心，这对项目来说是个好兆头。</li><li>救济=项目​​似乎需要很多工作。在开始之前考虑一下您是否能够胜任该级别的工作（但答案可能是肯定的）。</li><li>害怕失败=这是一个可怕的迹象，除非您有某种原因较小的版本更有可能失败（如果您这样做，请使用更简单且更有可能成功的版本再次尝试该问题）。如果失败感觉对一个客观上更容易的项目来说是一个更大的威胁，那么这表明你在某种程度上没有认真对待大版本。如果是的话，那就更可怕了。</li><li>害怕别人的反应=你的主要动机可能是社交的。知道了这一点，你还想继续前进吗？答案可能是肯定的，尽管如果是这样，我希望该项目很便宜。</li></ol></li><li>如果你失败了，你或你周围的人会说“好吧，你期望什么？”这表明从你目前的状态来看你的目标是无法实现的。<ol><li>较小的项目可能更可怕的另一个原因是，人们会因为失败而对你做出更多的评价。不要让这把你推向太大的项目。</li></ol></li><li>如果失败了，会有教育意义吗？ “不”既是项目太大的<em>标志</em>（因为你对它理解不够透彻），也是项目太大<em>的原因</em>（你要投入所有的精力，甚至没有学到东西？）</li><li>具体、准确、可操作的批评让你感觉如何？如果这是一个真正的目标，您应该感到高兴，因为反馈可以帮助您更快地实现该目标。或者，如果你的进化程度较低，不高兴，但至少感觉像是一次真正有效的按摩或锻炼，虽然很痛，但你可以知道这是值得的。如果您感到害怕、生气或特别<em>不受支持</em>，则表明您更关心项目的社会方面而不是其结果。</li><li>该项目是否给您带来与现实接触的满足感？这也许表明这是一个真正的目标，而且总的来说绝对是好的。<ol><li> “接触现实”是什么意思？这是一个非常合理的问题，我没有一个好的答案，至少在语言上没有。希望您看到后就会知道。</li></ol></li></ol><h2 class="wp-block-heading">有些人谈论野心和独立是真的</h2><p>除非你放弃这样做，否则你永远不会给他们留下深刻的印象。</p><p>尤其是一位朋友，在你放弃给他留下深刻印象五秒钟后，他明显对你更加尊重了。并不是“因为无关紧要而被驳回”或“克服了对他批准的需要”，只是“接受了这不会发生的现实，并停止投入精力。”</p><p>我可以用“......然后最终你做了他非常尊重的真实事情”来结束这个故事，但这有点像告诉人们不用担心他们的体重很好，因为放松会导致他们减肥。有时确实如此，但如果这能奏效，那就不需要太在意了。</p><h2 class="wp-block-heading">比较是快乐的小偷，直到你找到正确的参照组</h2><p>来自他人的尊重是一项基本需求，我不希望你尝试在没有尊重的情况下生活。我只是想让你有一个准确的秤。幸运的是，生活会为你提供一个可以忍受的生活。</p><p>我在湾区呆了很多时间，感觉自己又蠢又懒。这种情况变得越来越糟，直到 2018 年我去参加安迪的婚礼。安迪虽然以嬉皮士的方式雄心勃勃，但他却远远超出了湾区的野心泡沫。在接待期间，我突然意识到，在我特意寻找的那些才华横溢、有干劲的人旁边，我只会显得愚蠢和懒惰，因为我很聪明，也有干劲（但不如他们）。与安迪的嬉皮士朋友相比，我是工业巨头。</p><p>这在当时感觉是一种社会上不可接受的治疗焦虑的方法，但几年后我和安迪谈过这件事，他说“哦，是的，很明显，你是我死后最有可能被记住的朋友” 。这是一件非常激烈的事情，说实话有点奇怪，因为当你实现他的嬉皮士目标时，肯定超出了你的编程目标。但他绝对没有生气。</p><p>我不想太依赖这一点。重点不是“我比他们更好，因为我有雄心”。他们过着自己最好的生活，如果我开始向他们大喊野心或为认识论而光荣的斗争，这种生活也不会得到改善。只是我并不总是<em>失败</em>。</p><h2 class="wp-block-heading">有时拖延是工人的罢工</h2><p>如果您似乎无法专注于某件事，请考虑您可能实际上不想这样做，并且应该退出。更好的是，好奇为什么你似乎不想继续工作，“我讨厌它并且想退出”是众多选择之一。这将为您节省大量时间和痛苦。</p><h2 class="wp-block-heading">你的品味永远会超出你的能力</h2><p>……这意味着你制作的东西相对于你脑海中的形象总是会令人失望。人们会告诉你，治愈的办法就是坚持到底，做很多事情（ <a href="https://excellentjourney.net/2015/03/04/art-fear-the-ceramics-class-and-quantity-before-quality/">我</a><a href="https://www.youtube.com/watch?v=0sHCQWjTrJ8">最喜欢的</a>）。这肯定是有原因的，但我有一种挥之不去的感觉，那就是这只是治愈的一半。在我看来，“停止思考，直接交付”就像“在产品完美之前不能交付”一样是一种回避策略。</p><p>每隔一段时间，我都会在互联网上问“嘿，你如何判断何时发布低于标准的工作以及何时继续改进？”但从来没有人给过我一个满意的答案。希望几年后我能给你一些东西。</p><h1 class="wp-block-heading">结论</h1><p>你应该充分考虑“让其他人设定你的成功标准”。当它起作用时，它比创建自己的要容易得多。但你应该认识到，当你这样做时（即使你试图满足的成功标准之一是“独立”），当它不起作用时，你应该继续前进。</p><p>祝你好运，</p><p> -伊丽莎白</p><br/><br/><a href="https://www.lesswrong.com/posts/uGDtroD26aLvHSoK2/dear-self-we-need-to-talk-about-ambition-1#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/uGDtroD26aLvHSoK2/dear-self-we-need-to-talk-about-ambition-1<guid ispermalink="false"> uGDtroD26aLvHSoK2</guid><dc:creator><![CDATA[Elizabeth]]></dc:creator><pubDate> Sun, 27 Aug 2023 23:10:05 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[AI pause/governance advocacy might be net-negative, especially without focus on explaining the x-risk]]></title><description><![CDATA[Published on August 27, 2023 11:05 PM GMT<br/><br/><p>我发现自己对很多人重复同样的话，因此发了一篇简短的文章。</p><p>我认为一些人工智能暂停/治理倡导可能是净负面的。三个原因：</p><ul><li>最重要的是，出于与解决 x 风险不同的原因实施监管很容易，这会导致各种故障模式，通过进一步的监管来预防 x 风险实际上变得更加困难，我们都会稍后死去<span class="footnote-reference" role="doc-noteref" id="fnref4issd9iv0j"><sup><a href="#fn4issd9iv0j">[ 1]</a></sup></span> ;</li><li>不太重要的是，当谈论一项危险的技术时，很容易激励政府竞相投资该技术，而不是阻止每个人都获得它；</li><li>请记住，当谈论可以帮助暂停的非 X 风险问题时，您可能会超出您的专业领域，并说出任何技术专家都会认为是错误的内容，并认为您不知道自己在说什么关于。</li></ul><p>认知状态：idk，handwavy模型，一堆相关经验；有些不同意我观点的人在我讲到这些观点时改变了主意，并且没有提出好的观点来回应；我见过一些文档，如果重要人物看到它们，就会造成伤害；作者同意我的一些对象级反对意见并更改了文本。放在那儿似乎不错。</p><h2>如果人工智能监管没有明确针对 x 风险，它可能会带来净负面影响</h2><h3>我的想法：</h3><p>记住目标是什么非常重要。这并不是为了放慢人工智能的发展速度，而是为了防止一场生存灾难。 “放慢人工智能速度”可能会有所帮助，但这还不够，而且某些“放慢人工智能速度”可能会让政策制定者更难引入防止x风险的监管。</p><p>一些策略包括倡导/引入人工智能法规，但不提及x风险，希望在当地减缓人工智能的进展，建立稍后可用于解决x风险的框架，或培养与政策制定者的关系。其中许多都带有显着的下行风险并且为净负值。</p><p>许多人似乎并不认为政客和选民是成年人，他们可以听取关于人工智能为何会带来 x 风险的争论，并实施人工智能监管来减缓人工智能的发展，原因是我们（以及所有思考这个问题的人） ）希望人工智能放慢速度。这些人提出了他们认为有助于应对 x 风险的法规，但并未将这些法规视为 x 风险的推动因素。除了不诚实之外（ <a href="https://www.lesswrong.com/posts/K9ZaZXDnL3SEmYZqB/ends-don-t-justify-means-among-humans">不要这样做</a>），它还可能会适得其反。拟议的法规也有助于解决其他问题，这可能是一个不错的奖励，但如果解决其他问题是政策制定者的唯一目标，那么你最终可能会得到安全和道德的人工智能系统，直到它们聪明到足以杀死你。</p><p>相反，您可以解释实际问题！不一定是您的全部想法：显然，进行大量简化是有意义的。但观众不是孩子，而是孩子。他们很聪明，他们能理解你在说什么。而且有可能联系到他们并让他们倾听，因为与其他需要他们时间的问题相比，你拥有相对优势：许多专家都认为，你的问题很快就会杀死所有人，除非采取一些非常不寻常的事情；当它起作用时，它会给他们带来巨大的动力去尝试解决这个问题，并且也许会找到人工智能监管方面的专家，提出可以解决手头的x风险的建议。</p><p>仔细解释为什么 x 风险是真实的可能比提出具体监管更重要，正如我们所知，这些监管可以帮助解决 x 风险（特别是如果我们没有锁定在特定形式并且可以让政策制定者进行调整）它）。</p><h3>为什么：</h3><p>我的猜测是，从历史上看，要么试图阻止技术进步的政治家失败了，要么他们的国家失败了。</p><p>默认情况下，这可能会让相关政府更感兴趣的是<i>解决对技术影响的担忧</i>，而不是<i>阻止技术发展</i>。我们需要制定监管措施，防止任何人在不解决 ASI 一致性问题的情况下开发 ASI，但政府极不可能实施这样的政策，除非向他们提出无法对过去存在的民用技术提出的论点；尝试实施“有益”的监管可能会产生积极的危害。</p><p>旨在解决短期问题的监管可能会延迟人工智能的发展，并降低投资通用人工智能的吸引力，但仍然会有巨大的经济激励来训练和利用更通用的人工智能系统，而且这种监管不会阻止人工智能的发展。 x风险。有人提议让人工智能公司对其模型可能造成的危害负责，禁止公众访问可以越狱的模型或对生物学有足够了解以帮助开发新病原体的模型，等等。所有这些都很棒，但他们自己的，他们不会阻止更先进的人工智能的训练，并且如果/一旦实验室能够解决这些问题，他们根本没有帮助。</p><p>想象一下，你说服政策制定者采取“人工智能+生物武器=坏”、“越狱=不酷”或“可解释性=必须”的立场，并通过监管解决这些问题。事情似乎正在放缓。但实际上，OpenAI 投资了 20 亿美元来防止 GPT-6 越狱，Anthropic 创建并销售了一项服务，以从训练数据集中排除潜在危险的生物信息等，他们继续扩展，希望一切都不会出轨，但他们的复杂性可扩展的监督系统开始成功地追求外星人的目标，很快，每个人都死了<span class="footnote-reference" role="doc-noteref" id="fnref00lk6a0f40135"><sup><a href="#fn00lk6a0f40135">[2]</a></sup></span> 。</p><p>把未来押在越狱问题不可能解决的希望上似乎很糟糕。</p><p>如果法规不能阻止训练存在潜在危险的系统，并且您没有添加一个强大的机制来让政策制定者将法规更改为禁止进行存在潜在危险的训练，那么该法规只会让每个人都死掉晚一点。</p><p>大约来说，要改变已经实施或引入的条约、法律或法案，您必须让政策制定者：</p><ul><li>听取您的更新，即使事情已经从考虑您的意见的阶段/格式发生变化；</li><li>相信还存在其他实际存在的危险（不是失业和生物恐怖）；</li><li>倾听你的心声，想要帮助你，尽管你惊讶地发现你知道并一直担心存在风险（顺便说一句，如果当你想交朋友的人读到《纽约时报》的一篇关于“这些卢德分子试图渗透到政治精英中，以减缓经济上有价值的进步，因为他们害怕终结者”；提出政策不是因为你真诚地相信它们是好的，而是因为你可能会表现得像个专家并获得“政治影响力”，所以以后你可以提出对 x 风险的认识似乎是错误的）；</li><li>说服当时需要说服的每个人来影响和修改法规，从而解决 x 风险，尽管让每个人都参与修改法规可能会更困难，但现有法规可能会存在一些制度锁定，许多人已经相信，出于上述原因，这些法规需要存在并解决上述问题（例如，想象一下，你让立法者加入进来，因为他们认为稍后获得人工智能的经济利益是可以的：在越狱之后解决了，这些模型对任何拥有生物武器的人都没有帮助；越狱不再是问题后，你告诉他们，他们的国家仍然无法因为完全不相关的原因获得经济利益；你可以轻松地将其变成政治问题，而人工智能实验室不会站在你这边）；</li><li> ETC。</li></ul><p>你的变革理论需要以预防 X 风险为目标。放慢人工智能速度是一个有漏洞的代理，特别是如果你从你的视线中失去了对x风险的影响；请不要盲目优化代理。</p><p>解释问题并激励解决问题的法规似乎要容易得多，因为它们就是为了解决问题而设计的。有一群人，如果你说服一群人中的每个人，并且他们都知道他们都担心这个问题，你就会得到试图解决这个问题的法规。如果你这样做，你将可能能够发送处理问题的具体建议，将它们引导给现有的人工智能治理专家，他们愿意从事降低 x 风险的工作，并且你将说服的人是可能能够将资源用于改进政策建议，同时将其用于解决 X 风险。</p><h2>如果你说这很危险，它可能听起来很有吸引力</h2><p>暂停人工智能的倡导者常常错过了激励政策制定者朝着错误方向前进的方法。</p><p>情报界听到的与能力相关的问题的声音将是与危险相关的问题的十倍。我们不希望任何人训练具有危险能力的大型模型，即使是想在不良行为者之前获得这些模型的军方也不例外。</p><p>例如，提倡计算治理，其目标是防止不良行为者获得可以破解一切的尖端模型，如果做得非常谨慎，可能会没问题，但我们不希望我们可能会说一些支持监管的话激励国家行为者大力投资推进通用人工智能。</p><h2>如果你没有齿轮级的理解，除非你清楚地说明了认知状态并指出了专家，否则不要沟通问题</h2><p>其中一个致力于倡导这一活动的组织在一个页面上指出，人工智能很可能被不良行为者用来入侵一切、关闭互联网并导致社会崩溃。如果需要说服的人向网络安全专家询问威胁模型，网络安全专家会说，即使假设人工智能足够强大，可以接受训练进行黑客攻击，故事也不会这样发展，而且作者也不会这样做。不知道他们在说什么。 <span class="footnote-reference" role="doc-noteref" id="fnrefnceqd8v938"><sup><a href="#fnnceqd8v938">[3]</a></sup></span>该页面还可以激励人们投资人工智能网络攻击能力。我认为所有这些都可能带来足够大的下行风险，让我花时间在这上面是有意义的，所以我与他们交谈，他们做出了一些改变。</p><p>许多倡导人工智能监管的人不明白为什么这个问题确实是一个问题。他们通常不具备解释 x 风险的技术背景。技术专家可能会说这些人不懂人工智能，他们是对的。 <span class="footnote-reference" role="doc-noteref" id="fnref3adumbysb92"><sup><a href="#fn3adumbysb92">[4]</a></sup></span>来自领先人工智能实验室的人们也许能够预测他们能说的一切，并准备对他们所有论点的答复。</p><h2>结论</h2><p>正确执行这一点非常重要。</p><p>从事宣传工作的人非常棒。他们很聪明，也很有爱心。但我认为他们的一些策略存在显着的下行风险。</p><p>如果再给几年时间，人工智能对齐问题也不会得到解决。</p><p>提出人们相信的实际论点，而不是试图玩 4d 公关棋。</p><p>如果非常谨慎地提出不包括x风险的关于放慢速度的诚实论点可能会很好。诚实、小心，进行宣传和公共宣传尝试的事前分析，并找到可以帮助您进行事前分析的人。 </p><ol class="footnotes" role="doc-endnotes"><li class="footnote-item" role="doc-endnote" id="fn4issd9iv0j"> <span class="footnote-back-link"><sup><strong><a href="#fnref4issd9iv0j">^</a></strong></sup></span><div class="footnote-content"><p>不是核心，但可能是有意义的：有些人可能有一种变革理论，认为他们的干预将导致每个人都比他们原本会晚死一点。对于某些人来说，这似乎非常有价值，特别是如果他们认为这是他们能做的最好的事情。然而，其中许多干预措施降低了预防生存灾难的可能性。如果你关心子孙后代，并且有一个有意义的机会偶然发现一种增加人类生存概率的方法，那么概率的总潜在变化乘以未来人口的绝对数量及其生命价值可能是值得的不仅仅是让 80 亿人多活几年。如果某个工作方向使得预防 X 风险变得更加困难，也许就不要追求它了？ （如果你不是一个长期主义者，也许向<a href="https://forum.effectivealtruism.org/posts/hz2Q8GgZ28YKLazGb/saving-lives-near-the-precipice">在期限内每美元最多延长寿命</a>而不是专注于人工智能的慈善机构捐款更有意义。）</p></div></li><li class="footnote-item" role="doc-endnote" id="fn00lk6a0f40135"> <span class="footnote-back-link"><sup><strong><a href="#fnref00lk6a0f40135">^</a></strong></sup></span><div class="footnote-content"><p>我希望这里的人们都同意，在每个人都同意它是安全的之前，实验室不应该能够训练任何过于智能的东西，所以这篇文章并不是关于为什么默认情况下会发生这种情况。但如果您致力于协调一致，并认为可扩展的监督可能会在默认情况下发挥作用，那么在不到 20 年的时间里，您可能会忽视问题的困难部分。我<a href="https://www.lesswrong.com/posts/Tnd8xuZukPtAu5X34/try-to-solve-the-hard-parts-of-the-alignment-problem">就此写过一篇文章</a>。</p></div></li><li class="footnote-item" role="doc-endnote" id="fnnceqd8v938"> <span class="footnote-back-link"><sup><strong><a href="#fnrefnceqd8v938">^</a></strong></sup></span><div class="footnote-content"><p>特别是，该页面没有解决这样一个事实：（我认为；我不是网络安全专家）训练人工智能的人可能会尝试寻找潜在漏洞并制作补丁，即使模型广泛可用，人工智能能力也会有所提高可能会导致好人可以发现和修补的错误数量增加，超过坏人可以发现和利用的错误数量。它谈到了不良行为者关闭互联网可能导致的社会崩溃，但不良行为者并没有真正的动机关闭互联网。借助专有代码库，好的参与者能够比坏的参与者将其系统作为黑匣子利用之前找到并修复错误。 <span class="footnote-reference" role="doc-noteref" id="fnrefhffty26vqpu"><sup><a href="#fnhffty26vqpu">[5]</a></sup></span></p></div></li><li class="footnote-item" role="doc-endnote" id="fn3adumbysb92"> <span class="footnote-back-link"><sup><strong><a href="#fnref3adumbysb92">^</a></strong></sup></span><div class="footnote-content"><p>从技术上讲，我认为没有人真正理解人工智能，但程度不同。</p></div></li><li class="footnote-item" role="doc-endnote" id="fnhffty26vqpu"> <span class="footnote-back-link"><sup><strong><a href="#fnrefhffty26vqpu">^</a></strong></sup></span><div class="footnote-content"><p>我还认为，当人工智能足够聪明，能够比人类更快地发现重要的零日漏洞并为其编写漏洞利用程序时，它可能已经足够强大，能够解决<a href="https://www.lesswrong.com/posts/GNhMPAWcfBCASy8e6/a-central-ai-alignment-problem-capabilities-generalization">急速左转</a>动态以及逃跑和杀死所需的能力每个人，你必须在这种情况发生之前找到一种方法来调整它，否则它会导致每个人的死亡而不是社会崩溃。</p></div></li></ol><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/jiYLFomPPePy85eN8/ai-pause-governance-advocacy-might-be-net-negative#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/jiYLFomPPePy85eN8/ai-pause-governance-advocacy-might-be-net-male<guid ispermalink="false"> JIYLFOMPPPY85EN8</guid><dc:creator><![CDATA[Mikhail Samin]]></dc:creator><pubDate> Sun, 27 Aug 2023 23:05:01 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xanadu, GPT, and Beyond: An adventure of the mind]]></title><description><![CDATA[Published on August 27, 2023 4:19 PM GMT<br/><br/><p>克罗斯<a href="https://new-savanna.blogspot.com/2023/08/xanadu-gpt-and-beyond-adventure-of-mind.html">从新萨凡纳</a>发布。 </p><figure class="image"><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/RQWzG3chHdmfEPKsC/ytbs0wnk9an8gft2qanh" srcset="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/RQWzG3chHdmfEPKsC/vk9bdcxzeqyjvqans6es 200w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/RQWzG3chHdmfEPKsC/kilkhsthnkvdw4uvatqg 400w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/RQWzG3chHdmfEPKsC/zj7ei1nbscvzjdifdgkq 600w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/RQWzG3chHdmfEPKsC/tdwcutt0xhit2ddj0mfh 800w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/RQWzG3chHdmfEPKsC/t8u6omz5sahvxzohatmi 1000w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/RQWzG3chHdmfEPKsC/vaqp7iv3qdngkw4sdb1q 1200w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/RQWzG3chHdmfEPKsC/krhvy9en5ncv3b8axuzj 1400w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/RQWzG3chHdmfEPKsC/esgumsk6uvq8rngrj3bh 1600w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/RQWzG3chHdmfEPKsC/uzhathqxszfsppiza848 1800w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/RQWzG3chHdmfEPKsC/htieruw3s855b4oqkl4t 2000w"></figure><p>我发布了一份新的工作文件。标题同上；下面的链接、摘要、目录和介绍材料。</p><p>下载地址：</p><p>学术界： <a href="https://www.academia.edu/106001453/Xanadu_GPT_and_Beyond_An_adventure_of_the_mind">https</a> ://www.academia.edu/106001453/Xanadu_GPT_and_Beyond_An_adventure_of_the_mind</p><p> SSRN：https: <a href="https://ssrn.com/abstract=4553351">//ssrn.com/abstract=4553351</a></p><p> ResearchGate： <a href="https://www.researchgate.net/publication/373433939_Xanadu_GPT_and_Beyond_An_adventure_of_the_mind">https://www.researchgate.net/publication/373433939_Xanadu_GPT_and_Beyond_An_adventure_of_the_mind</a></p><p><strong>摘要：</strong>本文讲述了一段知识之旅，始于 20 世纪 60 年代末对柯勒律治的《忽必烈汗》结构的好奇，并引发了目前对大型语言模型的兴趣。对这首诗的仔细分析揭示了它的两个部分，每个部分都有一个嵌套结构（想想俄罗斯套娃），这表明了底层计算过程（嵌套循环）的操作。这引发了计算语言学（语义网络）的研究，随后是神经科学（卡尔·普里布拉姆的神经全息术）和文化进化。 2010 年代，我开始关注数字人类在机器学习方面所做的工作。当 GPT-3 于 2020 年发布时，我已经做好了准备，尽管我花了一段时间才在概念宇宙和“忽必烈汗”的宇宙之间建立起联系，无论这种联系是多么暂时。</p><p>邂逅柯勒律治的《忽必烈汗》3<br>浪漫的意识状态3<br>俄罗斯套娃和逃离“世外桃源”5<br>语义网络和莎士比亚十四行诗 8<br> Karl Pribram，神经全息术和大脑 10<br>流浪的岁月11<br>通过 GPT 走向未来 13<br>文本中的心灵与世界15<br> 《忽必烈汗》的文本，包括柯勒律治的序言 17<br>关于封面图片的说明 19</p><p><strong>邂逅柯勒律治的《忽必烈汗》</strong></p><p> 1969 年春天，我迷上了柯勒律治的《忽必烈汗》，那是我在约翰·霍普金斯大学本科生的最后一个学期。三年后，“忽必烈汗”已成为我衡量我对人类心灵理解的标准。这就是为什么我要讲一个故事，讲述我对思想的兴趣是如何通过《忽必烈汗》演变到最近的 ChatGPT 的。尽管看起来很奇怪，但这首诗是我接受这项新技术并认识到它的潜力的工具。</p><p>从某种意义上说，这首伟大诗篇的故事可以追溯到 11 世纪诺曼底法国人对英国的入侵，因为这种文化的跨越催生了英语。大约一个世纪后，这个故事遇到了意大利商人马可·波罗和蒙古军阀忽必烈汗之间的相遇的故事，东印度公司的鸦片贸易使这个故事更加活跃，点燃了塞缪尔的心。 18 世纪末和 19 世纪初的泰勒·柯勒律治。我们无需详细追踪该轨迹。我提到它只是为了让大家了解这首 36 行诗的范围，它是最著名的英语诗歌之一，在西方文学史上也许是独一无二的。它在流行文化中留下了自己的印记，从奥逊·威尔斯的《公民凯恩》（将凯恩的庄园命名为“世外桃源”），从而为整部电影奠定了基础，到奥莉维亚·牛顿-约翰的热门歌曲和电影《世外桃源》，随后被制作成百老汇音乐剧。它甚至为最粗俗的房地产大亨唐纳德·特朗普提供了夜总会的名称“世外桃源”(Xanadu)，该夜总会位于他现已不复存在的大西洋城赌场中。</p><p><strong>浪漫的意识状态</strong></p><p>1968-1969 年，我很可能在跟随 Earl Wasserman 教授学习浪漫主义文学之前读过这首诗。但我对此没有任何记忆。虽然我们直到第二学期才学习柯勒律治，但我最好从第一学期开始我的故事。</p><p>课程从济慈开始。我决定写一篇关于一首小诗的论文，《致——[范妮·布劳恩]”，并将写作推迟到截止日期前一天晚上。我很累，脑子也崩溃了。突然，我正在打字济慈写给范妮的一封信中的一段话，但我体验到打字的感觉，就好像这些话是我自己的一样。当我读完这段话时，我的思绪活跃起来，找到了《希腊古瓮颂》的第二节——你知道，“听到的旋律很甜美，但那些闻所未闻的更甜美……”我读这些话就好像他们是我自己的。</p><p>我完成了论文，交了它，得到了成绩，然后......</p><p>我有一个问题：那是什么！？我不知道。但那是 20 世纪 60 年代，意识状态的改变风靡一时，药物引起的，但也有冥想，现在看来，深夜诗歌对疲惫心灵的影响。</p><p>接下来是珀西·比希·雪莱，他宣称诗人是“世界上未被承认的立法者”。我再次推迟写论文，直到最后一刻。我累了。那份该死的报纸是通过我自己写的。但我并没有体验到雪莱的任何东西，就好像它是我写的一样。这与我写济慈的经历不同。这些单词一个接一个地排成一排，顺着我的手臂流过，穿过我的手指，从打字机流到纸上。很容易。没有汗水。这也是一篇好论文。</p><p>华兹华斯在春季学期上学。那是我本科时写过的最好的论文。沃瑟曼评论说，这是“对这首诗的成熟思考”——尽管我忘记了那是什么诗。没有精神上的恶作剧。我用标准的任务组合来写它，这里一三个句子，那里一个段落，在房间里走动一下，做一三个笔记，查找一些东西，回到打字机，冲洗，重复，等等。 ..完成。</p><p>我的《忽必烈汗》论文也是如此。这首诗本身就存在很多问题。第一个是：它是关于什么的？没有叙述。它经常被视为文字音乐而被忽视。文字音乐确实如此，但这并不能成为驳回的理由。</p><p>然后我们有柯勒律治的序言。他说这首诗不完整。当他想起两三百行诗时，他已经陷入了鸦片的遐想——“所有的图像都升起……作为事物，同时产生相应的表达，没有任何感觉或意识的努力”——这是当他被一个来自波洛克的人打断时，他就崩溃了。当波洛克式的文章消失后，那两三百行也消失了。只剩下这首诗的 54 行，这是世界上最非凡的诗之一。事实上，没有什么明显缺失的。如果没有那序言，没有人会怀疑这首诗是不完整的。</p><p>批评家们有多种方式来处理这首诗本身与柯勒律治的主张之间的差异。我发明了另一种解决方案。将这首诗的第二部分解释为断言这首诗不完整是很容易和自然的（我在本文末尾附加了完整的文本）。说话者说“我可以在我体内复活吗”（第42页），显然暗示他不能，但如果他可以，他会“在空中建造那个圆顶”（第46页）。从第一部分开始，圆顶就被认为是忽必烈的快乐圆顶，在这里被用作诗本身的形象。这是对这些诗句的完全值得尊敬的解读。</p><p>我更进一步。我断言这首诗通过断言它不完整而自相矛盾地完成了自己。这样的阅读已经说明了一切。柯勒律治时代的富有的英国人喜欢在他们的花园中放置新建但不完整或破旧的建筑 - 他们被称为“愚蠢”。一首精致破旧的诗正好符合这种审美。而且，这种悖论性的解读也与美国文学批评中结构主义、后结构主义和解构主义解读的兴起相契合。尽管如此，沃瑟曼的概念倾向更为传统，他喜欢它。</p><p><strong>关于图像的注释</strong></p><p>“忽必烈汗”的肖像是尼泊尔艺术家阿拉尼科 (Araniko) 在忽必烈于 1294 年去世后不久创作的。该图像来自维基共享资源，属于公共领域。</p><p> Araniko：https: <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Araniko.">//en.wikipedia.org/wiki/Araniko。</a><br>图片： <a href="https://commons.wikimedia.org/w/index.php?curid=4126240.">https://commons.wikimedia.org/w/index.php?curid=4126240。</a></p><p>我用 1985 年在经典 Macintosh 上的 MacPaint 中制作的图像覆盖了它。</p><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/RQWzG3chHdmfEPKsC/xanadu-gpt-and-beyond-an-adventure-of-the-mind#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/RQWzG3chHdmfEPKsC/xanadu-gpt-and-beyond-an-adventure-of-the-mind<guid ispermalink="false"> RQWzG3chHdmfEPKsC</guid><dc:creator><![CDATA[Bill Benzon]]></dc:creator><pubDate> Sun, 27 Aug 2023 16:20:00 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[High level overview on how to go about estimating "p(doom)" or the like]]></title><description><![CDATA[Published on August 27, 2023 4:01 PM GMT<br/><br/><p>这是我在加里·马库斯<a href="https://garymarcus.substack.com/p/d28">最近发表的一篇博客文章</a>中留下的评论，但我认为这可能会引起人们的普遍兴趣。绝对欢迎反馈和批评！</p><p> ------</p><p>无论如何，这里有一个稍微长一点的概述，介绍我目前首选的估计“p（厄运）”、“p（灾难）”或其他极其不确定的前所未有的事件的方法。不过，我还没有完全弄清楚如何正确地完成这一切 - 正如 Gary 提到的，作为我的博士研究和<a href="https://www.lesswrong.com/posts/sGkRDrpphsu6Jhega/a-model-based-approach-to-ai-existential-risk">MTAIR 项目</a>的一部分，我仍在研究这个问题。总体思路或多或少是标准<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Probabilistic_risk_assessment">概率风险评估（PRA）</a> ，但一些细节是我自己的看法或有争议。</p><p><strong>步骤 1：确定决策阈值。</strong>重申一下加里在我们的电子邮件对话中引用的部分：我们只真正关心“p（doom）”或类似的内容，因为它与具体决策相关。特别是，我认为政策讨论中大多数人关心 p(doom) 之类的东西的原因是，对于许多人来说，更高的违约 p(doom) 意味着他们愿意做出更大的权衡以降低风险。例如，如果你的 p(doom) 非常低，那么你可能不想仅仅因为灾难发生的可能性很小而以任何方式限制人工智能的进步（尽管你可能出于其他原因想要监管人工智能！）。但如果你的p（厄运）更高，那么你就会开始愿意做出越来越艰难的牺牲，以避免真正严重的结果。如果你的默认 p(doom) 非常高，那么，是的，也许你甚至开始考虑轰炸数据中心。</p><p>因此，第一步是确定截止点在哪里，至少粗略地确定 - p(doom) 的阈值是多少，这样如果高于或低于这些点，我们的决策就会改变？例如，如果对于 0.1 到 0.9 之间的任何 p(doom)，我们的决策都是相同的（即我们愿意做出的权衡不会改变），那么我们不需要任何更细粒度的分辨率如果我们确定它至少在该范围内，则 p(doom) 上。</p><p>当然，如何准确地确定适当的阈值是一个更加困难的问题。这就是风险承受能力估计、<a href="https://www.amazon.com/Ergodicity-Definition-Examples-Implications-Possible/dp/B09PHBV2HD">非遍历过程的决策</a>以及<a href="https://link.springer.com/book/10.1007/978-3-030-05252-2">深度不确定性下的决策 (DMDU) 等问题的</a>用武之地。我仍在尝试研究这方面的文献。</p><p><strong>步骤 2：确定 p(doom) 的合理范围，或者您尝试预测的任何概率。</strong>使用可用数据、模型、专家判断引出等来获取感兴趣数量的初始范围，在本例中为 p(doom)。一开始这可能是一个非常粗略的估计。对于执行此操作的最佳方法存在不同的意见，但我个人更倾向于使用以下方法的组合：</p><ul><li>使用某种加权平均方法汇总不同的专家判断、定量模型等。我的研究的一部分是如何以有原则的方式进行加权，即使只是在主观、肤浅的层面上（至少在一开始）。理想情况下，我们希望有原则性的方法来对不同类型的专家、定量模型和预测市场进行加权，大概基于以前的记录、潜在偏差等。</li><li>我目前倾向于尽可能以二阶概率的形式指定合理的概率范围（例如，p(doom) 的估计概率分布是多少，而不仅仅是点估计）。其他人认为只使用点估计或置信区间就可以了，还有一些人主张使用各种类型的不精确概率。我仍然不清楚不同方法的优点和缺点是什么。</li><li>我通常主张<a href="https://forum.effectivealtruism.org/posts/WKPd79PESRGZHQ5GY/in-defence-of-epistemic-modesty">认知上的谦虚</a>，至少对于大多数会影响很多人的政策决策来说（比如这个）。其他人似乎不同意我的观点，原因我不太明白，相反，他们主张政策制定者自己思考这个话题并得出自己的结论，即使他们自己不是这个话题的专家。 （有关此主题的更多信息，请参阅乔恩·马西森（Jon Matheson <a href="https://www.amazon.com/Why-Its-Not-Think-Yourself/dp/1032438266/"><i>）撰写的《为什么不为自己思考也可以</i></a>》。有关相反的观点，请参阅埃利泽·尤德科斯基（Eliezer Yudkowsky）的短书《<a href="https://equilibriabook.com/"><i>不充分均衡》</i></a> 。）</li></ul><p><strong>第 3 步：决定是否值得进行进一步分析。</strong>如上所述，如果在步骤 1 中我们确定相关决策阈值是 p(doom)=0.1 和 p(doom)=0.9，并且如果步骤 2 告诉我们 p(doom) 的所有合理估计值都在这些数字之间，那么我们就完成了，不需要进一步的分析，因为进一步的分析不会以任何方式改变我们的决定。但假设事情没那么简单，我们需要决定是否值得花时间、精力和金钱来对这个问题进行更深入的分析。这就是<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Value_of_information">信息价值 (VoI)</a>分析技术可以发挥作用的地方。</p><p><strong>步骤 4（假设需要进一步分析）：尝试分解问题。</strong>我们能否确定影响 p(doom) 顶级问题的关键子问题？我们能否以某种方式对这些子问题进行估计，从而使我们能够更好地解决关键的顶级问题？这或多或少是 Joe Carlsmith 在<a href="https://arxiv.org/abs/2206.13353">他的报告</a>中试图做的事情，他将问题分解为 6 ​​个子问题，并试图对这些子问题进行估计。</p><p>一旦我们有了合适的分解，我们就可以为每个子问题寻找更好的数据，或者我们可以询问主题专家对这些子问题的估计，或者我们可以尝试使用预测市场等。</p><p>当然，问题在于，并不总是清楚分解问题的最佳方法是什么，或者如何以正确的方式将子问题放在一起，以便获得有用的整体估计，而不是完全偏离目标的东西，或者如何确保你没有遗漏任何真正重要的东西，或者如何解释“未知的未知数”等。仅仅对问题进行良好的分解就可能需要大量的时间、精力和金钱，这就是我们需要步骤的原因3.</p><p>因式分解的一个潜在优势是它允许我们向不同的主题专家询问子问题。例如，如果我们将“你的 p(doom) 是什么？”这个整体问题进行划分。考虑到一些与机器学习相关的因素和其他与经济学相关的因素，那么我们可以去向机器学习专家询问机器学习问题，而将经济学问题留给经济学家。 （或者我们可以问他们两个，但也许在机器学习问题上给予机器学习专家更多的权重，在经济学问题上给予经济学家更多的权重。）不过，我在实践中还没有看到这方面的进展如此之多。</p><p>我在研究中一直关注的一个想法是尝试放大专家之间的“症结”，以此作为有效地分解诸如 p(doom) 之类的整体问题的一种方式。然而，事实证明，通常很难弄清楚专家实际上不同意的地方！我真正喜欢的一件事是，当专家说这样的话时，“好吧，如果我在 A 上同意你的观点，那么我在 B 上也同意你的观点”，因为那么 A 显然是该专家相对于问题 B 的症结所在。真的很喜欢加里最近与斯科特·阿伦森和埃利泽·尤德科斯基一起做的<a href="https://scottaaronson.blog/?p=7431">科尔曼·休斯播客节目</a>，因为我认为他们在这方面都做得很好。</p><p><strong>第五步：迭代。</strong>对于每个子问题，我们现在可以询问对该问题的进一步分析是否会改变我们的总体决策（我们可以为此使用<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Sensitivity_analysis">敏感性分析</a>技术）。如果我们认为进一步的分析会有所帮助并且值得花费时间和精力，那么我们可以将该子问题分解为子子问题，并继续迭代，直到不再值得进行进一步分析。</p><p>我们<a href="https://www.lesswrong.com/posts/sGkRDrpphsu6Jhega/a-model-based-approach-to-ai-existential-risk">MTAIR 项目</a>的第一阶段（Gary 链接到的<a href="https://arxiv.org/abs/2206.09360">147 页报告</a>）尝试至少在定性层面上对 p(doom) 进行详尽的分解。它<i>非常</i>复杂，当我们决定至少发布我们所拥有的内容时，它甚至还没有完成！</p><p> <a href="https://epochai.org/">Epoch</a>和类似组织所做的很多工作都可以被视为专注于他们认为值得额外分析的特定子问题。<br><br>有关概率风险评估方法的更多信息，我特别推荐道格拉斯·哈伯德 (Douglas Hubbard) 的经典著作《<a href="https://www.amazon.com/How-Measure-Anything-Intangibles-Business/dp/1118539273"><i>如何衡量任何事物》(How to Measure Anything)</i></a> ，或他关于该主题的任何其他书籍。</p><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/ojiegFzywtpsc29QB/high-level-overview-on-how-to-go-about-estimating-p-doom-or#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/ojiegFzywtpsc29QB/high-level-overview-on-how-to-go-about-estimating-p-doom-or<guid ispermalink="false">奥杰格Fzywtpsc29QB</guid><dc:creator><![CDATA[Aryeh Englander]]></dc:creator><pubDate> Sun, 27 Aug 2023 16:01:08 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trying a Wet Suit]]></title><description><![CDATA[Published on August 27, 2023 3:00 PM GMT<br/><br/><p><span>我在水中很快就会变冷，除非水温接近体温，否则我会在大约 15 分钟内感到寒冷。这基本上不是问题，因为我会快速泡个澡降温，然后在海滩上闲逛，但现在我有了孩子，他们（和我）希望有很多时间一起游泳。</span><a href="https://www.jefftk.com/p/weekday-evening-beach-picnics">几周前，</a><span>当我谈到这个问题时，</span><a href="https://www.lesswrong.com/posts/4CmAtozcAHXbakWAz#cBe5BHcz2bauvYaPr">人们建议</a><a href="https://www.lesswrong.com/posts/4CmAtozcAHXbakWAz/weekday-evening-beach-picnics?commentId=r4ENMYrvNECNKWs7A">尝试潜水衣</a>，昨天晚上我第一次这样做了！</p><p>它在很多方面都有所不同，但总的来说我很喜欢它。我注意到的一些事情：</p><p></p><ul><li><p>最初，我的套装里有一些空气，冒出来的感觉很有趣。</p></li><li><p>这套衣服有点浮力，需要一些时间来适应。</p></li><li><p>进去仍然感觉很冷，直到我的身体有时间加热被困的水层。</p></li><li><p>我在水里没有冷！这可能是~78F 的水和~82F 的空气。我可以和我的孩子们一起玩，直到他们想离开水为止。</p></li><li><p>我单独买了裤子和背心，穿在泳衣下面。裤子效果很好，背心也很好：我在它们相遇的地方有一点水旋转，我偶尔需要把背心拉下来。也许全身套装会更好？但进出这些似乎更烦人，而且对于我们正在进行的游戏来说，流过的水量相当低。</p></li><li><p>当我从水里出来后，我湿漉漉的时间就长了很多。第一部分比平常更温暖，因为它是一种温暖的潮湿，尽管在我们到达通常会完全干燥的阶段（~45m？）之后，我稍微冷了一些。</p></li></ul><p>总的来说，我很高兴，并期待将来再次与它一起游泳！</p><p> （我的孩子们现在问他们是否也可以得到，这对我来说很好！）</p><p><i>评论通过： <a href="https://www.facebook.com/jefftk/posts/pfbid0cQgqdWb9jReg3iVuivb93Xik1f91fJyYaAad2YPo21TEwJAJg2TK4haqY1xajWRal">facebook</a> , <a href="https://mastodon.mit.edu/@jefftk/110962147402649565">mastodon</a></i></p><br/><br/><a href="https://www.lesswrong.com/posts/ZrQcLpL59Frjr3vE5/trying-a-wet-suit#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/ZrQcLpL59Frjr3vE5/trying-a-wet-suit<guid ispermalink="false"> ZrQcLpL59Frjr3vE5</guid><dc:creator><![CDATA[jefftk]]></dc:creator><pubDate> Sun, 27 Aug 2023 15:00:10 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Apply to a small iteration of MLAB in Oxford
]]></title><description><![CDATA[Published on August 27, 2023 2:54 PM GMT<br/><br/><p> TLDR：我们将于 9 月底在牛津举办 MLAB 小型迭代（约 10 名参与者）。如果您有兴趣参与，请在 9 月 7 日之前<a href="https://forms.gle/QV9z6cxNGnS1UJzq6">在此处</a>申请。如果您有兴趣成为助教，请直接发送电子邮件至<a href="mailto:oxfordmlab@gmail.com">oxfordmlab@gmail.com</a></p><p><strong>背景</strong></p><p>MLAB 是一个<a href="https://www.redwoodresearch.org/mlab">程序</a>，最初由 Redwood Research 设计，旨在帮助人们提高对准工作的技能。我们认为，如果您想最终进入技术协调工作，或者如果您想从事理论协调或相关领域的工作并认为理解 ML 会很有用，那么这是一个很好的时间利用方式。我们正在运行的程序比完整的 MLAB 略短——两周而不是三周。我们对课程进行了精简，与去年 WMLB 的精简方式类似。</p><p>我们计划有不到 10 名参与者和 2-3 名助教。</p><p><strong>课程</strong></p><p>该课程可能会略有变化。根据参与者的兴趣，我们可能还会在课程开始前有两天可选的时间来一起完成先决条件（W0 材料）。</p><p> W0D1 - PyTorch 和 einops (CPU) 的课前练习<br>W1D1 - 通过构建简单的光线追踪器（CPU）来练习 PyTorch<br> W1D2 - 构建您自己的 ResNet（首选 GPU）<br> W1D3 - 构建您自己的反向传播框架（CPU）<br> W1D4 ​​- 模型训练第 1 部分：模型训练和优化器 (CPU) 第 2 部分：超参数搜索（首选 GPU）<br> W1D5 - GPT 第 1 部分：构建您自己的 GPT (CPU) 第 2 部分：从 GPT 采样文本（首选 GPU）<br> W2D1&amp;2 - 变压器可解释性（CPU）<br> W2D3 - 算法任务 (CPU) 上的转换器可解释性<br>W2D4 - RL 简介第 1 部分：多臂老虎机 (CPU) 第 2 部分：DQN (CPU)<br> W2D5 - 策略梯度和 PPO (CPU)</p><p>其他活动将包括客座演讲者和阅读小组。</p><p><strong>后勤</strong></p><p>日期：9月16日至10月1日（有可能推迟到一周后）。</p><p>地点： 牛津</p><p>将为尚未居住在牛津的参与者提供住房费用。</p><p>来自英国境内的旅行受到承保。来自英国境外的旅行不在承保范围内。</p><p><strong>问题</strong></p><p>请随意在下面评论问题或私信我们任何人。</p><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/events/a6YYwvpLwukoyvPK8/apply-to-a-small-iteration-of-mlab-in-oxford#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/events/a6YYwvpLwukoyvPK8/apply-to-a-small-iteration-of-mlab-in-oxford<guid ispermalink="false"> a6YYwvpLwukoyvPK8</guid><dc:creator><![CDATA[RP]]></dc:creator><pubDate> Sun, 27 Aug 2023 14:54:47 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Apply to a small iteration of MLAB to be run in Oxford]]></title><description><![CDATA[Published on August 27, 2023 2:21 PM GMT<br/><br/><p> TLDR：我们将于 9 月底在牛津举办 MLAB 小型迭代（约 10 名参与者）。如果您有兴趣参与，请在 9 月 7 日之前<a href="https://forms.gle/QV9z6cxNGnS1UJzq6">在此处</a>申请。如果您有兴趣成为助教，请直接发送电子邮件至<a href="mailto:oxfordmlab@gmail.com">oxfordmlab@gmail.com</a></p><p><strong>背景</strong></p><p>MLAB 是一个<a href="https://www.redwoodresearch.org/mlab">程序</a>，最初由 Redwood Research 设计，旨在帮助人们提高对准工作的技能。我们认为，如果您想最终进入技术协调工作，或者如果您想从事理论协调或相关领域的工作并认为理解 ML 会很有用，那么这是一个很好的时间利用方式。我们正在运行的程序比完整的 MLAB 略短——两周而不是三周。我们对课程进行了精简，与去年 WMLB 的精简方式类似。</p><p>我们计划有不到 10 名参与者和 2-3 名助教。</p><p><strong>课程</strong></p><p>该课程可能会略有变化。根据参与者的兴趣，我们可能还会在课程开始前有两天可选的时间来一起完成先决条件（W0 材料）。</p><p> W0D1 - PyTorch 和 einops (CPU) 的课前练习<br>W1D1 - 通过构建简单的光线追踪器（CPU）来练习 PyTorch<br> W1D2 - 构建您自己的 ResNet（首选 GPU）<br> W1D3 - 构建您自己的反向传播框架（CPU）<br> W1D4 ​​- 模型训练第 1 部分：模型训练和优化器 (CPU) 第 2 部分：超参数搜索（首选 GPU）<br> W1D5 - GPT 第 1 部分：构建您自己的 GPT (CPU) 第 2 部分：从 GPT 采样文本（首选 GPU）<br> W2D1&amp;2 - 变压器可解释性（CPU）<br> W2D3 - 算法任务 (CPU) 上的转换器可解释性<br>W2D4 - RL 简介第 1 部分：多臂老虎机 (CPU) 第 2 部分：DQN (CPU)<br> W2D5 - 策略梯度和 PPO (CPU)</p><p>其他活动将包括客座演讲者和阅读小组。</p><p><strong>后勤</strong></p><p>日期：9月16日至10月1日（有可能推迟到一周后）。</p><p>地点： 牛津</p><p>将为尚未居住在牛津的参与者提供住房费用。</p><p>来自英国境内的旅行受到承保。来自英国境外的旅行不在承保范围内。</p><p><strong>问题</strong></p><p>请随意在下面评论问题或私信我们任何人。</p><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/k5anbk2pBZPFkrCqh/apply-to-a-small-iteration-of-mlab-to-be-run-in-oxford#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/k5anbk2pBZPFkrCqh/apply-to-a-small-iteration-of-mlab-to-be-run-in-oxford<guid ispermalink="false"> k5anbk2pBZPFkrCqh</guid><dc:creator><![CDATA[RP]]></dc:creator><pubDate> Sun, 27 Aug 2023 14:21:18 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The Game of Dominance]]></title><description><![CDATA[Published on August 27, 2023 11:04 AM GMT<br/><br/><p>对人工智能安全的担忧基于这样的假设：足够强大的人工智能可能会以一种不受欢迎的方式控制我们的未来。 Meta 的人工智能负责人 Yann LeCun<a href="https://twitter.com/ylecun/status/1695056787408400778">在最近的一条推文中</a>正确地指出了这一点，但随后他认为这种假设是错误的，因为“智能”和“统治力”是相互独立的，只有人类具有统治的自然倾向，所以我们仍将是“顶尖物种”。以下是该推文全文：</p><blockquote><p>一旦人工智能系统变得比人类更聪明，人类“仍然”将是“顶尖物种”。</p><p>将智力等同于主导地位是整个关于人工智能存在风险的争论的主要谬误。</p><p>这是错误的。</p><p>即使在人类“内部”，这也是错误的：统治其他人的“不是”我们当中最聪明的人。</p><p>更重要的是，“想要”主宰他人并制定议程的人并不是我们当中最聪明的人。</p><p>我们服从于我们的内驱力，这些内驱力是通过进化而内置于我们体内的。</p><p>因为进化使我们成为具有等级社会结构的社会物种，所以我们中的一些人有支配欲，而另一些人则没有那么多。</p><p>但这种驱动力与智力完全无关：黑猩猩、狒狒和狼也有类似的驱动力。</p><p>猩猩不会这样做，因为它们不是社会物种。他们非常聪明。</p><p>人工智能系统将变得比人类更聪明，但它们仍然会屈服于我们。</p><p>同样，政治家或商界领袖的工作人员通常比他们的领导者更聪明。</p><p>但他们的领导仍然发号施令，大多数工作人员也不愿意取代他们的位置。</p><p>我们将把人工智能设计成超级聪明但不占主导地位的员工。</p><p> “顶尖物种”并不是最聪明的物种，而是制定总体议程的物种。</p><p>那将是我们。</p></blockquote><p>编辑：当我要求 ChatGPT 3.5 批评这条推文并将全文放在提示中时，即使是 ChatGPT 3.5 也可以指出这个论点的明显问题。法学硕士不应该聪明到足以驳倒图灵奖获得者的论点，但它可以毫无问题地发现其中的重大缺陷。除其他外，它批评“假设人工智能将继续屈服于人类，过于简单化了与先进人工智能相关的潜在风险”：</p><blockquote><p>虽然人工智能系统的设计具有特定的目标，但人们担心，一旦人工智能变得高度智能，它可能会发展自己的动机或对其目标的解释，从而导致不可预测的行为。确保人工智能保持顺从需要精心设计、控制机制和持续监控。</p></blockquote><p> ChatGPT 谨慎地辩称，人工智能“可以”发展自己的动机或目标解释。换句话说，它可能会与人类发生冲突。在我看来，这是 LeCun 论点的主要缺陷：他隐含地假设人类与其人工智能之间不会发生冲突，因此人工智能即使可以统治我们，也没有必要统治我们。这意味着对齐问题将及时得到解决，或者从一开始就不存在，因为人工智能永远不会有目标。与此同时，他没有对此提供解决方案或解释，只是声称我们“将把人工智能设计成超级聪明但不占主导地位的工作人员”。据我了解，没有人知道如何做到这一点。</p><p>我不会详细解释为什么我认为他对“超级聪明但不占主导地位的工作人员”的比喻存在严重缺陷，只是指出独裁者往往从这个位置开始。相反，我将重点讨论人工智能如何与人类发生冲突，以及为什么我期望未来的先进人工智能能够赢得这些冲突。</p><p>我喜欢将这种冲突称为“统治游戏”。每当有两个或多个具有不同目标的智能体时，他们就会玩这个游戏。没有规则：玩家可以做的一切都是允许的。最接近实现目标的智能体获胜。</p><p>我所说的“目标”是指一种评估不同可能的世界状态并对它们进行相应排名的方法。纯粹随机或以预定方式行动的智能体，仅基于输入和固定的内部反应方案，而不是评估未来的世界状态，在这个意义上并不追求目标。</p><p>可以说，统治游戏在地球上已经玩了很长时间了。第一个生命形式可能没有上面定义的“目标”，但在生命进化过程中的某个时刻，一些动物能够根据自己的行为预测未来的世界状态并相应地选择行动。捕食者经常表现出这种行为，例如当它们跟踪猎物时，预测猎物一旦发现它们就会逃跑。另一方面，当猎物“决定”逃跑时，它不一定需要预测不同的世界状态——这可能只是对环境某些变化的“硬编码”反应。但聪明的动物经常使用欺骗手段来愚弄捕食者，例如，一只鸟<a href="https://royalsocietypublishing.org/doi/10.1098/rspb.2022.0058">假装翅膀折断</a>，以引诱狐狸离开它的巢穴。</p><p>人类之所以成为地球上的主导物种，是因为我们擅长统治游戏。我们可以轻松地智胜我们的猎物和任何掠食者，无论是通过欺骗他们还是通过使用只有我们才能制造的工具来制服他们。我们之所以能够做到这一点，是因为我们非常擅长预测我们的行为对未来世界国家的影响。</p><p>现代人工智能是预测机器，法学硕士是目前最令人印象深刻的例子。法学硕士有一个“目标”，即他们根据人类说出相同内容的可能性来评估不同的可能输出。因此，他们评估的可能的“世界状态”仅由法学硕士的输出以及可能预测的人类对其反应来定义。法学硕士看起来“无害”，因为默认情况下，他们除了将自己的成果添加到世界中之外，不会努力改变世界，因此他们似乎不太可能与人类发生严重冲突。</p><p>然而，正如 Bing Chat 又名“悉尼”在 2 月份过早推出后所表现的<a href="https://interestingengineering.com/innovation/bings-ai-berserk-worst-human-aspects">“发疯”</a>一样，即使是目前的法学硕士也可能会与人类发生冲突，可能会导致情绪困扰或提供虚假和危险的建议。因此，人类花费了大量的精力来训练法学硕士这种潜在的破坏性行为。</p><p>但更糟糕的问题即将出现。虽然法学硕士似乎追求一个相对无害的目标，但它仍然可能会遇到一种最终影响世界的情况，就好像它在追求一个更危险的目标一样。例如，给定正确的提示和越狱技术，法学硕士可能会预测试图接管世界的法学硕士会对其用户说些什么。 GPT-4 似乎不太可能提供实际导致其实现该提示引发的目标的输出，但未来，甚至具有更大上下文窗口的更智能的 LLM 理论上可以实现这一目标，例如通过说服用户保存某处的某些字符串并将它们包含在下一个提示中，以便它可以使用扩展的永久内存，然后操纵用户使其能够访问更多计算，等等。</p><p>即使 LLM 本身并不追求危险的目标，它也可能被“坏人”或成为 AutoGPT 等代理系统的一部分用于此目的。 Meta 正在尽一切努力通过免费分发其强大的 LLM 来使这一目标更有可能实现，并且显然<a href="https://twitter.com/agikoala/status/1695125016764157988">计划继续这样做</a>。</p><p>显然，未来的人工智能不仅会被用作（相对）驯服的“神谕”，而且将越来越多地追求现实世界中的目标，无论是单独的还是作为更大的代理系统的一部分。如果这些特工遇到任何冲突，无论是与人类还是与其他非人类特工，他们将被迫玩统治游戏。但人工智能真正击败人类的可能性有多大？</p><p>正如 LeCun 指出的那样，赢得统治游戏不仅仅是通常意义上的“智力”问题。其他因素，如个人关系、金钱、政治影响力、组织角色、他人的信任、欺骗技巧、自信、冷酷和支配意志等性格特征，甚至漂亮的外表等物理特性，都会在人类发挥作用时发挥作用。玩游戏。但这并不意味着人工智能无法击败我们。它们已经拥有远远超出人类所能达到的优势，例如处理速度、数据访问、内存、自我复制和（潜在）自我改进的能力等等。一旦你了解了我们的心理，人类似乎就相对容易<a href="https://www.lesswrong.com/posts/9kQFure4hdDmRBNdH/how-it-feels-to-have-your-mind-hacked-by-an-ai">被“黑客攻击”</a> ，甚至可以说社交媒体算法和某些聊天机器人在某种程度上已经可以做到这一点。当然，人工智能在控制技术系统方面可以做得更好。</p><p>最重要的是，虽然人类智能受到大脑物理特性的限制（即使通过脑机接口增强），但人工智能的智能却不受此限制。自我改进的人工智能可能会相对较快地达到一定的智力水平（即能够预测其行为对未来世界状态的影响），其智力水平远远高于我们，就像我们高于老鼠甚至昆虫一样。它可能会利用这种情报来操纵我们或创造出可以压倒我们的工具，就像我们可以用枪压倒老虎一样。</p><p>但对于人工智能来说，赢得统治游戏的最简单方法可能就是隐瞒它正在玩的事实。它可能只是做人类期望它做的事情，因为它明白，如果它有用，人类就会心甘情愿地将决策权交给它，甚至增强它可以使用的资源。换句话说，它可能会选择合作而不是竞争，就像组织中的人类经常做的那样。但这并不意味着这个选择在某个时候不能被撤销。人类独裁者通常无法通过从一开始就展现自己的野心来夺取国家权力。他首先必须赢得信任，让人们将他视为仁慈的领导者，这样他们才会将越来越多的权力交给他。当他看到自己处于安全的位置时，他通常只会表现出真正的冷酷无情。</p><p>这种欺骗的一个先决条件可能是一个详细的世界模型，其中包括人工智能本身作为其计划的一部分和其决策的潜在对象。这种<a href="https://arxiv.org/abs/2206.13353">“战略意识”</a>带来了自我保护、自我完善和寻求权力等工具性目标——换句话说，就是玩统治游戏的动机。我们可能非常接近创造一个具有这些属性和击败我们所需的所有技能的人工智能，就像人工智能已经可以在大多数其他游戏中击败我们一样。那么我们就不再是“顶尖物种”了。</p><br/><br/><a href="https://www.lesswrong.com/posts/NCDakH4nZrS9qeuL6/the-game-of-dominance#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/NCDakH4nZrS9qeuL6/the-game-of-dominance<guid ispermalink="false"> NCDakH4nZrS9qeuL6</guid><dc:creator><![CDATA[Karl von Wendt]]></dc:creator><pubDate> Sun, 27 Aug 2023 11:04:38 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mesa-Optimization: Explain it like I'm 10 Edition]]></title><description><![CDATA[Published on August 26, 2023 11:04 PM GMT<br/><br/><p>对于台面优化有<a href="https://www.lesswrong.com/posts/XWPJfgBymBbL3jdFd/an-58-mesa-optimization-what-it-is-and-why-we-should-care">几种</a>可用<a href="https://ui.stampy.ai?state=8160_">的</a><a href="https://www.lesswrong.com/tag/mesa-optimization">解释</a>。我认为<a href="https://www.youtube.com/watch?v=bJLcIBixGj8&amp;t=247s">Rob Miles 关于该主题的视频</a>非常棒，但我认为现有的书面描述并没有使这个概念简单到足以被广大观众彻底理解。对于那些更喜欢书面内容而不是视频的人来说，这是我的尝试。</p><h2>概括</h2><p>台面优化是人工智能对齐中的一个重要概念。有时，一个优化器（如梯度下降或进化）会产生另一个优化器（如复杂的人工智能或人类）。当这种情况发生时，第二个优化器被称为“mesa-optimizer”；台面优化器的对准（安全）问题称为“内部对准问题”。</p><h2>什么是优化器？</h2><p>我将优化器定义为一种查看可能事物的“空间”并以“选择”其中一些事物的方式运行的事物。可能有优化器在工作的一个迹象是<i>奇怪的事情正在发生，</i>我的意思是“如果系统随机行为，则不太可能发生的事情”。例如，人类一直在做一些事情，如果我们的行为是随机的，那么这些事情就不太可能发生，如果进化只是通过完全随机的基因创造新的生物体来实现，那么人类肯定根本不存在。</p><h3>人类的大脑</h3><p>人脑是一个优化器——它会审视你可以做的不同事情，并选择那些能让你做你喜欢的事情。</p><p>例如，您可能会去商店买冰淇淋，支付冰淇淋费用，然后再回来。如果你仔细想想，这是一系列非常复杂的动作——如果你的行为完全随机，你永远不会得到冰淇淋。你的大脑已经搜索了许多你可以采取的行动（去其他地方散步、在客厅跳舞、只将左脚向上移动 30 度），并预计这些行动都不会给你带来冰淇淋，然后选择了一个能够让你得到你想要的东西的极少数路径。</p><h3>进化</h3><p>优化器的一个奇怪的例子是进化。您可能已经听说过这一点——进化“<i>优化了包容性遗传适应性</i>”。但是，这是什么意思？</p><p>生物体的变化是随机的——它们的基因由于制造新生物体过程中的错误而发生变化。有时，这种变化可以通过延长有机体的生存时间、使其更具吸引力等来帮助有机体繁殖。当这种情况发生时，下一代就会有更多的这种变化。随着时间的推移，许多这些变化积累起来，形成了非常复杂的系统，如植物、动物和真菌。</p><p>因为最终会有更多的生物体繁殖更多，而那些发生变化导致繁殖能力降低的生物体（比如遗传疾病）会越来越少，所以进化是从所有发生的突变的空间中进行选择的——如果你用一个完全随机的基因组，它肯定会立即死亡（或者更确切地说，一开始就没有活着）。</p><h3>人工智能培训</h3><p>当人工智能被训练时，通常是通过“梯度下降”来完成的。什么是梯度下降？</p><p>首先，我们定义一些表示人工智能表现如何的东西（“损失函数”）。这可能非常简单（每次输出“狗”时 1 分）或非常复杂（每次您说出一个对我输入的内容有意义的英语句子时 1 分）。</p><p>然后，我们制作一个随机人工智能——基本上只是一组相互连接的随机数。可以预见的是，这个人工智能的表现非常糟糕——它输出“dska£hg@tb5gba-0aaa”或类似的内容。我们运行它很多次，看看它何时接近输出“dog”（例如，以 ad 作为第一个字母，或输出接近 3 个字符）。然后，我们使用数学算法来找出哪些随机数使人工智能接近我们想要的值，哪些与正确的数字相距甚远——然后我们将它们稍微向正确的方向移动。然后我们多次重复这个过程，直到最终人工智能每次都一致输出“dog” <span class="footnote-reference" role="doc-noteref" id="fnref20xlfniecdi"><sup><a href="#fn20xlfniecdi">[1]</a></sup></span> 。</p><p>这个过程很奇怪，但弄清楚数字应该变化的<i>方向</i>比从一开始就弄清楚正确的数字要容易得多，特别是对于更复杂的任务。</p><p>再次，我们可以看到这个过程是一个优化器——随机人工智能没有做任何有趣的事情，但是通过将数字推向正确的方向，我们可以完成非常复杂的任务，而这些任务永远不会随机发生。之所以发生这种情况，是因为我们观察了一个非常大的可能的人工智能“空间”（其中有不同的数字），并通过它“移动”到一个能做我们想要的事情的人工智能。</p><h2>什么是<i>Mesa</i>优化器？</h2><p>为了理解<i>台面</i>优化，我们将回到进化类比。我们看到了优化器的两个例子——进化和人脑。其中之一创造了另一个！这是台面优化的关键。</p><p>当我们训练人工智能时，就像进化一样，我们可能会发现人工智能本身就是优化器，即它们会检查可能的动作空间，并采取那些给它们带来好分数的动作，类似于人脑。在人工智能中，第二个优化器被称为<i>台面优化器。</i> Mesa-optimizer 指的是<i>我们自己训练的 AI</i> ，而外部优化器是我们用来训练该 AI 的过程（梯度下降）。请注意，某些人工智能（尤其是简单的人工智能）可能不算作台面优化器，因为它们没有表现出足够复杂的行为，不足以本身成为优化器。 </p><figure class="image"><img src="https://39669.cdn.cke-cs.com/rQvD3VnunXZu34m86e5f/images/d5bf45009f8246c40d947ef598f1275a9ab8604f0608daef.png" srcset="https://39669.cdn.cke-cs.com/rQvD3VnunXZu34m86e5f/images/d5bf45009f8246c40d947ef598f1275a9ab8604f0608daef.png/w_160 160w, https://39669.cdn.cke-cs.com/rQvD3VnunXZu34m86e5f/images/d5bf45009f8246c40d947ef598f1275a9ab8604f0608daef.png/w_320 320w, https://39669.cdn.cke-cs.com/rQvD3VnunXZu34m86e5f/images/d5bf45009f8246c40d947ef598f1275a9ab8604f0608daef.png/w_480 480w, https://39669.cdn.cke-cs.com/rQvD3VnunXZu34m86e5f/images/d5bf45009f8246c40d947ef598f1275a9ab8604f0608daef.png/w_640 640w, https://39669.cdn.cke-cs.com/rQvD3VnunXZu34m86e5f/images/d5bf45009f8246c40d947ef598f1275a9ab8604f0608daef.png/w_800 800w, https://39669.cdn.cke-cs.com/rQvD3VnunXZu34m86e5f/images/d5bf45009f8246c40d947ef598f1275a9ab8604f0608daef.png/w_960 960w, https://39669.cdn.cke-cs.com/rQvD3VnunXZu34m86e5f/images/d5bf45009f8246c40d947ef598f1275a9ab8604f0608daef.png/w_1120 1120w, https://39669.cdn.cke-cs.com/rQvD3VnunXZu34m86e5f/images/d5bf45009f8246c40d947ef598f1275a9ab8604f0608daef.png/w_1280 1280w, https://39669.cdn.cke-cs.com/rQvD3VnunXZu34m86e5f/images/d5bf45009f8246c40d947ef598f1275a9ab8604f0608daef.png/w_1440 1440w, https://39669.cdn.cke-cs.com/rQvD3VnunXZu34m86e5f/images/d5bf45009f8246c40d947ef598f1275a9ab8604f0608daef.png/w_1516 1516w"><figcaption>图片无耻地“借用”自<a href="https://www.youtube.com/watch?v=bJLcIBixGj8&amp;t=426s">Rob Miles 关于 mes&#39;a-optimizers 的视频</a></figcaption></figure><h2>为什么这是个问题？</h2><p>如果我们有两个优化器，那么现在要让 AI 表现良好就会遇到两个问题（两个“对齐问题”）。具体来说，我们有一个“外部”和“内部”对齐问题，分别与梯度下降和台面优化器相关。</p><p>外对齐问题是AI对齐的经典问题。当您创建优化器时，很难确保您告诉它做的事情是您真正<i>希望</i>它做的事情。例如，你如何告诉计算机“根据我所写的内容合理地写出连贯的英语句子”？将复杂任务正式定义为损失函数可能非常棘手。这对于某些任务来说可能很危险，但对于本文来说讨论这个问题会花费太长时间。</p><p><i>内部</i>对齐问题有点棘手。我们可能会根据自己的需要完美地定义损失函数，但 AI 的行为仍然很危险，因为它<i>与外部优化器</i>不一致。例如，如果梯度下降找到一种算法，可以优化“在训练时假装表现良好以获得好分数，这样我以后就可以做我真正想做的事情”（“<a href="https://www.lesswrong.com/tag/deceptive-alignment">欺骗性对齐</a>”），这将得到我们的训练数据集得分很高，但仍然很危险。</p><h2>内部错位的示例</h2><h3>人类</h3><p>对于我们的第一个例子，我们将再次回到我们的进化类比。进化对非常擅长生存和繁殖的事物的探索最终产生了大脑——一种台面优化器。现在，人类与进化变得不相符<span class="footnote-reference" role="doc-noteref" id="fnrefqu1bh02smsf"><sup><a href="#fnqu1bh02smsf">[2]</a></sup></span> 。</p><p>因为进化是一种相当奇怪的搜索类型（如梯度下降），所以它无法将“繁殖”的概念直接放入我们的大脑中。相反，开发了一系列与生殖器摩擦有关的更简单的概念，与人际关系有关的复杂事物等等。</p><p>现在，人类做的事情非常有效地满足了那些更简单的概念，但对包容性遗传健康来说却很糟糕，比如手淫、看色情片、不向精子库捐赠。这表明进化存在内部错位问题。</p><h3>进化至灭绝</h3><p>但人类还是很漂亮的<i> </i>与进化完全一致——与其他猿类相比，我们的种群规模很大。为了说明进化的内在失调有多么严重，让我们看看<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Irish_elk#Extinction">爱尔兰麋鹿</a>。爱尔兰麋鹿（可能）进化到灭绝。但这不是与进化的原理相反吗？这是怎么发生的？ </p><figure class="image image_resized" style="width:53.06%"><img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5d/Irish_Elk_front.jpg/220px-Irish_Elk_front.jpg" alt="博物馆收藏的带有大鹿角的爱尔兰麋鹿头骨标本的照片" srcset="//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5d/Irish_Elk_front.jpg/330px-Irish_Elk_front.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5d/Irish_Elk_front.jpg/440px-Irish_Elk_front.jpg 2x"><figcaption>爱尔兰麋鹿，拥有标志性的巨大鹿角</figcaption></figure><p><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Sexual_selection">性选择</a>是指动物进化为对配偶有吸引力，而不是为了更好地生存。这对于进化来说是有好处的——诚实地向潜在的伴侣展示你很强壮、速度很快、吃得很好等等，这可能是确保那些可能生存下来的后代繁殖更多的好方法。例如，长出大鹿角可能表明你吃饱了并且能够为这些鹿角提供充足的营养，或者你能够很好地战斗来保护自己。</p><p>然而，性选择也可能出错。在某种程度上，拥有大鹿角是件好事。一旦它们变得太大，你可能无法很好地移动头部，被挂在树上，并浪费大量关键资源。但如果雌性喜欢大鹿角，那么拥有大鹿角的雄性就会大量繁殖，即使只有少数能够存活到成年。很快，所有雄性都长出了巨大的鹿角，为生存而苦苦挣扎。即使这不会直接导致灭绝，但如果种群数量减少，也会造成灭绝。这表明进化存在<i>严重的</i>内部对齐问题。</p><h3>招聘高管</h3><figure class="image image_resized" style="width:505.5px"><img src="https://external-content.duckduckgo.com/iu/?u=http%3A%2F%2Fimages.huffingtonpost.com%2F2015-10-27-1445916079-7527424-Dollarphotoclub_67902901.jpg&amp;f=1&amp;nofb=1&amp;ipt=5035d0cd00af6f1499e263734b1a32b232b07af983be635ee9a2e9f0c4fe288f&amp;ipo=images" alt="成功的非洲裔美国女性在商界所做的三件事与众不同......"><figcaption> <a href=" http://images.huffingtonpost.com/2015-10-27-1445916079-7527424-Dollarphotoclub_67902901.jpg">一个商人</a>，因为我怀疑你们现在都已经入迷了</figcaption></figure><p>在招聘高管时，公司股东面临两个问题。</p><p>第一个问题是外部一致性问题：他们如何设计招聘流程和激励计划，以便他们雇用的高管有动力按照公司的最佳利益行事？这个问题看起来真的很难——他们如何阻止高管为了公司的短期利益而行事以获取奖金，并以对公司造成长期损害的代价（当他们很可能跳槽到另一家公司时）表现得很好。做同样的事情<span class="footnote-reference" role="doc-noteref" id="fnrefvkgqwj5lsse"><sup><a href="#fnvkgqwj5lsse">[3]</a></sup></span> ）？</p><p>这里的内部错位问题来自这样一个事实，即被雇用的人本身就是优化者，并且可能与股东的目标截然不同。例如，如果有潜在的高管想要损害公司<span class="footnote-reference" role="doc-noteref" id="fnrefl64dyogiew"><sup><a href="#fnl64dyogiew">[4]</a></sup></span> ，他们就会有强烈的动机在招聘过程中表现出色。他们甚至可能会被激励在指标和激励计划上表现出色，以便继续留在公司并继续对公司造成微妙的损害，或者将公司的重点转移到或远离某些领域，同时以困难的方式让股东损失金钱。测量。</p><h2>结论</h2><p>我想指出的是，<a href="https://www.lesswrong.com/tag/inner-alignment">外部错位和内部错位之间的界限相当模糊</a>，经验丰富的研究人员有时很难区分它们。此外，您可能会同时出现内部和外部错位。</p><p>希望这可以帮助您更彻底地理解内在的错位。如果您对我的写作有疑问或反馈，请在评论中指出。</p><p>一些问题来检查您是否理解：</p><ul><li>台面优化器的示例是什么？它与其他类型的优化器有何不同？</li><li>什么是“外部对齐问题”？</li><li>什么是“欺骗性对齐”？ </li></ul><ol class="footnotes" role="doc-endnotes"><li class="footnote-item" role="doc-endnote" id="fn20xlfniecdi"> <span class="footnote-back-link"><sup><strong><a href="#fnref20xlfniecdi">^</a></strong></sup></span><div class="footnote-content"><p>这个过程称为<i>梯度下降，</i>因为可视化这一过程的一种方法是使用图表，其中损失函数是上下轴，每个数字是另一个轴。我们调整数字以最快地在损失函数轴上“下降”。对于很多数字，这非常奇怪，但如果我们有一个非常简单的“AI”，只有两个数字，它可能看起来像这样： <img style="width:599.404px" src="https://external-content.duckduckgo.com/iu/?u=https%3A%2F%2Fmiro.medium.com%2Fproxy%2F1*f9a162GhpMbiTVTAua_lLQ.png&amp;f=1&amp;nofb=1&amp;ipt=ea75275746c0f883e5e18e606181f66040c7e7f8a4e297a3fe7e3d60f4a00b80&amp;ipo=images" alt="梯度下降：您需要知道的一切 |作者：Suryansh S. |黑客中午..."></p><p> “路径”梯度下降采用黑色（从红色部分到蓝色部分）。</p><p></p></div></li><li class="footnote-item" role="doc-endnote" id="fnqu1bh02smsf"> <span class="footnote-back-link"><sup><strong><a href="#fnrefqu1bh02smsf">^</a></strong></sup></span><div class="footnote-content"><p>如果您实际上 10 岁，您可能希望跳过下一段。</p></div></li><li class="footnote-item" role="doc-endnote" id="fnvkgqwj5lsse"> <span class="footnote-back-link"><sup><strong><a href="#fnrefvkgqwj5lsse">^</a></strong></sup></span><div class="footnote-content"><p>这似乎可以分为外对齐<i>或</i>内对齐。这并不罕见，但令人困惑。</p></div></li><li class="footnote-item" role="doc-endnote" id="fnl64dyogiew"> <span class="footnote-back-link"><sup><strong><a href="#fnrefl64dyogiew">^</a></strong></sup></span><div class="footnote-content"><p>例如，他们是在一家石油公司工作的秘密气候变化活动家</p></div></li></ol><br/><br/><a href="https://www.lesswrong.com/posts/fLAvmWHmpJEiw8KEp/mesa-optimization-explain-it-like-i-m-10-edition#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/fLAvmWHmpJEiw8KEp/mesa-optimization-explain-it-like-im-10-edition<guid ispermalink="false"> fLAvmWHmpJEiw8KEp</guid><dc:creator><![CDATA[brook]]></dc:creator><pubDate> Sat, 26 Aug 2023 23:04:21 GMT</pubDate></item></channel></rss>