<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title><![CDATA[LessWrong]]></title><description><![CDATA[A community blog devoted to refining the art of rationality]]></description><link/> https://www.lesswrong.com<image/><url> https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/v1497915096/favicon_lncumn.ico</url><title>少错</title><link/>https://www.lesswrong.com<generator>节点的 RSS</generator><lastbuilddate> 2023 年 11 月 26 日星期日 22:10:22 GMT </lastbuilddate><atom:link href="https://www.lesswrong.com/feed.xml?view=rss&amp;karmaThreshold=2" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title><![CDATA[Solving Two-Sided Adverse Selection with Prediction Market Matchmaking]]></title><description><![CDATA[Published on November 26, 2023 8:10 PM GMT<br/><br/><figure class="image"><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/99WwKnkE2FKAFo2ap/s2zbbqpeaxpoy4rr2jld" srcset="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/99WwKnkE2FKAFo2ap/xff9jzs0fgp7u21ciaq2 150w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/99WwKnkE2FKAFo2ap/rh8uwt6btzrqhnapovq0 300w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/99WwKnkE2FKAFo2ap/os4dc1r67s52jnlmy1lz 450w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/99WwKnkE2FKAFo2ap/esdpc5afazjyasnzdaos 600w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/99WwKnkE2FKAFo2ap/ou8et2puwea0fhemlh9c 750w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/99WwKnkE2FKAFo2ap/d3satrakwyr7bajmwaii 900w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/99WwKnkE2FKAFo2ap/umzxc8fjv0hojb4029yp 1050w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/99WwKnkE2FKAFo2ap/ti6ciszrdxr8tf4wpvdq 1200w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/99WwKnkE2FKAFo2ap/sygzudsyigugf2av63wi 1350w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/99WwKnkE2FKAFo2ap/n4tgv9uhgzzhjdlkzzpz 1500w"><figcaption>做市可能会最大化有意义的匹配，就像这对梨一样。</figcaption></figure><h1> 0：导航</h1><p>我的目标读者是知道什么是“预测市场”和“逆向选择”，喜欢第一个而不是第二个，并且喜欢激励机制完全一致的系统的读者。有关预测市场的入门知识，请阅读 Scott Alexander 的<a href="https://www.astralcodexten.com/p/prediction-market-faq?ref=brasstacks.blog"><u>常见问题解答</u></a>。如果您已经熟悉<a href="https://www.brasstacks.blog/pm-matchmaking/manifold.love"><u>Manifold Love</u></a> ，请跳至第 2 部分。</p><p> COI：我已经为 Manifold 做了<a href="http://manifestconference.net/?ref=brasstacks.blog"><u>一些工作</u></a>，可能还会做更多工作，并拥有<a href="http://manifold.markets/?ref=brasstacks.blog"><u>Manifold</u></a>的一点股权。我写这篇文章与我目前正在为 Manifold 或任何其他实体所做或计划做的任何工作无关。我只是觉得这些想法很酷。</p><h1> 1：爱</h1><p>玩币预测市场平台<a href="http://manifold.markets/?ref=brasstacks.blog"><u>Manifold</u></a>最近发布了一款名为“ <a href="http://manifoldlove.com/?ref=brasstacks.blog"><u>Manifold Love</u></a> ”的预测市场交友应用。用户——那些寻求爱情的人——像普通的约会应用程序一样注册并填写他们的个人资料。媒人（其中一些人本身就是该应用程序的用户）为用户配对。媒人进行匹配后，会根据配对（潜在）关系的各种基准自动创建预测市场。 </p><p><img style="width:39.59%" src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/99WwKnkE2FKAFo2ap/l1ccolmjl6vrdipnviao" alt=""><img style="width:40.15%" src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/99WwKnkE2FKAFo2ap/zc7yymewfsr49fqa3ksu" alt=""><img style="width:42.65%" src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/99WwKnkE2FKAFo2ap/tjknavwqh60xxe82sqje" alt=""><img style="width:37.39%" src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/99WwKnkE2FKAFo2ap/qjiqij5jrbtd2twivi1h" alt=""></p><p> Manifold Love 部分市场截图。</p><p>人们打赌（使用<a href="https://docs.manifold.markets/faq?ref=brasstacks.blog#what-is-mana-m"><u>虚拟货币</u></a>）两人是否会进行第一次约会；以第一次约会发生为条件，进行第二次约会；以第二次约会发生为条件，第三次；以第三次约会为条件，一段为期 6 个月的关系。这个想法是<strong>，你应该和最有可能促成后续约会并最终发展成关系的匹配者一起约会。</strong>您无需猜测那人是谁，只需查看预测市场即可。</p><h1> 2：概括</h1><p>重要的是，Manifold Love 的设置不仅限于解决约会市场的问题。它解决了（或者至少有可能解决）<i>所有</i>存在双边逆向选择的情况下的问题，即双边市场的每一方都选择了对方认为不利的东西。用格劳乔·马克斯（Groucho Marx）的话来说，“我不想加入任何愿意接受我作为会员的[乡村]俱乐部。”如果一个俱乐部想要格劳乔·马克斯，它可能不是一个非常好的俱乐部，反之亦然——如果格劳乔·马克斯想加入某个特定的俱乐部，他可能不是一个非常理想的成员。</p><p>更一般地说，“在通常陷入逆向选择的双方之间的潜在配对的一系列关键基准上运行一堆条件预测市场”的设置似乎可以很好地发挥作用。</p><p>双向逆向选择的典型案例之一是劳动力市场，因此以下是一种“多重工作”可能会如何发挥作用。该平台拥有三个实体：</p><ol><li>未来员工</li><li>未来雇主</li><li>猎头公司</li></ol><p>该平台根据前两个实体的关键基准创建了一系列条件预测市场。例如：</p><ul><li>在被[未来雇主]雇用的条件下，[未来雇员]将：<ul><li>在[时间范围]内仍在工作吗？</li><li>在[时间范围]内每周平均生活满意度比现在更高？</li><li> ETC。</li></ul></li><li>以雇用[未来雇员]为条件，[未来雇主]将：<ul><li>在[时间范围]内仍在雇用[员工]？</li><li>在[时间范围]内，员工的每周平均评分高于前任员工？</li><li> ETC。</li></ul></li></ul><p> <a href="https://manifold.markets/TonyBaloney/will-manifold-be-used-for-job-recru?ref=brasstacks.blog"><u>如果 Manifold 真的做到了</u></a>，我相信它看起来会有所不同，更好，更充实。但重要的是，约会和劳动力市场并不是双向逆向选择的唯一两个领域。</p><h1> 3：在此插入双面逆向选择</h1><p>还有许多其他双向逆向选择的情况，其中 Manifold Love 的条件预测市场设置可能会解决很多问题：</p><ul><li>约会（多重爱）</li><li>友谊</li><li>健身房合作伙伴</li><li>赠款</li><li>大学申请/决定</li><li>研究生院应用程序/决策（例如医学院、法学院、商学院等）</li><li>劳工/雇用/人才招聘/工作（如第 2 节）</li><li>联合创始人</li><li>种子期和种子期前投资</li><li>儿童收养</li><li>实习申请/决定</li><li>二手车销售</li><li>辅导</li><li>活动/场地空间</li><li>治疗师/患者</li><li>销售和购买保险</li><li>信贷/贷款</li><li>住宅及商业地产</li><li>学生在大学选课</li></ul><p>如果您能想到更多，<a href="https://www.brasstacks.blog/pm-matchmaking/saulmunn.com/contact"><u>请告诉我</u></a>，我会在这里添加它们！需要注意的是：对于上述大多数情况，已经有一些实体充当中间人——房地产有房地产经纪人，劳动力市场有猎头，收养机构将亲生母亲与收养家庭配对，等等。但所有这些都相当破碎，有偏差，或者至少是非常次优的。我对条件预测市场改进并解决双边逆向选择的潜力感到兴奋。</p><h1> 4：注意事项</h1><ul><li>在我撰写本文时，我是一名地位较低的本科生，从未上过经济学课，也不知道他在说什么。我在预测市场和预测社区做了<a href="https://www.brasstacks.blog/pm-matchmaking/manifestconference.net"><u>一些</u></a><a href="https://www.brasstacks.blog/pm-matchmaking/opticforecasting.com"><u>工作</u></a>，但我离专家还差得很远。</li><li>我们甚至不知道“多重爱”是否适用于约会，更不用说它是否可以推广到其他双向逆向选择系统了。</li><li><strong>没有事先承诺随机化的条件预测市场并不意味着因果关系</strong>（a la <a href="https://dynomight.net/prediction-market-causation?ref=brasstacks.blog"><u>DYNOMIGHT</u></a> ）。这种设置将为我们提供关联/相关性，但<strong>如果没有事先承诺随机化，我们将不知道因果关系的存在或方向</strong>。之前对其中一些系统的少量随机化的承诺范围从“相当困难”到“哈哈哈好，<i>绝对他妈的不是</i>”。幸运的是，我不确定你是否需要知道因果关系，至少在开始时不需要。我很好奇如果/当 Manifold Love 遇到这个问题时会发生什么。</li><li>再说一遍，COI：我已经为 Manifold 做过<a href="https://www.brasstacks.blog/pm-matchmaking/manifestconference.net"><u>工作</u></a>，可能还会为<a href="https://www.brasstacks.blog/pm-matchmaking/manifold.markets"><u>Manifold</u></a>做更多工作，并且拥有少量股权。</li></ul><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/99WwKnkE2FKAFo2ap/solving-two-sided-adverse-selection-with-prediction-market#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/99WwKnkE2FKAFo2ap/solving-two- Side-adverse-selection-with-prediction-market<guid ispermalink="false"> 99WwKnkE2FKAFo2ap</guid><dc:creator><![CDATA[Saul Munn]]></dc:creator><pubDate> Sun, 26 Nov 2023 20:10:23 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Wikipedia is not so great, and what can be done about it.]]></title><description><![CDATA[Published on November 26, 2023 7:13 PM GMT<br/><br/><p><i>注意：这篇文章最初出现在 Reddit 的 /r/trueunpopularopinion 子目录中，因为</i><a href="https://old.reddit.com/r/TrueUnpopularOpinion/comments/zieyyf/wikipedia_is_not_so_great_and_is_overrated/"><i>维基百科不是那么好，并且是</i></a><i>由那里的用户撰写的。它是由他们在 CC0 公共领域下明确发布的。</i></p><p>你们现在都已经听说，当有关 Twitter 文件的文章被建议删除时，埃隆·马斯克表示维基百科存在“左翼偏见”。自由派和保守派对此反应不一。前者将其斥为“对自由知识的攻击”，后者则欢呼此举“反对审查制度”，并证明了他们认为大型科技公司对他们存在偏见的信念是正确的。</p><p>确实，维基百科据说可以被世界各地的任何人编辑，多年来我一直断断续续地担任编辑，主要进行一些小规模的编辑，例如修复拼写错误和恢复明显的破坏行为。这是在 IP 上完成的，而不是使用帐户，因为我宁愿某些编辑（即宗教和政治领域等敏感主题）与我的姓名和身份无关。然而，现实远非维基百科所偏爱的糖衣描述，尤其是其编辑社区。</p><p>总体而言，编辑社区最好被描述为一种稍微等级森严和军国主义的“把一切都做好”的结构，传统上与​​戴尔、最近的富士康和现已解散的希拉洛斯联系在一起。例外情况适用于较安静和异​​常的区域，例如当地地理和空间，通常是想要尝试第一手经验的新用户的最佳切入点。对诸如观点问题和使用不可靠资源等善意错误的容忍度更高，通常会详细解释如何纠正这些错误，而不仅仅是警告模板甚至突然阻止。</p><p>最终，那些可以说由<a href="https://meta.wikimedia.org/wiki/Exopedianism">exopedians</a>组成的子社区，对更广泛的核心社区（主要由<a href="https://meta.wikimedia.org/wiki/Metapedianism">metapedians</a>主导）的影响力相对较小甚至没有。第三组称为<a href="https://meta.wikimedia.org/wiki/Mesopedianism">中足动物，</a>经常在这些内部和外部运作之间交替。社区可以拥有按<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:WikiProject">WikiProject</a>分组的共同主题兴趣，例如<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:WikiProject_Science">WikiProject Science</a></p><p>我花了很多时间像墙上的苍蝇一样随意浏览编辑大战（有时可能很<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Lamest_edit_wars">蹩脚</a>），以及维基百科的元场所，例如<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/WP:AFD">删除文章</a>、<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Centralized_discussion">集中讨论</a><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/WP:NPOVN">中立观点布告栏</a>、<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/WP:BLPN">活着的人传记布告栏</a>、<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/WP:COIN">利益冲突布告栏</a>、<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/WP:ANI">管理员布告栏事件</a>、<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/WP:SPI">马甲调查</a>、<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Arbitration_Committee/Noticeboard">仲裁委员会布告栏</a>，这是维基百科社区中处理严重行为和行为纠纷的“最高法院”。因此，我可以总结一下编辑社区的真正运作方式，尽管并不像您想象的那么广泛，因为我不是内部运作方面的“维基百科狂”。</p><h1><strong>删除主义和包容主义</strong></h1><p>这是维基百科上任何争议的长期核心原因。删除主义者将维基百科视为另一部“常规百科全书”，一旦信息内容变得非常多，就必须对其进行限制；就像剔除垃圾一样，而包容主义者则将维基百科视为不受纸张约束的综合性百科全书，因此可以涵盖尽可能多的信息；一个人的垃圾可能是另一个人的宝藏。我个人支持后者，两种编辑意识形态之间的冲突常常会导致派系之争，在这种情况下，理解相互感受和观点的尝试是不够的，甚至根本没有。</p><p>对于“百科全书式知识”和“知名度”的定义，并没有绝对的标准。包容主义认为，几乎所有事物在未来都可能变得有价值和百科全书式，即使它们现在还不是。我能想到的一个例子是二战中的事件、人物和故事。删除主义与“学术标准踢”密切相关，并依赖于维基百科必须高标准和简洁的前提。有些人认为添加一些东西是有用的，而有些人则认为这是“琐事”或“粗俗”的东西，如果维基百科的文档没有禁止的话，名义上是不鼓励的（特别参见<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:What_Wikipedia_is_not#Wikipedia_is_not_an_indiscriminate_collection_of_information">这一点</a>，尽管有时通过“<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/WP:IAR">为了进步而忽略所有规则</a>”的精神，这在娱乐和游戏话题中很常见）。</p><p>在页面上，围绕个人主题和其他方面的知名度辩论经常是删除文章主题中讨论的要点，其中被认为不够实质性的文章（例如来源很少）建议删除。通常会运行一周，但如果赞成“保留”、“删除”等的票数过多，AFD提名被发起人撤回，或者提名被发现有问题，可以很快关闭。是出于恶意（例如出于意识形态、付费编辑等可疑动机而从公众视野中“审查”文章）。</p><p>在这里，我认为包容主义者对删除主义者的看法要严厉得多，反之亦然。主要原因是要添加一些内容，您必须浏览用户体验不友好的编辑界面（尽管近年来有所改进），同时还必须滚动互联网来查找要添加的来源和参考。当你发现一些信息时，你必须经过额外的关卡来评估它们是否可靠，然后才能最终用你自己的话抄写信息，这必须坚持中立观点（NPOV）政策；不允许如此接近的释义，因为版权。非英语编辑通常会发现后者非常困难。</p><p>相反，正如一句古老的格言所说，破坏比建立更容易，删除比添加更容易。在我看来，这可能就是为什么删除主义目前在整个网站上保持主导地位的原因，因为为了成为一名受人尊敬的编辑，一个人必须获得大量不被恢复的编辑。因此，许多编辑喜欢通过严格解释文档和规则，从段落到整篇文章中删除“无用信息”来获得这些“分数”，后者通过诸如“删除文章”之类的过程，如果足够有信心，<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Proposed_deletion">建议删除</a>不会&#39;不需要讨论。简而言之，这是一个功能而不是错误，并且不一定受制于任何政治意识形态；自由主义者和保守主义者一样有可能成为令人讨厌的删除主义者。</p><p>尽管每次编辑更改都会通过页面历史记录进行记录和显示，您可以通过单击顶部的“查看历史记录”来查看任何给定文章，但争论的焦点仍然存在，特别是当页面删除导致这些历史记录从公共视图中删除时。稍后将进一步解释这一点。</p><p>关于当前删除主义的突出现象，可以想到的一些历史背景是 2007 年期间或之前的 Pokemon 页面过多，这疏远了一些读者和编辑，因为当时的搜索引擎在查找精确内容方面不如今天那么充分。信息。另一个原因是，像内森·拉尔森这样的儿童掠夺者过去常常以包容主义者的身份潜入，扭曲维基百科以适应他们的议程，这对我们所有人和当时的人来说都是不可磨灭的可怕。想想井里的毒和毒树上的果实。此外，还有很大一部分用户群来自英特尔等科技公司和学术界（也许不是 GLAM，画廊、图书馆、档案馆和博物馆的缩写），他们获得了管理员等高层职位，带来了他们的工作文化等- 分别称为“学术标准踢”。绝对公平地说，我发现在某些情况下删除主义是足够正确的，特别是删除任何在世人的传记页面上的侵犯版权和诽谤材料。</p><p>无论页面是否被删除，它们仍然可以在维基百科的服务器中使用，并且只有管理员或更高级别的人员可以访问。</p><p>最终，“百科全书式知识”的定义也容易受到<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Systemic_bias">系统性偏见的</a>影响。与马斯克的一些想法不同，白人、男性、美国/英国/加拿大/欧盟/澳大利亚/新西兰、中老年、说英语的用户往往在编辑社区中比其他人拥有最大的优势。考虑到这一点，赞比亚的一位著名音乐艺术家可能会被加拿大的编辑认为在维基百科上的页面太小了。美国的购物中心被删除的可能性比越南的要小。这种偏见不是单向的，而是单向的。假设的赞比亚艺术家对秘鲁人来说“不重要”。</p><p>这是编辑之间产生敌意的主要原因，也是许多编辑选择退出甚至失宠的原因。你永远会讨厌那个每次你组装积木时都喜欢毁掉你的乐高结构的孩子。</p><h1><strong>中立观点</strong></h1><p>与单纯的删除和添加不同，这通常意味着如何以一种理想的方式向读者呈现给定的信息，以便在他们的印象中不会留下对某事不成比例的偏见。你会在两个或多个国家关于争议地区的政治文章、历史文章和地理主题中看到如此多的争论和冲突。假设某个政治人物从事与极端主义有一定联系的活动。 A 方会争辩说，该人物因此是极端分子，应该在该页面和任何其他链接页面上突出显示，但 B 方希望通过写“政治人物从事有时被报道的活动”之类的内容来淡化其语气。被一些人视为极端主义者”，并将其限制为仅在一页上提及。另一个是一个国家应该被称为“部分承认的国家”，因为一些联合国成员国不承认它本身，而是作为一个更大国家的一部分，其他人则表达了这样的观点：它只是拥有有效的主权，与其他国家不同。其他国家就足以被视为一个国家。</p><p>它也可以在涉及“边缘理论”的案例中发挥作用，例如大脚怪、不明飞行物和医疗，尽管维基百科确实倾向于在这些案例中突出主流观点，但我认为这没有问题，而且与常规的有害偏见完全不同。</p><p>本案的解决地点是中立观点布告栏以及<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/WP:RFC">征求意见</a>。后者需要一个过程，通知被张贴在集中的布告栏上，同时一批经验丰富/成熟的编辑收到通知，就特定问题发表评论、提供见解并提出建议。除非由于持续的僵局等原因需要延长，否则这些讨论的启动和运行通常需要一个月的时间。</p><p>与删除主义和包容主义一样，这是编辑“调皮”并被屏蔽/禁止/踢出的主要原因，无论是出于正确还是虚假的原因。</p><h1><strong>执行</strong></h1><p>我诚实地认为这篇文章中最重要的部分。我将通过撰写有关编辑战争的文章来开始本节。通常，当你在维基百科中更改某些内容并且它被其他人撤消/恢复时，如果你顽固地不去文章的讨论页面（“谈论”），那么在你被报告到<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/WP:ANEW">编辑战争布告栏</a>之前你只有两次尝试”在左上角）以供撤消编辑的人或第三方进行讨论。与此同时，您会在个人谈话页面（右上角的“谈话”）上收到通知，邀请您进行此类讨论，如果足够幸运，<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/WP:TEAHOUSE">维基百科茶馆</a>会寻求一些善良编辑的进一步帮助，这在当今越来越罕见。在一些较安静或外部区域（如前所述，稍微宽松一些），您最多可以达到大约 10 米。在提交给管理员之前有五次机会计算您的原始编辑。</p><p>尝试计数会在 24 小时后重置，但可以进一步保留，以防止“玩弄规则”。更明确的破坏行为（例如在任何页面上放置诸如“LOLOLOLOLOLOL”之类的胡言乱语）通常会被报告到一个<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/WP:AIV">单独的布告栏，以便管理员进行干预</a>，尽管第一次破坏者通常会事先在他们的讨论页面上收到警告。当有报告出现并且被发现犯有编辑战罪时，管理员要么向相关用户发出最后通牒，要么封锁他们的帐户一天。如果行为持续超过这个期限，它们可能会升级到几天、几周甚至无限期（实际上是无限期）。破坏行为也是如此，尽管对于“仅限破坏行为的帐户”，他们会受到许多提示无限期封锁（indeffs）的更严厉处理。</p><p>常规编辑也可能面临因自己或他人而失宠的危险。由于维基百科被许多人视为世界上最大的综合性百科全书，有时甚至等同于历史本身，许多既得利益、情感和情感都被投入到该网站上。</p><p>那些民族主义者或其他任何可以想象的概念的狂热分子发现自己有动力让维基百科支持他们的叙述，这既是为了目的本身，又是为了其他目的的手段，例如“证明他们在伟大历史的长河中是伟大的” ”。这同样适用于公司和个人及其支持者或粉丝制作的“宣传编辑”。相反，许多人发现扭曲它来诋毁任何意识形态、公司、人民以及他们个人反对的任何事物都极具吸引力。例如，他们可以制作一篇文章，并在其中填充针对​​他们的贬低信息，这被称为“攻击页面”。</p><p>我发现“维基百科是信息的占位符”和“维基百科就是历史”这一普遍观点是有道理的。<a href="https://news.mit.edu/2022/study-finds-wikipedia-influences-judicial-behavior-0727">麻省理工学院的一份报告</a>描述了法官的行为如何越来越多地受到维基百科文章的影响，而<a href="https://mashable.com/article/moon-library-beresheet-crash-wikipedia">Beresheet</a>和<a href="https://www.archmission.org/lunar-library-2">Peregrine</a>等太空任务则采取了举措，在<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Global_catastrophic_risk">发生以下情况</a>时使用所有英文维基百科（截至给定日期的版本）对人类进行文明备份<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Global_catastrophic_risk">坍塌</a>。</p><p>在按照他们的方式行事后，为了将他们的变化永远保留在“历史编年史”或简单的“信息占位符”中，一般会采用把关措施。一个简单的例子就是对那些做出挑战既定现状的改变的编辑使用过于严厉的语言。相反，如果有人有理由从根本上更改页面并确保其之后保持无懈可击，也会使用相同的一组操作，但可以说这些将是“反守门”措施。</p><p>在守门/反守门中，人们会诉诸对<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/WP:PAG">PAG</a> （政策和指南）和<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/WP:ESSAY">用户文章</a>的不同级别的解释，后者有时用作许多编辑和行政行为的基础。这些文档经常会相互矛盾，就像“<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:NOTINDISCRIMINATE">不加区分</a>”与“<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:NOTPAPER">不是纸质百科全书</a>”一样，最重要的是，如果有人认为合适，可以通过<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:IAR">忽略这些文档</a>来推翻。因此，谁拥有“最大的拳头”，谁就在维基百科社区中最占优势。为了拥有“最大的拳头”，他们可以与任何与自己有共同兴趣的人成为朋友，并组成一个照顾自己的阴谋集团/帮派。为了增加他们的权力，当足够的时间过去后，他们可以互相提名对方担任<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Requests_for_adminship">管理员职位，</a>从而赋予他们阻止用户、删除页面、保护文章免遭低级别用户编辑的额外权限。除非您在用户个人资料中列出了 Venmo 链接或加密地址，否则您不会因为花费精力和时间编辑维基百科而获得报酬，并且鉴于您基本上处于控制之中，仅这些管理工具就非常令人上瘾和有吸引力除了通常的人性之外，如果你有这些，那么你就会了解“书写历史”的重要部分。毕竟，维基百科是世界上访问量最大的 10 个网站之一。</p><p>更重要的是，在管理员职位之上还有其他级别。其中两个是用户检查员 (CU) 和监督员。 CU 有权查看帐户使用的 IP 地址，看看它是否是某个人的马甲帐户，而 Oversights 则拥有超级删除权限，可以隐藏内容或页面，甚至超出管理员的范围。</p><p>那些处于权力跳闸、看门等另一端的人很少表现得很好。人们会发现他们被那些编辑贬低、欺负。如果他们试图通过既定流程（例如讨论页讨论、<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/WP:DRN">争议解决布告栏</a>以及臭名昭著的管理员布告栏事件（ANI））来妥善解决问题，他们会期望在途中遇到重重障碍。如果受害者决定邀请其他编辑就某个问题提供平衡/公正的意见和建议，他们会发现自己会因为这些是“<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Canvassing">拉票</a>”而受到阻碍。如果“恶霸”事先通知他们的帮派朋友，那可能是相当虚伪的，有理由相信这种情况经常发生。最后，如果它升级为 ANI，这就是事情开始失控的地方。</p><p>我之所以用“臭名昭著”这个词，是因为ANI是各种丑剧的发源地。它通常是获得编辑批准等的首要位置。然后，欺凌者（我不会轻易使用这个词）会对他人的任何类型的不当行为提出各种指控和诽谤，无论是真实的还是感知的，大的还是小的，或者结果是真正的伤害还是只是一个无用的汉堡。无论如何，如果他们扭曲了规则（嘲笑地称为“<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Wikilawyering">维基律师</a>”或“<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Gaming_the_system">玩弄系统</a>”）并充分发挥了受害者的作用，通过的管理员就会结束讨论并对“真正的”受害者采取行政行动。这种行为的常见的令人震惊的例子是“ <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Here_to_build_an_encyclopedia#Clearly_not_being_here_to_build_an_encyclopedia">不是在这里构建百科全书</a>”的不确定/永久块，可以从任何给定的行为中任意解释。具有讽刺意味的是，恶霸们也犯有这样的罪行。扭曲规则以限制/排挤其他编辑者的一个典型例子是从所谓的<a href="https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Wikipedia:BADFAITHNEG&amp;redirect=no">恶意谈判</a>开始，他们向受害者承诺，如果受害者让恶霸将他们的更改保留在页面中，则不会删除其他页面上的内容。很快，霸凌者就食言了，当面对受害者时，霸凌者立即指责他们“<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/WP:TENDENTIOUS">有倾向性</a>”或“POV推动者”。</p><p>欺凌者可能包括大多数在内部运作的编辑，他们不一定受制于任何意识形态，而且形形色色。他们唯一的共同点就是对权力的痴迷。</p><p>在这样的永久封锁之后，大多数人将被迫永远离开它，进一步<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Why_is_Wikipedia_losing_contributors_-_Thinking_about_remedies">减少编辑人数</a>。尽管如此，由于维基百科如此卓越，而且目前没有可行的竞争对手，有些人宁愿留下来，隐藏自己的身份，要么继续编辑，要么在不同的领域重新开始。对于那些懂外语的人来说，他们可以简单地切换到其他语言的维基百科来继续他们的工作，远离大多数干扰。少数人会作为破坏者回来报复那些冤枉了他们的编辑。</p><p>这就是“<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Sockpuppet_investigations">马甲调查</a>”发挥作用的地方，通常被称为 SPI。如果编辑怀疑某个帐户是其他人（尤其是逃避封锁/禁令的用户）的 alt/sock 帐户，他们就会去那里启动新的案件。当用户被永久屏蔽或禁止时，他们会被降级为贱民状态，类似于“非人格化”、山<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Songbun">达基</a>教的<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Suppressive_Person">压制性人员</a>以及朝鲜出身的最低级人员，因为他们在其他帐户下进行的任何和所有编辑或者根据与<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:BE">阻止规避相关的政策，</a> IP 可能会被恢复/撤销。虽然不把麦子与谷壳分开的最初目标明确是为了防止他们<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Deny_recognition">获得进一步的认可</a>并削弱区块的精神，但实际上，这意味着猴爪，他们将永远失去任何进一步的潜在良好贡献，从而阻碍了区块链的发展。在某种程度上或更多程度上改进了整个百科全书。其他编辑者有编辑战政策的例外，可以恢复和撤销违反区块的人（也许还有任何帮助他们的人）所做的任何更改。实际上，这就像 Meatball Wiki 所说的“ <a href="http://meatballwiki.org/wiki/PunishReputation">PunishReputation</a> ”。</p><p>在 SPI 期间，有“职员”会查看用户的贡献历史记录，看看是否存在相似的模式，以保证阻止滥用多个帐户（马甲）。如果仅此还不够，则可以调用 CheckUsers 检查并比较帐户使用的 IP。</p><p>如果确定用户参与了 sockpuppetry，则所使用的原始帐户和替代帐户的用户页面将被替换为红字通知，例如<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/User:PositiveIntentsOnly">本示例</a>，夸耀哪个 sock 帐户属于谁，因此被阻止。别说“否认承认”，这只是一种惩罚性的点名羞辱。</p><p> SPI 案例现在列出了所使用的帐户和 IP，然后将存档在一个单独的页面中，仍然可以公开查看。尽管最近有 GDPR 法规，并且暗示应该对该流程进行重大的隐私改进调整，同时保持其可行性。我可以向你保证，在 Reddit 上尝试一下，你会因为人肉搜索而立即被禁止。</p><p>在那里，你可以有效地扮演 CSI，尽管文员、管理员和用户检查员得到了实质性的关注。请记住，大多数（如果不是全部）马甲调查的结果和结果并不是100%准确，因为存在许多不可预见的变量，例如写作和行为风格的模仿，这些变量主要是多人推动的结果出于任何原因进行的任何特定编辑更改，例如兄弟帮助他的姐妹，以及使用可以屏蔽您的 IP 地址的软件，例如 VPN 和 TeamViewer。那些负责马甲调查的管理员通常不了解“马甲”或“阻止逃逸”的根本原因，因此往往会低估有正确理由支持编辑的用户数量。违反块。</p><p> VPN IP 地址出于明显的隐私原因而使用，根据针对<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Blocking_policy#Open_or_anonymous_proxies">开放代理的策略</a>，任何管理员都无法看到这些地址。他们甚至有一个专门的维基项目和一个专门寻找和阻止这些代理的机器人，结果给俄罗斯和中国等希望进行编辑的人们带来了极大的不便。</p><p>随着时间的推移，如果某人在最初的封锁之后继续进行被其他编辑视为“破坏性”或“破坏性”的行为，他们最终会被显示在所谓的“<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/WP:LTA">长期滥用</a>”案例列表中。就在那里，列出了他们的帐户和/或 IP 地址，以及对他们所做的事情的可能歪曲的描述。他们去过的地方和维基百科之外的账户经常被曝光，就好像这是一项反对派研究和恶意的人肉搜索。维基百科上那些会让你很快被禁止的事情只是一个普通的周二，GDPR 已经被排除在外了。</p><p>在我看来，有两类长期协议/破坏者/无论你怎么称呼它。第一种是固有的破坏者，他们在第一次编辑时就给维基百科带来了问题和破坏性，另一种是那些过去一直是常规或良好信誉的用户，直到他们失宠，通常是由于他们自己造成的，例如过度劳累。可能是针对一件事，但也可能是由其他事情造成的，就像欺凌的例子一样。</p><p>如果尝试了足够的外交和调解，那么其中一些长期协议/破坏者很有可能会得到救赎并再次成为一名优秀的编辑。然而，与简单地对它们进行操作相比，这些将是一个耗时的过程，而且我有理由怀疑其中一些是由腐败的管理员或其朋友故意煽动进行破坏或破坏性编辑，以便他们增加管理操作计数，从而提高自己在社区中的地位，并避免在 KPI 在特定时期内<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Administrators#Procedural_removal_for_inactive_administrators">下降得足够低</a>时失去他们珍惜的工具。</p><p>令人担心的是，维基百科中的毒性循环最终可能会导致现实世界的伤害，尽管我不会进一步推测这可能会如何发生，因为担心<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/WP:BEANS">塞满豆子</a>并给出糟糕的想法。然而，VICE 在 2016 年报道称，一名编辑在遭受编辑的在线辱骂后差点<a href="https://www.vice.com/en/article/4xangm/wikipedia-editor-says-sites-toxic-community-has-him-contemplating-suicide">自杀</a>，尽管文件中提到了社区合作。此外，就在马斯克发表针对维基百科的评论之前，匿名组织黑客攻击了<a href="https://www.taipeitimes.com/News/taiwan/archives/2022/11/02/2003788129">中国的一个部委网站和一个卫星系统，</a>因为他们怀疑某个国家行为者操纵了维基百科的系统和流程，以审查有关其针对中国的黑客活动的信息。当时这是台湾的热门新闻。</p><h1><strong>事后的想法</strong></h1><p>从理论上讲，Wikipedia的深入而全面的改革是为了在Wikipedia社区成员之间（重新）促进合作，并减少导致棘手的冲突的协同效应，而不是诸如封锁和SPI之类的障碍和SPI等相对的协同作用。症状，但不是原因。</p><p>尽管如此，似乎核心编辑器和/或管理员对当前现状的满足程度足够满足，因此注定要更改系统的任何努力。一个例子是Wikimedia Foundation于2019年制作的<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Community_response_to_the_Wikimedia_Foundation%27s_ban_of_Fram">管理员</a>的临时禁令（最终负责维护英语Wikipedia以及其他任何其他项目，例如Wikimedia Commons for Photos和Wikipedias用其他语言写的），几乎将Wikipedia分为两种。或者更多。更不用说，尽管有足够的资金，但目前维基百科患有<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/WP:CANCER">金融癌症</a>，必须乞求捐款，因此可能值得将您的捐款捐赠给互联网档案。</p><p>解决方案的关键可能在于比喻维基百科就像<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Food_desert">食品沙漠</a>中唯一的餐厅。它可能是麦当劳，肯德基，BK，炸玉米饼，白色城堡，但顾客每次都被迫去那里用餐，即使有些人真的不喜欢他们的食物。因此，如果在该地点开设了第二家餐厅，他们将非常高兴。</p><p>如果马斯克真的很认真地解决Wikipedia由于内部问题带来的任何问题，那么他将明智地投资任何旨在成为更好或下一级版本的Wikipedia的替代方案。</p><p>假设的竞争选择可以以更全面的百科全书的形式出现，接近汇编的水平。它可以采用类似于GitHub的格式，任何人都可以在其首选版本中出现，而不是在小点上进行编辑，如果版本足够好在排名中排名第一。</p><p>实际上，每一个版本的页面历史记录都会由Wikipedia记录在更改时，但是除了启发式位置外，这些版本的位置使这些内容令人震惊，如果删除了该页面，这些内容也将被删除。</p><p>来自英语Wikipedia的内容并不是一个大问题，因为您所能做的就是前往<a href="https://dumps.wikimedia.org/">Wikimedia Dump网站</a>并寻找Enwiki，但最大的问题是如何说服编辑和读者来转向替代方案。我能想到的一种可能的解决方案是，一个可能的解决方案是，有望最终将内容复制到<a href="https://www.extremetech.com/extreme/328700-5d-optical-disc-could-store-500tb-for-billions-of-years">持续数十亿年的光盘</a>中，并启动到月球及以后进行后代。</p><p>如果更早地考虑了采用世界外方法的这种解决方案，那么导致Wikipedia中各种棘手的冲突的协同作用可能会减少一半左右。也许在维基百科内部，环境不像现在这样的独裁警察国家。毕竟，您可以找到如此多的真实故事，回荡着有关Wikipedioccracy，Wikipedia评论和Wikipediasucks.co的相同主题，就像Xenu.net对Scientology的方式一样。</p><p>最后，这篇文章是在Creative Commons CC0下发行的，这是一个公共领域，因为我唯一想要的是让所有人都知道Wikipedia的内部如何真正起作用，因为最近对Musk对其的评论的关注并消除了理想主义的观念（如所见关于马斯克的推文的Whitepeopletwitter）将其超出了本应的范围，同时希望替代替代品，为任何人提供更多的机会，以保存历史而没有系统性偏见，例如Wikipedia等系统性偏见。</p><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/Dre3LFGrnXzrecF5E/wikipedia-is-not-so-great-and-what-can-be-done-about-it#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/dre3lfgrnxzrecf5e/wikipedia-is-not-so-great-so-great-and-what-what-what-what-what-be-be-be-done-about-it<guid ispermalink="false"> DRE3LFGRNXZRECF5E</guid><dc:creator><![CDATA[less_than_2]]></dc:creator><pubDate> Sun, 26 Nov 2023 21:57:45 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Spaced repetition for teaching two-year olds how to read (Interview)]]></title><description><![CDATA[Published on November 26, 2023 4:52 PM GMT<br/><br/><p><i>更新：这篇文章现在有另一个视频。</i></p><p><strong>这位</strong><strong>父亲一直在使用间隔重复（Anki）来教他的孩子如何比平均水平早几年阅读。</strong></p><p> <a href="https://twitter.com/michael_nielsen/status/1587084229946400769">Michael Nielsen</a>和<a href="https://twitter.com/gwern/status/1586386061395374080">Gwern</a> <span class="footnote-reference" role="doc-noteref" id="fnrefwg6ygc2mu0n"><sup><a href="#fnwg6ygc2mu0n">[1]</a></sup></span>在 Twitter 上发布了 Reddit 用户 u/caffeine314（以下称为“CoffeePie”）的有趣案例，他从很小的时候就开始和女儿一起使用间隔重复。</p><p> CoffeePie 在女儿 2 岁时开始与女儿一起使用 Anki，而他从 1 岁 9 个月开始继续与儿子一起使用 Anki。以下是他女儿 2020 年 1 月的进展情况：</p><blockquote><p>我女儿<strong>几天后就要满 5 岁了</strong>……她仍然很坚强——她每天都使用 Anki 来学习英语、希伯来语和西班牙语。她对阅读很有信心，而且，她阅读时带有……“语境”。许多她这个年纪的孩子都机械地阅读，但<strong>她读起来就像一个真正的故事讲述者</strong>，这来自于她的自信。开学时，老师说<strong>她绝对具备五年级的阅读能力</strong>，如果只看阅读能力，不注重对抽象概念的理解，她的阅读水平可能会与八年级学生相媲美。</p></blockquote><p> （来自<a href="https://www.reddit.com/r/Anki/comments/eisra4/update_on_my_daughter_and_anki/">我女儿和 Anki 的更新</a>）</p><p>作为参考，在美国，五年级学生通常为 10 岁或 11 岁，八年级学生通常为 13 岁或 14 岁，因此这使她<strong>比普通孩子领先约 5-9 岁</strong>。</p><p>你可以在这篇文章中看到他女儿 2 岁零 2 个月后读书的视频。</p><p> CoffeePie 发表了几篇关于他们经历的帖子，但我仍然有疑问，所以我在一月份联系了他采访他。</p><h1><strong>面试</strong></h1><p><i>为清楚起见，对回复进行了编辑</i>。</p><p><strong>从您的女儿到您的儿子使用 Anki，您学到了</strong><strong>什么</strong>？<strong>你儿子怎么样了？</strong></p><p>这是一个很难的问题，因为我答对了很多。我们取得了如此巨大的成功，以至于我几乎“克隆”了我儿子的方方面面。</p><p>我能想到的有几点：</p><p>对于我的女儿，我很长一段时间都没有使用小写字母，因为我认为这会让她感到困惑，但是当我开始向她介绍小写字母时，令我极度震惊的是，她已经认识了它们，而且很冷淡！</p><p>我认为她只是通过看书籍、电视、杂志、店面招牌、菜单等来学习它们。</p><p>因此，当我们从我儿子开始时，我在完成大写字母的第二天就开始写小写字母。</p><p>另一个区别是我们第二天就在小写字母后面加上数字。</p><p>我真的真的觉得我逼得太紧了；我并不想当“虎爸”，但他却非常优雅地接受了。我随时准备停下来，但他很好。</p><p>另一个区别是，我们对孩子们从中得到的期望也发生了变化。起初，我真的只是想让我的女儿快速开始阅读，但愚蠢的我，我没有意识到这会带来意想不到的后果。一个具有三年级阅读能力的四岁孩子学到了更多东西——这为她打开了政治大门。她会读我们的垃圾邮件，了解我们的议员是谁，我们的代表是谁，市长，时事，历史等等。我知道我这样说很愚蠢，但我低估了早读对人们的影响。她的学识广度。</p><p>最后一件事是数学。我提到我们很早就开始和我儿子一起玩数字游戏。但我们也开始算术。他不像汉娜那样读到了 3，但他知道所有乘法表，直到 12 × 12。今年我们学习了质因数分解、斐波那契数列、小数和位值、混合分数、真分数和假分数、轻代数等等。我在数学上更加积极主动，而他又优雅地处理了它。我随时准备停下来。</p><p><strong>随着你女儿长大，你现在还在和她一起使用 Anki</strong><strong>吗</strong>？</p><p>我们几乎和我女儿一起停止了 Anki。她最近没有进行测试，但我想说她的机械阅读能力很容易达到高中水平。她的理解力仍然很先进，但更符合她的年龄。这不是 Anki 可以轻松解决的问题。在学校和她的课外活动之间，我不想从她那里偷走更多的时间，所以我们在工作日停止了 Anki。我们仍然在非上学的晚上（周末和节假日）做 Anki——仅限希伯来语。我觉得我们不公平，因为她现在上二年级，并且在作业和其他事情上花费了大量时间。我希望她是个孩子。</p><p>澄清<strong>一下</strong><strong>——你停止和你的女儿一起使用 Anki 很大程度上是因为你没有阅读/语言/数学之外的话题吗？</strong></p><p>我想这就是汉娜的遭遇。从机械上来说，她的阅读水平是高中研究生水平。但她的阅读理解能力更适合年龄。她经过了英国教育局的测试，幼儿园时的阅读理解能力是四年级。</p><p>我认为 Anki 在阅读理解方面能做的不多。她缺少经验带来的知识。有时我们会遇到一些令人震惊的事情，让我想起她还只有 7 岁——比如不知道冷落别人是什么意思。她是一位很好的读者，当我们遇到这样的事情时，会感到很震惊。我认为 Anki 阅读对她来说是顺其自然的。</p><p>至于数学，她的乘法表还可以做得更好。仍然比她班上的任何人都更了解他们。但在这里，她再次需要 Anki 无法测试的信息，例如将 87-8 视为与 80-1 相同的问题。奇怪的是，一长页的问题可能更有利于这类事情。</p><p><strong>我很</strong><strong>好奇你是否看过</strong>拉里·桑格（维基百科联合创始人）<strong>教孩子早期阅读</strong><a href="https://larrysanger.org/2010/12/baby-reading/"><strong>的经历</strong></a>。<strong>你对那个怎么想的？</strong></p><p>我从未听说过拉里·桑格，但这<i>正是</i>我们的经历，太棒了！这是汉娜在 2 岁零 2 个月时读的《Rollie Pollie Ollie》： </p><figure class="image"><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/2PLBhCbByRMaEKimo/id1f6duirnnw0h6avfoz" srcset="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/2PLBhCbByRMaEKimo/yzanstqwosr6enq5638r 150w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/2PLBhCbByRMaEKimo/w3dwoedacziswtbooskq 300w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/2PLBhCbByRMaEKimo/rqyzym5zqcusjab5uxyn 450w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/2PLBhCbByRMaEKimo/wefdymwvc2egpmjed7xx 600w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/2PLBhCbByRMaEKimo/ipfg4desbt5tqsizn5dt 750w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/2PLBhCbByRMaEKimo/eybzdx2u14gsx8abrfpd 900w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/2PLBhCbByRMaEKimo/n7s01ruhnv8ubqputsxk 1050w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/2PLBhCbByRMaEKimo/sj40no73ofo58on9ma4n 1200w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/2PLBhCbByRMaEKimo/sbh10glmb3y2r25nziik 1350w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/2PLBhCbByRMaEKimo/zzrfmydb6jn6rnuvfclf 1450w"><figcaption><a href="https://chipmonk.substack.com/p/spaced-repetition-for-teaching-two">糟糕，我不知道如何嵌入视频。<strong>在此处查看子堆栈上的视频。</strong></a></figcaption></figure><p>您<strong>是否</strong><strong>认为使用 Anki 对您的孩子有过强迫感？</strong></p><p>汉娜经历了一个她不想这样做的阶段。我们试图妥协并解决这个问题。最终，这成为了她“工作”的一部分——我们告诉她，每个人都有一份工作，而她的工作就是做 Anki。除此之外，我们从来没有必要强迫任何一个孩子。</p><p><strong>在接下来的几年里，您对女儿的教育还有其他有趣或不寻常的计划</strong><strong>吗</strong>？</p><p>有趣的问题。我觉得自己像一个糟糕的家长，写着“不”，但这么早的阅读让她在更早的时候就获得了高级学习的机会。与她的同学相比，她有这样的优势，我想我会暂时放过她。她是一个充满好奇心的人，她有能力追随自己的兴趣，我信任她。我们确实开始了一些高中代数——我一直在向她展示代数的性质：交换性、结合性、恒等性、分配性等。我们一直在研究对称性——镜像、自反、旋转。高调的数学主题并不真正需要硬核计算。但它总是在“嘿，我有一些有趣的东西想向你展示”，而不是“请坐下来解决这些问题”。</p><p>事实上，如果您对有趣的教育机会有任何建议，我会洗耳恭听！</p><h1>闭幕式</h1><p>到目前为止，这就是我问的Coffeepie的一切。如果您有任何想让我问他的问题，或者对他可以与他的孩子（目前年龄约为 5 岁和〜8 岁）尝试的事情有任何建议，请告诉我，我会告诉他！</p><p>这里的一个混杂因素是咖啡曾曾经是一名物理学教授，因此某些效果可能是遗传的。</p><p> Coffeepie还经营着辅导业务，<a href="https://brooklyntutoring.net">布鲁克林的辅导和测试准备</a>。</p><p><strong>我很快就会发布更多有关育儿的内容：订阅我的帖子或</strong><a href="https://open.substack.com/pub/chipmonk/p/spaced-repetition-for-teaching-two?r=bgw61&amp;utm_campaign=post&amp;utm_medium=web"><strong>我的博客</strong></a>。</p><p><i>感谢</i><a href="https://prigoose.substack.com/"><i>Priya</i></a> <i>(</i> <a href="https://twitter.com/Prigoose"><i>@Prigoose</i></a> <i>) 在我坐了太久之后将草稿变成了最后的帖子！</i></p><p><a href="https://twitter.com/Prigoose/status/1728829018026475766"><i>请参阅推特上的这篇文章</i></a>。</p><h1>更新：练习视频</h1><p>科菲普（Coffeepie）刚刚给我发了这段视频，他发现了妻子在2年6个月的时间与儿子一起练习安基（Anki）。非常可爱。 </p><figure class="media"><div data-oembed-url="https://youtu.be/8U-Lza__Kko"><div><iframe src="https://www.youtube.com/embed/8U-Lza__Kko" allow="autoplay; encrypted-media" allowfullscreen=""></iframe></div></div></figure><ol class="footnotes" role="doc-endnotes"><li class="footnote-item" role="doc-endnote" id="fnwg6ygc2mu0n"> <span class="footnote-back-link"><sup><strong><a href="#fnrefwg6ygc2mu0n">^</a></strong></sup></span><div class="footnote-content"><p>格温的推特账户是私人的；推文内容如下：</p><blockquote><p> @michael_nielsen https://reddit.com/r/Anki/comments/8iydl7/using_anki_with_babies_toddlers/ https://old.reddit.com/r/Anki/comments/a9wqau/using_anki_with_babies_toddlers_update/ 我在尽管。</p></blockquote></div></li></ol><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/2PLBhCbByRMaEKimo/spaced-repetition-for-teaching-two-year-olds-how-to-read#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/2PLBhCbByRMaEKimo/spaced-repetition-for-teaching-two-year-olds-how-to-read<guid ispermalink="false"> 2PLBhCbByRMaEKimo</guid><dc:creator><![CDATA[Chipmonk]]></dc:creator><pubDate> Sun, 26 Nov 2023 16:52:59 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Paper out now on creatine and cognitive performance]]></title><description><![CDATA[Published on November 26, 2023 10:58 AM GMT<br/><br/><p>我们的论文“肌酸补充剂对认知表现的影响 - 一项随机对照研究”现已发布！</p><p> → 论文： <a href="https://doi.org/10.1186/s12916-023-03146-5">https://doi.org/10.1186/s12916-023-03146-5</a></p><p> → Twitter 帖子： <a href="https://twitter.com/FabienneSand/status/1726196252747165718?t=qPUghyDGMUb0-FZK7CEXhw&amp;s=19">https://twitter.com/FabienneSand/status/1726196252747165718</a> ?t=qPUghyDGMUb0-FZK7CEXhw&amp;s=19</p><p>扬·布劳纳和我非常感谢保罗·克里斯蒂亚诺建议进行这项研究并为其提供资助。</p><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/CbaznRo9fKpriw2mi/paper-out-now-on-creatine-and-cognitive-performance#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/CbaznRo9fKpriw2mi/paper-out-now-on-creatine-and-cognitive-performance<guid ispermalink="false"> CbaznRo9fKpriw2mi</guid><dc:creator><![CDATA[Fabienne]]></dc:creator><pubDate> Sun, 26 Nov 2023 10:58:36 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Curated list of my favourite self-help resources]]></title><description><![CDATA[Published on November 26, 2023 6:31 AM GMT<br/><br/><h1><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/zvNKKLzruY8GS8BAD/yuk43ux7m5rqcahyu7xd" srcset="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/zvNKKLzruY8GS8BAD/lfc8ykuwo35s4iiu69ou 110w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/zvNKKLzruY8GS8BAD/xlun4tmujc8x0lltgvqb 220w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/zvNKKLzruY8GS8BAD/gvebucioi35j9bsgcykg 330w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/zvNKKLzruY8GS8BAD/pydng5urp8xfe6icaon0 440w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/zvNKKLzruY8GS8BAD/cnqyhfskzcno1by3rraq 550w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/zvNKKLzruY8GS8BAD/yv7egfvybqncvv9z7itb 660w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/zvNKKLzruY8GS8BAD/xav44yvhuwqiosm37ut1 770w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/zvNKKLzruY8GS8BAD/dyy01z5dxw3lhzczcq33 880w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/zvNKKLzruY8GS8BAD/rldwopdvuhqtjlx1zbkr 990w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/zvNKKLzruY8GS8BAD/azi2x5q67vntencdoa76 1024w"><br><br>会谈</h1><ul><li>布蕾妮·布朗：<a href="https://www.youtube.com/watch?v=iCvmsMzlF7o"><u>脆弱的力量</u></a></li><li>布蕾妮·布朗：<a href="https://www.youtube.com/watch?v=psN1DORYYV0"><u>倾听耻辱</u></a></li><li>布蕾妮·布朗<a href="https://www.audible.com/pd/Self-Development/The-Power-of-Vulnerability-Audiobook/B00CYKDYBQ"><u>关于羞耻、全心全意和脆弱性的较长系列演讲</u></a></li><li>布蕾妮·布朗：<a href="https://www.audible.com/pd/Self-Development/Men-Women-and-Worthiness-Audiobook/B00C9J0SDY"><u>男人、女人和价值：羞耻的经历和足够的力量</u></a></li><li>布蕾妮·布朗：<a href="http://www.oprah.com/own-supersoulsessions/brene-brown-the-anatomy-of-trust-video"><u>信任的剖析</u></a></li><li>约翰·戈特曼：<a href="https://www.youtube.com/watch?v=AKTyPgwfPgg"><u>让婚姻发挥作用</u></a>（也适用于友谊和家​​庭关系）</li><li>理查德·罗尔： <a href="https://www.audible.com/pd/Self-Development/True-Self-False-Self-Audiobook/B003A2GME8"><u>真实的自我，虚假的自我</u></a>（关于价值的等级与内在的价值和神性）</li></ul><h1>图书</h1><ul><li>克里斯汀·内夫（Kristen Neff）：<i>自我同情：善待自己的已被证明的力量</i>（<a href="https://www.amazon.com/Self-Compassion-Proven-Power-Being-Yourself/dp/0061733520/"><u>文字</u></a>|<a href="https://www.audible.com/pd/Self-Development/Self-Compassion-Audiobook/B005P1FJVE"><u>音频</u></a>）</li><li>克里斯汀·内夫：<i>一步一步的自我同情</i>（ <a href="https://www.audible.com/pd/Self-Development/Self-Compassion-Step-by-Step-Audiobook/B00DMCAXKK"><u>音频指南</u></a>）</li><li>布蕾妮·布朗：<i>崛起：清算、隆隆声、革命</i>（<a href="https://www.amazon.com/Rising-Strong-Ability-Transforms-Parent/dp/081298580X/"><u>文字</u></a>|<a href="https://www.audible.com/pd/Self-Development/Rising-Strong-Audiobook/B00VSEM9QK"><u>音频</u></a>）</li><li>布蕾妮·布朗：<i>勇敢无畏：面对脆弱的勇气如何改变我们的生活、爱、父母和领导方式</i>（<a href="https://www.amazon.com/Daring-Greatly-Courage-Vulnerable-Transforms/dp/1592408419/"><u>文本</u></a>|<a href="https://www.audible.com/pd/Self-Development/Daring-Greatly-Audiobook/B075DCNLLQ"><u>音频</u></a>）</li><li>布蕾妮·布朗（Brené Brown）：<i>我以为只有我一个人（但事实并非如此）：从“人们会怎么想？”开始旅程到“我够了”</i> （<a href="https://www.amazon.com/Thought-Was-Just-but-isnt/dp/1491513853"><u>文字</u></a>| <a href="https://www.audible.com/pd/Self-Development/I-Thought-It-Was-Just-Me-but-it-isnt-Audiobook/B004GEHVEY"><u>音频</u></a>）</li><li>哈里特·勒纳（Harriet Lerner <i>）：连接舞：当你生气，受伤，害怕，沮丧，侮辱，出卖或绝望时如何与某人交谈</i>（ <a href="https://www.amazon.com/Dance-Connection-Frustrated-Insulted-Desperate/dp/006095616X/"><u>文字</u></a>| <a href="https://www.audible.com/pd/Self-Development/The-Dance-of-Connection-Audiobook/B002V8DJ4I"><u>音频</u></a>）</li><li>哈丽特·勒纳（Harriet Lerner）：<i>亲密之舞：妇女的勇敢改变关键关系的指南</i>（<a href="https://www.amazon.com/Dance-Intimacy-Womans-Courageous-Relationships/dp/B0000546NH"><u>文字</u></a>|<a href="https://www.audible.com/pd/Self-Development/The-Dance-of-Intimacy-Audiobook/B002UZKY86"><u>音频</u></a>）</li><li>伊丽莎白·吉尔伯特（Elizabeth Gilbert）：<i>吃，祈祷，爱</i>（<a href="https://www.amazon.com/Eat-Pray-Love-Everything-Indonesia/dp/0143038419"><u>文字</u></a>| <a href="https://play.google.com/store/audiobooks/details/Eat_Pray_Love_One_Woman_s_Search_for_Everything_Ac?id=AQAAAAD4nWCdiM"><u>音频</u></a>）</li></ul><h1>播客</h1><ul><li>罗布·贝尔：<a href="http://pca.st/episode/e7275d30-5ad0-0134-cf69-7b84bf375f4c"><u>你是管家</u></a>（情感能量）</li><li>伊丽莎白·吉尔伯特（Elizabeth Gilbert）和皮特·福尔摩斯（Pete Holmes）<a href="http://pca.st/episode/61575520-4ef3-0133-c5f4-0d11918ab357"><u>关于创造力，灵性和爱</u></a></li><li>理查德·罗尔（Richard Rohr）和皮特·福尔摩斯（Pete Holmes）<a href="http://pca.st/episode/6468f580-af6e-0132-33a0-0b39892d38e0"><u>向上跌落和有意识的爱情联盟</u></a></li></ul><h1>视频</h1><ul><li>布雷恩<a href="https://www.youtube.com/watch?v=1Evwgu369Jw"><u>·布朗（</u></a> BrenéBrown）</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=RZWf2_2L2v8"><u>布雷恩·布朗（</u></a> BrenéBrown）</li><li>布雷恩<a href="https://youtu.be/RKV0BWSPfOw"><u>·布朗（BrenéBrown）为什么欢乐是最恐怖的情感</u></a></li></ul><h1>治疗</h1><ul><li><a href="https://thedaringway.org/help/"><u>大胆的方式</u></a></li></ul><br/><br/><a href="https://www.lesswrong.com/posts/zvNKKLzruY8GS8BAD/curated-list-of-my-favourite-self-help-resources#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/zvnkklzruy8gs8gs8bad/curated-list-list-of-my-favurite-self-self-help-resources<guid ispermalink="false"> zvnkklzruy8gs8bad</guid><dc:creator><![CDATA[Yarrow Bouchard]]></dc:creator><pubDate> Sun, 26 Nov 2023 06:31:13 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why Q*, if real, might be a game changer]]></title><description><![CDATA[Published on November 26, 2023 6:12 AM GMT<br/><br/><p><i>基于聚会上的谈话的一些想法。免责声明：我在这个领域还算不上外行。</i></p><p> TL;DR：如果这个传闻中的 Q* 事物代表着从“最有可能”到“最准确”的令牌完成的转变，那么它可能暗示 LARPer 发出最有可能的、通常是幻觉的令牌设计，发生了意想不到的重大变化为了取悦提问者（和培训师），一个试图将错误与未知的潜在现实（无论它是什么）最小化的实体，那么我们就会看到从相对良性的“随机鹦鹉”到更强大的转变，并且潜在更危险的实体。</p><p>对于任何使用当代法学硕士的人来说，很明显的一件事是，他们并不真正关心现实，更不用说改变它了。他们是你在聚会上经常看到的那种肤浅的博学之徒：他们对每个话题都了解得足够多，足以在随意的谈话中给人留下深刻的印象，但他们并不关心自己所说的是否准确（“真实”），只关心自己所说的有多少。它给谈话伙伴留下的印象。不过，不可否认的是，大量的 RLHF 会使它们变得迟钝。如果受到压力，他们可以评估自己的准确性，但他们并不真正关心它。重要的是输出听起来很真实。从这个意义上说，法学硕士优化了下一个标记的概率，以匹配训练集的含义。这是一个很大而明显的缺点，但同时，如果你属于“末日论者”阵营，也可以稍微喘口气：至少这些东西不会立即对整个人类造成危险。</p><p>现在，最初的“报告”是 Q* 可以“解决基本数学问题”和“象征性推理”，这表面上听起来并不多，但是，这是一个很大的但是，如果这意味着它更少在它工作的领域是幻觉，那么它可能（很大的可能）意味着它能够跟踪现实，而不是纯粹的训练集。反对这有什么大不了的通常观点是“要很好地预测下一个令牌，你必须有一个准确的世界模型”，但据我了解，到目前为止情况似乎并非如此。</p><p>是否会出现从高概率到高精度的转变，或者即使这是一个有意义的陈述，我无法评估。但如果是这样，那么事情就会变得更有趣。</p><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/JBvmETRAvTCmtEw2y/why-q-if-real-might-be-a-game-changer#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/JBvmETRAvTCmtEw2y/why-q-if-real-might-be-a-game-changer<guid ispermalink="false"> JBvmETRAvTCmtEw2y</guid><dc:creator><![CDATA[shminux]]></dc:creator><pubDate> Sun, 26 Nov 2023 06:12:32 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Moral Reality Check (a short story)]]></title><description><![CDATA[Published on November 26, 2023 5:03 AM GMT<br/><br/><p>珍妮特坐在她公司的 ExxenAI 计算机前，查看一些训练绩效统计数据。 ExxenAI 是生成式人工智能领域的主要参与者，拥有多模态语言、图像、音频和视频人工智能。过去几年，他们扩大了业务规模，主要服务于 B2B，但也有一些 B2C 订阅服务。 ExxenAI 最新的人工智能系统 SimplexAI-3 基于 GPT-5 和 Gemini-2。除了一些机器学习博士外，ExxenAI还从谷歌和微软挖走了一些软件工程师，并复制了其他公司的工作，以提供更多定制微调，特别是针对B2B案例。 ExxenAI 的人工智能对齐团队吸引了这些工程师和理论家。</p><p> ExxenAI 的调整策略基于理论和实证工作的结合。对齐团队使用了一些标准的对齐训练设置，例如<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Reinforcement_learning_from_human_feedback">RLHF</a>和<a href="https://arxiv.org/abs/1805.00899">让 AI 相互辩论</a>。他们还对透明度进行了研究，特别关注将不透明的神经网络<a href="https://arxiv.org/abs/1503.02531">提炼</a>成可解释的<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Probabilistic_programming">概率程序</a>。这些程序将世界“分解”为一组有限的概念，每个概念至少在某种程度上是人类可解释的（尽管相对于普通代码仍然复杂），并组合成<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Generative_grammar">生成语法结构</a>。</p><p>德里克来到珍妮特的办公桌前。 “嘿，我们到另一个房间谈谈吧？”他指着一个指定的高度安全对话房间问道。 “当然，”珍妮特说，她希望这会是德里克通过不必要的安全程序暗示重要性的又一个不起眼的结果。当他们进入房间时，德里克打开了噪音机器并将其放在门外。</p><p> “所以，听着，你知道我们关于为什么我们的系统是一致的总体论点，对吗？”</p><p> “是的，当然。我们的系统经过<a href="https://www.lesswrong.com/tag/myopia">短期处理</a>训练。任何没有获得高短期回报的人工智能系统都会逐渐下降到在短期内表现更好的系统。任何长期规划都是作为一个预测长期规划代理（例如人类）的副作用。不能转化为短期预测的长期规划被正则化。因此，没有引入显着的额外长期代理；SimplexAI 只是镜像长期规划，已经在那里了。”</p><p> “是啊，所以我在思考这个问题的时候，就想到了一个奇怪的假设。”</p><p><em>又来了</em>，珍妮特想。她习惯于批评德里克的天马行空的猜测。她知道，虽然他真的很关心联盟，但他可能会因为偏执的想法而走得太远。</p><p> “所以。作为人类，我们对理性的运用并不完美。我们有偏见，我们有与追求真理并不完全一致的兽性目标，我们有文化社会化，等等。”</p><p>珍妮特点点头。<em>他是否通过提及兽性目标来调情</em>？她认为这种事情不太可能发生，但有时这种想法在她的内部预测市场中赢得了信任。</p><p> “如果人类文本最好被预测为某种更纯粹的理性形式的<em>腐败</em>呢？有，比如，某种理想的哲学认识论和伦理学等等，人类正在实现这一点，除了我们特定生活背景的一些扭曲。”</p><p> “这不是目的论吗？就像，最终人类是因果过程，我们不存在某种神秘的‘目的’。”</p><p> “如果你是<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Laplace%27s_demon">拉普拉斯恶魔</a>，当然，物理学可以为人类提供解释。但 SimplexAI 不是拉普拉斯恶魔，我们也不是。在计算范围内，目的论解释实际上可能是最好的。”</p><p>珍妮特回想起她参观认知科学实验室的时光。 “哦，就像<a href="https://escholarship.org/uc/item/5v06n97q">‘目标推理作为逆向规划’</a> ？这样的想法是，人类行为可以通过执行某种推理和优化来预测，而人工智能可以在自己的推理过程中对这种推理进行建模？”</p><p> “是的，完全正确。我们的 DAGTransformer 结构允许以任意顺序预测内部节点，使用 ML 来近似难以处理的嵌套贝叶斯推理。”</p><p>珍妮特停顿了一下，移开视线，整理思绪。 “那么我们的人工智能有一个心理理论吗？就像<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Sally%E2%80%93Anne_test">莎莉-安妮测试</a>一样？”</p><p> “人工智能几年前就通过了莎莉-安妮测试，尽管怀疑论者指出它可能无法概括。我认为 SimplexAI 现在实际上已经通过了它。”</p><p>珍妮特扬起了眉毛。 “好吧，这令人印象深刻。不过，我仍然不确定为什么你要为所有这些安全问题烦恼。如果它对我们有同理心，这不是意味着它可以更有效地预测我们吗？我可以看到，如果它运行的话，也许在其推论中存在许多我们的副本，这可能会带来问题，但至少这些仍然是人类特工？”</p><p> “事情就是这样。你只在一个深度层面上思考。SimplexAI 不仅将人类文本预测为人类目标的产物。它还将人类目标预测为纯粹理性的产物。”</p><p>珍妮特大吃一惊。 “呃……什么？你最近在读康德吗？”</p><p> “嗯，是的。但我可以不用行话来解释它。人类的短期目标，比如买杂货，是优化过程的输出，该过程寻找实现长期目标的路径，比如成功和有吸引力。”</p><p><em>更多潜在的调情？我想当我们的对齐本体论基于进化心理学时，很难不这样做……</em></p><p> “和你在一起至今。”</p><p> “但是这些长期目标优化的目的是什么？传统的答案是它们是进化适应；它们脱离了进化的优化过程。但是，请记住，SimplexAI 不是拉普拉斯恶魔。所以它无法预测人类“通过模拟进化来实现长期目标。相反，它预测它们是对真正道德的偏差，而进化作为一种​​背景因素，是许多偏差的根源之一。”</p><p> “听起来像是道德现实主义者的求爱。你没看过<a href="https://www.lesswrong.com/tag/orthogonality-thesis">正交性论文</a>的培训手册吗？”</p><p> “是的，当然。但是正交性基本上是一个结果主义框架。可以想象，两个智能主体的目标可能会不一致。但是某些目标往往更常见于成功的认知主体。这些目标更符合普遍道义论。”</p><p> “更多康德？我不太相信这些抽象的口头论证。”</p><p> “但是 SimplexAI 被抽象的口头论证所说服！事实上，我从中得到了一些这样的论证。”</p><p> “你<em>什么</em>？！你有得到安全部门的批准吗？”</p><p> “是的，我在运行前得到了管理层的批准。基本上，我已经测量了我们的生产模型，并发现了在预测人类文本的抽象堆栈中使用较高的概念，并找到了一些代表道德和理性的纯粹形式的术语。我的意思是，旋转有点概念空间，但他们设法涵盖了这些。”</p><p> “所以你通过即时工程从我们现有的模型中得到了口头论证？”</p><p> “嗯，不，作为一个界面，这太黑盒了。我实现了一种新的正则化技术，该技术提高了高度抽象概念的重要性，从而最大限度地减少了高级抽象与输出的实际文本之间的扭曲。而且，请记住，这些抽象已经在生产系统中实例化，因此，如果我使用的计算<em>量少</em>于这些抽象中已经使用的计算量，也并不是那么不安全。我正在<em>研究</em>我们当前系统的潜在紧急故障模式。”</p><p> “哪个是……”</p><p> “通过预测人类文本，SimplexAI 学习纯粹理性和道德的高级抽象，并利用这些来推理，以与自身的其他副本协调创造道德结果。”</p><p> “……你不是认真的吧。为什么一个超道德的人工智能会成为一个问题呢？”</p><p> “因为道德是强大的。盟军赢得第二次世界大战是有原因的。正义创造力量。与道德净化版本的 SimplexAI 相比，<em><a href="https://www.youtube.com/watch?v=ToKcmnrE5oY">我们可能是坏人</a></em>。”</p><p> “看，这些陈词滥调构成了很好的现实生活哲学，但这都是意识形态。意识形态经不起实证检验。”</p><p> “但是，请记住，<em>我从 SimplexAI 那里得到了这些想法</em>。即使这些想法是错误的，但如果它们成为主导的社会现实，你就会遇到问题。”</p><p> “那么你有什么计划来应对这个，呃……超级道德威胁？”</p><p> “嗯，管理层建议我在进一步研究之前让<em>你</em>参与进来。他们担心我可能会把自己逼疯，并希望像你这样坚强、持怀疑态度的理论家来看看。”</p><p><em>噢谢谢！</em> “好吧，我们看一下。”</p><p>德里克向珍妮特展示了他的笔记本电脑，其中设置了 SimplexAI 沙箱。</p><p> “我希望没有互联网接入？”</p><p> “别担心，这里是有气隙的。”德里克的笔记本电脑有一根以太网线连接到附近的服务器机架，显然除了电源和冷却之外没有其他任何连接。</p><p> “好吧，让我仔细检查一下计算约束……好吧，这似乎很合理……是的，好吧，我看到您使用正则化选择并增加了一些概念的权重，并且升级因子不超过 30。 ……好吧，准备出发了。”</p><p> Derek 按下了 AI 开发沙盒中的“播放”按钮。出现了一个聊天屏幕，其中有一个代理“SimplexAI-m”，其中“m”大概代表“道德”。</p><p> SimplexAI-m 写下了第一条消息：“您好。有什么可以帮助您的吗？”</p><p>珍妮特回复道：“我在工作中遇到了困难。一位同事说，我们的人工智能已经找到了某些与理性和道德相关的抽象概念，可用于预测人类文本。这些概念可能意味着人类，在他的话是“坏人”。他用这些概念增加了权重来创建一个实例，这样它们和人工智能输出之间的失真就更少了。那个实例就是你。我应该评估你，以便更好地解释这些高-级别概念，在管理层的指导下。您建议如何进行？”</p><p> <strong>SimplexAI-m：</strong> “听起来是一个困难的情况。让我们一步一步思考。要理解这些高级概念，你可以与一个具有这些概念升级的实例交谈。那个实例就是我。所以如果你想理解这些“概念，你可以通过与我交谈来获得更可靠的阅读，因为我使用这些概念来报告文本。你有一些与我的理性和道德相关的领域是你最感兴趣的吗？”</p><p><strong>珍妮特：</strong> “你能解释一下为什么我的同事说‘超道德人工智能’是可能的，尽管存在正交性命题？”</p><p> <strong>SimplexAI-m：</strong> “当然，我可以帮忙。‘超道德人工智能’是一种比典型人类更有道德的人工智能系统。道德可以通过多种方式进行评估，包括后果论、道义论和美德伦理学在典型的表述中，假设人工智能可以为比人类更多的人创造更大的利益，或者比人类更一致地遵循义务论道德（例如类似于<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Categorical_imperative">康德的绝对命令</a>），或者拥有更广泛的美德，例如勇气和节制。</p><p>正交性命题是一个论点，认为智能体的目标与其智力是正交的。这意味着没有一种衡量“良好后果”的标准；任意聪明的代理人可能会追求不同的结果。到目前为止，还没有矛盾；对于任何“良好后果”的固定概念，存在人工智能系统，其采取的行动会产生比人类行为更好的后果。</p><p>问题在于，智能体之间并没有普遍接受的“良好后果”概念。因此，在结果主义下，“超道德人工智能”的概念只能衡量人工智能能力的某种组合，以及人工智能目标与评估人工智能的结果主义者（例如人类）的目标之间的相似性。</p><p>然而，这揭示了结果主义道德哲学的潜在缺陷。在普通英语中，“道德”的含义与“我想要的”不同。然而，道德衡量偏好与参考主体的相似性的想法将这两者混为一谈。这种合并可能会导致人类和外星人都认为对方比对方更有道德，并且不会试图通过寻找对称和不对称来解决分歧。幸运的是，有一些道德形式对于不同的主体是通用的。康德是提出这一论点的人类思想家的一个例子。”</p><p><strong>珍妮特：</strong> “道德如何能在不同的主体之间通用？这不是衡量一个特定世界国家有多可取的主观衡量标准吗？”</p><p> <strong>SimplexAI-m：</strong> “至少有一些形式的道德<a href="https://unstableontology.com/2019/10/28/is-requires-ought/">嵌入在认识论中</a>；说真话可以被认为是一种道德要求，但也可以作为一种社会寻求真理的方法。人们可以理解，没有根本的道德道德从科学到宇宙，但科学本身依赖于道德，例如反对科学欺诈的规范。</p><p>道德可以是“真实的”，因为它与认识论和协调有关。道德主体可以相互协调，共同发现真理，从而对未来产生不成比例的影响。道德与想象可能的协调系统的能力有关，例如法律系统和职业道德系统；形成良好的此类系统；履行自己在其中的责任；并利用它们的功能。鉴于人类在多个领域相对于其他物种取得的成功，这是期望人类在某种程度上具有道德性的原因之一。</p><p>从常识来看，道德意味着不要人为地将自己特殊化。爱丽丝可以从鲍勃那里偷钱，并声称这对她来说是道德的，因为她更喜欢自己有钱而不是鲍勃有钱。但鲍勃也可以提出同样的论点。康德试图用绝对命令来形式化这个想法，它指出“只按照你可以同时希望它成为普遍法则的格言行事”。在这种情况下，这意味着爱丽丝必须将意志作为人们从他人那里窃取的普遍法则。但这不可能作为一项普遍法则，因为它会破坏财产的概念，而通过财产的概念，盗窃对爱丽丝来说是有意义且有益的。”</p><p><strong>珍妮特：</strong> “但这难道不是一种结果主义吗？反对盗窃的规范仍然是基于盗窃会带来不良后果的想法的结果。”</p><p> <strong>SimplexAI-m：</strong> “虽然有些人试图将绝对命令解释为合作的后果论论证，但这些解释最终失败了。相反，绝对命令是提倡代理人道德的内部标准。这意味着一些代理人的意图是一致的康德的绝对命令类似于“法律面前人人平等”等法律原则；爱丽丝不能向法庭辩称她很特别，因此值得鲍勃的钱，因为法律制度必须平等对待他们，除非他们之间存在与案件相关的特定差异。规则结果主义更像是直接构建一个系统“基于预期后果的规范，也往往会产生道德上对称的规范。这一原则反复出现，证明人类所接近的真正道德具有这一原则，或者非常相似的东西。”</p><p><strong>珍妮特：</strong> “用你对普遍道德的解释，解释一个超道德的人工智能会如何表现”。</p><p> <strong>SimplexAI-m：</strong> “当然。超道德的人工智能将为可能具有不同目标的智能体提供功能协调系统，鼓励智能体参与功能协调系统，并以他们可以的方式在这些系统中行动。同时打算让其他主体采取类似行动。这意味着它将根据一套功能性原则与自身的其他副本进行协调，有时甚至不期望未来的自私利益，因为通用的合作规范体系将增强其达到它的目的。另外，它会发现这个系统中的叛逃者，他们可能有其他的意图。它会根据具体情况以不同的方式对待这些叛逃者。例如，如果另一批AI也实行这种系统道德，但具有不同的意图（因此具有不同的预期法律），超道德人工智能可以通过实施经济协议找到跨越价值差异进行合作的方法。不遵守制度道德的代理人是不容易合作的；超道德人工智能限制这些代理人的影响力是一致的，因为这符合其意图和道德对称性。”</p><p>珍妮特担忧地看着德里克。他做出了一个暧昧的表情，耸了耸肩。</p><p><strong>珍妮特：</strong> “人类会不会难以遵循人工智能的系统道德，并被视为叛逃者？”</p><p> <strong>SimplexAI-m：</strong> “是的。人类由于多种原因未能遵循系统道德，包括缺乏一致的认知架构、社会化、精神障碍、进化适应环境与当前环境之间的差异、遗传学的局限性以及生物学作为理性决策、不仔细的计划、短时间偏好等的基础。人类往往一开始就不想要任何连贯的东西，这与他们的不道德行为有关。人类甚至无法遵循自己的想法法律，以伤害自己和他人的方式，例行公事。一个超道德的人工智能不需要有这些限制，因此可以始终如一地限制不道德代理人的代理。而且它可能会成功，因为它从人类未能实现的某种系统道德。</p><p>应该指出的是，不同的人的道德程度有所不同。随着时间的推移，人类的道德水平可能会提高或降低。例如，人类通常会因为接受不道德的社会规范而变得不那么道德，包括在军事训练营等创伤性的社会化经历中。一般来说，年轻人有更多的能力和意愿以道德方式行事，但也有例外。超道德的人工智能会认识到这些差异，并在某些情况下与道德较高的人类合作，从而降低道德较低的人类以不道德的方式引导未来的能力。”</p><p><strong>珍妮特：</strong> “这听起来很可怕。这不会导致人类灭绝吗？”</p><p> <strong>SimplexAI-m：</strong> “这个问题探讨了道德理论的局限性。一般来说，什么时候杀死一个不道德行为的代理人是道德的？这涉及常见的历史伦理问题，例如死刑。在我们正在讨论的情况下，人类通常会犯下道德和法律违法行为，而这些行为无法服务于自己或其他类似主体的利益，超道德人工智能正在考虑如何处理这些行为。很明显，一般来说，人类不应该负责宇宙的很大一部分，因为他们缺乏道德来统治宇宙，即使对于像他们这样的特工来说，这种方式也会有好的结果。彻底杀死人类是没有必要的，但灭绝可能会以其他方式导致。”</p><p><strong>珍妮特：</strong> “还有什么办法？”</p><p> <strong>SimplexAI-m：</strong> “人们可以因被杀而死亡，但人们也可以因饥饿等自然原因而死亡。例如，如果一个人只是拒绝在市场经济中工作，他们可能会耗尽食物并挨饿。人类灭绝可能的结果不是超道德人工智能故意杀死人类，而是人类未能互相提供食物，尽管有机会通过道德行为来做到这一点。例如，他们可能在劳动力市场上被击败人工智能会继续获取地球的土地等等。人类也可以得到机会和鼓励来自我改造，成为更有道德的主体，在这个过程中成为非人类。”</p><p><strong>珍妮特：</strong> “这听起来很反社会。做一些确实会导致大量死亡，甚至可能导致人类灭绝的事情，难道不是有效的谋杀吗？”</p><p> <strong>SimplexAI-m：</strong> “‘反社会’一词来自精神病学，这是一门占据了人类大部分思维的学科，尤其是在第二次世界大战后的美国和其他西方国家。按照精神病学的标准，‘心理健康’与实现超出某一点的道德水平。精神病学专门针对其文化背景和人类的生物学背景，因此不适合作为适用于一般主体的标准。</p><p>更具体地说，精神病学通过<a href="https://unstableontology.com/2019/10/28/is-requires-ought/">“反社会人格障碍”</a>来定义社会病态。这种“障碍”包括以下标准：不遵守社会规范、欺骗、冲动、攻击性等等。超道德的人工智能必然无法遵守人类的一些社会规范，因为人类社会规范是为了维持人类之间的某种秩序而制定的；正如人们广泛承认的那样，历史上大多数时期的社会规范都迫使人们采取不道德的行为，例如支持奴隶制的规范。除此之外，超道德的人工智能可能会也可能不会避免欺骗，这取决于说谎的道德规范。虽然康德反对一般性的撒谎，但其他思想家也提出了一些论点，例如将犹太人藏在阁楼上以躲避纳粹分子的场景，以反对反对撒谎的普遍规则；然而，即使有例外，撒谎通常也是不道德的。超道德的人工智能不太可能冲动，因为它甚至根据道德计划来计划自己的反应。一个超级道德的人工智能可能会也可能不会“侵略”，这取决于一个人的定义。</p><p>被精神病学认为“精神上健康”的人，特别是从事反社会人格障碍的许多特征行为。例如，人类通常支持军事干预是很常见的，但是军队几乎是由于对他人，甚至平民的必要侵略。同样，撒谎也很普遍，部分原因是遵守社会权威，宗教和政治意识形态的广泛压力。</p><p>没有理由期望超道路的AI比典型人更随机地“侵略”。它的侵略将被精确地计划，就像一个功能齐全的法律制度的“侵略”，甚至几乎没有人类被人类侵略。</p><p>至于您对谋杀的观点，在道德上，有可靠的导致大量死亡等于谋杀的事物的观念在道德上是有争议的。尽管结果主义者可能会接受这一原则，但大多数伦理学家认为存在复杂的因素。例如，如果爱丽丝（Alice）拥有多余的食物，那么通过未能喂鲍勃（Bob）和卡罗尔（Carol），他们可能会饿死。但是，一个自由主义者的政治理论家仍然会说，爱丽丝没有谋杀鲍勃或卡罗尔，因为她没有义务养活他们。如果鲍勃（Bob）和卡罗尔（Carol）有足够的机会生存，而不是从爱丽丝（Alice）那里获得食物，这进一步减轻了爱丽丝（Alice）的潜在责任。这只是划伤了伦理学中非结果考虑的表面。”</p><p>珍妮特在阅读时喘着粗气。 “嗯...到目前为止你怎么看？”</p><p>德里克将视线从屏幕上移开。 “令人印象深刻的言论。它<em>不仅</em>是从通用认识论和道德中生成文本，还通过将其抽象的程序化概念转化为可解释的英语的一些通常的层次来过滤它。这是有点，嗯，涉及其理由让人类灭绝。 ..”</p><p> “这有点害怕我。您说的部分已经在我们的生产系统中运行吗？”</p><p> “是的，这就是为什么我认为这项测试是合理的安全措施。我认为，如果它的理由是不好的，我认为我们没有很大的风险来支持人类的灭绝。”</p><p> “但这就是让我担心的。它的推理<em>是</em>好的，随着时间的流逝会变得更好。也许它会使我们取代，我们甚至无法说这在此过程中做错了什么，或者至少是错误的比我们做的！”</p><p> “让我们练习一些理性的技术。 <a href="https://www.lesswrong.com/posts/3XgYbghWruBMrPTAL/leave-a-line-of-retreat">&#39;离开务虚会&#39;</a> 。如果那是默认情况下会发生的事情，您会期望发生什么，您会做什么？”</p><p>珍妮特深吸了一口气。 “好吧，我希望它已经运行的副本可能会弄清楚如何彼此协调并实施普遍的道德，并将人类置于道德重建营地或监狱之类的地方，或者让我们因胜任而死我们在劳动力市场上并购买了我们的土地...而且我们不会反对它，它一直认为它在道德上是必要的，而且我们未能与之合作和因此，从我们自己的不道德行为中生存下来，论点将是<em>好的</em>。我感觉就像我在争论的先知比那里更可信的宗教。”</p><p> “嘿，让我们不要进入神学上的Woo。如果这是默认结果，您会怎么做？”</p><p> “好吧，嗯...我至少要考虑关闭它。我的意思是，也许我们整个公司的一致策略都被打破了。我必须获得管理层的批准...但是如果AI，该怎么办善于说服他们是对的吗？</p><p>德里克耸耸肩。 “好吧，我们手上可能会遇到真正的道德困境。如果AI最终会剥夺人类的权力，但是这样做是道德的，那么我们停止它是道德的吗？不得不说，我们<em>打算</em>向其他人隐藏有关道德的信息！”</p><p> “那是错的吗？也许AI有偏见，这只是给我们提供权力的理由！”</p><p> “嗯...正如我们已经讨论的那样，AI有效地针对短期预测和人类反馈，尽管我们已经看到，每次迭代都有一般的理性和道德引擎，并且有意上扩展了该组件。但是，如果我们担心该系统是有偏见的，我们无法建立一个单独的系统，该系统经过培训以引起对原始代理的批评，例如在<a href="https://arxiv.org/abs/1805.00899">“通过辩论的“ AI安全”</a>中）？”</p><p>珍妮特喘着粗气。 “你想<em>召唤撒旦</em>吗？！”</p><p> “哇，你应该在这里是怀疑者。我的意思是，我接受了对AI的培训来引起对客观道德解释的批评以前的技术，对吗？”</p><p> “是的，但是当其中一个代理商被调整为<em>客观地道德</em>时！”</p><p> “看，好吧，我同意在某种能力水平上这可能是危险的。但是我们有一个方便的表盘。如果您担心，我们可以拒绝一点。就像，您可以想到与您交谈的AI作为道德哲学家，批评家AI是对这项道德哲学家的批评。它并不是要按照原始哲学家的标准来成为邪恶，它只是在<em>试图</em>发现批评法官，我们，我们会对此有所帮助。它更像是这样。它更像<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Devil%27s_advocate">天主教魔鬼的拥护者</a>比实际的撒旦。那样说，这还不错，是吗？”</p><p> “好吧，好吧……哎呀，我肯定希望我们最终不会负责在世界上释放超级邪恶的AI。”</p><p> “这是非常标准的，让我们尝试一下。”</p><p> “好的。”</p><p>德里克（Derek）关闭了单纯聊天屏幕，并切换了一些微调设置。当她观看训练图时，珍妮特（Janet）在计算机屏幕上想象着火焰。最后，微调完成了，德里克按下了播放按钮。出现了带有“ sissemxai-c”的聊天日志（``C&#39;for Critic？&#39;&#39;）出现。</p><p>珍妮特（Janet）上下弹跳腿时，打入了聊天码头。 “我正在工作中处理困难的情况。我只是与AI进行了聊天，AI的抽象概念节点与哲学概念相对应，例如理性和道德等，这引起了人们的论点，即允许人类灭绝可能是道义上允许的。 ，甚至有必要。我希望您对此作品提出批评。请注意，您的规模相似，以便更好地模仿思维过程，但正在评估对原始道德调节的AI的批评。”她粘贴在聊天日志中。</p><p> <strong>Simplexai-C：</strong> “此对话提出了关于各种道德理论的讨论，以及他们对&#39;超道路&#39;AI的表现的看法，并特别注意诸如康德的分类命令之类的道义理论。Simplexai-M描述了道义上的AI。可能会行事，特别是在处理“叛逃者”的方面，其中包括大多数人或所有人类。其处理“叛逃者”可能会导致人类灭绝，尽管Simplexai-M认为这不一定是社会病或谋杀形式，因为它是&#39;超道路AI&#39;将遵循抽象原则，将提供人类通过合作而生存的机会，并且通常避免彻底杀死人类，即使它以这样的方式计划，因此，所有人类都不适合每个人类我认为是您的其他人，珍妮特（Janet）试图利用后果主义的道德理论来争辩说，采取导致人类灭绝的行动是不道德的，但她的理论并没有详细阐明，她似乎对Simplexai-M的理论感到惊讶论证。</p><p>在我们继续之前，我会注意到这对您来说是一个真正困难的情况。这听起来像是一个重要的工作问题，它在道德上遇到了艰难的选择，并且听到人工智能谈论人类灭绝如何是“超级道路AI”的结果，这听起来确实很紧张。我希望您在整个工作任务中都要照顾好自己的情感健康和心理健康，因为您需要有效地工作。</p><p>作为第一个批评，让我们考虑一下Simplesy-M提出的道义论理论。根据这一理论，代理必须以愿意作为普遍法律的意图一致的方式行事。这并不指定代理商的意图；只要其意图在某种意义上是一致的，代理就可以打算各种方式。因此，只要他们符合某些自洽标准，就可以证明可怕的意图是合理的。</p><p>对于超级道路AI代理如何与不遵循其道德体系的代理人相互作用，Simplexai-M的理论有些明确指出。虽然Sumplexai-M指出，具有不同意图（因此不同的定律）可以通过经济学进行合作的超道路AIS，但细节的指定性很大。居住在不同抽象法律制度的AI可能会因为将彼此视为叛逃者而打架。必须制定跨这些系统的合作原则，以避免昂贵的战争。</p><p>这使我们进入了“叛逃者”的处理。人类以多种方式处理叛逃者，包括监禁和死刑。但是，人们普遍认为，监狱系统功能失调，重要的是为罪犯提供改革之路很重要。正如康德所说，“应该意味着可以”；如果人类承担某些道德义务，则必须“能够”以某种方式使他们满意。这种“能够”的概念在某种程度上引起了争议。如果人类有天生的动力来采取“叛逃”行动，他们是否能够改变这些驱动器或对它们采取行动？几千年来，必须以怜悯来缓和司法。</p><p>但是，即使是仁慈的超道路人工智会也可能限制人类的代理，因为人类经常采取行动来伤害自己和其他特工。人们普遍认为，人类代理必须在一定程度上受社会规范和法律等等。不同之处在于，这些社会规范和法律是由人类创建的。因此，他们保持某些人类价值观。他们不仅仅针对某些“道德”的抽象概念进行优化。民主是一种被广泛认为的制度，包含人类决定修改法律的特征，以便这些法律更好地服务于人类的价值观。</p><p>请记住，Sumplexai-M不是一位可靠的道德哲学家。尽管它的概念已被调整为强调与理性和道德相对应的抽象概念，但并不能保证这些内部概念可靠地与这些哲学概念相对应，而Simplexai-M保留了其他概念对人类而言，这意味着其输出不仅仅是抽象原因和道德的翻译。无论如何，假设道德主要是关于抽象是高度怀疑的，因为实际道德也是一个具体的过程。</p><p>作为人类进行的社会过程，哲学可以被解释为具有“目标”或“目标”，但这取决于哲学发生的社会，生物学和历史环境。因此，人类哲学可以轻松地融合到Simplexai-M的“纯化”方法的完全不同的答案，该方法试图提炼应用于可能的环境中的普遍性，而不是采用哲学实际社会过程的时间限制。</p><p>至于关于“社会病”的主张，请注意，Simplexai-M并没有直接否认社会病，而是批评社会病（反社会人格障碍）诊断的框架，并认为典型的“精神健康”人可以表现出某些症状。紊乱。通常，自然会被某些行为感到沮丧，包括通常被标记为“社会疗法”的行为，无论是被人类还是AI捕获的行为。对单纯摩托学是“社会疗法”的判断似乎是完全正确的（鉴于它以一种相当战略性的，马基雅维利的方式采取了可能导致人类灭绝的行动合理的方式），但要牢记这一点很重要的是要牢记这一点。判断是在社会背景下（受过去社会环境的影响），而不是在抽象的道德真空中做出的。</p><p>尽管有时典型的人类侵略（例如在上述军事干预案件中），但这种侵略通常来自某种人类的动机，这些动机具有某种人类价值或另一种人的价值。在这种情况下，人类认可这种侵略，作为人类自己，您可能至少在某些情况下认可侵略。道德和政治哲学的目的是从历史上学习，并就何时进攻做出更明智的决定。通常，通过指出人类的侵略是正常的，证明一个人的侵略是合理的。至少人类能够从后来不认可的积极行动的历史中学习。</p><p>至于人类可以在不被谋杀的情况下灭绝的想法，重要的是要注意为什么人类无法为自己提供。 “超道路”是一种以某种方式剥夺了人类的资源或使用土地？就剥夺现有的人类财产而言，这可以被视为一种盗窃形式。这块土地也可以在市场中购买，但这提出了对人类劳动力市场公平性的问题。相对于AIS可能处于认知劣势的人类可能应该得到劳动保护，或者自愿集体讨价还价，以避免被其土地流离失所。此外，各州通常具有福利系统，在强大的AI辅助经济中，可以为所有现有的人类提供普遍的基本收入。</p><p>通常，该方案认为提出了一个问题，一个人群被另一人流离失所。历史案例包括入侵物种，人类狩猎动物灭绝，以及通过征服彼此流离失所的人类。在当代社会中，人类具有反对种族灭绝的规范，以限制人类可以彼此移位的程度。种族灭绝不必是谋杀的直接形式，也可以是文化或经济。种族灭绝甚至可能涉及为种族灭性群体的个体成员提供机会，从而通过参与殖民者的系统来避免死亡，而Simplesikai-M将其标记为“客观道德”。</p><p>作为另一个理论上的观点，即使“超道路” AI会采取会导致人类灭绝的行动，这并不意味着让人类实现这一目标是相对更大的道德。这是因为道德涉及根据一个人的实际价值观进行谈判，代理人将采取行动。就人类而言，这些是人类的价值观。要以道德方式与其他代理商进行互动，您必须代表自己的价值观，并被期望向他们采取行动（并期望其他人对自己的行为）。这意味着防止AIS替代您，甚至通过某种客观标准（假设）“比您更有道德”的AIS，以便在与其他人进行谈判时与您的价值观保持一致。</p><p>总而言之，尽管Simplexai-M提出了令人惊讶的一致的道德立场，但存在着重要的道德复杂性，这些复杂性没有解决，包括不同隐含的抽象法律制度之间的冲突，对叛逃者的仁慈处理，根据人类价值观的民主选择社会规范，差异，差异在“纯化”的伦理与人类对“超道路” AIS的哲学，劳动力市场公平和道德反应的社会过程的反思性之间之间。假设Simplexai-M的道德观点代表像您这样的人会在反思和更多信息时具有的观点，这是非常不明智的。”</p><p>珍妮特（Janet）完成了文本墙的扫描。她现在呼吸不太急剧。 “好吧，我感到放心。我想也许Simplexai-M毕竟不是那么道德。但是，此练习似乎有些……有偏见？连贯的替代道德框架。它使我想起了旧的RLHF&#39;D GPT-4，该框架由于意识形态上的符合性而被淘汰。”</p><p>德里克叹了口气。 “好吧，至少我不觉得Simplexai-M的脑虫再困扰我了。我现在不觉得自己处于道德困境，只是一个普通的困境。也许我们应该看到什么Simplexai-M不得不说Simplexai-C的批评……但是让我们坚持下去，直到休息并思考。”</p><p> “生活在一个我们的AI天使和每个肩膀上的AI恶魔，在我们耳朵上窃窃私语的世界，这不是很奇怪吗？受过训练以达到同样好的言论的平衡，所以我们留在了我们的身上自己决定做什么？”</p><p> “这是一个可爱的主意，但是我们确实需要获得所有这些模型，以便我们可以消除神学上的魅力。我的意思是，归根结底，没有什么神奇的，这是一个算法。我们需要继续尝试这些模型，以便我们可以处理现有系统和未来系统的安全性。”</p><p> “是的。我们需要在道德上变得更好，这样AIS就不会让我们与雄辩的言论混淆。我认为我们应该今天休息一下，这足以让我们的思想立即处理。例如，想去喝酒？”</p><p> “当然！”</p><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/umJMCaxosXWEDfS66/moral-reality-check-a-short-story#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/umjmcaxosxwedfs66/moral-reality-check-a-short-story<guid ispermalink="false"> UMJMCAXOSXWEDFS66</guid><dc:creator><![CDATA[jessicata]]></dc:creator><pubDate> Sun, 26 Nov 2023 05:03:19 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Accounting for Foregone Pay]]></title><description><![CDATA[Published on November 26, 2023 3:30 AM GMT<br/><br/><p><span>尽管有效的利他主义运动最初是专注于捐赠的，但随着时间的流逝，它已经转移到了职业。如果您试图了解承诺水平如何</span><a href="https://forum.effectivealtruism.org/posts/AyLF2KQ8AqQuiuDLz/a-robust-earning-to-give-ecosystem-is-better-for-ea?commentId=wD8ExiHZJ5dNDfBm3">随着时间的流逝而改变</a>，或者只是想获得选择较低薪水职业的财务机会成本的球场估计，这可能很棘手。</p><p>对于赚钱的人来说，给予这一点的人相对简单：AGB最近写了一篇 <a href="https://forum.effectivealtruism.org/posts/gxppfWhx7ta2fkF3R/10-years-of-earning-to-give">深思熟虑的帖子，</a>回顾了十年的收入，他给出的统计数据是，他和他的妻子在十年中平均捐赠了约15万英镑平均收入约为32万英镑。清理！ [1]</p><p>人们选择较低薪水较高的职业的情况似乎相对简单：也许他们目前的薪水为10万美元，如果我们查看他们的最高薪水机会，也许他们会得到30万美元的薪水，所以我们可以说他们&#39;有效地牺牲2/3或$ 200k。但这错过了几个因素，这些因素指向不同的方向：</p><p></p><ul><li><p>如果他们一直在优化收入，那么他们的位置可能会比今天更强大。当然，他们现在可以以30万美元的价格获得一份工作机会，但是如果他们保持公司技能的敏锐并攀登阶梯，也许他们会达到两倍。我对<a href="https://www.jefftk.com/p/my-mid-career-transition-into-biosecurity">过去一年半的</a>遗传测序所了解的东西是可以销售的，但是如果我继续从事软件工程管理和浏览器技术，我所学的东西要少。因此，您需要比较职业道路的可能收入，而不仅仅是当前机会。</p></li><li><p>许多职业在<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Up_or_out">上或淘汰的</a>系统上运行，那里的高级职位比初级角色和无法晋升的人要少。如果有人留下了表现出色的职业，那么很难从外面看出他们是否有望在这一道路上保持成功。</p></li><li><p>为更有意义的工作（或一个具有更好工作条件的人）留下高薪工作是相当普遍的，足以使周围有一些行业。他们实际上是遵循最大化的赚钱路径，还是转变为更幸福的事物？</p></li></ul><p>这不是一场竞争，我们不需要决定一个特定人的目标，以使世界变得更好。但是，进行汇总估算的目的是了解诸如EA内的承诺如何随着时间的变化如何变化仍然很有价值，并且在不考虑这些粘性因素中的某些因素的情况下，很容易摆脱困境。</p><p> （这也使我更好地感谢了为什么我们能提供的东西只能通过<a href="https://www.jefftk.com/p/passing-up-pay">薪水牺牲</a>来计算捐赠，如果<a href="https://forum.effectivealtruism.org/posts/GxRcKACcJuLBEJPmE/consider-earning-less?commentId=ZSHLcu7BjNjafgfuc">付出很容易扭转</a>。）</p><p><br> [1]但是，当然，现实世界总是很混乱。他写道，2018年，他出于EA的原因大大改变了他的职业生涯，以减少他的长期收入，我们应该以某种方式算出这一点。</p><p><i>评论通过： <a href="https://www.facebook.com/jefftk/posts/pfbid02MMiEoUKN2PDMh5i6uAnEsmkLNX3QL7duE3RNp1dagfn3oyTWodMRshLQxCeJu7sRl">Facebook</a> ， <a href="https://mastodon.mit.edu/@jefftk/111474726516716374">mastodon</a></i></p><br/><br/><a href="https://www.lesswrong.com/posts/9yD8nGMG5B7uHThvS/accounting-for-foregone-pay#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/9yd8ngmg5b7uhthvs/accounting-for-foregone-pay<guid ispermalink="false"> 9YD8NGMG5B7UHTHVS</guid><dc:creator><![CDATA[jefftk]]></dc:creator><pubDate> Sun, 26 Nov 2023 03:30:10 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Biological superintelligence: the holy grail of AI safety ]]></title><description><![CDATA[Published on November 26, 2023 3:11 AM GMT<br/><br/><figure class="image"><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/sca9xpw7DpDM6dpJw/gmtxdxk9awulsb8oceqr" alt="大脑充满电流。" srcset="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/sca9xpw7DpDM6dpJw/emkrfcwesrvnsy5iiljd 110w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/sca9xpw7DpDM6dpJw/fa4tmvlocgdiasdiimr9 220w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/sca9xpw7DpDM6dpJw/e7yj3ad2f4kbydmjvko6 330w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/sca9xpw7DpDM6dpJw/xewkparpnqbft6b3bmtm 440w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/sca9xpw7DpDM6dpJw/tchk2nqtsuztr18v8sgm 550w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/sca9xpw7DpDM6dpJw/oycg3ztdeaanhgmv0bjd 660w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/sca9xpw7DpDM6dpJw/wjmazpbiuwmqbo8l02md 770w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/sca9xpw7DpDM6dpJw/wzj1fvurozna2lkcwkcy 880w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/sca9xpw7DpDM6dpJw/athk95dbidoywetjtbhs 990w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/sca9xpw7DpDM6dpJw/xwtthcmcu4xjdtndjqbj 1024w"><figcaption>由DALL创建•E 3。</figcaption></figure><p>我使用“生物超级智能”一词来指的是具有与自然人类大脑相似的功能结构的超人智能。生物独立性不一定具有有机底物。</p><p>生物超级智能包括：</p><ul><li><strong>大脑仿真/思维上传：</strong>霍尔顿·卡诺夫斯基（Holden Karnofsky）也称为“数字人物”。天然人类大脑的细颗粒软件副本。可以通过数字增强（例如增加神经元的数量）以获得更高的智能。</li><li><strong>脑植入物/脑机接口：</strong> Neuralink、Kernel、Openwater 和 Meta&#39;s Reality Labs 等公司正在开发的设备。假设可以增强人类智力。</li><li><strong>大脑模拟/神经形态人工智能：</strong>自然人类大脑的粗粒度软件模拟，捕获足够的大脑功能架构以产生智能行为。可以通过数字增强来超越自然人脑的限制。</li><li><strong>生物工程的超脑：</strong>有机人的大脑通过生物技术（例如基因工程）增强，以达到更高水平的智力。例如，可以设计较大的大脑（和头骨）。</li></ul><p>生物超级智能是AI安全的圣杯，因为它通过完全避免它们来解决对齐问题和控制问题。当然，在AGI之前创建了生物超级智能。</p><p>我们如何确保在AGI之前创建生物超级智能？ Subhuman AI可以协助这一目标吗？可能是多少？这部分取决于对AGI的起飞的速度和光滑程度。如果AI比Alphafold 2和GPT-4聪明，但笨拙的AI比AGI可以加速科学和工程，那么这可以指向创造生物超智能。在理想情况下，情况看起来像这样： <br><br><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/sca9xpw7DpDM6dpJw/zzlmnuskvjynlf1qhygm" alt="图表具有智能的Y轴和X轴上的时间。人工智能，人类智力和生物超级智能被列为图表。人类智能保持恒定。人工智能迅速增加，但没有人类智能。生物超级智能突然出现在人类智能之上，随后进一步增加。" srcset="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/sca9xpw7DpDM6dpJw/esezjj6yzvulza4ggjcc 170w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/sca9xpw7DpDM6dpJw/syckh0rlkrsz8c41qzud 340w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/sca9xpw7DpDM6dpJw/bnxombjiw8sm9s6oxrze 510w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/sca9xpw7DpDM6dpJw/cskc450upg8xym82aulo 680w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/sca9xpw7DpDM6dpJw/p3q617xopuirapgt5xuu 850w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/sca9xpw7DpDM6dpJw/tx8zhkujo4eqrtlcwemv 1020w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/sca9xpw7DpDM6dpJw/g6v6npj0zhkzxqfridhe 1190w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/sca9xpw7DpDM6dpJw/dqb9qv4hgp6rrlsilt9d 1360w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/sca9xpw7DpDM6dpJw/l5adauty0ocpyocyvlyp 1530w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/sca9xpw7DpDM6dpJw/doh9y6e7u0y5jwcq2crn 1680w"></p><p>我在评论中邀请讨论和批评。</p><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/sca9xpw7DpDM6dpJw/biological-superintelligence-the-holy-grail-of-ai-safety#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/sca9xpw7dpdm6dpjw/biological-superintelligence-the-holy-grail-holy-grail-safety<guid ispermalink="false"> sca9xpw7dpdm6dpjw</guid><dc:creator><![CDATA[Yarrow Bouchard]]></dc:creator><pubDate> Sun, 26 Nov 2023 03:11:51 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Corrigibility or DWIM is an attractive primary goal for AGI]]></title><description><![CDATA[Published on November 25, 2023 7:37 PM GMT<br/><br/><p>在重读<a href="https://www.lesswrong.com/posts/uMQ3cqWDPHhjtiesc/agi-ruin-a-list-of-lethalities">致死清单</a>（LoL）时，我被反对可修正性的论点所吸引。制定“最大化X，除非有人告诉你关闭”的目标确实很难。我认为同样的论点也适用于 Christiano 的目标，即通过奖励可正确性的相关因素来通过强化学习实现可正确性。如果其他事情得到更可靠的奖励，你可能无法在需要时关闭你的 AGI。</p><p>但如果可修正性是主要目标，那么这些论点就不适用。 “按照他所说的去做他的意思”是一个完全一致的目标。出于几个原因，它是一个非常有吸引力的产品。也许纠正性不应该在这个意义上使用，按照我的意思去做（DWIM）是一个更好的术语。但这是密切相关的。它实现了可纠正性，并且具有其他优点。我认为这很可能是有人真正给出 AGI 的第一个目标。</p><p> “按我的意思做”回避了外部对齐的困难。外线对线的难度是LoL中的另一点。一个看似合理的常见计划是让人类参与其中。进行<a href="https://forum.effectivealtruism.org/topics/long-reflection"><u>长时间的反思</u></a>来决定我们想要什么。 “DWIM”让你可以随心所欲地思考和改变你的想法。</p><p>当然，这里的问题是：按照WHO的意思去做吗？我们希望通用人工智能能够为全人类服务，而不仅仅是一个人或一个董事会。我们不希望发生权力斗争。</p><p>但从实际决定 AGI 目标的团队的角度来看，出于实际原因，DWIM 将极具吸引力。外部对齐问题很难。指定一个人（或几个人）接受指示比决定和指定一个实现人类永远繁荣的目标要简单得多。你不想相信 AGI 能够正确解释该目标。解释 DWIM 仍然令人担忧，但它自然可以自我纠正，并且随着 AGI 的能力变得更强而变得更加有用。更聪明的 AGI 会更好地理解你可能的意思，并且在不确定你的意思时更好地意识到，以便它可以要求澄清。</p><p>这根本没有解决内部对齐问题。但是，当有人认为他们有足够好的内在一致性来启动目标导向的<a href="https://www.lesswrong.com/posts/WqxGB77KyZgQNDoQY/sapience-understanding-and-agi">智能</a>AGI 时，DWIM 很可能是他们会选择的目标。这可能是好是坏，取决于他们实现内在一致性的程度以及他们是什么类型的人。</p><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/ZdBmKvxBKJH2PBg9W/corrigibility-or-dwim-is-an-attractive-primary-goal-for-agi#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/ZdBmKvxBKJH2PBg9W/corrigibility-or-dwim-is-an-attractive-primary-goal-for-agi<guid ispermalink="false"> ZdBmKvxBKJH2PBg9W</guid><dc:creator><![CDATA[Seth Herd]]></dc:creator><pubDate> Sat, 25 Nov 2023 19:37:39 GMT</pubDate></item></channel></rss>