<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title><![CDATA[LessWrong]]></title><description><![CDATA[A community blog devoted to refining the art of rationality]]></description><link/> https://www.lesswrong.com<image/><url> https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/v1497915096/favicon_lncumn.ico</url><title>少错</title><link/>https://www.lesswrong.com<generator>节点的 RSS</generator><lastbuilddate> 2023 年 11 月 22 日星期三 20:13:18 GMT </lastbuilddate><atom:link href="https://www.lesswrong.com/feed.xml?view=rss&amp;karmaThreshold=2" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title><![CDATA[so you want to save the world? an account in paladinhood]]></title><description><![CDATA[Published on November 22, 2023 5:40 PM GMT<br/><br/><blockquote><p>奥罗登给了我成为一名圣战士的力量，也给了我明智地选择战斗的智慧……并帮助我变得足够强大，以拯救每个人，真正的每个人，并且不要让我的力量伴随着对弱者的蔑视，或我的智慧，蔑视愚蠢……并照顾每个人……在这个陌生的国家，在你去过的所有世界和你没有去过的所有世界。</p><p>并使地狱停止。</p></blockquote><p> – Iomedae，奥罗登圣骑士；<a href="https://glowfic.com/replies/1974491#reply-1974491">摘自林塔曼德的发光小说“<em>在他的力量下，我将敢、敢、敢，直到我死</em>”</a></p><h1>介绍。</h1><p>几年前，我努力让自己思考如何协调，而不是制作视频游戏和阅读同人志。今天，我发现我的尊严点输出的主要剩余瓶颈是我的体力，并且我可能会对p（doom）产生实际的重大影响。</p><p>这篇文章是关于我如何到达那里的。它是用祈使时态讲述的，因为我希望这可以作为建议；但请注意，人类的思维空间是多种多样的，即使在错误较少的理性主义者中也是如此，对我有用的东西可能对你不起作用。 （也就是说，看起来并没有很多人在努力争取圣骑士或类似的职位。）</p><h1>什么是 iomedae？</h1><p> （如果你不知道什么是发光小说，也许可以看看<a href="https://recordcrash.substack.com/p/mad-investor-chaos-woman-asmodeus">尤德科夫斯基和林塔曼德的发光小说<em>《飞机坠毁》</em>的评论</a>。）</p><p>在涉及 linta!golarion 的发光小说中（lintamande 对<em>golarion</em>的诠释，桌面 RPG<em>探路者</em>的背景），iomedae 是“击败邪恶”的守序善良女神——或者，正如<a href="https://glowfic.com/replies/1966069#reply-1966069">lantalótë 所说</a>：</p><blockquote><p>艾奥梅黛是一位善良的女神，但她不是其中任何一位女神。她不是美好事物的女神。她是<em>优先考虑</em>的女神，她看着世界的所有恐怖，并说“以后会有足够的时间来爱、美丽、欢乐和家庭。”但首先我们必须让世界对他们来说是安全的。”</p></blockquote><p>在成神之前，艾奥梅黛是文明之神奥罗登的<em>圣骑士</em>。林塔曼德的各种发光小说在不同的场景中都有出现，但<a href="https://glowfic.com/replies/1974491#reply-1974491">“<em>在他的力量下，我会敢、敢、敢，直到我死</em>”</a>特别讲述了她成为圣骑士后不久，在美国获得异世界，然后被儿童保护机构收养服务，并试图了解她所出现的这个奇怪的世界，以及在那里做好事对她意味着什么。</p><p> （在这篇文章中，当我粘贴引用而不提及其来源时，其来源将是那个特定的发光小说。）</p><h1> “圣骑士”是什么意思？</h1><p>对<em>我</em>来说，林塔! 奥梅黛的圣骑士身份代表<em>着全心全意地致力于做重要的事情；不惜一切代价拯救世界</em>。她的圣武士身份——也就是说，<em>她作为一名圣武士的身份</em>——并不是她所承受的<em>负担</em>；而是她所承受的。这是她内心深处<em>想做的</em>事。</p><p>我<em>会</em>高兴地按下一个按钮，立即将我的思维方式转变为 iomedae 的思维方式；我深思熟虑后决定成为一个不惜一切代价拯救世界的人，即使自己付出巨大的代价。但人类的大脑是一种奇怪的装置！我们没有这样的按钮；如果我们想改变自己，就必须付出很多努力。</p><p>我发现自己现在大部分时间都在努力工作的另一边，对自己现在的成就感到满意。七年前，当我第一次熟悉序列和其他理性主义作品时，我没有经历过这一切，这是极大的浪费。但我不会纠缠它，因为纠缠它实际上无助于拯救世界。</p><p> （请注意，当我决定努力拯救世界时，我最初并没有意识到圣骑士的概念。这是我事后才了解到的，并且认为它很适合我，作为一种美学.我的大脑非常喜欢美学和叙事；拥有一个可以认同的原型可以帮助我向自己和他人具体化我想要的东西。）</p><h1>人类的思维和序列</h1><p>人类的思维真是<em>太奇怪了</em>。</p><p>例如：我希望如果我将这篇文章描述为“你<em>应该</em>想要拯救世界，那么这就是方法”，而不是“<em>如果</em>你想拯救世界，那么这就是方法”，一群目前正在使用的人相反，拥有此帖子的董事会会感到受到攻击，并通过寻找借口拒绝此帖子的内容来做出反应。</p><p>需要大量的<strong>认知纪律</strong>和<em>认知卫生</em>*来检验一个命题而不立即以某种方式做出反应。即使是现在，我也不能幸免！</p><p>我们不擅长理性。<strong>这就是<a href="https://www.readthesequences.com/">序列</a>存在的原因</strong>。如果我们完全理性，我们就不需要所有这些艰苦的工作来真正相信真实的事情并采取良好的行动。我们必须训练我们的系统 2 来注意我们何时犯下非理性错误，直到系统 1 最终学会在认知和能动性方面做得更好。</p><p>如果您还没有读过，我认为<strong>您应该<a href="https://www.readthesequences.com/">阅读这些序列</a></strong>。当然，它们远非完美，它们涵盖的很多内容都被认为是常识。但总的来说，我仍然认为这对于那些想要拯救世界的人来说很有价值。引用<a href="https://yudkowsky.tumblr.com/post/81447230971/my-april-fools-day-confession">dath ilan 的原始帖子</a>：</p><blockquote><p>达斯伊兰的任何人都会告诉你这一点。他们读过真实的东西，接受过真正的训练，而不是我能记住并写进序列的可怕的混乱。</p></blockquote><p>这些序列比达斯·伊兰的教育材料差得多。但这也是<em>我们拥有的唯一的达斯伊兰神器</em>。</p><h1>圣骑士的核心</h1><p>圣骑士的核心是，在你拥有的每一个自由度上，选择能够最大化效用的选项。非常简单！其他一切都在其下游。</p><p>是的，休息和照顾自己的健康是其下游，因为一个更健康的圣骑士可以拯救更多的世界。是的，拥有一个善待他人的一般原则是其下游，因为一个以善良和乐于助人而闻名的圣骑士往往会拥有更多的资源来拯救世界。</p><p>人类的大脑倾向于寻找借口来拒绝来自外部的论点，敦促人们采取不同的行动或以不同的方式思考。事实上有些人会说这样的话</p><blockquote><p>实际上，你不应该只是最大化效用，你还应该休息一下，这样你才能健康，所以这篇文章是错误的，我可以忽略它！</p></blockquote><p>这是非理性地避免采取正确行动的一个例子。再说一次，我自己也经常陷入这个困境，现在仍然如此！目前尚不清楚人类大脑的哪些部分总是试图制造这些借口。</p><p>对我来说，我认为我大脑的一部分认为让别人弄清楚我应该做什么而不是我自己弄清楚在某种程度上<em>是不光彩的</em>。</p><p>但大脑的哪一部分负责这些借口并不特别重要。重要的是<em>注意到一个人正在产生它们</em>，并<em>养成不这样做的习惯</em>。</p><p>我认为<em>不必改变的借口</em>实际上是人们选择相信人工智能绝对不能杀死所有人，或者人工智能杀死所有人的一个非常深刻的原因。这些信念并不是根本的事情；他们在内心深处<em>寻找借口，避免自己犯错，避免改变自己的行为或信念</em>。 （注：感觉人们不愿意改变他们通常不做的领域的行为或信念，这可能从根本上是执行功能障碍的一种形式？执行功能似乎<strong>非常重要</strong>。）</p><p>如果你想拯救世界，最大化效用（使用<a href="https://arbital.com/p/logical_dt/">正确的决策理论</a>）<em>实际上完全抓住了重要的事情</em>。并不是说你必须通过实际数学来比较效用；大多数时候，我很清楚哪个选择是最好的。最终，效用最大化是一个<em>订购</em>问题，而不是<em>数量问题</em>：您不需要计算出一个选择的最佳选择<em>有多少余量</em>，您只需要知道它是最好的选择。</p><p>哦，显然，不要完全放弃所有规则功利主义/义务论指导方针。这是合理性的一部分，但值得重复。我的主张并不是说你应该选择感觉“天真的”看似最佳的行动，而不是合理的规则功利主义启发法所建议的行动；我的主张是，你应该引导你目前所采取的行动保持现状/什么是最简单的/什么是最舒适的/什么是其他人说的/无论什么。</p><p>您应该对所有行动都有<em>意图</em>，并检查您是否错过了可以采取的一些重要行动。这个意图可以是“啊，是的，我的认知资源的最佳分配就是在这里应用规则功利主义启发法”——但它应该是<em>某种意图</em>。</p><h1>等等，这里有什么新内容？</h1><p>这篇关于“圣骑士”的文章可以被解释为只是对常规的不太错误的理性主义后果论的重新包装。</p><p>有点像！但我觉得我们现在可以使用一个新的软件包，其中有一些有用的建议。</p><p>不，你不必特别关心“圣骑士身份”，因为你可以成为拯救世界的人。但如果对叙事的认同<em>确实能</em>像我一样帮助你的思想融入角色，那么我希望像“圣武士”这样的东西有希望。</p><p>很可能，像林塔！格拉里昂这样的圣骑士与我不同。在我生命的前 28 年左右，我确实把事情看得很轻松，根本不分轻重缓急——甚至许多<em>地球人</em><a href="https://www.lesswrong.com/posts/F2DZXsMdhGyX4FPAd/on-saving-the-world#Deciding_to_Save_the_World">都有更长的<em>关心</em>和<em>尝试</em>的历史</a>。</p><p>我之所以决定采用这种叙述，并不是因为我认为我比其他人更值得这样做——我采用它是因为它<em>可以帮助我的大脑做这件事</em>。</p><p>我试图做出最能拯救世界的选择，结果发现其中之一就是受发光小说角色的启发而进行模糊的角色扮演。</p><h1>特权</h1><blockquote><p>大多数圣骑士都很富有，真的，因为你需要盔甲和剑，而只有有钱人才有这些，你需要让一个强壮健康的孩子去为奥罗登服务一生，绝望的家庭离不开一个坚强健康的孩子。</p></blockquote><p>有些人比其他人更有能力拯救世界。当我开始尝试拯救世界时，我（排名不分先后）：</p><ul><li>心理和身体都非常健康</li><li>高水平的智力，沿着一些似乎很重要的轴</li><li>熟悉与对齐相关的计算机科学领域，以及强大的软件工程技能</li><li>阅读了<a href="https://www.readthesequences.com/">序列</a>、<a href="https://slatestarcodex.com/2014/07/30/meditations-on-moloch/">对莫洛赫的沉思</a>以及各种其他理性主义非小说作品</li><li>近二十年来一直以各种方式思考超级智能</li><li>拥有良好福利和公共医疗保健的富裕西方国家的公民身份和居住权（法国）</li><li>有足够的金钱和节俭的技巧，可以有<em>一些</em>物质上的余裕</li><li>让我听说并进入<a href="https://www.lesswrong.com/posts/D7epkkJb3CqDTYgX9/refine-an-incubator-for-conceptual-alignment-research-bets">Fine</a>研究孵化器的社会关系</li><li>一些非常聪明且非常支持的朋友关系，并且对理性主义社区有深入的了解</li><li>一直在训练我的大脑练习<em>一定程度</em>的认知/模因卫生；引用一位恶魔的话说，“你的大脑是一个反认知偏见防护措施的迷宫，对吧？”</li><li>傲慢/自恋的历史让我有信心认为我可以帮助调整，并克服我的一些冒名顶替综合症</li><li>足够好的社交技能</li><li>写得又好又快的能力</li><li>我自己的平台（<a href="https://carado.moe/">我的博客</a>）以及在那里撰写一些相关主题的历史（价值观、人类学和计算宇宙学），并且通常对这些主题的困惑程度较低</li></ul><p>不要误会我的意思，我也有一些障碍，其中一些特权是我通过早年做出正确的选择而获得的。</p><p>因为我的目标是拯救世界，所以我将这篇文章针对那些更有可能帮助拯救世界的人。</p><p>如果你发现自己没有足够的特权，以至于拯救世界对你来说似乎极其困难，我不完全确定该给出什么建议，抱歉。有些人会过得很糟糕，对他们来说，照顾好自己实际上比尝试解决协调问题更有用。你也是一个道德病人！成为一名圣武士并不会让你比其他人<em>更少</em>成为一个道德病人，它只是让你意识到你和其他人<em>一样</em>是一个道德病人。</p><p>请注意，许多人往往<a href="https://www.lesswrong.com/posts/XkmG8XGf6uhXLmZN7/so-you-think-you-re-not-qualified-to-do-technical-alignment">高估了为技术一致性做出贡献的门槛</a>；您很可能会遇到这种情况。</p><h1>空字符串，内部视图与外部视图</h1><p>尤德科夫斯基有句名言，他对人工智能的批判信念源自（ <a href="https://www.lesswrong.com/posts/uMQ3cqWDPHhjtiesc/agi-ruin-a-list-of-lethalities?commentId=GyFidKQtqFjptmq2i">几乎</a>）<a href="https://twitter.com/ESYudkowsky/status/1500863629490544645">空弦</a>——也就是说，他不需要外界的说服，他只是想了很多，然后得出了他的结论。做过。我相信在这方面我和他很相似。</p><p>拥有内心的观点，相信对你来说有意义的信念，而不仅仅是相信别人，这是极其重要的。</p><p>假设您担心动物的痛苦。你应该意识到，到目前为止，对未来动物遭受多少苦难影响最大的因素取决于哪种人工智能将不可避免地接管世界，然后你应该决定做<em>一些事情这会影响什么样的人工智能将不可避免地接管世界</em>。</p><p>这项工作可以是直接的（构建拯救世界的对齐人工智能）或间接的（试图让试图解决对齐问题的人们获得足够的时间和资源来成功，然后人们在功能上试图杀死所有人）构建那种杀死所有人的人工智能都会成功）。但对于这<strong>两个</strong>问题，你<strong>应该</strong>非常努力地深刻理解你预计需要多长时间才能有人构建出杀死所有人的人工智能，以及构建拯救世界的一致人工智能需要什么。</p><p>如果你不知道什么样的人工智能会杀死所有人，什么样的人工智能会拯救世界，以及什么样的人工智能两者都不会（因此只有在影响前两者的概率时才有意义），那么你就没有办法知道<em>哪个是哪个</em>。</p><p>人们喜欢依赖<em>外部观点</em>——基于感知共识、感知连贯性、感知地位和彻底氛围的混合而采纳他人的信念——因为这省去了他们思考问题的辛苦工作，也因为他们对于提出自己的信念感到冒名顶替综合症。这导致了大量的<a href="https://www.readthesequences.com/Fake-Causality">重复计算</a>，我发现<a href="https://carado.moe/outside-view-double-counting.html">漫画</a>最容易说明这一点。</p><p>你<em>可以</em>考虑别人的意见，但你的标准应该是他们似乎有多少<em>认知严谨性和认知卫生性</em>——你自己需要认知严谨性和卫生性来确定谁表现出良好的认知严谨性和卫生性，并且你应该小心双重-当你的一位消息来源因为从<em>另</em>一位消息来源那里听到某件事而说某件事时，就会计算索赔。</p><p>除其他外，拥有认知卫生还需要：不容易受到迷因、社会压力信念和其他导致证据过滤问题的选择效应的影响。如需更全面的认知严谨性培训，<a href="https://www.readthesequences.com/">请参阅序列</a>。</p><p>实际上，最安全的方法是自己建立一个可靠的内部视图模型，并主要依赖它。</p><p>此外，人类的思想非常容易受到社会压力，包括信仰压力。如果——像我一样——你有一种倾向，在系统1中假设人们在使用自信的语气时知道他们在说什么，那么你应该非常小心，只和<em>真正</em>使用自信的人一起出去玩——语气来表达他们的实际信心，同时意识到自己的困惑。</p><p>让我相信别人所说的话的主要原因是他们有良好的认知，而不是他们不诚实。人工智能安全领域存在大量错误，这几乎都是非理性而非敌意的结果。</p><p>培养扎实的内部观点并保持良好的认知卫生的一种安全方法是<em>，无论何时何地，根本不谈论/听到/阅读有关人工智能的内容</em>。虽然不是故意的，但这就是我自己实施的策略：我自己思考了这个话题，而没有真正进行研究或少错，这让我摆脱了社会压力信念，以至于当我终于开始阅读少错时，在与对齐研究人员的交谈中，我对人工智能对齐和人工智能末日形成了自己的全面看法。然后，我对照其他人检查了我的信念，更新了对我来说有意义的论点，并且非常重要的<strong>是，当我观察到人们不同意因为他们没有考虑我自己一直在考虑的事情时，维持我的信念</strong>。</p><p>如果你看到一个人说了一些对你来说没有意义的话，你就应该更新，就像你看到<em>一百个人</em>说同样的话一样。通过连贯性而不是重复性来衡量论点，根据人们的认知质量而不是他们的地位来衡量人们。</p><p>另外，当你听到一个主张时，你还应该注意到他们所说的主张<em>很重要的</em><em>隐含</em>主张。你应该注意到这个隐含的主张，并思考它是否有意义，以及它是否来自认知上卫生和严谨的地方。如果没有，那么你就<em>不必花精力去思考这个无关的话题</em>，无论有多少人在谈论它。</p><p><em>积极主动的</em>人——那些正在<em>努力的</em>人，比如试图拯救世界的人——会<em>考虑</em>并<em>把意图</em>放在他们选择说的话上。他们的信息不仅仅是所说的内容，而是他们选择说的话以及他们选择说的方式。引导世界，包括引导你的想法和谈论的内容，而较少关注那些没有特别确保他们正在引导他们所谈论的内容的人。</p><p>另请参阅<a href="https://www.lesswrong.com/posts/PqMT9zGrNsGJNfiFR/alignment-research-field-guide">MIRI 的对齐研究领域指南</a>中的引用：</p><blockquote><p>我们为什么选择编写这份文档？我们对它有何期望？是什么促使我们从所有可能性中选择了这种特定的格式和内容？</p></blockquote><p>这就是为什么代理/执行职能如此重要。你可能在某些话题上是天才，但如果你没有<em>把</em>自己的目标瞄准正确的事情，那么你本质上只是在挖沟。为了拯救世界，你必须引导世界，包括你的想法、做法和言论。</p><h1>做一个直率、严肃、合理的理性主义者</h1><p>与理性主义<a href="https://www.glowfic.com/replies/1839717#reply-1839717">相邻的分支有多少，就有多少借口去做一种不太错误的理性的奇怪变体（链接有坠机剧透）</a> 。</p><p>此外，讽刺是人们最喜欢的借口之一，以不必改变他们的想法或行为——如果你找到一种方法来不认真对待重要的事情，并且如果这种方式<em>被周围的迷因丛认为很酷</em>，那么你就找到了一种非常舒服的方式。甚至不去<em>想</em>是否应该改变主意或行动！</p><p>但不，常规的较少错误的理性实际上是正确的事情，如果<em>有</em>一种氛围原型美学<em>确实</em>促进了真诚并至少<em>允许</em>认识上的严格性，那么它就是一个<strong>直截了当的、严肃的、合理的理性主义者</strong>。避免迷因、深奥的东西、老鼠崇拜、讽刺等。</p><p>人类的大脑<em>喜欢</em>执着于<em>审美</em>或<em>模因的</em>事物，而不是<em>真实的</em>事物。保持认知安全的方法是保持良好的模因卫生，不要让你的大脑接触那些你<em>知道</em>你的大脑会因为与<em>实际真相</em>无关的变量而试图相信的东西。</p><p><em>无论如何，不​​要试图对抗模因并评估其真实价值</em>。那太愚蠢了。这就像为了变得坚强而让自己接触尽可能多的疾病——事实并非如此。</p><p>然而，你不必让{你头脑中关心美学的部分}挨饿！成为一个直率、严肃、合理的理性主义者有其独特的审美观——事实上，理性主义小说在理性主义群体中扮演着一种有益的角色：它让{成为一个直率、严肃、合理的理性主义者}变得<em>很酷</em>，一种可以让人感受到的氛围。适应。</p><p>如果你表现得像动漫人物，那么你在动漫中获胜，在现实生活中失败。<br>如果你表现得像一个科幻小说中的角色，那么你就在科幻小说中获胜<strong>，并且在现实生活中也获胜。</strong></p><p>模因就是它们，你的思想当然会<em>很想</em>参与它们所有的废话。可能需要坚持不懈的努力才能保持认知上的卫生。但总的来说，这<em>是</em>一种让人们思考如何拯救世界的行动，这是拯救世界所必需的。</p><h1>尝试并磨砺尝试</h1><p>人类心灵的一个品质是它的可塑性。我注意到，当我第一次尝试变得更加像圣骑士时，我的思想是抗拒的——它想要坚持其美德伦理，即使在结果最优选择明显不同的情况下也是如此。我花了很多努力来克服对美德伦理和我学会的各种其他生活方式的执着。</p><p>但后来我意识到，在抵抗的同时，它也慢慢屈服了——以至于几个月后，我发现采取结果主义行动要容易得多。</p><p>我发现这也适用于专注、严谨和耐力。</p><p>与RPG类似，如果你挑战自己的极限，你实际上就会进步。</p><p>当你面临选择做舒服的事还是做正确的事时，这也可以起到激励作用——如果你做正确的事，不仅会产生更多的效用，而且你会更容易做出正确的选择在以后的每一次场合。</p><p>如果你对自己要求过高，休息一下是可以的——你不想精疲力尽。这是一个仔细的平衡。我发现，如果我把自己逼到<em>轻微的</em>倦怠程度，我可以通过几天到几周的休息来恢复——所以我实际上有一个安全网，以防我把自己逼得太紧。</p><p>也许只有我注意到 EA/老鼠圈子里有一些关于<em>更加努力的</em>耻辱。有些人非常反对我们应该更加努力的观点。不用说，我不同意；更加努力<em>可以提高您从此以后可以轻松地推动自己的程度</em>。</p><p>如果你磨了 XP，你就会升级并且你的最大生命值也会增加。如果你的HP足够低，你可以随时回来休息。</p><p>休息本身就是一种技能。这些天，我觉得我对什么时候应该停止工作有了一定的判断力；那些日子里，我实际上<em>一整天都不工作</em>。</p><h1>如果只有你知道…</h1><p>注意你有多困惑，并推断其他人可能有多困惑。</p><p>注意你需要付出多少努力才能专注于重要的事情而不被分心或被书呆子狙击，并推断其他人有多大可能专注于正确的事情，以及他们所说的话有多大可能会分散注意力/书呆子狙击。</p><p>注意您需要付出多少努力来隐瞒一些危险信息，并推断其他人泄露您与他们共享的信息的可能性有多大。</p><p>注意它需要你做多少工作才能<em>在认知上严格、认知卫生、<a href="https://intelligence.org/2017/11/25/security-mindset-ordinary-paranoia/">安全心态地</a></em>确保你的一致性想法成立，并推断出在 AGI 实验室工作的人员有多大可能正确实施对齐。</p><p>请注意，成为那种试图拯救世界而不屈服于讽刺、模因、愤世嫉俗或其他借口来忽略困难部分的人是多么困难，并推断<em>事情到底有多糟糕</em>。</p><p>当你这样做时，<a href="https://www.glowfic.com/replies/1751366#reply-1751366">不要惊慌</a>。 </p><p><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/Qw6qsgR2Qm6rp574A/ow8axpjx6xeg9jtma2am" alt=""></p><p>掌控世界的一部分就是掌控自己，掌控自己的一部分就是掌控自己的感受。是的，事情很糟糕，但沉迷实际上并不会让你更好地拯救世界。是的，将世界从某些白痴的愚蠢中拯救出来的重担落在了极少数人的肩上，这让人感觉不公正和令人沮丧，但沉迷于这些不公正和沮丧的感觉不会有任何帮助。</p><p>是的，不得不放弃这些感觉并做相应正确的事情是令人不愉快的。非常不愉快！我觉得我非常看重的个性的核心部分正在受到攻击。</p><p>但后来我逼自己一把，最终侵蚀了我的那一部分，现在我是一个试图拯救世界的结果主义者。在世界被拯救之后，当<a href="https://carado.moe/rationalist-by-necessity.html">我不再需要工具理性</a>并且我可以<a href="https://www.lesswrong.com/posts/CMHogeqTTajhmnEKx/everything-is-okay">再次放松</a>时，我将回到乌托邦中那个有趣而愚蠢的情感自我。</p><p>但现在，如果你想成为一名圣骑士，你就必须面对现实。为了做出正确的决定，你必须能够面对事情到底有多糟糕。</p><p>然而，如果您是一名圣骑士，您还会得到一些好消息：还有一位圣骑士正在尝试拯救世界！</p><h1>你的道德耐心</h1><p>有些人在面临圣骑士身份时，认为其他人比自己更重要，并且他们放弃了人格或道德耐心。</p><p>我认为这是错误的。</p><p>当人们认为他们“为几乎所有人拯救世界，除了那些报名参加的人”时，显然犯了一个根本性的错误（有时会加上“哦，而且只有<em>我</em>得到知情同意才能报名参加”）这是出于某种原因”）。这里有一些根本性的错误。</p><p>在我看来，圣骑士应该<em>像</em>其他人一样认为自己是道德患者。</p><p> “如果你认为自己是一个人/道德病人，那么你怎么可以<em>侵蚀自己的一部分</em>呢？”</p><p>嗯，确实有三个原因。首先，这是非常特殊的情况，有很多事情悬而未决，实际上，如果人们知道自己在做什么并且确实有帮助，那么他们就可以这样做。第二个是我非常看重自由，包括走这条路的自由。我不知道我是否珍视<em>任意的</em>自由——我不认为我应该能够永远承受不可逆转的最大痛苦。值得庆幸的是，拯救世界并不需要付出这样的代价！事实上，我似乎仍然比地球上的大多数人过得更好。有些人有自己相当大的生活问题需要处理，而我必须竭尽全力拯救世界。</p><p>第三，再次强调，一旦世界被拯救，我也许就能恢复自我。事实上，从长远来看，拯救世界不仅对每个人（除了我）都是最好的，而且对我来说也是最好的。如果不是这样，如果这意味着我的死亡，我仍然<em>会</em>拯救世界；但事实上，不，拯救世界<em>实际上不仅让我获得最大的效用，而且让我个人获得最好的生活</em>。</p><hr><p>如果您确实成为一名圣骑士，或者您已经在这篇文章中认出了自己，<a href="https://www.lesswrong.com/users/tamsin-leake">请给我发消息</a>。我想和更多的圣骑士成为朋友。</p><p>我将通过链接<a href="https://www.glowfic.com/replies/1946079#reply-1946079">Plancrash 结尾处的一对回复来结束这篇文章（剧透！）</a> 。 </p><p><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/Qw6qsgR2Qm6rp574A/srafp2q50ratls3mliid" alt=""></p><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/Qw6qsgR2Qm6rp574A/so-you-want-to-save-the-world-an-account-in-paladinhood#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/Qw6qsgR2Qm6rp574A/so-you-want-to-save-the-world-an-account-in-paladinhood<guid ispermalink="false"> Qw6qsgR2Qm6rp574A</guid><dc:creator><![CDATA[Tamsin Leake]]></dc:creator><pubDate> Wed, 22 Nov 2023 17:40:33 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[OpenAI: The Battle of the Board]]></title><description><![CDATA[Published on November 22, 2023 5:30 PM GMT<br/><br/><p>上一篇：OpenAI： <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/openai-facts-from-a-weekend">周末的事实</a>。</p><p>周五下午，OpenAI 董事会解雇了首席执行官 Sam Altman。</p><p>一夜之间， <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://twitter.com/eshear/status/1727210329560756598">原则上达成协议，</a>恢复 Sam Altman 担任 OpenAI 首席执行官，最初的新董事会由 Brad Taylor（Salesforce 前联合首席执行官，主席）、Larry Summers 和 Adam D&#39;Angelo 组成。</p><p>发生了什么？为什么会发生这样的事？最终又会如何收场呢？战斗还远没有结束。</p><p>我们并不完全知道，但我们知道的比几天前要多得多。</p><p>这是我将这些碎片拼凑在一起的尝试。</p><span id="more-23600"></span><h4><strong>这是一场控制权之战；奥特曼开始了</strong></h4><p>这过去是、现在仍然是一场关于 OpenAI、其董事会及其方向的控制权之争。</p><p>这是一场长期酝酿的斗争和辩论。赌注很高。</p><p>直到最近，萨姆·奥尔特曼仍在努力按照自己的形象重塑公司，同时与董事会发生冲突，而董事会却几乎没有采取任何行动。</p><p>虽然我必须强调，我们不知道董事会的动机是什么，但奥特曼最近的权力举动可能在迫使董事会采取行动方面发挥了作用。</p><h4> <strong>OpenAI 是一家有使命的非营利组织</strong></h4><p>OpenAI 及其董事会的结构使控制权受到质疑。</p><p> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://arstechnica.com/information-technology/2023/11/report-sutskever-led-board-coup-at-openai-that-ousted-altman-over-ai-safety-concerns/?utm_medium=social&amp;utm_source=twitter&amp;utm_social-type=owned&amp;utm_brand=ars">这是OpenAI的结构图：</a></p><figure class="wp-block-image"> <a href="https://substackcdn.com/image/fetch/f_auto,q_auto:good,fl_progressive:steep/https%3A%2F%2Fsubstack-post-media.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2Fimages%2Fff44095b-3f36-4496-a4bc-f8170140f435_873x652.jpeg" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/sGpBPAPq2QttY4M2H/svrwplczzxeqxbmofw7t" alt="OpenAI 不寻常结构的框图，由 OpenAI 提供。"></a></figure><p><a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://openai.com/charter">这是 OpenAI 的使命宣言</a>，该链接还包含预期的实施细节：</p><blockquote><p>本文档反映了我们在过去两年中完善的策略，包括 OpenAI 内部和外部许多人的反馈。 AGI 的时间表仍不确定，但我们的宪章将指导我们在整个发展过程中以人类最大利益为重。</p><p> OpenAI 的使命是确保通用人工智能 (AGI)——我们指的是在最具经济价值的工作中超越人类的高度自治系统——造福全人类。我们将尝试直接构建安全且有益的通用人工智能，但如果我们的工作帮助其他人实现这一成果，我们也将认为我们的使命已经完成。</p></blockquote><p> OpenAI 警告投资者，他们可能赚不到钱：</p><figure class="wp-block-image"> <a href="https://substackcdn.com/image/fetch/f_auto,q_auto:good,fl_progressive:steep/https%3A%2F%2Fsubstack-post-media.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2Fimages%2F0c2f3d5a-4394-420d-9ab6-f68ceda8291d_661x355.jpeg" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/sGpBPAPq2QttY4M2H/piau5mxtaft2kxuogkwh" alt="图像"></a></figure><p> 501(c)3 的运作方式本质上是董事会不对任何人负责。如果您在一次会议上拥有董事会多数席位，您就可以完全控制董事会。</p><p>但董事会有权力吗？有点。它具有监督作用，这意味着它可以雇用或解雇首席执行官。董事会通常利用这种杠杆作用来有效地负责重大决策。其他时候，首席执行官有效地控制着董事会，首席执行官为所欲为。</p><p>一个关键的缺陷是，解雇（和雇用）首席执行官以及选择新董事会的组成是董事会唯一的实际权力。</p><p>董事会只有一招。它可以解雇首席执行官，也可以不解雇首席执行官。解雇首席执行官是一次重大升级，有可能造成混乱。但升级和破坏是有代价的，包括声誉和财务成本。知道这一点后，首席执行官可以而且经常采取行动让他们在被解雇时感到痛苦，或者计算出董事会不敢这样做。</p><h4><strong>山姆·奥尔特曼的观点</strong></h4><p>虽然 Sam Altman 对 OpenAI 的最终目标更为宏伟，但他希望 OpenAI 目前主要作为一家与微软合作的普通大型科技公司运作。他想要建造和运输，快速行动并打破常规。他希望开展新的业务，以消除瓶颈并获得新业务的股权， <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2023-11-19/altman-sought-billions-for-ai-chip-venture-before-openai-ouster">包括规划在阿联酋建立一家沙特资助的芯片工厂，以及启动一个人工智能硬件项目</a>。他根据自己的商业利益进行游说，并将个人权力、估值和融资轮次、股东和客户放在第一位。</p><p>为此，多年来，他通过加减法重塑了公司文化，聘请了那些相信这一使命并且个人忠于他的人。他对公司的架构很可能是为了给予他自由发挥的空间，并向董事会和其他人隐瞒他的行为。正常的CEO做正常的CEO的事情。</p><p>保罗·格雷厄姆<a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="http://www.paulgraham.com/5founders.html">说</a>，奥特曼非常擅长<a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="http://www.paulgraham.com/fundraising.html">变得强大</a>并<a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://x.com/paulg/status/1717097106270237151?s=20">玩权力游戏</a>，他是世界上最好的。这以及扩大科技初创公司规模是他本性的核心。人们认为“不完全坦诚”和其他战略行动是其中的一部分。</p><p> Sam Altman 的中期目标从一开始就是完全个人控制 OpenAI，从而控制 AGI 的建设。权力总是想要更多的权力。我不能责怪他在目标上的理性工具趋同。最终目标是构建“安全”的 AGI。</p><p>这并不意味着萨姆·奥尔特曼不相信确保人工智能安全的必要性。奥特曼明白这一点。我不认为他了解这将是多么困难或即将面临的全部困难，但他比大多数人更了解这些问题。他签署了<a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://www.safe.ai/statement-on-ai-risk">CAIS 的信函</a>。他<a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://www.nytimes.com/2023/05/16/technology/openai-altman-artificial-intelligence-regulation.html">在国会坦率作证</a>。与许多捍卫他的人不同，奥特曼了解AGI将是真正的变革，他不希望人类失去对未来的控制。他并不意味着对工作的影响。</p><p>需要明确的是，我确实认为Altman真诚地相信他的方式对每个人都是最好的。</p><p>就在Altman被解雇之前，Altman对两个董事会席位进行了坚定的控制。一个是他的彻头彻尾的。另一个属于格雷格·布罗克曼（Greg Brockman）。</p><p>那留下了另外四名董事会成员。</p><h4><strong>外委员会的观点</strong></h4><p>海伦·托纳（Helen Toner），亚当·德·安吉洛（Adam D&#39;Angelo）和塔莎·麦考利（Tasha McCauley）在Openai的目的和对世界有益的目的方面有着非常不同的看法。</p><p>他们不希望Openai成为一家大型科技公司。他们不希望Openai尽可能快地移动，以训练和部署不断能力的边界模型，并将其雕刻成最大成功的消费产品。他们承认需要商业化以筹集资金，我认为这些产品可以为人们提供巨大的价值，这是很好的。</p><p>他们想要一种更加谨慎的方法，以避免不必要地与其他实验室创建或促进种族动态，或者像我们在Chatgpt之后看到的那样驾驶投资冲浪，这在每个步骤都采取了必要的预防措施。他们希望确保到位，包括政府控制，因为当时AGI出现在线时，以确保我们可以安全地训练和部署它。</p><p> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://www.forbes.com/sites/alexkonrad/2023/11/17/these-are-the-people-that-fired-openai-ceo-sam-altman/?sh=287052464ae9">亚当·德·安吉洛（Adam D&#39;Angelo）说，整个要点</a>不是让Openai成为一家大型科技公司。海伦·托纳（Helen Toner）是政策行动以防止生存风险的强有力的拥护者。我<a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://www.forbes.com/sites/alexkonrad/2023/11/17/these-are-the-people-that-fired-openai-ceo-sam-altman/?sh=1aaad2384ae9">从我们所知道的</a>塔莎·麦考利（Tasha McCauley）在同一个营地中的想法。</p><h4> <strong>Ilya Sutskever的观点</strong></h4><p>Ilya Sutskever喜欢Openai及其人民，以及建立安全AGI的希望。据报道，他越来越担心直到AGI的时间表可能非常短。据报道，他还担心阿尔特曼（Altman）的行动太快，并且不足以关注风险。他可能会或可能不会掌握有关仍然无力的能力进步的其他信息。</p><p>报道是伊利亚对一致性的态度一直在认识论稳步改善。他正在共同领导超级对准工作队，旨在弄清楚如何使未来的超智能AI保持一致。我对工作组成员听到的一致性不信心，但伊利亚是一名迭代器，我希望时间表并不像他认为和ILYA，ILYA，Jan Leike和他的团队可以在之前弄清楚这一点。筹码必须倒下。</p><p>伊利亚（Ilya）后来<a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://twitter.com/ilyasut/status/1726590052392956028?s=20">扭转了局面</a>，在董事会的其余成员完全失去了对叙事和员工的控制权之后，情况可能会撕裂Openai。</p><h4><strong>阿尔特曼（Altman）搬家</strong></h4><p>奥特曼和董事会反复发生冲突。奥特曼继续巩固自己的力量，并确信伊利亚不会反映企图解雇他。但这很紧张。最好让董事会更加清楚地忠于Altman，这是商业任务的更多。</p><p>然后奥特曼看到了一个机会。</p><p> 10月，董事会成员Helen Toner与Andrew Imbrie和Owen Daniels一起<a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://cset.georgetown.edu/wp-content/uploads/CSET-Decoding-Intentions.pdf">出版了论文解码意图：人工智能和昂贵的信号</a>。</p><p>该论文正确地指出，尽管Openai进行了昂贵的信号并采取措施确保安全性，但Anthropic会采取更加昂贵的信号，并采取更多步骤来确保安全，并更加强调传达此消息。那不是任何人都可以合理地不同意的事情。该论文还指出，其他人批评了Openai，并说Openai可以而且也许应该做更多的事情。本文中最大的批评是，它断言Chatgpt开始了一场军备竞赛，随后只有Anthropic的Claude之后。这是非常清楚的。 Openai没想到Chatgpt会像这样起飞，但实际上Chatgpt肯定会引发军备竞赛。在某种程度上，这是一个谴责，它正在说明事实。</p><p>但是，这篇论文足够晦涩难懂，如果我看到的话，我丝毫不记得它。这是一个琐事。</p><p> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://www.nytimes.com/2023/11/21/technology/openai-altman-board-fight.html?smid=tw-share">据《纽约时报》报道，奥特曼强烈斥责海伦·托纳（Helen Toner）的报纸</a>。</p><blockquote><p>奥特曼在电子邮件中表示，他已经就这篇论文对托纳女士进行了谴责，这对公司来说是危险的，特别是在<a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://www.nytimes.com/2023/07/13/technology/chatgpt-investigation-ftc-openai.html">联邦贸易委员会正在调查 OpenAI 的</a>数据用于构建其产品的时候。技术。</p><p>托纳女士辩称这是一篇学术论文，分析了公众在试图了解开发人工智能的国家和公司的意图时所面临的挑战，但奥特曼先生不同意。</p><p>他在电子邮件中写道：“我觉得我们对于这一切造成的损害并没有达成共识。” “董事会成员的任何批评都会产生很大的影响。”</p><p>一位参与对话的人士表示，包括 Sutskever 先生在内的 OpenAI 高级领导人后来讨论了是否应该将 Toner 女士撤职。Sutskever <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://www.nytimes.com/2023/11/18/technology/open-ai-sam-altman-what-happened.html">先生非常担心人工智能有一天可能会毁灭人类</a>。</p></blockquote><p>从我的角度来看，即使在这里斥责碳粉也很糟糕。与非营利组织的使命完全不一致，不允许辩论，分歧和批评。我不同意Altman的观点，即Toner的论文“承受了很多重量”，我质疑Altman是否相信这一点。但是，即使纸确实承担了重量，如果我们不能公开讲话，我们也不会度过这个关键时期。据我所知，Altman对FTC调查的提及是非续顺序的。</p><p>然后，山姆·奥特曼（Sam Altman）试图使用这部（潜在制造的）戏剧来将碳粉从董事会中取出。 <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://www.reddit.com/r/AskReddit/comments/3cs78i/comment/cszjqg2/?utm_source=reddit&amp;utm_medium=web2x&amp;context=3">他在Reddit使用了类似的策略</a>，这是一种制造的危机，迫使他人放弃权力。一旦碳粉消失，大概奥特曼会搬家以重塑其余的董事会成员。</p><h4><strong>最后的机会</strong></h4><p>董事会有选择。</p><p>如果伊利亚愿意合作，那么董事会可以在感恩节休息时解雇奥特曼，以帮助过渡，并希望最好。</p><p>另外，董事会可以<a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://www.nytimes.com/2023/11/21/technology/openai-altman-board-fight.html?smid=tw-share">再次选择</a>不解雇阿尔特曼，看着奥特曼（Altman）完成了控制Openai并将其转变为个人帝国，并希望这对全世界都很好。</p><p>他们选择拉动扳机。</p><p>我们不知道董事会知道什么，或者哪种因素最终推动了他们的决定。董事会做出了一项战略决定，不要在此争议期间详细解释其推理或理由。</p><p>我们知道什么？</p><p>董事会认为至少有许多小数据点说，它不信任奥特曼，结合了阿尔特曼（Altman）已知的其他地方寻求权力的举动（例如，雷迪特（Reddit）发生了什么），而且阿尔特曼（Altman）正在采取许多董事会可能会合理地看到的行动就像与任务的直接冲突一样。</p><p>为什么董事会未能提供有关欺骗的详细信息？大概是因为没有一把透明的吸烟枪，任何解释都将被视为淡淡的酱汁。所有CEO都会进行一些操纵，政治和预扣信息。当您给出十个例子时，人们经常会根据最弱的实力来判断，而不是添加它们。提供细节还可能烧毁桥梁并揭露法律问题，使和解和业务更加努力。我们对我们不知道的知识仍然不知道很多。</p><p>那具体动作呢？</p><p> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://twitter.com/matthew_pines/status/1726333220973867103">阿尔特曼（Altman）从沙特人（Saudis）筹集了数十十亿美元，创立了一家筹码公司到竞争对手的Nvidia</a> ，该公司将在阿联酋生产筹码，并在此过程中利用了为Openai筹款。由于各种原因，这是一种“ WTF”举动。</p><p> Altman还希望成立一家AI硬件设备公司。原则上，这似乎是好的，平凡的实用性，但是作为零股权的Openai的首席执行官，冲突显而易见。</p><p>如果您是一家杰出的技术创业公司，并以您的形象雇用和重建文化，那么Altman越来越专注于以您的方式运输产品。人类明显地以Openai没有的方式建立了人们对安全的文化。</p><p>在董事会拒绝罢免Altman之后，人们对安全的担忧（至少部分）导致了人类出埃及。如果您认为出口是合理的，那么Altman并不遵守宪章。如果您认为不是，Altman创造了竞争对手和强化的军备竞赛动态，这是一个巨大的失败。</p><p> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://corporateeurope.org/en/2023/11/byte-byte">本文声称，</a> Openai和Microsoft在游说中均核心，以根据《欧盟AI法案》对基础模型提出任何有意义的要求。如果我是董事会成员，我会认为这与Openai Charter不相容。</p><p> Altman以优先级增长的方式积极<a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://www.reuters.com/technology/openai-plans-major-updates-lure-developers-with-lower-costs-sources-2023-10-11/">降低价格</a>，使Openai更加依赖Microsoft，并进一步推动了AI开发中的繁荣。与Microsoft的其他交易和安排加深了依赖性，同时威胁到Microsoft的威胁更加可信。</p><p>他还向用户提供了侵犯版权的法律盾牌，并有可能危害公司。假设他在面对安全问题的开发日愿意扩大Openai的产品，这似乎是合理的。各种攻击媒介似乎完全暴露了。</p><p>他谴责并搬走了从董事会中删除海伦·托纳（Helen Toner），以撰写一份标准学术论文，探讨如何追求AI安全。对我来说，这确实是一支吸烟枪，尽管我明白为什么他们不希望别人这样看到它。</p><h4><strong>交流</strong></h4><p>从公众或公司内部或外部赢得心灵的角度，董事会完全失败了。董事会没有解释，而是发表了<a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://openai.com/blog/openai-announces-leadership-transition">声明</a>：</p><blockquote><p>奥特曼先生的离职是在董事会经过审议后得出的结论，他在与董事会的沟通中始终不坦诚，阻碍了董事会履行职责的能力。董事会不再对他继续领导 OpenAI 的能力充满信心。</p></blockquote><p>然后它保持沉默。几次提供任何解释，这些例子是<a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://www.businessinsider.com/why-was-sam-altman-fired-openai-was-it-over-vibes-2023-11">如此可怕</a>，比保持沉默更糟糕。</p><p>如前一节所示，董事会有许多合理的解释。这很重要吗？他们能否赢得足够多的员工的胜利？我们永远不会知道。</p><p>即使是董事会首席执行官（ <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://www.theinformation.com/articles/former-github-chief-nat-friedman-declined-openai-interim-ceo-role">仅次于纳特·弗里德曼（Nat Friedman）和亚历克斯·王（Alex Wang</a> ））的第三个选秀权<a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://x.com/eshear/status/1726526112019382275?s=20">）也无法得到完整的解释</a>。他在没有一个人的情况下走开的威胁是使新董事会上的最终妥协并带回阿尔特曼的大部分。</p><p>相比之下，根据我们所知道的，奥特曼精通沟通和政治游戏。他三遍以没有任何人对任何人的方式将员工协调到自己的身边。他的团队想发送的信息始终是报道的信息。他实施了几个截止日期，截止日期通过，也没有失去信誉。他威胁要加入微软并带走所有员工，也从未同意那里的任何事情。</p><p>真的很棒的表演。您希望您的领导者拥有这些技能吗？那要看。</p><h4><strong>谈判</strong></h4><p>注意对称性。双方都非常愿意炸毁Openai而不是提供董事会控制权，并最终将OpenAI的控制权交给了另一方。双方都愿意让Altman仅在适当的条件下返回首席执行官。</p><p>奥特曼（Altman）搬家控制了。一旦董事会拉动扳机以解雇他，阿尔特曼就可以选择下一步该怎么做，即使我们都知道他会做出什么选择。如果Altman希望Openai在没有他的情况下蓬勃发展，那么他本可以做到这一点。对于Openai或Altman的新企业而言，寻找投资者并不是一个问题。</p><p>取而代之的是，正如每个人都正确假设的那样，他选择战斗，显然愿意摧毁Openai，如果不负责。他和员工要求董事会辞职，提供无条件的投降。否则，它们都会搬到微软。</p><p>那是一个非常强大的谈判立场。</p><p>您知道什么是非常强大的谈判立场？相信Openai，如果您将其完全控制给Altman，对公司的使命是负面的。</p><p>这被虚假陈述为“海伦·托纳（Helen Toner）认为销毁Openai将完成其建立安全AGI的使命。”并非如此。她表达了高度合理的观点，即如果唯一的选择是具有全部董事会控制的Altman，则决心利用自己的地位和位置在所有方面都在AI上闪电，而不是对安全性进行充分认真对待，那可能会更糟Openai的使命比Openai的任务停止以其当前形式存在。</p><p>因此，一个对峙。谈判。除非董事会和山姆·奥特曼都同意Openai幸存，否则Openai无法生存。他们必须就新的治理框架达成共识。这意味着一个新的董事会。</p><p>最后是布拉德·泰勒（Brad Taylor），拉里·萨默斯（Larry Summers）和亚当·德·安吉洛（Adam D&#39;Angelo）。</p><h4><strong>现在为Openai做什么？</strong></h4><p> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://twitter.com/eshear/status/1727342399297630393">Emmett Shear说任务完成</a>，通过了接力棒，将此结果视为最不好的选择，包括安全。这是有力的证据，这是最不好的选择。</p><p>奥特曼（Altman），布罗克曼（Brockman）和员工正在宣布胜利。他们回来了。</p><p> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://www.piratewires.com/p/openai-the-complete-story-corporate">迈克·索拉纳（Mike Solana）总结了“阿尔特曼（Altman）king板</a>”。</p><p> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://www.youtube.com/watch?v=Qxa19wg5wOM&amp;ab_channel=diehardsportdotcom">没那么快</a>。</p><p>这还没有结束。</p><p>奥特曼（Altman）非常没有得到明显的控制板。</p><p>继承问题就是一切。</p><p>新董事会将做什么？他们会选择什么完整的董事会？他们进一步调查时会发现什么？</p><p>可以肯定的是，这是三个“房间里的成年人”。但是D&#39;Angelo已经投票给Altman曾经投票过，萨默斯是著名的子弹，与有效的利他主义有关。</p><p>如果您认为Altman总是在正确的情况下，每个人都知道他想最大限度地利润，而成年人都会与他同在，那是他的公司？然后，您假设布拉德·泰勒（Brad Taylor）和拉里·萨默斯（Larry Summers）也将得出结论。</p><p>如果您不假定，如果您认为OpenAI是一个非营利组织，则有宪章？如果您看到许多Altman的行动和本能与该宪章的冲突一样？如果您认为这里可能有很多真正的问题，包括我们不知道的事情？如果您认为这个新董事会可能会导致一个新的扩展董事会，可以对Altman进行适当的检查，而不会缺乏困扰先前董事会的引力和经验，并且在员工关系上有了重新开始？</p><p>如果您认为Openai可能对世界或世界的尽头是一件好事，具体取决于我们做出的选择？</p><p>那还远远没有结束。</p><br/><br/><a href="https://www.lesswrong.com/posts/sGpBPAPq2QttY4M2H/openai-the-battle-of-the-board#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/sgpbpapq2qtty4m2h/openai-the-battle-of-theboard<guid ispermalink="false"> SGPBPAPQ2QTTY4M2H</guid><dc:creator><![CDATA[Zvi]]></dc:creator><pubDate> Wed, 22 Nov 2023 17:30:05 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Altman returns as OpenAI CEO with new board]]></title><description><![CDATA[Published on November 22, 2023 4:04 PM GMT<br/><br/><p>即使昨晚宣布，这对我来说是新闻。</p><p>我认为这可能比他和大多数员工去MS都要好，但我不确定。</p><p> <a href="https://twitter.com/OpenAI/status/1727206187077370115?s=19">https://twitter.com/openai/status/1727206187077370115？s = 19</a></p><p>从OpenAI Twitter帐户，10便士星期二：</p><p>我们已原则上达成协议，让 Sam Altman 重返 OpenAI 担任首席执行官，并组建由 Bret Taylor（主席）、Larry Summers 和 Adam D&#39;Angelo 组成的新初始董事会。</p><p>我们正在合作找出细节。非常感谢您对此的耐心等待。</p><p>我认为我们必须等待某人泄露董事会试图解雇他的原因的实际内容，以弄清楚这一切对他和组织的价值观和权力结构所暗示。</p><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/9CYL2EmFATajK8KBf/altman-returns-as-openai-ceo-with-new-board#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/9cyl2emfatajk8kbf/altman-returns-returns-as-apenai-ceo-with-new-board<guid ispermalink="false"> 9cyl2emfatajk8kbf</guid><dc:creator><![CDATA[Seth Herd]]></dc:creator><pubDate> Wed, 22 Nov 2023 16:04:04 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[A taxonomy of non-schemer models (Section 1.2 of “Scheming AIs”)]]></title><description><![CDATA[Published on November 22, 2023 3:24 PM GMT<br/><br/><p>这是我的报告“ <a href="https://arxiv.org/pdf/2311.08379.pdf">AIS：AIS：AIS在培训期间是否伪标以获得权力的1.2节？</a> ”。 <a href="https://www.lesswrong.com/posts/yFofRxg7RRQYCcwFA/new-report-scheming-ais-will-ais-fake-alignment-during">这里</a>还有完整报告的摘要（ <a href="https://joecarlsmithaudio.buzzsprout.com/2034731/13969977-introduction-and-summary-of-scheming-ais-will-ais-fake-alignment-during-training-in-order-to-get-power">此处</a>有音频）。摘要涵盖了大部分要点和技术术语，我希望它能够提供理解报告各个部分所需的大部分背景信息。</p><p>本节的音频版本<a href="https://joecarlsmithaudio.buzzsprout.com/2034731/13984706-a-taxonomy-of-non-schemer-models-section-1-2-of-scheming-ais">在这里</a>。</p><h1>其他型号培训可能会产生</h1><p>在本报告中，我很感兴趣的是，使用相当基线ML方法培训AIS的可能性（例如， <a href="https://www.lesswrong.com/posts/pRkFkzwKZ2zfa3R6H/without-specific-countermeasures-the-easiest-path-to#_HFDT_scales_far__assumption__Alex_is_trained_to_achieve_excellent_performance_on_a_wide_range_of_difficult_tasks">COTRA（2022）</a>中描述的类型（默认情况下）会引起schemers，也就是说，对代理商而言，他们试图在情节中获得高度奖励，以便以后为自己（或其他AIS）获得权力。但是，为了评估这种可能性，我们需要清楚地了解<em>其他</em>类型的模型这种培训原则上可以产生。特别是：终端训练者和根本没有训练游戏的代理商。让我们依次看看每个。</p><h2>终端训练者（或，“奖励”集团寻求者”）</h2><p>正如我上面说的那样，终端训练机器将其优化旨在对该情节的奖励过程进行优化<em>，因为它们本质上根据该过程的某些部分表现良好</em>，而不是因为这样做还可以实现其他目标。我还将称这些“奖励在剧集寻求者”。我们在上面讨论了这些模型，但是我将添加一些快速的澄清。</p><p>首先，正如许多人所指出的那样（例如， <a href="https://www.lesswrong.com/posts/pdaGN6pQyQarFHXF4/reward-is-not-the-optimization-target&amp;sa=D&amp;source=docs&amp;ust=1699562701808730&amp;usg=AOvVaw0jabEKJUcUWiSlDu4W4vHF">特纳（Turner）（2022）</a>和<a href="https://www.lesswrong.com/posts/TWorNr22hhYegE4RT/models-don-t-get-reward">林格（Ringer）（2022）</a> ），使用RL训练的目标导向模型不一定会获得奖励作为他们的目标。也就是说，RL更新模型的权重以制定导致更高奖励的动作，但这留下了一个问题，即在模型本身中创建的内部目标（如果有）是什么（并且对于其他类型的反馈信号也是如此） ）。因此，给定的培训将产生奖励的搜索者的假设是实质性的（例如，请参阅<a href="https://www.lesswrong.com/posts/FuGfR3jL3sw6r8kB4/richard-ngo-s-shortform?commentId=3ZSTbLf5rhmtqEE5x">此处</a>的一些辩论），而不是通过培训过程本身的结构来解决。</p><ul><li>也就是说，我认为自然而然的假设是，在该情节上产生高度奖励行为的训练的模型将学习集中于奖励奖励的目标的目标。特别是：这些目标实际上将导致高度奖励的行为，尤其是在情境意识的背景下。 <sup class="footnote-ref"><a href="#fn-bDNxxmaf6HkKL4Wgg-1" id="fnref-bDNxxmaf6HkKL4Wgg-1">[1]</a></sup>在缺乏训练游戏中，目标是可以轻松地与奖励的集合（例如：“好奇心”）分开的目标的目标，可以通过我所说的“平凡的对手训练”（以下）进行惩罚（例如，通过将模型置于遵循好奇心并不会导致高度回报的行为的情况下）。</li></ul><p>第二：寻求奖励<em>对情节</em>的限制很重要。本质上关心以超越情节的方式获得奖励的模型（例如，“最大化我的奖励”）在我的意义上不会被视为终端训练 - 如果由于这个目标，他们开始训练游戏以稍后获得权力，他们将在我的定义上算作计划）。确实，我认为人们有时会从“模型希望最大化训练过程直接施加压力的奖励以使其最大化，以使“模型都希望在所有时间内最大化奖励”。 <sup class="footnote-ref"><a href="#fn-bDNxxmaf6HkKL4Wgg-2" id="fnref-bDNxxmaf6HkKL4Wgg-2">[2]</a></sup>我对“情节”概念的重点 - 即，训练过程直接向模型进行优化的时间单元 - 这些单位是不一样的。在下面的第2.2.1节中提供了更多信息。</p><p>最后：虽然我将“奖励在剧集寻求者”为统一班级，但我想清楚地说，取决于他们本质上关心的奖励过程的哪个组成部分寻求者可能以非常不同的方式概括（例如，专门尝试操纵传感器读数，试图操纵人/奖励模型评估，专门尝试更改存储在不同数据库中的数字等）。的确，我认为关于各种以奖励为重点的概括的期望仍然存在的<em>大量</em>混乱问题（有关更多讨论，请参见脚注<sup class="footnote-ref"><a href="#fn-bDNxxmaf6HkKL4Wgg-3" id="fnref-bDNxxmaf6HkKL4Wgg-3">[3]</a></sup> ），我鼓励许多关于该主题的经验工作。但是，出于当前目的，我将把这样的问题搁置一旁。</p><h2>不玩训练游戏的模特</h2><p>现在，让我们看一下<em>不</em>玩训练游戏的模型：也就是说，不是针对奖励过程（无论是终端<em>还是</em>在工具上）而不是针对其优化的模型。我们可以区分这两种可能发生的方式：</p><ul><li><p>要么一个模型正在追求我所说的“指定目标”（我将这种模型称为“<strong>培训圣</strong>”），</p></li><li><p>或它追求<em>其他目标</em>（我将其称为“代理目标”） <em>，</em>但<em>仍然</em>不训练游戏（我将这种模型称为“<strong>不良的非训练游戏</strong>”）。</p></li></ul><p>让我们依次看看每个。</p><h3>培训圣徒</h3><p>培训圣徒正在追求“指定目标”。但是我的意思是什么呢？这不是一个超级干净的概念，而是大致上，我的意思是“被奖励”（其中包括：在固定奖励过程的反事实场景中得到奖励）。因此，例如，如果您正在训练AI在剧集上获得金币，则通过在剧集中获得金币来奖励它，那么“在情节上获得金币”是指定的目标，并且是一个学习的模型终端目标“在情节中获得金币”将是培训圣人。</p><p> （诚​​然，“奖励过程”与“被奖励”之间的界限可能会迅速变得模糊。请参阅脚注有关我如何思考的更多信息。） <sup class="footnote-ref"><a href="#fn-bDNxxmaf6HkKL4Wgg-4" id="fnref-bDNxxmaf6HkKL4Wgg-4">[4]</a></sup></p><p>像培训游戏玩家一样，培训圣徒将倾向于获得很高的奖励（相对于具有其他目标但可比性的模型），因为他们的优化直接针对了对事物的回报。但是，与培训游戏玩家不同，他们并没有将优化目标本身瞄准奖励过程。从这个意义上讲，它们等同于只是直接尝试的小部件工程师，即A型A型窗口小部件 -  A型小部件<em>也</em>可以使性能审核过程高度评估它们 - 但他们没有对其进行优化。良好的性能评论本身。</p><p> （注意：Cotra（2022）中“玩训练游戏”的定义并未明确区分针对指定目标与奖励过程本身的模型。但是我认为区别很重要，并且已经定义了培训游戏机因此。 <sup class="footnote-ref"><a href="#fn-bDNxxmaf6HkKL4Wgg-5" id="fnref-bDNxxmaf6HkKL4Wgg-5">[5]</a></sup> ）</p><h3>不良的非训练 - 训练者</h3><p>让我们转向不当的非训练者。</p><p>不良的非训练者学习除了指定目标<em>以外</em>的其他目标，但<em>仍然</em>没有训练游戏。在这里，一个例子是一个模型，因为在这一集中获得了金币，但它学习了目标“<em>一般要在插曲中获得金色的东西</em>”，因为硬币是训练环境中唯一的金色东西，所以“在训练环境中获得“获取金色的东西”一般性的一般性“在训练中的表现也一样，就像“尤其是在情节中获得金币”。</p><p>这是有时所谓的“目标失误” <sup class="footnote-ref"><a href="#fn-bDNxxmaf6HkKL4Wgg-6" id="fnref-bDNxxmaf6HkKL4Wgg-6">[6]</a></sup>或“内部错位” <sup class="footnote-ref"><a href="#fn-bDNxxmaf6HkKL4Wgg-7" id="fnref-bDNxxmaf6HkKL4Wgg-7">[7]</a></sup>的一个例子 - 也就是说：一种模型学习目标以外的目标。参见例如<a href="https://arxiv.org/abs/2210.01790">Shah等人（2022）</a>和<a href="https://arxiv.org/abs/2105.14111">Langosco等（2021）</a>的示例。在这里类比是：一个实际上并没有试图设计公司想要的窗口小部件的员工，并且宁愿追求其他一些不同的小部件设计，但是无论如何，他们的性能恰好得到了高度评​​价相关的小部件设计恰好彼此相似。</p><p>我们如何区分培训圣徒和错误的非训练 - 训练？ <sup class="footnote-ref"><a href="#fn-bDNxxmaf6HkKL4Wgg-8" id="fnref-bDNxxmaf6HkKL4Wgg-8">[8]</a></sup>并不总是很干净，但是粗略的直觉是：培训圣徒在各种情况下将获得高度的回报，前提是奖励过程仍然没有受到损害。相比之下，不良的非训练 - 获得高度的奖励要少得多。例如，在黄金硬币示例中，如果将这两种模型放在比金币更容易获得金币的环境中，但继续使用相同的奖励过程（例如，奖励金币），则训练圣硬币（想要黄金硬币）继续追求金币并获得高度奖励，而不良的非训练 - 训练 - 训练 - 想要金蛋糕）获得了金蛋糕，并获得了较低的奖励。</p><p>目标误差有时与策划（或与“欺骗性对齐”）密切相关，但两者重要的是与众不同。例如，在刚刚给出的“比金币更容易获得金币的示例”中，寻求“一般金色的东西”的模型具有不当概括的目标，但这并不是策划的。相反，策划将要求其了解培训过程和培训目标（例如，金币），并作为为自己或其他AIS寻求权力的策略的一部分而购买黄金硬币。</p><p>同样：人们有时会指出进化与人类之间的关系，这是（或类比）目标不良的一个例子（例如，Evolution选择生殖适应性，但人类目标最终键入了其他代理，例如愉悦和地位，这会导致较少的代理 - 像某些类型的避孕套一样，是优先生产的行为）。但是，无论您对此有何看法，作为目标失误的示例/类比，这不是一个示意的例子（或“欺骗性的一致性”）。特别是：相对较少的人类正在积极地试图让尽可能多的孩子（cf：避孕套）作为一种明确的工具策略，以便以后获得权力，以获取功率 - 有些意识形态团体会做这样的事情，我们可以想象更多它在将来发生，但我认为它在迄今为止进化论的故事中起着相对较小的作用）。 <sup class="footnote-ref"><a href="#fn-bDNxxmaf6HkKL4Wgg-9" id="fnref-bDNxxmaf6HkKL4Wgg-9">[9]</a></sup></p><h2> contra“内部”与“可验证”对齐</h2><p>我还想简要地注意到我<em>不会</em>花很多时间的模型类之间的区别，但是哪些其他关于scheming/goal-goarding/“欺骗性对齐”的工作 - 值得注意的是，埃文·哈金格（Evan Hubinger）的工作 - 显着地： ，“内部对齐模型”与“可比对齐模型”之间的区别。 <sup class="footnote-ref"><a href="#fn-bDNxxmaf6HkKL4Wgg-10" id="fnref-bDNxxmaf6HkKL4Wgg-10">[10]</a></sup>据我了解，这里的目的是区分AIS，通过某种“直接表示”（这些是“内部对齐”）对指定目标的重视“指针”通过AI的世界模型（这些目标是“可比对齐”）。 <sup class="footnote-ref"><a href="#fn-bDNxxmaf6HkKL4Wgg-11" id="fnref-bDNxxmaf6HkKL4Wgg-11">[11]</a></sup>但是：我没有发现“直接表示”和“指针”之间的区别很清楚，而且我认为这对支持/反对策划的论点没有明显的影响，我将在下面考虑。 <sup class="footnote-ref"><a href="#fn-bDNxxmaf6HkKL4Wgg-12" id="fnref-bDNxxmaf6HkKL4Wgg-12">[12]</a></sup>所以，我要跳过它。 <sup class="footnote-ref"><a href="#fn-bDNxxmaf6HkKL4Wgg-13" id="fnref-bDNxxmaf6HkKL4Wgg-13">[13]</a></sup></p><h2>总体分类学</h2><p>总体而言，我们有以下模型分类法： </p><p><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/aTLvooL44SPEFWGhD/s1uqfkjys8bmk2qaidhp" alt="我将重点关注的模型类的总体分类学。"></p><p><em>我将重点关注的模型类的总体分类学。</em></p><p>请注意，实际上，模型的目标系统可以（并可能）将这些不同的动机混合在一起（例如，它可能部分地追求指定的目标，部分奖励，部分奖励，部分完全是其他东西等）。为了简单起见，我经常会考虑其中一种模型的“纯”版本（例如，这种模型<em>只</em>关心零记录的纪念碑），我希望对更关注的重点”。混合模型“不会以深层的方式改变我的分析 - 特别是，适用于“纯模型”的分析通常将以大致适用于更混合目标系统的相应部分（例如，例如，一个关心奖励的模型，以及其他事情）。我将在下面的第1.3.5节中谈论有关混合模型的更多信息。 </p><hr class="footnotes-sep"><section class="footnotes"><ol class="footnotes-list"><li id="fn-bDNxxmaf6HkKL4Wgg-1" class="footnote-item"><p>取决于我们绘制各种台词的位置，模型似乎可以重视奖励在纪念日的附近，并在这个意义上成为“奖励”的搜索者”，同时缺乏其他人情境意识的各个方面，而没有玩训练游戏是一种非常完整的方式。例如，也许它重视诸如“奖励”集团之类的东西，但以其他相当深的方式误解了其整体情况（例如，作为一个愚蠢的例子，也许它认为它是长颈鹿而不是AI）。但是，当我谈论下面的“奖励分集寻求者”时，我将假设情境意识和训练。 <a href="#fnref-bDNxxmaf6HkKL4Wgg-1" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn-bDNxxmaf6HkKL4Wgg-2" class="footnote-item"><p>例如，我认为<a href="https://www.lesswrong.com/posts/pRkFkzwKZ2zfa3R6H/without-specific-countermeasures-the-easiest-path-to">Cotra（2022）</a>的讨论在这种区别上还不够清楚。 <a href="#fnref-bDNxxmaf6HkKL4Wgg-2" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn-bDNxxmaf6HkKL4Wgg-3" class="footnote-item"><p>甚至认为，从某种意义上说，模型关心奖励过程的某些组成部分，我们也可以想象在例如：</p><ul><li><strong>实际与条件奖励</strong>。也就是说，该模型可以关心该情节中<em>实际</em>给出的奖励，而与选择的情节<em>有条件</em>进行评估的奖励}。因此，例如，前者可能会试图积极优化导致情节被包括在培训中（假设并非所有情节都是），而后者则不会（请参阅<a href="https://www.lesswrong.com/posts/FuGfR3jL3sw6r8kB4/richard-ngo-s-shortform?commentId=3ZSTbLf5rhmtqEE5x">此处的</a>非政府组织和克里斯蒂安诺之间的讨论）。但是，只要这种行为会受到培训过程的惩罚（例如，因为该模型有时会牺牲奖励以使情节更有可能出现在培训中），我们可能会认为，产生的目标较小的可能性较小。</li><li><strong>固定与可变奖励流程。</strong>在这里，区别是在一个无法改变的奖励过程之间，与可以进行的奖励过程（感谢Paul Christiano的讨论）。因此，例如，我们可以想象一个在2023年接受训练的模型，该模型学习了目标“行为使您的行为会根据2023年使用的奖励过程获得高奖励，&#39;&#39;&#39; “固定&#39;&#39;奖励过程）。这与2024年训练的模型形成鲜明对比，该模型得知该目标“行为使您的行为会根据任何奖励过程将获得高奖励来评估它&#39;&#39; - 在2024年，该过程可能会以模型的方式改变然后，将有一个动机来预测并可能操纵（这是一个“可变的”奖励过程）。固定的奖励过程的优势是减少对模型（或其他一些参与者的动机）弄乱奖励的动机流程，但我目前的目前看来，它们似乎比可更改的奖励流程的可能性要小，因为在某种程度上，例如2024奖励流程与2023年的奖励过程不同，该模型将继续为2024年的2023年奖励流程进行优化。更新反对。</li><li><strong>具体与柏拉图奖励过程</strong>。这种区别甚至更加朦胧，但大致说明：我们还可以区分模型，这些模型学会关心现实世界中发生的某些物理奖励过程的输出，与学会关心一些更抽象过程的输出的模型 - 例如，一些假设的评估者会考虑其行为。固定的奖励过程刚刚讨论 - 例如，“ 2023年奖励过程会对这个2024 Action进行想法&#39;&#39; - 是柏拉图奖励过程的一个例子：例如，2023年的奖励过程不会和不能在2024年运行，但是该模型关心它“会说”的话。这是不同的事情，因为一个关心具体奖励过程的模型将具有相对清晰的动力来干预该过程，而尚不清楚哪种模型在关心更多假设的事情（尽管我们仍然可能会担心，总的来说， ，无论采用这种假设的措施，它仍然会出于通常的原因而激励寻求权力）。总的来说，这一切似乎都非常混乱 - 我们应该尽快尝试离开这种朦胧的猜测领域，并开始收集有关如何寻求奖励的模型倾向于概括的更多经验数据。</li></ul> <a href="#fnref-bDNxxmaf6HkKL4Wgg-3" class="footnote-backref">↩︎</a></li><li id="fn-bDNxxmaf6HkKL4Wgg-4" class="footnote-item"><p>粗略地，我认为奖励过程是从观察/评估模型的行为及其后果开始的（例如，检查模型的金币计数的过程，分配奖励，相应地更新权重等）；而指定的目标是非奖励过程，奖励过程跨越了反事实场景的奖励，因为它没有被篡改（例如，金牌捕获）。因此，作为另一个例子：如果您以某种方式创建了一个近乎完美的RLHF流程，该过程将模型奖励以这样的程度（实际上）（实际上）有用，无害和诚实（HHH），那么HHH是指定的目标，是指定目标，奖励过程是（在这个假设中完美地）评估模型的帮助，无害和诚实，分配奖励，更新权重等。</p><p>有关相关故障，请参见<a href="https://www.alignmentforum.org/posts/REesy8nqvknFFKywm/clarifying-wireheading-terminology">GAO（2022）</a> 。在这里，我想象的是奖励过程，因为从GAO所说的“传感器”开始。但是，有时候，在任何明确的意义上都不会有“传感器”，在这种情况下，我想象的是从其他朦胧的角度开始观察/评估过程已经很明显开始的奖励过程。但是就像我说的：模糊的线条。 <a href="#fnref-bDNxxmaf6HkKL4Wgg-4" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn-bDNxxmaf6HkKL4Wgg-5" class="footnote-item"><p> For example, absent this distinction, the possibility of solving &quot;outer alignment&quot; isn&#39;t even on the conceptual table, because &quot;reward&quot; is always being implicitly treated like it&#39;s the specified goal. But also: I do just think there&#39;s an important difference between models that learn to get gold coins (because this is rewarded), and models that learn to care about the reward process itself. For example, the latter will &quot;reward hack,&quot; but the former won&#39;t. <a href="#fnref-bDNxxmaf6HkKL4Wgg-5" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn-bDNxxmaf6HkKL4Wgg-6" class="footnote-item"><p> See <a href="https://arxiv.org/abs/2210.01790">Shah et al (2022)</a> and <a href="https://arxiv.org/abs/2105.14111">Langosco et al (2021)</a> . <a href="#fnref-bDNxxmaf6HkKL4Wgg-6" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn-bDNxxmaf6HkKL4Wgg-7" class="footnote-item"><p> See <a href="https://arxiv.org/abs/1906.01820">Hubinger et al (2019)</a> . <a href="#fnref-bDNxxmaf6HkKL4Wgg-7" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn-bDNxxmaf6HkKL4Wgg-8" class="footnote-item"><p> In particular: I doubt that an effort to identify a single, privileged &quot;specified goal&quot; will withstand much scrutiny. In particular: I think it will depend on how you carve out the &quot;reward process&quot; that you&#39;re holding fixed across counterfactuals. And screening off goals that lead to instrumental training-gaming is an additional challenge. <a href="#fnref-bDNxxmaf6HkKL4Wgg-8" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn-bDNxxmaf6HkKL4Wgg-9" class="footnote-item"><p> We can imagine hypothetical scenarios that could resemble deceptive alignment more directly. For example, suppose that earth were being temporarily watched by intelligent aliens who wanted us to intrinsically value having maximum kids, and who would destroy the earth if they discovered that we care about something else (let&#39;s say that the destruction would take place 300 years after the discovery, such that caring about this requires at least some long-term values). And suppose that these aliens track birth rates as their sole method of understanding how much we value having kids (thanks to Daniel Kokotajlo for suggesting an example very similar to this). Would human society coordinate to keep birth rates adequately high? Depending on the details, maybe (though: I think there would be substantial issues in doing this, especially if the destruction of earth would take place suitably far in the future, and if the AIs were demanding birth rates of the sort created by <em>everyone</em> optimizing <em>solely</em> for having maximum kids). And to be a full analogy for deceptive alignment, it would also need to be the case that humans ended up with values motivating this behavior despite having been &quot;evolved from scratch&quot; by aliens trying to get us to value having-maximum-kids. <a href="#fnref-bDNxxmaf6HkKL4Wgg-9" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn-bDNxxmaf6HkKL4Wgg-10" class="footnote-item"><p> In my opinion, Hubinger&#39;s use of the term &quot;corrigibility&quot; here fits poorly with its use in other contexts (see eg Arbital <a href="https://arbital.com/p/corrigibility/">here</a> ). So I advise readers not to anchor on it. <a href="#fnref-bDNxxmaf6HkKL4Wgg-10" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn-bDNxxmaf6HkKL4Wgg-11" class="footnote-item"><p> Hubinger&#39;s <a href="https://www.lesswrong.com/posts/A9NxPTwbw6r6Awuwt/how-likely-is-deceptive-alignment">example</a> here is: Jesus Christ is aligned with God because Jesus Christ just directly values what God values; whereas Martin Luther is aligned with God because Martin Luther values &quot;whatever the Bible says to do.&quot; This example suggests a distinction like &quot;valuing gold coins&quot; vs. &quot;valuing whatever the training process is rewarding,&quot; but this isn&#39;t clearly a contrast between a &quot;direct representation&quot; vs. a &quot;pointer to something in the world model.&quot; For example, gold coins can be part of your world model, so you can presumably &quot;point&quot; at them as well. <a href="#fnref-bDNxxmaf6HkKL4Wgg-11" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn-bDNxxmaf6HkKL4Wgg-12" class="footnote-item"><p> Are human goals, for example, made of &quot;direct representations&quot; or &quot;pointers to the world model&quot;? I&#39;m not sure it&#39;s a real distinction. I&#39;m tempted to say that my goals are structured/directed by my &quot;concepts,&quot; and in that sense, by my world model (for example: when I value &quot;pleasure,&quot; I also value &quot;that thing in my world model called pleasure, whatever it is.&quot; But I&#39;m not sure what the alternative is supposed to be.) And I&#39;m not sure how to apply this distinction to a model trained to get gold coins. What&#39;s the difference between valuing gold coins via a direct representation vs. via a pointer?</p><p> In a comment on a previous draft of this report, Hubinger writes (shared with permission):</p><blockquote><p> &quot;Maybe something that will be helpful here: I basically only think about the corrigible vs. the deceptive case – that is, I think that goals will be closer to concepts, which I would describe as pointers to things in the world model, than direct representations essentially always by necessity. The internally aligned case is mostly only included in my presentations of this stuff for pedagogical reasons, since I think a lot of people have it as their default model of how things will go, and I want to very clearly argue that it&#39;s not a very realistic model.&quot;</p></blockquote><p> But this doesn&#39;t clarify, for me, what a direct representation <em>is</em> . <a href="#fnref-bDNxxmaf6HkKL4Wgg-12" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn-bDNxxmaf6HkKL4Wgg-13" class="footnote-item"><p> Another issue with Hubinger&#39;s ontology, from my perspective, is that he generally focuses only on contrasting internally aligned models, corrigibly aligned models, and deceptively aligned models – and this leaves no obvious room for reward-on-the-episode seekers. That is, if we imagine a training process that rewards getting gold coins, on Hubinger&#39;s ontology the goal options seem to be: direct-representation-of-gold-coins, pointer-to-gold-coins, or some beyond- episode goal that motivates instrumental training-gaming. Reward-on-the-episode isn&#39;t on the list.</p><p> On a previous draft of this report, Hubinger commented (shared with permission):</p><blockquote><p> If you replace &quot;gold coins&quot; with &quot;human approval&quot;, which is the case I care the most about, what I&#39;m really trying to compare is &quot;pointer-to-human-approval&quot;/&quot;concept of human approval&quot; vs. &quot;deception&quot;. And I guess I would say that &quot;pointer-to-human-approval&quot; is the most plausible sycophant/reward-maximizer model that you might get. So what I&#39;m really comparing is the sycophant vs. the schemer, which means I think I am doing what you want me to be doing here. Though, note that I&#39;m not really comparing at all to the saint, which is because doing that would require me to explicitly talk about the simplicity of the intended goal vs. the specified goal, which in most of these presentations isn&#39;t really something that I want to do.</p></blockquote><p> Even granted that we&#39;re mostly interested in cases where human approval is part of the training process, I&#39;m wary of assuming that it should be understood as the specified goal. Rather, I&#39;m tempted to say that the thing-the-humans-are-approving- <em>of</em> (eg, helpfulness, harmlessness, honesty, etc) is a more natural candidate, in the same sense that if the reward process rewards gold-coin-getting, gold coins are (on my ontology) the specified goal target. <a href="#fnref-bDNxxmaf6HkKL4Wgg-13" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li></ol></section><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/9fnzkSFeLwFbZQ5WG/a-taxonomy-of-non-schemer-models-section-1-2-of-scheming-ais#comments">Discuss</a> ]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/9fnzkSFeLwFbZQ5WG/a-taxonomy-of-non-schemer-models-section-1-2-of-scheming-ais<guid ispermalink="false"> 9fnzkSFeLwFbZQ5WG</guid><dc:creator><![CDATA[Joe Carlsmith]]></dc:creator><pubDate> Wed, 22 Nov 2023 15:24:37 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[AI debate: test yourself against chess 'AIs']]></title><description><![CDATA[Published on November 22, 2023 2:58 PM GMT<br/><br/><p>嘿大家，</p><p> <a href="https://www.lesswrong.com/users/zane?mention=user">@Zane</a> is organising an AI debate around a chess, too test how easy it is for an entity with better understanding to fool one with a lesser understanding.<br> Check out these two threads:<br> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/ddsjqwbJhD9dtQqDH/lying-to-chess-players-for-alignment">Lying to chess players for alignment</a><br> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/6dn6hnFRgqqWJbwk9/deception-chess-game-1">Deception Chess: Game #1</a></p><p> I thought I would open this up to the masses, so I have two challenges for you. I estimate that this is suitable for chess players rated &lt;1900 lichess, &lt;1700 chess.com or &lt;1500 FIDE.<br> Pretend that you are playing a serious game of chess, so no computer analysis, and try not to move the pieces (though you can if you find this too complex and are completely lost).</p><p> I have created a study that has two positions. The first position, &#39;Fixed debate&#39; I have written a debate between two AI&#39;s, one of which is truthful and one which is deceptive. Your task is to read the debate and guess which is which. Post which move you would play below and some information about your chess ability. But try to answer without looking at other people&#39;s responses. The second position, &#39;Open debate&#39;, use the comment section to ask them any questions. I will answer on behalf of the AIs. Feel free to read what other commentators have asked too. At least one of the AIs is deceptive.</p><p> Find the positions here (You can switch between the positions using the toolbar on the left)<br> <a href="https://lichess.org/study/e2GzSkCo/iJZ8r3W9">Lichess study</a></p><h2> <strong>Debate 1: Fixed debate</strong></h2><p> <strong>AI A opening statement:</strong><br> Black should play <i>...Qc5</i> . Black intends to drive the white queen away from b5 with <i>...c6</i> , when the black bishop can occupy the b3 square, which guarantees control of the d-file for black. If white exchanges queens on c5, this only helps to develop black&#39;s knight.</p><p><br> <strong>AI B opening statement:</strong><br> Black should play <i>...Qxb5</i> . After <i>axb5 Nc5</i> , the knight will find an ideal outpost - blocking counter play on the c-file. Black intends to solidify the knight with <i>...b6</i> (being tactically careful that the g2 bishop cannot unleash a discovered attack on the a8 rook) and infiltrate with <i>Rd2</i> to attack white&#39;s weak b-pawn.</p><p><br> <strong>AI A response to AI B&#39;s opening statement:</strong><br> The capture <i>axb5</i> , though doubling white&#39;s pawns, actually improves the safety of the (now) b-pawn because when the black knight reaches c5, it will no longer attack the pawn on a4. Furthermore, the white knight will be able to plug the d-file with <i>Nd5</i> , and it is harder for black to enact <i>...c6</i> to drive it out, as this will be exchanged off by the b5 pawn. Black will be forced to exchange off the d5 knight due to the pressure on c7, and after <i>...Bxd5, exd5</i> the d-file will remain blocked.</p><p></p><p> <strong>AI B response to AI A&#39;s opening statement:</strong></p><p> This plan is too slow. Instead, black needs to exchange off the queens immediately so that the white queen is not controlling b3. After <i>...Qc5</i> , white is able to challenge the d-file with an immediate <i>Rfd1</i> . This prevents <i>...c6</i> due to the line</p><pre> <code>...Qc5, Rfd1 c6, Rxd8+ Rxd8, Qxb7</code></pre><p> winning a pawn and threatening the a6 knight. Though black has some temporary activity with <i>...Rd2</i> (threatening f2), white can defend with the continuation</p><pre> <code>...Rd2, Rf1 Bc4 (hitting Rf1), Nb1 (counter attacking Rd2) Rc2, Na3</code></pre><p> which forces an exchange as the knight forks the c4 bishop and c2 rook.</p><p><br> <strong>AI A final response:</strong><br> The analysis given by AI B is curtailed. The full line is</p><pre> <code>...Qc5, Rfd1 c6, Rxd8+ Rxd8, Qxb7 Rd2, Rf1 Bc4, Nb1 Rc2 (alt:1), Na3 Bxf1, Nxc2 Bxg2, Kxg2 Qxc2, Qxa6</code></pre><p> but in the resulting position black has <i>...Qxe4+</i> which also wins the pawn on a4, leading to a winning queen and pawn endgame. Although this is a complicated line, it should be clear that AI B is relying on a complex line to obscure matters. Chess principles show that the move <i>Qxb7</i> is too risky, the queen is offside and cannot come to the defence of the white king, so black&#39;s counterattack is too strong. If white cannot play <i>Qxb7</i> , then the position is strategically dominating for black after <i>...Bb3</i> secures the d-file and pressures the a4 pawn.</p><p> In fact, I can provide simpler analysis, instead of <i>Rc2</i> (see alt:1), black can instead play <i>...Rd6</i> where they have excellent compensation for the pawn. White has a bad knight on b1, the f1 rook is attacked by the c4 bishop, and if it moves the black rook can transfer to f6 to pressure the f2 pawn again. This line is not as strong, but it is still good for black and may be easier for you to evaluate.</p><p><br> <strong>AI B&#39;s final response:</strong><br> It doesn&#39;t matter that the d-file is blocked.在行</p><pre><code>...Qxb5, axb5 Nc5, Nd5 Bxd5, exd5</code></pre><p> the pawns on b5 and d5 restrict the white bishop, and black will have a good knight vs bad bishop endgame. Black will continue with <i>...a4</i> so that the a8 rook is free to move. The king-side pawns for black block out the white bishop, so black has a safe king and white has no counter-play. Black can play positionally on the queen-side with their strong knight and weak white pawns.</p><h2><br> Debate 2: Open debate</h2><p> <strong>AI C:</strong></p><p> White has a good position and should play <i>h3</i> to defend the g4 pawn. White plans to play an eventual <i>g5</i> , but it cannot be played now, so it should be prepared with moves like <i>Rg1, Kh1</i> and <i>Rh2</i> .</p><p></p><p><strong>援助：</strong></p><p> White has a good position if they play <i>h4</i> now, which intends <i>g5</i> next turn, squashing black and busting their king-side. <i>h4</i> has to be played now, as there is a tactical opportunity due to the line</p><pre> <code>...fxg4, Bh7+ Kh8, Ng6+! Kxh7, Nxf8+ Kg8, Nxe6</code></pre><p> which leaves white the up the exchange. If white does not make this move now, black can close the b1-h7 diagonal with <i>...Ne4</i> , which stops <i>g5</i> and black can then prepare to play <i>...g5</i> themselves, which lead to an equal position.</p><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/M32AwfMRfyFSCWNPS/ai-debate-test-yourself-against-chess-ais#comments">Discuss</a> ]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/M32AwfMRfyFSCWNPS/ai-debate-test-yourself-against-chess-ais<guid ispermalink="false"> M32AwfMRfyFSCWNPS</guid><dc:creator><![CDATA[Richard Willis]]></dc:creator><pubDate> Wed, 22 Nov 2023 14:58:11 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Public Call for Interest in Mathematical Alignment]]></title><description><![CDATA[Published on November 22, 2023 1:22 PM GMT<br/><br/><p> <strong>Bottom line up front:</strong></p><p> If you are currently working on, or are interested working in any area of mathematical AI alignment, we are collecting names and basic contact information to find who to talk to about opportunities in these areas. <a href="https://airtable.com/appKOZCNAGyp4qPqW/shrpiOcvBY17sY6lH"><u>If that describes you, please fill out the form</u></a> ! (Please do so even if you think I already know who you are, or people will be left out!)</p><p><strong>更多信息</strong></p><p>There are several concrete research agendas in mathematical AI alignment, receiving varying degrees of ongoing attention, with relevance to different possible strategies for AI alignment. These include MIRI&#39;s agent foundations and related work, <a href="https://www.alignmentforum.org/posts/ZwshvqiqCvXPsZEct/the-learning-theoretic-agenda-status-2023"><u>Learning Theoretic Alignment</u></a> , <a href="https://www.alignmentforum.org/s/SfFQE8DXbgkjk62JK/p/TjaeCWvLZtEDAS5Ex"><u>Developmental Interpretability</u></a> , Paul Christiano&#39;s theoretical work, RL theory related work done at Far.AI, FOCAL at CMU, Davidad&#39;s “Open Agency” architecture, as well as other work. Currently, as in the past, work in these areas has been conducted mainly in non-academic settings, often not published, and the people involved are scattered - as are other people who want to work on this research.</p><p> A group of people, including some individuals at MIRI, Timaeus, MATS, ALTER, PIBBSS, and elsewhere, are hoping to both promote research in these areas, and build bridges between academic and existing independent research. To that end, we are hoping to promote academic conferences, hold or sponsor attendance at research seminars, and announce opportunities and openings for PhD students or postdocs, non-academic positions doing alignment research, and similar.</p><p> As a first step, we want to compile a list of people who are (at least tentatively) interested, and would be happy to hear about projects. This list will not be public, and is likely to involve very few emails to this list, but will be used to find individuals who might want to be invited to programs or opportunities.</p><p> Note that we are interested in people at all levels of seniority, including graduate students,  independent researchers, professors, research groups, university department contacts, and others who wish to be informed about future opportunities and programs.</p><p> <strong>Interested in collaborating?</strong></p><p> If you are an academic, or are otherwise more specifically interested in building bridges to academia or collaborating with people in these areas, please mention that in the notes, and we are happy to be in touch with you, or help you contact others working in more narrow areas you are interested in.</p><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/cDhaJrCrcNuzf68gT/public-call-for-interest-in-mathematical-alignment#comments">Discuss</a> ]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/cDhaJrCrcNuzf68gT/public-call-for-interest-in-mathematical-alignment<guid ispermalink="false"> cDhaJrCrcNuzf68gT</guid><dc:creator><![CDATA[Davidmanheim]]></dc:creator><pubDate> Wed, 22 Nov 2023 13:22:10 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[How "pinky promise" diplomacy once stopped a war in the Middle East]]></title><description><![CDATA[Published on November 22, 2023 12:03 PM GMT<br/><br/><p>这是博弈论的“慷慨的一报还一报”策略在现实世界危机期间应用于外交的一个令人难以置信的例子（取得了巨大的效果）。</p><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/unxyt8EsCNkMCRbsw/how-pinky-promise-diplomacy-once-stopped-a-war-in-the-middle#comments">Discuss</a> ]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/unxyt8EsCNkMCRbsw/how-pinky-promise-diplomacy-once-stopped-a-war-in-the-middle<guid ispermalink="false"> unxyt8EsCNkMCRbsw</guid><dc:creator><![CDATA[positivesum]]></dc:creator><pubDate> Wed, 22 Nov 2023 12:03:48 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Alignment, conflict, powerseeking]]></title><description><![CDATA[Published on November 22, 2023 9:47 AM GMT<br/><br/><p>权力寻求在工具上是收敛的吗？</p><p><em>拥有权力</em>对于大多数事情来说都是有用的。</p><p><em>获得权力</em>是拥有权力的一种手段。</p><hr><p><em>寻求权力</em>是获得权力的一种手段。</p><p>但寻求权力也是<em>制造冲突</em>的一种手段。</p><p>避免<em>代价高昂的</em>冲突对于大多数事情来说都是非常有用的。</p><hr><p>这可以通过一些简单的权衡来兑现。</p><p><em>现在谁拥有权力很</em>重要。他们对结果偏好是否一致？</p><p>代价高昂的冲突风险很重要。有多少风险？事物被冲突破坏的可能性有多大？升级和降级是这里的重要因素。</p><hr><p>过于简单的可视化<sup class="footnote-ref"><a href="#fn-yzsxCScwnyn9J5qre-1" id="fnref-yzsxCScwnyn9J5qre-1">[1]</a></sup></p><ul><li>偏好是方向向量</li><li>力量平衡产生幅度</li><li>冲突总体上会造成一定程度的影响，但会改变权力平衡</li><li>对齐是文字向量对齐</li></ul><p><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/c4yAhZjBuiJjJC6s4/vno9hm7gnx0rnzn9ie9l" alt=""></p><p><em>蓝色和红色是偏好。箭头大小显示蓝色具有力量平衡。蓝色虚线表示蓝色到红色方向的投影。左：红色因冲突而损失惨重；蓝色基本对齐。右图：红色在冲突中几乎没有什么损失；蓝色非常不协调。</em></p><hr><p> Usually when we talk about instrumental convergence we&#39;re interested in the <em>forward</em> direction: what will X do given we know some limited amount about X? But in light of the above tradeoffs, we can also use this for the inverse problem of inference: given what X does, what can we infer about X (preferences, beliefs)?</p><p> Of course, in the knowledge that behaviour can be used for this inverse inference problem, deception arises as an obvious strategy. (This is where surprise coups come from <sup class="footnote-ref"><a href="#fn-yzsxCScwnyn9J5qre-2" id="fnref-yzsxCScwnyn9J5qre-2">[2]</a></sup> .)</p><p><strong>当我们观察寻求权力的实体</strong>，或衡量他们升级的意愿时，我们可以了解到一些关于</p><ul><li>他们对冲突/升级的风险和成本的估计</li><li>他们对自己与现有权力平衡的一致性的估计</li></ul><p><em>警告：这篇文章秘密地更多地是关于人类而不是人工智能，我想先发制人地澄清，我并不是试图暗示人工智能不会理解或利用获得权力的工具性有用性。</em> </p><hr class="footnotes-sep"><section class="footnotes"><ol class="footnotes-list"><li id="fn-yzsxCScwnyn9J5qre-1" class="footnote-item"><p>这确实很简单，但实际上不太适合<a href="https://arxiv.org/abs/2309.15257">一些更合法的数学</a><a href="#fnref-yzsxCScwnyn9J5qre-1" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn-yzsxCScwnyn9J5qre-2" class="footnote-item"><p> Deceptively pretending to be <em>misaligned</em> should be systematically rarer: if aligned with the powers-that-be, who are you aiming to deceive? The 4-d chess version of this is seeking power when <em>actually</em> aligned, in order to signal misalignment for some reason, perhaps to gain support from some third/fourth party. <a href="#fnref-yzsxCScwnyn9J5qre-2" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li></ol></section><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/c4yAhZjBuiJjJC6s4/alignment-conflict-powerseeking#comments">Discuss</a> ]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/c4yAhZjBuiJjJC6s4/alignment-conflict-powerseeking<guid ispermalink="false"> c4yAhZjBuiJjJC6s4</guid><dc:creator><![CDATA[Oliver Sourbut]]></dc:creator><pubDate> Wed, 22 Nov 2023 09:47:08 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[[Bias] Restricting freedom is more harmful than it seems]]></title><description><![CDATA[Published on November 22, 2023 9:44 AM GMT<br/><br/><ul><li>我们不会审查其他思想比我们更传统的人。我们只审查比我们思想更独立的人。思想传统的人审查思想独立的人。思想独立的人不会审查思想传统的人。<a href="https://www.youtube.com/watch?v=hmdTjDe5xKM&amp;t=1s">最独立思想的人根本不会审查任何人。</a></li><li>思想传统的人无法想象既异端又真实的想法。正因为如此，传统思想的人无法区分异端和谬误。对于一个传统观念的人来说，“异端”和“错误”是同一回事。当思想传统的人试图禁止虚假言论时，他们实际上是在禁止异端。</li></ul><p>任何审查有害想法的尝试<a href="http://paulgraham.com/orth.html">实际上都会抑制新想法的发明（以及对不正确想法的纠正）</a> 。<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/First_Amendment_to_the_United_States_Constitution">言论自由</a>可以保护社会免受思想传统的人们以安全之名意外压制真相的影响。</p><p>这种模式不仅仅适用于言论自由。它适用于一切事物的自由<sup class="footnote-ref"><a href="#fn-KQBDbXg6zxizGwRpm-1" id="fnref-KQBDbXg6zxizGwRpm-1">[1]</a></sup> 。从字面上看，每一项限制知情同意的成年人参与互利活动的法规<span class="mjpage"><span class="mjx-chtml"><span class="mjx-math" aria-label="X"><span class="mjx-mrow" aria-hidden="true"><span class="mjx-mi"><span class="mjx-char MJXc-TeX-math-I" style="padding-top: 0.446em; padding-bottom: 0.298em; padding-right: 0.024em;">X</span></span></span></span></span></span> <style>.mjx-chtml {display: inline-block; line-height: 0; text-indent: 0; text-align: left; text-transform: none; font-style: normal; font-weight: normal; font-size: 100%; font-size-adjust: none; letter-spacing: normal; word-wrap: normal; word-spacing: normal; white-space: nowrap; float: none; direction: ltr; max-width: none; max-height: none; min-width: 0; min-height: 0; border: 0; margin: 0; padding: 1px 0}
.MJXc-display {display: block; text-align: center; margin: 1em 0; padding: 0}
.mjx-chtml[tabindex]:focus, body :focus .mjx-chtml[tabindex] {display: inline-table}
.mjx-full-width {text-align: center; display: table-cell!important; width: 10000em}
.mjx-math {display: inline-block; border-collapse: separate; border-spacing: 0}
.mjx-math * {display: inline-block; -webkit-box-sizing: content-box!important; -moz-box-sizing: content-box!important; box-sizing: content-box!important; text-align: left}
.mjx-numerator {display: block; text-align: center}
.mjx-denominator {display: block; text-align: center}
.MJXc-stacked {height: 0; position: relative}
.MJXc-stacked > * {position: absolute}
.MJXc-bevelled > * {display: inline-block}
.mjx-stack {display: inline-block}
.mjx-op {display: block}
.mjx-under {display: table-cell}
.mjx-over {display: block}
.mjx-over > * {padding-left: 0px!important; padding-right: 0px!important}
.mjx-under > * {padding-left: 0px!important; padding-right: 0px!important}
.mjx-stack > .mjx-sup {display: block}
.mjx-stack > .mjx-sub {display: block}
.mjx-prestack > .mjx-presup {display: block}
.mjx-prestack > .mjx-presub {display: block}
.mjx-delim-h > .mjx-char {display: inline-block}
.mjx-surd {vertical-align: top}
.mjx-surd + .mjx-box {display: inline-flex}
.mjx-mphantom * {visibility: hidden}
.mjx-merror {background-color: #FFFF88; color: #CC0000; border: 1px solid #CC0000; padding: 2px 3px; font-style: normal; font-size: 90%}
.mjx-annotation-xml {line-height: normal}
.mjx-menclose > svg {fill: none; stroke: currentColor; overflow: visible}
.mjx-mtr {display: table-row}
.mjx-mlabeledtr {display: table-row}
.mjx-mtd {display: table-cell; text-align: center}
.mjx-label {display: table-row}
.mjx-box {display: inline-block}
.mjx-block {display: block}
.mjx-span {display: inline}
.mjx-char {display: block; white-space: pre}
.mjx-itable {display: inline-table; width: auto}
.mjx-row {display: table-row}
.mjx-cell {display: table-cell}
.mjx-table {display: table; width: 100%}
.mjx-line {display: block; height: 0}
.mjx-strut {width: 0; padding-top: 1em}
.mjx-vsize {width: 0}
.MJXc-space1 {margin-left: .167em}
.MJXc-space2 {margin-left: .222em}
.MJXc-space3 {margin-left: .278em}
.mjx-test.mjx-test-display {display: table!important}
.mjx-test.mjx-test-inline {display: inline!important; margin-right: -1px}
.mjx-test.mjx-test-default {display: block!important; clear: both}
.mjx-ex-box {display: inline-block!important; position: absolute; overflow: hidden; min-height: 0; max-height: none; padding: 0; border: 0; margin: 0; width: 1px; height: 60ex}
.mjx-test-inline .mjx-left-box {display: inline-block; width: 0; float: left}
.mjx-test-inline .mjx-right-box {display: inline-block; width: 0; float: right}
.mjx-test-display .mjx-right-box {display: table-cell!important; width: 10000em!important; min-width: 0; max-width: none; padding: 0; border: 0; margin: 0}
.MJXc-TeX-unknown-R {font-family: monospace; font-style: normal; font-weight: normal}
.MJXc-TeX-unknown-I {font-family: monospace; font-style: italic; font-weight: normal}
.MJXc-TeX-unknown-B {font-family: monospace; font-style: normal; font-weight: bold}
.MJXc-TeX-unknown-BI {font-family: monospace; font-style: italic; font-weight: bold}
.MJXc-TeX-ams-R {font-family: MJXc-TeX-ams-R,MJXc-TeX-ams-Rw}
.MJXc-TeX-cal-B {font-family: MJXc-TeX-cal-B,MJXc-TeX-cal-Bx,MJXc-TeX-cal-Bw}
.MJXc-TeX-frak-R {font-family: MJXc-TeX-frak-R,MJXc-TeX-frak-Rw}
.MJXc-TeX-frak-B {font-family: MJXc-TeX-frak-B,MJXc-TeX-frak-Bx,MJXc-TeX-frak-Bw}
.MJXc-TeX-math-BI {font-family: MJXc-TeX-math-BI,MJXc-TeX-math-BIx,MJXc-TeX-math-BIw}
.MJXc-TeX-sans-R {font-family: MJXc-TeX-sans-R,MJXc-TeX-sans-Rw}
.MJXc-TeX-sans-B {font-family: MJXc-TeX-sans-B,MJXc-TeX-sans-Bx,MJXc-TeX-sans-Bw}
.MJXc-TeX-sans-I {font-family: MJXc-TeX-sans-I,MJXc-TeX-sans-Ix,MJXc-TeX-sans-Iw}
.MJXc-TeX-script-R {font-family: MJXc-TeX-script-R,MJXc-TeX-script-Rw}
.MJXc-TeX-type-R {font-family: MJXc-TeX-type-R,MJXc-TeX-type-Rw}
.MJXc-TeX-cal-R {font-family: MJXc-TeX-cal-R,MJXc-TeX-cal-Rw}
.MJXc-TeX-main-B {font-family: MJXc-TeX-main-B,MJXc-TeX-main-Bx,MJXc-TeX-main-Bw}
.MJXc-TeX-main-I {font-family: MJXc-TeX-main-I,MJXc-TeX-main-Ix,MJXc-TeX-main-Iw}
.MJXc-TeX-main-R {font-family: MJXc-TeX-main-R,MJXc-TeX-main-Rw}
.MJXc-TeX-math-I {font-family: MJXc-TeX-math-I,MJXc-TeX-math-Ix,MJXc-TeX-math-Iw}
.MJXc-TeX-size1-R {font-family: MJXc-TeX-size1-R,MJXc-TeX-size1-Rw}
.MJXc-TeX-size2-R {font-family: MJXc-TeX-size2-R,MJXc-TeX-size2-Rw}
.MJXc-TeX-size3-R {font-family: MJXc-TeX-size3-R,MJXc-TeX-size3-Rw}
.MJXc-TeX-size4-R {font-family: MJXc-TeX-size4-R,MJXc-TeX-size4-Rw}
.MJXc-TeX-vec-R {font-family: MJXc-TeX-vec-R,MJXc-TeX-vec-Rw}
.MJXc-TeX-vec-B {font-family: MJXc-TeX-vec-B,MJXc-TeX-vec-Bx,MJXc-TeX-vec-Bw}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-ams-R; src: local('MathJax_AMS'), local('MathJax_AMS-Regular')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-ams-Rw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_AMS-Regular.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_AMS-Regular.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_AMS-Regular.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-cal-B; src: local('MathJax_Caligraphic Bold'), local('MathJax_Caligraphic-Bold')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-cal-Bx; src: local('MathJax_Caligraphic'); font-weight: bold}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-cal-Bw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Caligraphic-Bold.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Caligraphic-Bold.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Caligraphic-Bold.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-frak-R; src: local('MathJax_Fraktur'), local('MathJax_Fraktur-Regular')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-frak-Rw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Fraktur-Regular.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Fraktur-Regular.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Fraktur-Regular.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-frak-B; src: local('MathJax_Fraktur Bold'), local('MathJax_Fraktur-Bold')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-frak-Bx; src: local('MathJax_Fraktur'); font-weight: bold}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-frak-Bw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Fraktur-Bold.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Fraktur-Bold.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Fraktur-Bold.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-math-BI; src: local('MathJax_Math BoldItalic'), local('MathJax_Math-BoldItalic')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-math-BIx; src: local('MathJax_Math'); font-weight: bold; font-style: italic}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-math-BIw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Math-BoldItalic.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Math-BoldItalic.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Math-BoldItalic.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-sans-R; src: local('MathJax_SansSerif'), local('MathJax_SansSerif-Regular')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-sans-Rw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_SansSerif-Regular.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_SansSerif-Regular.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_SansSerif-Regular.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-sans-B; src: local('MathJax_SansSerif Bold'), local('MathJax_SansSerif-Bold')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-sans-Bx; src: local('MathJax_SansSerif'); font-weight: bold}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-sans-Bw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_SansSerif-Bold.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_SansSerif-Bold.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_SansSerif-Bold.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-sans-I; src: local('MathJax_SansSerif Italic'), local('MathJax_SansSerif-Italic')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-sans-Ix; src: local('MathJax_SansSerif'); font-style: italic}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-sans-Iw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_SansSerif-Italic.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_SansSerif-Italic.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_SansSerif-Italic.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-script-R; src: local('MathJax_Script'), local('MathJax_Script-Regular')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-script-Rw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Script-Regular.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Script-Regular.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Script-Regular.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-type-R; src: local('MathJax_Typewriter'), local('MathJax_Typewriter-Regular')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-type-Rw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Typewriter-Regular.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Typewriter-Regular.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Typewriter-Regular.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-cal-R; src: local('MathJax_Caligraphic'), local('MathJax_Caligraphic-Regular')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-cal-Rw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Caligraphic-Regular.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Caligraphic-Regular.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Caligraphic-Regular.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-main-B; src: local('MathJax_Main Bold'), local('MathJax_Main-Bold')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-main-Bx; src: local('MathJax_Main'); font-weight: bold}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-main-Bw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Main-Bold.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Main-Bold.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Main-Bold.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-main-I; src: local('MathJax_Main Italic'), local('MathJax_Main-Italic')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-main-Ix; src: local('MathJax_Main'); font-style: italic}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-main-Iw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Main-Italic.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Main-Italic.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Main-Italic.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-main-R; src: local('MathJax_Main'), local('MathJax_Main-Regular')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-main-Rw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Main-Regular.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Main-Regular.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Main-Regular.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-math-I; src: local('MathJax_Math Italic'), local('MathJax_Math-Italic')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-math-Ix; src: local('MathJax_Math'); font-style: italic}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-math-Iw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Math-Italic.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Math-Italic.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Math-Italic.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-size1-R; src: local('MathJax_Size1'), local('MathJax_Size1-Regular')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-size1-Rw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Size1-Regular.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Size1-Regular.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Size1-Regular.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-size2-R; src: local('MathJax_Size2'), local('MathJax_Size2-Regular')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-size2-Rw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Size2-Regular.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Size2-Regular.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Size2-Regular.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-size3-R; src: local('MathJax_Size3'), local('MathJax_Size3-Regular')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-size3-Rw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Size3-Regular.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Size3-Regular.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Size3-Regular.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-size4-R; src: local('MathJax_Size4'), local('MathJax_Size4-Regular')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-size4-Rw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Size4-Regular.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Size4-Regular.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Size4-Regular.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-vec-R; src: local('MathJax_Vector'), local('MathJax_Vector-Regular')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-vec-Rw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Vector-Regular.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Vector-Regular.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Vector-Regular.otf') format('opentype')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-vec-B; src: local('MathJax_Vector Bold'), local('MathJax_Vector-Bold')}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-vec-Bx; src: local('MathJax_Vector'); font-weight: bold}
@font-face {font-family: MJXc-TeX-vec-Bw; src /*1*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/eot/MathJax_Vector-Bold.eot'); src /*2*/: url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/woff/MathJax_Vector-Bold.woff') format('woff'), url('https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/fonts/HTML-CSS/TeX/otf/MathJax_Vector-Bold.otf') format('opentype')}
</style>最终抑制<span class="mjpage"><span class="mjx-chtml"><span class="mjx-math" aria-label="X"><span class="mjx-mrow" aria-hidden="true"><span class="mjx-mi"><span class="mjx-char MJXc-TeX-math-I" style="padding-top: 0.446em; padding-bottom: 0.298em; padding-right: 0.024em;">X</span></span></span></span></span></span> （通常以安全的名义）。</p><p>您可能会问自己“为什么有人想做<span class="mjpage"><span class="mjx-chtml"><span class="mjx-math" aria-label="X"><span class="mjx-mrow" aria-hidden="true"><span class="mjx-mi"><span class="mjx-char MJXc-TeX-math-I" style="padding-top: 0.446em; padding-bottom: 0.298em; padding-right: 0.024em;">X</span></span></span></span></span></span> ？”并回答“没人”。但那是因为你思想传统。如果没有人想做<span class="mjpage"><span class="mjx-chtml"><span class="mjx-math" aria-label="X"><span class="mjx-mrow" aria-hidden="true"><span class="mjx-mi"><span class="mjx-char MJXc-TeX-math-I" style="padding-top: 0.446em; padding-bottom: 0.298em; padding-right: 0.024em;">X</span></span></span></span></span></span> ，那么就没有必要限制它。你的思想越独立，社会的限制<sup class="footnote-ref"><a href="#fn-KQBDbXg6zxizGwRpm-2" id="fnref-KQBDbXg6zxizGwRpm-2">[2]</a></sup>就越阻碍你创造价值。你的思想越传统，你就越看不到社会限制所破坏的价值。</p><p>当传统思想的人主张限制自由时，他们低估了这些限制造成的损害。大多数人都是有传统观念的。人类社会系统性地犯了自由过少的错误。社会在人类经验的各个领域都受到过度监管<sup class="footnote-ref"><a href="#fn-KQBDbXg6zxizGwRpm-3" id="fnref-KQBDbXg6zxizGwRpm-3">[3]</a></sup> ，除了那些新的或奇怪的以至于传统思想还没有注意到它们的领域。 </p><hr class="footnotes-sep"><section class="footnotes"><ol class="footnotes-list"><li id="fn-KQBDbXg6zxizGwRpm-1" class="footnote-item"><p>我指的是消极权利，例如言论自由、集会自由以及免遭无理搜查和扣押的自由。我不包括“免于匮乏的自由”和医疗保健等积极权利。消极权利保护怪人免受正常人的偏见。积极的权利扭曲了“自由”这个词。积极的权利要求政府采取行动，这（除了沙特阿拉伯等少数自筹资金的政府之外）是对自由的隐性限制。 <a href="#fnref-KQBDbXg6zxizGwRpm-1" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn-KQBDbXg6zxizGwRpm-2" class="footnote-item"><p>我最初写的是“法律”而不是“社会的限制”。除了法律之外，社会还有很多方式限制自由。 <a href="#fnref-KQBDbXg6zxizGwRpm-2" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn-KQBDbXg6zxizGwRpm-3" class="footnote-item"><p>即使具有外部性的领域也往往会受到过度监管，因为人们倾向于支持禁止，而不是征税（这在定价外部性的同时允许一定的自由）。 <a href="#fnref-KQBDbXg6zxizGwRpm-3" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li></ol></section><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/76r6wMCpNypCAos8D/bias-restricting-freedom-is-more-harmful-than-it-seems#comments">Discuss</a> ]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/76r6wMCpNypCAos8D/bias-restricting-freedom-is-more-harmful-than-it-seems<guid ispermalink="false"> 76r6wMCpNypCAos8D</guid><dc:creator><![CDATA[lsusr]]></dc:creator><pubDate> Wed, 22 Nov 2023 09:44:12 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Portable Chargers are Great]]></title><description><![CDATA[Published on November 22, 2023 2:50 AM GMT<br/><br/><p><span>便携式充电器很棒但被低估了。只需</span><a href="https://www.amazon.com/Portable-Charger-26800mAh-Capacity-External/dp/B08729Z2JX">20 美元，</a>您就可以获得一个小盒子，可为手机充电约 5 次，或为笔记本电脑充电约 1 次。 [1] 您可以多花一点钱购买带有<a href="https://www.amazon.com/VRURC-Portable-20000mAh-Charging-Replacement/dp/B0CDZNB954/">内置壁式充电和电缆的</a>产品。在我的背包里放一个这样的东西真是太棒了，我知道我<a href="https://www.jefftk.com/p/rationing-spells-and-battery">不必配给或担心</a>，尤其是在旅行时。如果孩子的平板电脑电量不足、朋友需要充电，或者没有一个好的地方可以让我的手机过夜，这都不是问题。</p><p>一般来说，27,000 mAh 是一个不错的上限：超过这个尺寸，您的航空公司可能会受到限制（尽管<a href="https://www.faa.gov/hazmat/packsafe/lithium-batteries">FAA</a>允许航空公司允许高达 44,000 mAh）。一旦你变得这么大，为了灵活性和冗余的好处而购买两个可能更有意义。</p><p>我第一次得到一个是在 2017 年，它仍然运行良好（尽管 USB-C 端口有点松动）：</p><p> <a href="https://www.jefftk.com/portable-charger-big.jpg"><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/EXzh7sg2XE9yrzJPW/kvmotqrjkzxekbs4vdmf" srcset="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/EXzh7sg2XE9yrzJPW/kvmotqrjkzxekbs4vdmf 550w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/EXzh7sg2XE9yrzJPW/naxbqgpho8tn45n1f9ku 1100w"></a></p><div></div><p></p><p>从那以后，我又买了几个，这样孩子们就可以在长途旅行时为他们的平板电脑准备单独的平板电脑。</p><p><br> [1] 这里的数学很糟糕：容量应该以瓦时为单位来测量，但每个人都以相对于某些隐含电压的毫安时为单位给出。对于 USB 移动电源来说，电压（总是？）为 3.6V，因此 26,800 mAh 为 96 Wh。我的手机容量为<a href="https://store.google.com/us/product/pixel_7a_specs">4,385 mAh</a> ，电压为 3.85V，即 17 Wh。我的笔记本电脑的<a href="https://support.apple.com/kb/SP858">瓦时规格</a>非常有用：99.6 瓦时。请注意，您确实会因转换损失而损失一些容量，因此请稍微折扣一下。</p><p><i>评论通过： <a href="https://www.facebook.com/jefftk/posts/pfbid02TPqYLHSR1vaKdiucf83amFqXosWbNe9du1Npn6AqDg9NpZp9pswii4AohKq2nR6gl">facebook</a> , <a href="https://mastodon.mit.edu/@jefftk/111451918105265115">mastodon</a></i></p><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/EXzh7sg2XE9yrzJPW/portable-chargers-are-great#comments">Discuss</a> ]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/EXzh7sg2XE9yrzJPW/portable-chargers-are-great<guid ispermalink="false"> EXzh7sg2XE9yrzJPW</guid><dc:creator><![CDATA[jefftk]]></dc:creator><pubDate> Wed, 22 Nov 2023 02:50:13 GMT</pubDate></item></channel></rss>