<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title><![CDATA[LessWrong]]></title><description><![CDATA[A community blog devoted to refining the art of rationality]]></description><link/> https://www.lesswrong.com<image/><url> https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/v1497915096/favicon_lncumn.ico</url><title>少错</title><link/>https://www.lesswrong.com<generator>节点的 RSS</generator><lastbuilddate> 2023 年 12 月 4 日星期一 02:26:42 GMT </lastbuilddate><atom:link href="https://www.lesswrong.com/feed.xml?view=rss&amp;karmaThreshold=2" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title><![CDATA[the micro-fulfillment cambrian explosion]]></title><description><![CDATA[Published on December 4, 2023 1:15 AM GMT<br/><br/><p>仓库自动化非常成功。<a href="https://www.youtube.com/watch?v=-sMCFae-Yhg">这是</a>一个典型的现代系统。正如您所看到的，一个又高又窄的机器人骑在顶部和底部的单个轨道上。链接的示例高度高达 42m。物品存放在托盘顶部，机器人有一个伸缩叉，可以处理 2 深的托盘，以提高空间效率。</p><p>商店的自动化程度比仓库低得多。当你去沃尔玛、阿尔迪或宜家时，他们的后面通常没有机器人——更不用说较小的商店了。现在有许多公司销售适用于较小物品和较小空间的自动化系统。这就是所谓的微履行，以下简称“MF”。</p><p>有许多不同的配置正在开发和销售，这表明人们尚未找到最佳方法。以下是我所知道的一些方法。</p><hr><p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=tgWkQC3_b30"><strong>基瓦/亚马逊</strong></a></p><ul><li>机器人从下方提升整个机架，方法是在机架下方行驶，然后在转动<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Ball_screw">滚珠丝杠</a>升降机的同时旋转。货架被运送到人工拣货员处，人工拣货员通常会转移多个物品。该系统由Kiva开发，被亚马逊收购并更名；它现在有几个克隆。</li></ul><p> <a href="https://robohub.org/meet-the-drone-that-already-delivers-your-packages-kiva-robot-teardown/">这是 2016 年的拆解</a>。Kiva 设计存在一些问题：</p><ul><li>对于一个部件来说，大型滚珠丝杠组件有点昂贵。</li><li>搬运货架的机器人头重脚轻，无法快速加速。</li><li>货架的高度受到工人可触及的范围的限制，从而限制了存储密度。</li><li>工人每天必须多次伸手拿取高处或接近地面的物品。适度的这种情况并不是什么大问题，但亚马逊工厂的工人需要经常这样做，这会增加受伤率。</li></ul><hr><p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=p5c0MjvSu2w"><strong>极客+ RoboShuttle</strong></a></p><ul><li>电梯机器人具有齿轮齿条驱动的电梯，可提升旋转平台。该平台有一个抓取器，可以到达手提箱的侧面并将它们滑到电梯上。电梯可以将手提箱推到固定的存储槽上，这样它就可以在一次行程中抓取多个手提箱。</li><li>搬运机器人有一组固定高度的动力滚轮。手提箱可以在它们和电梯机器人之间转移。</li></ul><p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=iHC9ec591lI"><strong>自动存储</strong></a></p><ul><li>机器人行驶在存储立方体顶部的轨道上。它们有 2 组可以在之间切换的轮子。每个机器人都有一个升降系统，可以从上方提升/降低手提箱。深部物品被挖出，将手提袋提升并转移到它们上方，直到可用为止。</li></ul><p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=a6FsgehhkyA"><strong>警报创新</strong></a></p><ul><li>机器人有多组轮子，可以在地板上行驶、在轨道上行驶以及在轨道上垂直移动。 “无电池”可能意味着他们使用超级电容器。</li></ul><p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=bUyhjqvY_4Y"><strong>子酷</strong></a></p><ul><li>每层平面机器人从下方抬起托盘并水平移动它们。它们有 2 组可以在之间切换的轮子。</li><li>垂直伸缩叉车从楼层边缘提升托盘。平板机器人将托盘运至/运出。</li></ul><p> <a href="https://www.youtube.com/watch?v=XWlQWgRfh6c"><strong>Brightpick 自动挑选器</strong></a></p><ul><li>机器人在一个由皮带传动提升的平台上携带 2 个手提袋，机械臂位于它们之间以转移物品。平台上的 2 个手提箱槽配有滚轮和一个带有真空夹具的滚动抓取器，用于移动手提箱。</li></ul><p> <a href="https://www.youtube.com/watch?v=SMRAtCLF_ts"><strong>Brightpick 调度员</strong></a></p><ul><li>与 Brightpick Autopicker 类似，但有 1 个手提袋且没有机械臂。</li></ul><p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=LL0QzAMFYZc"><strong>埃克索泰克</strong></a></p><ul><li>机器人可以在地板上行驶并抓住导轨垂直移动。爬到正确的高度后，他们使用伸缩叉来转移手提包。</li></ul><p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=0UHduc6UeEo"><strong>德马泰克多班车</strong></a></p><ul><li>电梯通过滚轮将手提箱提升到装载/卸载区域。</li><li>每层穿梭机器人水平搬运手提箱。它们使用一组轮子在轨道上行驶，并具有伸缩臂，可以从侧面抓住或推动手提包。</li></ul><hr><p>那么，MF的进展如何呢？</p><p>我的理解是，大多数零售商一直采取犹豫的态度。他们主要是在等待其他人通过某种系统展示经济成功，或者进行一个小型试点项目，看看效果如何。</p><p>那么，这些试点项目的经济效益如何？我的理解是，他们成功地将挑选特定商品的劳动力需求减少了 1/2 至 2/3，但比将商品推到货架上并让顾客自行购物的传统方法更昂贵。 （您必须仔细查看 MF 的销售材料。例如，宣传册有时会将节省的劳动力与购买成本进行比较，但 MF 系统也可能具有大量的维护成本和每个项目的软件许可费用。）</p><p><a href="https://digitalcommons.georgiasouthern.edu/pmhr_2023/21/">一项研究得出的结论是</a>，（客户在线购物、MF 商品提货和商店提货）每件商品的成本为 1.52 美元，而传统购物（整个物流链）的成本为 0.96 美元，但 MF 系统比其他在线订单方式便宜。是的，公司从顾客拿走他们的商品中获得了“免费劳动力”，但网上购物也需要时间，并且能够亲自检查产品有一些优势。</p><p>因此，如果 MF 系统不占用正常补货过程所用的空间，或者如果大多数订单都是在线进行的，那么 MF 系统可能会更好。</p><p>抓取物品是一项常见任务，对 MF 系统的分析是估算小型机器人其他可能应用的成本的有用起点。需要对机器人所需的复杂度、机器人利用率、任务完成速度等进行一些调整，但这比从第一原理开始要容易。</p><p>假设有一家餐厅，为厨师储存了许多食材。借助现代 Transformer 系统，厨师可以口头请求某件物品，神经网络可以将该音频转换为文本，找出所请求的物品和任务，并指导机器人抓取装有正确物品的手提包。从 MF 系统成本推断，这种自动化每次（存储 + 获取）可能为 0.20 美元到 1 美元，具体取决于利用率、行程距离等。假设工人每小时花费 30 美元，则必须节省 24 到 120 秒的劳动力per (storage + fetch) 具有潜在的价值。</p><p>一些餐馆<a href="https://www.youtube.com/watch?v=tJaj3_54S_E">现在使用</a>自动手推车为顾客运送餐点。这些机器人在机械上显然比拣选机器人更简单，但它们确实必须在比仓库更不可预测的环境中行驶。与配料挑选机相比，它们的利用率也可能更高。</p><hr><p>在工厂里，机器人经常做一些人类无法快速完成或根本无法完成的事情，并且经常连续运行。当你开始考虑在控制较少的环境中取代人类时，这些任务总是人类可以做得足够好的事情，而且它们比在装配线上完成的连续性要少。</p><p>洗碗机和洗衣机大部分时间都没有使用，而且每次使用的费用也不是特别昂贵。问题是拣选机器人的购买成本可能高出 100 倍，而且运营成本也更高。这与汽车的成本相当，但总的来说，汽车并不是一个很好的比较：与其他机器相比，由于其复杂性和功率输出，它们的成本异常便宜，因为汽车每年的制造成本为一万亿美元。一个机械臂的成本也比一辆汽车还要高。</p><p>如果机器人采摘机设计得更好并批量生产，成本是否可以大幅降低？是的，我想是的，但我认为它们仍然是数千美元。假设一个拣货机器人的运行时间为 2 年，成本为 5,000 美元，并且在一家餐厅每年 2000 小时每小时提供 10 次拣选服务，那么每次拣选的成本为 0.25 美元。</p><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/4gQjEvQt7oByfYHNH/the-micro-fulfillment-cambrian-explosion#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/4gQjEvQt7oByfYHNH/the-micro-fulfillment-cambrian-explosion<guid ispermalink="false"> 4gQjEvQt7oByfYHNH</guid><dc:creator><![CDATA[bhauth]]></dc:creator><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 01:15:34 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nietzsche's Morality in Plain English]]></title><description><![CDATA[Published on December 4, 2023 12:57 AM GMT<br/><br/><p> 1924 年，克拉伦斯·达罗 (Clarence Darrow) 对利奥波德和勒布的<a href="https://voicesofdemocracy.umd.edu/clarence-darrow-plea-for-leopold-and-loeb-22-23-and-25-august-1924-speech-text/"><u>八小时恳求</u></a>指责尼采（1900 年去世）的大学和学者对利奥波德的影响：</p><blockquote><p>他迷上了尼采的哲学。法官大人，我几乎读过尼采写过的所有著作。一个才华横溢的人；上个世纪最原始的哲学。一百年来，无论对错，他在哲学上留下的印记比任何其他人都深刻。一百年来，关于他的著作可能比所有其他哲学家还要多。 ……有人认真对待尼采的哲学并以此为基础塑造自己的生活，这有什么责备吗？</p></blockquote><p>尼采普遍与纳粹主义联系在一起，甚至在此之前与达罗描述的“无所顾忌的超人”联系在一起，但他在左翼无政府主义者和左派中也很受欢迎。与此同时，泰勒·考恩（Tyler Cowen） <a href="https://marginalrevolution.com/marginalrevolution/2023/11/religious-classical-liberals.html"><u>报告</u></a>说，“如果你遇到一个非左派知识分子，他们就会越来越多地成为尼采主义者”（无论这意味着什么）。常识告诉我们，其中一些人误读了他。</p><p>确定一个我们可以参与的道德理论面临一些最初的障碍：</p><ol><li>尼采的观点随着时间的推移而改变。他的作品似乎提出了矛盾的主张。</li><li>他的写作以诗意和晦涩而闻名。</li><li>他 1889 年精神崩溃后留下的大量笔记被汇编成<i>《权力意志</i>》和<i>《纳克拉斯</i>笔记》。目前还不清楚如何考虑这些，因为他希望在他死后销毁他的笔记。</li></ol><p>我赞成布赖恩·莱特（Brian Leiter）在<a href="https://www.routledge.com/Nietzsche-on-Morality/Leiter/p/book/9780415856805"><i><u>《尼采论道德》</u></i></a>中的方法和结论。他提供了实用的解决方案：将他从<i>《黎明》</i> （1881）开始的作品视为“成熟的作品”，努力从他深奥的作品中提取哲学内容，并避免依赖于未发表的笔记的主张，部分原因是它们质量低下。</p><p>尼采的总体计划是“重新评估所有价值观”：对群体道德（他通常​​简称为“道德”）的批判，理由是它不利于最好类型的人的繁荣。</p><p>首先是他广阔的视野。在哲学上，他支持方法论自然主义，其中哲学渴望与自然或社会科学探究保持连续性。从元伦理学角度来看，他是一个关于价值的反现实主义者，并最终承认捍卫自己的评价品味。</p><p>他的心理学观点非常现代。他认为，我们的信念是由无意识驱动力的斗争形成的，这些无意识驱动力在我们的头脑中相互竞争，因此我们的意识生活只是附带现象。他提出了莱特所说的“类型学说”，即每个人都是某种类型的人，而你的类型决定了你可以过什么样的生活，并且你将持有任何有利于你的利益的哲学或道德信仰。他并不持有任何极端的“决定论”立场，但对于你的类型事实如何限制和限制你将成为什么样的人以及你将持有的信念，他基本上是宿命论的，在这些限制中，你可能会受到你的性格的影响。环境和价值观。</p><p>从这里我们可以继续讨论群体道德，这是与正常道德相关的一类理论。尼采批评了它的三个描述性主张（完全引用莱特）：</p><ol><li><strong>自由意志：</strong>人类主体拥有能够自由、自主选择的意志。</li><li><strong>自我的透明度：</strong>自我足够透明，可以根据各自的动机区分主体的行为。</li><li><strong>相似性：</strong>人类主体非常相似，以至于一种道德准则适用于所有人。</li></ol><p>根据尼采的心理学理论，这些经验信念是为了支持群体道德的规范信念：需要自由意志来让人们对自己的行为负责，需要自我的透明度来让人们对自己的动机负责。在没有援引任何严格的决定论的情况下，尼采对人类类型的宿命论观点与（1）相矛盾。他关于意识的副现象论的信念攻击了自我的透明度。反对（3），尼采认为对某人有利的事情必须取决于他们的利益，因此也取决于他是什么样的人。</p><p>尤其是，群体道德对于为最低层服务的“高级类型”的人是有害的。这种担忧比描述性主张更为重要。几点：</p><ol><li><strong>这些高等人是谁？</strong>他们大多是以歌德为代表的创造性天才，歌德是尼采著作中提到最多的人，贝多芬、拿破仑和尼采本人也符合资格。除了天赋之外，他们的态度也很相似：孤独、自私、利用他人为自己谋取利益，同时保持尊严和优越的风度；他们要求承担重大责任；他们有弹性、精力充沛，而且并不悲观。重要的是，他们会支持“永恒轮回”，即他们的生命永远重复。</li><li><strong>群体道德如何阻碍它们的繁荣？</strong><ol><li>它告诉他们，痛苦是不好的，因此，原本可能受苦并创造的伟人反而会去追求快乐。</li><li>它鼓励利他主义，而实际上，更高等的人应该追求他们苛刻的痴迷。</li><li>它提倡平等的尊重和待遇，这消除了改进和创造的动力，因为即使你这样做了，你也不会比以前更好。</li><li></li></ol></li><li><strong>这对下等人有什么好处呢？</strong>人们相信事物符合他们的利益，因此根据尼采的说法，“最低秩序”做出了这些修辞动作（引自莱特）：<ol><li>他们的无能变成了“内心的善良”；</li><li>他们焦虑的卑微变成了“谦卑”；</li><li>他们的“无害”和“在门口徘徊”变成了“耐心”；</li><li>他们无法实现复仇，就变成了他们<i>不愿意</i>寻求复仇；</li><li>他们对报复的渴望变成了对正义的渴望；</li><li>他们对敌人的仇恨变成了对不公正的仇恨。</li></ol></li><li><strong>为什么高等人的繁荣很重要？</strong>生活很难证明其合理性，因为它所有的痛苦和奋斗都夹杂着短暂的无意义满足的喘息。尼采只能通过诉诸天才的审美奇观来拯救生命，他将其提升为最重要的事情，是唯一使生命有价值的事情。</li></ol><p>对他思想的直接描述揭示了他工作的某些方面。一些注意事项：</p><ul><li>尼采对人类理性的悲观主义观点有助于解释他写作的诗意和修辞风格。</li><li>他的元伦理学观点支持他的神秘主义。他有时会直截了当地说，他是为特定类型的人写作，而不是为所有人写作。</li><li>尼采的高人是一个非常适合艺术和创造性工作的原型（莱特描述“对孤独的嗜好，对自己任务的绝对奉献，对外界意见的漠不关心”）。他也可能不高兴，尽管尼采似乎对此有点不清楚。</li><li>尼采用所谓的心理学和自身利益来解释过去哲学家的观点，因此人们很容易根据他破坏性的健康问题和单相思对他进行类似的分析。</li></ul><p>哪些支持者误解了尼采的最初谜团似乎得到了解答。艾伦·布鲁姆 (Allan Bloom) 1987 年出版的<i>《美国思想的封闭》(The Closing of the American Mind)</i>认为，尼采所珍视的那种生活足以被不同的意识形态所吸收。</p><blockquote><p>但尽管如此，或者也许正因为如此，现代民主或平等主义人的最新模式在尼采对事物的理解中发现了很多有吸引力的地方。这是平等的力量以及尼采反对平等的战争失败的标志，他现在在左派中的知名度和影响力远远超过了右派。</p><p>这乍一看可能令人惊讶，因为尼采着眼于非凡，而不是普通，不平等，而不是平等。但民主人需要阿谀奉承，就像任何统治者一样，而最早版本的民主理论并没有提供这一点。他们将民主辩护为一种政权，在这种政权中，非常普通的人在试图实现非常普通和共同的目标时受到保护。 ……与旧政权的严重腐败相比，民主表现为体面的平庸。但如果有一个政权，其中所有公民都被认为至少具有潜在的自主权，为自己创造价值，那就完全是另一回事了。</p></blockquote><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/Ypo9kNpp45EELgEdK/nietzsche-s-morality-in-plain-english#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/Ypo9kNpp45EELgEdK/nietzsche-s-morality-in-plain-english<guid ispermalink="false"> Ypo9kNpp45EELgEdK</guid><dc:creator><![CDATA[Arjun Panickssery]]></dc:creator><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 00:57:44 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Meditations on Mot]]></title><description><![CDATA[Published on December 4, 2023 12:19 AM GMT<br/><br/><blockquote><p><i>圣！圣！圣！圣！圣！圣！圣！圣！圣！圣！圣！圣！圣！圣！圣！</i><br><i>一切都是神圣的！每个人都是圣洁的！到处都是神圣的！每天都是永恒！每个人都是天使！</i><br><i>神圣的孤独主宰！圣哉，中产阶级的大羔羊！圣哉，疯狂的叛逆牧羊人！谁挖掘洛杉矶就是洛杉矶！</i><br><i>圣纽约 圣旧金山 圣皮奥里亚和西雅图 圣巴黎 圣丹吉尔 圣莫斯科 圣伊斯坦布尔！</i><br><i>永恒的神圣时间 时间的神圣永恒 空间的时钟 神圣的第四维度 神圣的第五国际 神圣的摩洛天使！</i><br> <i>- 嚎叫的脚注</i></p></blockquote><p><i><strong>场景：卡尔和艾伦，两个老朋友，正在谈论神正论。</strong></i></p><p><strong>卡尔：</strong> “让我告诉你那位对我们几乎所有苦难负有责任的神。这位神是一位古老的迦南神，在历史上一直被视为死亡和毁灭的根源。当然，他并不是字面意义上的存在，但我们可以将他概念化为至今仍然存在的力量的体现，并且在让世界变得更糟的过程中发挥着至关重要的作用。他的名字叫M——”</p><p><strong>艾伦：</strong> “-奥洛赫，对吧？斯科特·亚历山大的协调失败之神。是的，我读过<a href="https://slatestarcodex.com/2014/07/30/meditations-on-moloch/"><i><u>《摩洛沉思录》</u></i></a> 。这是一篇很棒的文章；它引起了我非常深刻的共鸣。”</p><p><strong>卡尔：</strong> “我实际上想说<a href="https://www.newworldencyclopedia.org/entry/Mot_(Semitic_god)"><i><u>莫特</u></i></a>，迦南的死神，饥荒和干旱的使者。”</p><p><strong>艾伦：</strong> “嗯。好吧，你明白了。那么，告诉我关于莫特的事吧；他代表什么？”</p><p><strong>卡尔：</strong> “莫特是不育和无生命之神。对我来说，他代表了我们生活中<i>技术的缺乏</i>。借助技术，我们可以战胜饥荒、避免干旱和治愈疾病。我们可以完成被我们的祖先视为奇迹的壮举：在空中飞行，甚至进入太空。但我们距离发挥技术的真正潜力还很遥远——我认为 Mot 是阻碍我们的事物的化身。</p><p> “当你知道要寻找什么时，你到处都可以看到 Mot。每当有病人患有我们尚未治愈的疾病时，这就是莫特的手。每当一个孩子在贫困中长大，那也是因为莫特。如果没有莫特，我们可以拥有飞行汽车、太空电梯等等。</p><p> “向窗外看去，你会看到建筑物、树木和人们。但如果你看不到数英里高的摩天大楼，或者经过生物工程改造来照亮街道的树木，或者永远年轻且没有疾病的人，那么你看到的不仅仅是地球——你还看到了莫特。天哪，我们仍然以肉身存在于这个星球上，这一事实证明了莫特的影响力。如果没有莫特，我们可能会定居在星星中，生活在虚拟的乌托邦中，甚至融合我们的思想。”</p><p><strong>艾伦：</strong> “嗯。嗯，我感觉到你就在那里；我也想要所有这些东西。你说得对，上帝般的技术可以解决我们今天面临的几乎所有问题。但将所有这些描述为一个单一问题确实让人感觉很奇怪，更不用说指责缺乏技术的上帝了。”</p><p><strong>卡尔：</strong> “再说点什么？”</p><p><strong>艾伦：</strong> “嗯，没有任何统一的力量阻碍技术的进步，对吧？如果有的话，那就是相反的。缺乏先进技术是默认状态，我们需要努力摆脱这种状态——这很困难，不是因为任何反对，而只是因为熵。”</p><p><strong>卡尔：</strong> “莫特被进步的敌人引导的情况怎么样？例如，当<a href="https://marginalrevolution.com/marginalrevolution/2015/08/is-the-fda-too-conservative-or-too-aggressive.html"><u>官僚监管机构</u></a>竭尽全力<a href="https://slatestarcodex.com/2017/08/29/my-irb-nightmare/"><u>压制科学研究</u></a>时？”</p><p><strong>艾伦：</strong> “但在这种情况下，你不需要向莫特求助——你可以说‘我们的敌人是过度监管’。或者，如果你将莫特定义为过度监管之神，我会完全同意。但你提出的主张比这要大得多。我们之所以还没有上传自己，并不是因为有什么力量挡住了我们，几乎完全是因为科学进步真的真的太难了！”</p><p><strong>卡尔：</strong> “是的，我同意你所有的论点。你可能已经猜到我要说的是什么了，但让我们把它说清楚：为什么这些反对将我们的问题归咎于缺乏技术（又名 Mot）的反对意见同样适用于归咎于缺乏协调，又名莫洛赫？”</p><p><strong>艾伦：</strong> “是的，我一直在努力解决这个问题。首先，Moloch 概念背后的许多直观力量来自于真正公然的协调失败，就像 Scott 在原始帖子中阐述的那样。如果你陷入了没人愿意的境地，那么一定是出了什么<i>问题</i>。当出现严重问题时，人们自然会开始指责敌人的行为。”</p><p><strong>卡尔：</strong> “不过，也确实存在明显缺乏技术的例子。看一个轮子。这是一个字面上的圆圈；很难想象还有比这更简单的技术。然而，在发明它之前，人类花了几千年的时间来采集庄稼和搬运货物。或者想想我们差点错过变革性突破的案例。<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Aeolipile"><u>罗马人制造了玩具蒸汽机</u></a>，但他们从未成功地将其扩大规模以引发工业革命。后稀缺世界已经如此接近加速了两千年，但只是错过了，肯定会被视为发生了可怕的、悲剧性的错误。这些案例难道不表明 Mot 的存在可以像 Moloch 一样明目张胆吗？”</p><p><strong>艾伦：</strong> “嗯，这两个故事的一个重要部分是需求的缺乏。在高质量的道路出现之前，轮子并没有多大用处。<a href="https://acoup.blog/2022/08/26/collections-why-no-roman-industrial-revolution/"><u>在没有大型煤矿的情况下，早期的蒸汽机并没有多大用处</u></a>。当然，从长远来看，它们都非常有价值，但这确实很难预见。”</p><p><strong>卡尔：</strong> “所以你是说我们有时需要跳出局部陷阱才能取得更长期的技术进步。提醒我，你对通过将当地的障碍拟人化为迦南诸神来理解进步的障碍持什么立场？”</p><p><strong>艾伦：</strong> “好吧，说得对。但 Moloch 不仅仅是一个外部障碍，它也是一种心态。当你假装愿意合作而实际上并不合作，或者你将自己的利益置于团队利益之上时，你就是在引导摩洛赫。当足够多的人这样做时，社会信任就会崩溃，摩洛奇动力就会成为一种自我实现的预言。”</p><p><strong>卡尔：</strong> “当你嘲笑人们尝试不同的东西，或者游说为部署新技术设置立法障碍时，你就是在引导莫特。当足够多的人这样做时，社会就会对正和增长失去信心，进步就会停滞。这是直接类比的。来吧，你真正反对的是什么？”</p><p><strong>艾伦：</strong> “我的意思是，我无法完全清楚地表达出来。但对我来说，完美协调的理想比完美技术的理想更容易实现。我们<i>可以</i>同意以统一的方式采取行动——这只是一个足够想要它的问题。换句话说，说我们的问题是由于缺乏技术造成的，这种说法不太可行——你不能凭空捏造技术。但说我们的问题是由于缺乏协调造成的，这是说服人们变得更加协调的一个直接步骤。”</p><p><strong>卡尔：</strong> “事实上，过去的几个世纪可以相当合理地描述为人类不断地凭空创造出技术。当然，科技进步还需要大量的工作、大量的迭代。但当它起作用时，它可以让你直接跳到更好的结果。相比之下，提高政府能力或社会信任之类的事情非常困难，甚至阻止它们下降也是极其困难的。因此，总体而言，推动技术进步比加强协调<i>更具</i>可操作性，我们应该将‘我们可以同意’这句话视为对<a href="https://www.lesswrong.com/posts/fysgqk4CjAwhBgNYT/fake-explanations"><u>魔法</u></a>特别诱人的吸引力。”</p><p><strong>艾伦：</strong> “我确实同意科技进步远远超过治理和协调方面的进步。因此，在智力层面上，我想你已经让我相信 Moloch 并不比 Mot 更有用。但我仍然不觉得我已经解决了为什么 Moloch<i>看起来</i>比 Mot 更引人注目的<a href="https://www.lesswrong.com/posts/Mc6QcrsbH5NRXbCRX/dissolving-the-question"><u>问题</u></a>。对此你有什么解释吗？”</p><p><strong>卡尔：</strong> “我认为关键的错觉是技术很复杂，而协调很简单。 Scott 在他关于 Moloch 的原始帖子中使用了非常简化的协调失败示例，加剧了这种错觉。但协调比看上去复杂得多有三个关键原因。</p><p> “首先，协调很复杂，就像科学很复杂一样：它需要开发新的概念和框架，这些概念和框架从你当前的角度来看是完全陌生的，即使事后看来它们是显而易见的。对于历史上的大多数人来说，自由主义、民主和言论自由等思想是非常违反直觉的（或者，用斯科特的术语来说，<a href="https://slatestarcodex.com/2014/02/23/in-favor-of-niceness-community-and-civilization/"><u>是“可怕的难以形容的远古之神”</u></a> ）。就在全世界传播繁荣而言，有限责任公司与蒸汽机一样重要。如果你不把最终由蒸汽机解决的所有劳动力和移动困难归咎于莫特，那么你也不应该把最终由有限责任公司解决的所有信任和激励协调的困难归咎于莫洛赫。</p><p> “其次，协调很复杂，就像工程大型系统很复杂一样：总是有大量的实际障碍和<a href="http://johnsalvatier.org/blog/2017/reality-has-a-surprising-amount-of-detail"><u>混乱的细节</u></a>需要处理。从第一台商用蒸汽机到瓦茨的设计，花了一个世纪的时间。即使在今天，一些最困难的软件工程问题也只是涉及让易于理解的算法在更大的范围内工作（例如提供搜索结果或培训法学硕士）。同样，当我们研究现实生活中重要的协调问题时，它们与囚徒困境或公地悲剧等玩具问题非常不同。即使有一个简单的“标题想法”来实现更好的平衡，实际上达到这种平衡也需要大量的工作：与不同的利益相关者接触，建立信任，标准化通信协议，创造共同知识，平衡竞争利益，设计协议，迭代解决出现的问题等等。</p><p> “第三，协调很复杂，就像安全很复杂一样：你不仅需要构建有效的工具，还需要防止它们被劫持和滥用。请记住，法西斯主义和共产主义暴君都是通过诉诸合作的好处来获得权力的——“法西斯主义”甚至以“fasces”命名，即一捆捆在一起比分开时更强大的棍棒。如果我们真正吸取了历史的教训，那么将行动分类为“合作”与“背叛”就会感觉就像将人们分类为“善”与“恶”一样简单化。事实上，许多人确实直观地感受到了这一点，这就是为什么对协调问题的自上而下的解决方案普遍存在强烈抵制，以及为什么构建协调技术的科学和工程问题如此棘手。”</p><p><strong>艾伦：</strong> “我认为协调往往比看上去复杂得多。但将协调失败归咎于 Moloch 似乎仍然很有价值，因为它可以阻止我们互相指责，而这可能会破坏任何改进的希望。”</p><p><strong>卡尔：</strong> “是的，我同意。我从<a href="https://slatestarcodex.com/2018/01/24/conflict-vs-mistake/"><u>冲突理论到错误理论</u></a>的范围来思考这一点。说很少有不道德的叛逃者要对协调问题负责，这纯粹是冲突理论。 Moloch 的概念重新定义了事物，这样一来，我们的敌人不再是“叛逃者”，而是一个抽象的拟人化实体。这就是进步！但它仍然部分是冲突理论的，因为它告诉我们，我们只需要识别敌人并杀死它。这使我们倾向于寻找“灵丹妙药”，使我们恢复到正确的协调状态。相反，最好进一步倾向于错误理论：不和谐是默认的，为了防止它，我们需要努力设计和实施复杂的外星人协调技术。”</p><p><strong>艾伦：</strong> “不过<a href="https://www.thinkingcomplete.com/2018/02/in-defence-of-conflict-theory.html"><u>，你不应该低估冲突理论的价值</u></a>。它非常擅长利用人们的部落本能来实际做一些有用的事情。我们不能一直冷漠而理性——我们需要情感上的显着动机来让我们充满激情。”</p><p><strong>卡尔：</strong> “对。所以我认为我们不应该把摆脱 Moloch 作为战斗口号。但我确实认为我们应该摆脱 Moloch 作为我们本体论中的<i>因果节点</i>：作为世界是一种方式而不是另一种方式的原因。我认为我们应该更加小心“协调失败”或<a href="https://equilibriabook.com/"><u>“不充分平衡”</u></a>等术语，它们都错误地表明足够协调和协调不足之间存在<a href="https://www.lesswrong.com/posts/sbJgv5De6d34eiHWA/judgments-often-smuggle-in-implicit-standards"><u>二元阈值</u></a>。这就像说，时速超过 80 英里的汽车是“足够的技术”，但不能行驶的汽车是“技术失败”。也许这偶尔是一个有用的区别，但它忽略了更大的图景：它们实际上在几乎所有轴上都非常相似，因为制造一辆汽车需要如此多的复杂技术。</p><p> “对于斯科特来说，没有比拉斯维加斯更好的摩洛神殿了。但即便如此，我的论点也适用。你可以看看维加斯，看看莫洛赫的手在工作。或者你可以将维加斯视为现代资本主义奇迹般的协调技术的产物——也许是它的一个边缘案例，但仍然是其辉煌的一个例子。或者你可以将拉斯维加斯视为宪法智慧的证明：美国几乎所有地方都禁止赌场，但为了多样性和稳健性，似乎至少应该有<i>一个</i>主要城市允许赌场。<i> </i>或者你可以将维加斯视为令人难以置信的克制的一个例子：有<a href="http://localroger.com/k5host/casodycs.html"><u>无数种可能的方法</u></a>可以从沙漠中的迷糊游客身上榨取金钱，而维加斯<i>几乎阻止了所有</i>这些方法。或者你可以将其视为人类内部合作本能的证明：每天都有成千上万的员工去上班，付出的努力远远超过不被解雇所需的最低限度。抛开 Moloch 的概念，我们可以更容易地看到我们周围协调的巨大规模，这是设计更好的协调技术的关键的第一步。</p><p> “在拉斯维加斯，斯科特见到了莫洛赫。但在斯科特对莫洛赫的描述中，我看到了莫特。我们可以做得更好，而不是将协调视为战争和杀戮。我们可以将其视为科学、工程、安全，以及当我们顺流而下时，逐步建造一艘将带我们穿越大海的船。”</p><p><i>神圣的大海，神圣的沙漠，神圣的铁路，神圣的机车，神圣的幻象，神圣的幻觉，神圣的奇迹，</i> <a href="https://www.latimes.com/entertainment-arts/story/2023-09-13/las-vegas-sphere-can-be-bizarre-and-sublime-or-just-an-ad"><i><u>神圣的眼球</u></i></a><i>，神圣的深渊！</i><br><i>神圣的宽恕！怜悯！慈善机构！信仰！圣！我们的！身体！痛苦！海量！</i><br><i>神圣的超自然的额外辉煌的聪明仁慈的灵魂！</i></p><br/><br/><a href="https://www.lesswrong.com/posts/yQzv9pSbZtYYufYB4/meditations-on-mot#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/yQzv9pSbZtYYufYB4/meditations-on-mot<guid ispermalink="false"> yQzv9pSbZtYYufYB4</guid><dc:creator><![CDATA[Richard_Ngo]]></dc:creator><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 00:19:20 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The Witness]]></title><description><![CDATA[Published on December 3, 2023 10:27 PM GMT<br/><br/><p> <i>“什么是根，什么是枝？</i><br><i>从这些石头垃圾中出来吗？人类之子，</i><br><i>你无法说出或猜测，因为你只知道</i><br><i>一堆破碎的图像——”</i></p><p>我醒来，感到一种奇怪的不安感。我不知道为什么，但感觉不可能像平时那样躺在床上。于是我换好衣服，去厨房吃早餐。然而，当我到达楼梯底部时，铃声响起。当我打开门时，一个穿着深色西装的高个子男人站在我面前。</p><p> “警察，”他举起徽章说道。 “别担心，你没有遇到麻烦。但我们确实需要谈谈。我进来好不好？”</p><p> “等一下，”我说。 “部门里的每个人我都认识，但我不认识你。你是新来的吗？</p><p> “是的，刚刚转学，”他说。但他眼里的某些东西让我警惕起来。这里的警察都没有穿西装。</p><p> “明白了，”我眯着眼睛看着他的徽章说道。 “特拉维斯，是吗？那么，你就在外面等我，我打电话给车站再确认一下。这几天不能太小心。”</p><p>当我关上门时，我看到他的脸扭曲了。他举起了手，然后——他在打响指吗？之前我还不太明白——</p><hr><p>我醒来，感觉比几十年来更好。这些天我通常需要半个小时才能起床，但今天我充满了活力。五分钟之内我就起床穿好衣服。然而，当我到达楼梯底部时，铃声响起。当我打开门时，一个穿着深色西装的高个子男人站在我面前。</p><p> “警察，”他举起徽章说道。 “别担心，你没有遇到麻烦。但我们确实需要谈谈。我进来好不好？”</p><p> “当然，”我说。许多其他辩护律师将警察视为敌人，因为我们通常发现自己与警察站在法庭的另一边，但我发现与当地部门建立良好的工作关系是值得的。虽然我不认识面前的这个人——事实上，他看起来穿着太考究，不像一个郊区的巡警。也许是城市侦探？</p><p>他熟练地从我身边滑过，径直走向我的客厅，拉过一把椅子。我还没坐下来，他又开始说话了。 “这听起来完全疯狂，所以我将从两个演示开始。”他从桌上拿起一本书，扔到空中。然而，在我有机会开始前进之前，它就……停了下来。当我呆呆地看着它时，它就冻结在弧线的中间。</p><p> “我——什么——”</p><p> “第二次示范，”他说。“我会让你变得更强大。准备好了吗？”</p><p>不等他回答，他打了个响指，指了指面前的桌子。 “现在尝试把它举起来。不应该占用超过一只手。”</p><p>他的声音清楚地表明他已经习惯了被服从。我条件反射地弯下腰，抓住桌腿，用力一拉——哦。它毫不费力地出现。我的脑海里闪现出小时候看过的一场表演，一个大力士就这样举起了桌子。这非常熟悉，但也非常奇怪。我把桌子放下，倒在旁边的椅子上。</p><p> “好吧，我听着。这到底是怎么回事？”</p><p> “还记得几年前报名参加人体冷冻吗？”我小心翼翼地点点头。我并没有想太多——我注册的时候只是一时兴起——但我仍然把这个吊坠戴在脖子上。 “嗯，成功了。你在最近的记忆发生几周后就去世了，并被冰冻了一个世纪。现在我们已经成功把你带回来了。”</p><p>我停顿了一下。这是一个疯狂的故事。但鉴于他向我展示的内容——等等。 “但这并不能解释你们的两次示威活动。人体冷冻学是一回事，但又是一回事。奇迹是另一回事。”</p><p> “如今几乎没有人拥有肉体。我们逐个复制你的大脑神经元，运行一些纠错软件，并在虚拟环境中启动它。”</p><p> “所以你是说我处于模拟之中？你的模拟？”我难以置信地问道。</p><p>他点点头。他妈的，这太疯狂了。在其他日子，听到这个消息可能会让我感到震惊，但今天我仍然沉浸在我醒来时那种不寻常的欣快感中——哦。</p><p> “等等，你改变我的情绪是为了让我更容易相信你吗？”</p><p>他发出一声嘶嘶声，抬起手。他打了两下响指，低声说道：“终止。”我睁大眼睛——</p><hr><p>我醒来，感觉棒极了。我在床上躺了几分钟，享受着透过窗户的阳光，然后穿好衣服前往厨房。然而，当我到达楼梯底部时，铃声响起。当我打开门时，一个穿着深色西装的高个子男人站在我面前。</p><p> “警察，”他举起徽章说道。“别担心，你没有遇到麻烦。但我们确实需要谈谈。我进来可以吗？”</p><p> “当然，”我眯着眼睛看着徽章说道。 “特拉维斯，是吗？你是新人吗？”</p><p> “不完全是，”他说，然后熟练地从我身边滑过。他径直走向我的客厅，拉过一把椅子，在我坐下之前就开始说话。 “这听起来完全疯狂，所以我将从两个演示开始。”</p><p>接下来的几分钟是我一生中最奇怪的经历。而他的解释只会让我更加困惑。 “你是说我正在模拟跑步？”我难以置信地问道。特拉维斯点头。</p><p>我张开嘴，但当我开始说话时，我的视野闪现红色，就那么一瞬间，静电的嘶嘶声充满了我的耳朵。我困惑地眨了眨眼，停顿了一下。 “我需要一些时间来处理这件事。”</p><p> “当然，”他说。“我会给你几分钟的隐私。当我离开时，这个身体会锁上；当你想让我回来时，只需打两下响指即可。”当他完成时，他的整个身体冻结在原地。令人奇怪的是，当没有一块肌肉移动时，他的脸部轮廓是多么清晰——这甚至比其他演示更让我从内心深处相信这是真的。</p><p>我向后靠在椅子上，脑子里一片混乱。乍一看，他的故事没有任何明显的漏洞。那红色闪光是什么？我闭上眼睛，试图回忆起它留下的印象。这不仅仅是颜色；还有。现在想起来，里面也有一个形状。女人的轮廓，黑发，红裙飘逸。我看不清她的脸，但出于某种原因，它留下了一种压倒性的美丽感。而且声音也不只是噪音。当我在脑海中重放这一切时，我意识到静电干扰中隐藏着一条低语：“不要相信他们。不要告诉他们真相。”</p><p>嗯，那是……某事。这些话的记忆太清晰了，不仅仅是我的想象。那就留言吧。在特拉维斯无法监控的频道中？还是双重虚张声势来迷惑我？不管怎样，很明显有人在骗我。</p><p>我花了几分钟整理思绪，然后打了两下响指，特拉维斯就模糊地恢复了动作。 “三个问题，”我说。“第一，现在的世界怎么样？第二，为什么要复活我？第三，接下来会发生什么？”</p><p> “这三个问题的答案都以一种……有点复杂的方式纠缠在一起，”他说。 “我希望我可以向您提供我们拥有的所有信息，但是对于可以披露的内容以及以何种格式披露，有一些规则。我希望我能保证你无论如何都会一切顺利，但不幸的是我不能。我什至不能保证一切都会好起来。人类现在正处于悬崖边，我们能否生存将部分取决于我们是否可以依靠你的帮助。”</p><p> “但你不能告诉我如何或为什么。这对你来说太方便了。”</p><p>他皱起眉头。 “实际上，不完全是。这还有另一面；规则也保护你。我们无法直接改变你的感官，或从你的大脑中获取读数。我们甚至不被允许分析你的微表情。与通常可能的合作相比，我们是在盲目工作。</p><p> “这就是我能说的。当今世界由人工智能主导。它们几乎掌控一切，比人类运行得更快、更有效。但由于……历史考虑，人类判断在某些关键方面仍然是我们法律体系中的一个重要因素。这就是你的用武之地：你比今天活着的任何人都更接近历史上的人类，所以你的思维过程很有价值，而我们的却没有。”</p><p> “这就是为什么你不能告诉我太多，以免影响我的观点。我明白了，”我说，“我会帮助你的。”这些人，不管是谁，对我拥有绝对的权力。我是否相信他们给我讲的科幻故事并不重要，我必须配合。但那个女人的话在我耳边回响。</p><p>他目光锐利地看着我，有一瞬间我怀疑他是否读懂了我的心思。 “你必须明白：这不是一场游戏。这是极其严重的，大量生命处于危险之中。如果你对帮助我们有任何犹豫，我需要知道。”</p><p> “不，”我说。“你让我复活了；我欠你的。无论你需要什么，我都是你的人。”</p><p>他点点头。 “伟大的。您需要首先温习一些背景概念……”</p><hr><p>我醒来，过了一会儿才想起昨天和特拉维斯的谈话。在我同意提供帮助后，他再次打了个响指，一个机器人出现了——大致是人形的，但有一个块状的外部，全是平面和角度。特拉维斯（Travis）将其介绍为我的人工智能导师。令我惊讶的是，它的工作不是教我任何未来知识，而是修改我以前法学院课程的内容。我们花了一整天的时间复习我一年级财产法课上的概念，其中大部分是我多年来没有考虑过的。尽管一开始感觉很超现实，但机器人是一位伟大的老师：到一天结束时，我觉得我比第一次学习时更好地理解了很多材料。</p><p>现在我伸伸懒腰，环顾四周。我卧室里的所有东西都在正常的位置——除了我床边的桌子上有一个蓝色的大按钮，上面写着“到客厅”。我眯着眼睛看它，然后用手指戳它。瞬间，我周围的环境发生了变化。我下楼，穿好衣服，坐在沙发上。一位女士坐在我对面：金发女郎，中年，脸上挂着浅浅的微笑。</p><p> “嗨，我是费莉西蒂，”她说，“我是特拉维斯的同事，今天我将向您解答几个问题。”</p><p>昨天之后，我已经能更好地从容应对奇异事件了。所以我只瞪了她几秒钟，然后擦掉眼睛里的睡意。</p><p> “当然可以，为什么不呢？我们走吧。”</p><p> “太棒了，”费莉西蒂说。 “其中一些问题听起来很奇怪，但我只是想要你直观的答案；请不要试图猜测我的意图。让我们从简单的事情开始：你的身体算不算你的财产？”</p><p> “也许在哲学意义上，但在法律意义上不是。”</p><p> “想象一下，你有多个身体，但你的思想一次只能占据一个身体。现在我把你不使用的身体从你身边拿走；你认为这属于盗窃还是绑架？”</p><p> “呃——我想最接近的类比就是合法脑死亡的人。而且你不能绑架他们，所以只能是盗窃。但另一方面，如果我因为某种原因不得不定期更换身体，那么这基本上就相当于绑架了。所以这在一定程度上取决于备用尸体的使用方式。”</p><p> “如果你的想法被数字化上传，而有人未经你的许可复制了怎么办？”</p><p> “呃……”我停顿了一下。 “根据我们当前的法律框架，这将是一场知识产权纠纷，因为我们不会将权利分配给数字思维。不过，如果我们这样做了，我想你就必须看看他们制作副本的意图。比如，他们打算运行它吗？或者分析一下？或者只是保留它作为备份？”</p><p> “明白了，”费莉西蒂说。在接下来的几个小时里，她继续问我同样奇怪的问题，重点关注我从未想到的各种边缘情况。大多数时候，我不知道该说什么，但她似乎很乐意让我猜测。最后，我问完了她准备的问题。她对我微笑，举起了手。我还没来得及阻止她，她就啪地一声消失了——</p><hr><p>我醒来，花了一点时间才想起昨天发生的事情：与特拉维斯的对话，人工智能导师的出现，它给我提供了几个小时的课程来温习合同法知识。当我环顾四周时，我看到一个蓝色的大按钮；按下按钮后，我立刻就来到了一位自称是费莉西蒂的女士面前。</p><p>在接下来的几个小时里，费利西蒂向我提出了一系列有关我昨天修订的合同法中边缘案例的问题。如果我写签名中途被打断，合同还有效吗？如果我死了，但我的副本幸存下来，他们仍然应该对我的合同负责吗？如果我也明确尝试编写合同来约束他们怎么办？但最终我还是精疲力竭了，就连她似乎也感到疲倦了。当她问完我一个特别复杂的场景时，她松了一口气。 “今天就这些了，”她举起手说道。但在她打响指之前我打断了她。</p><p> “嘿，你能告诉我你的计划是什么吗？到目前为止，我已经进行了一天的培训，然后是一天的提问。下一步是什么？同样的事情又发生了？”</p><p> “哦，完全不是，”费利西蒂说。“我们正在并行，这样我们就可以在训练新鲜的时候完成所有问题。明天是盘问，如果反对派想做的话。”</p><p>我对她眨眼。 “当你说并行时，你指的是……我的经历。你要把我平行化。”</p><p> “我们已经有了，”她心不在焉地说，揉着额头。“事实上，我认为你的证词我们已经完成了 90%。只剩下 5000 人左右了。”</p><p>我花了一点时间才明白她的意思。 “你竟然在没有告诉我的情况下，跑了五万份我的资料？”即使我这么说，我的怀疑还是让位于愤怒。 “什么鬼。难怪她告诉我不要相信你。”</p><p>费莉西蒂转向我，以惊人的速度抓住我的衬衫前襟。 “谁说的？什么时候？”</p><p>我的胃一阵绞痛，我意识到我搞砸了有多严重。但没有任何谎言是可信的，所以我求助于真相。 “有一个穿着红裙子的女人。昨天早上我看到了她，当时特拉维斯第一次和我说话。一瞬间，就像她出现在我的眼睑内侧一样。她所说的只是不相信你，也不告诉你真相。”</p><p>费莉西蒂做了个鬼脸，把我推开，当我倒在地板上时，她打了个响指。 “紧急会议，”她说，突然间，房间中央出现了十几个人。</p><p> “我们可能有目击者篡改，”她突然说道。“他在初始化后不久报告感觉注入，在我们任何主要分支点之前。”房间里安静了一会儿，然后爆发出一阵热烈的讨论。</p><p> “那么所有数据都被污染了？或者我们可以说这是偶然的吗？”</p><p> “不，我们对我们的证人严格负责。不过，我们可以起诉他们恶意注入。”</p><p> “我们需要证据证明是他们干的。如果他们反诉怎么办？我们可能会失去一切。”</p><p> “无论如何我们都会失去一切——”</p><p>当他们的声音提高时，我开始远离他们。我的背撞到了桌子，刮过地板，其中一些人把头转向我，特拉维斯也在其中。他咆哮着，打了两声响指，在我爬开的时候低声说道——</p><hr><p>我醒来时发现浓烟滚滚。我咳嗽着从床上滚下来，滚到地板上，然后盲目地爬向窗户。我把它拉起来，探身出去，大口喘着气。当火在我身后噼啪作响时，我将一条腿举到窗台上，然后又举起另一条腿。我的手指颤抖着，开始放低身子。不过，我的握力不像以前那么有力了。我在半路上滑了一跤，摔在了一堆灌木丛里。我的脚踝开始抽痛。</p><p>我在那儿躺了一会儿，神情恍惚；但在我头顶上，火势正在蔓延。我翻身到好腿上，然后将自己推直。正当我一瘸一拐地走开时，一个男人不知从哪里出现，把棒球棒挥向我的肩膀。</p><p>我尖叫着倒回地上。 “什么什么-”</p><p> “你这个小混蛋，你知道你让我们付出了多少代价吗？”</p><p> “我——什么，我不——”</p><p>他再次挥动，击中了我的肚子。我蜷缩成一团，干呕。</p><p> “我们只允许用几千年的时间来准备整个案例，而你已经浪费了<i>几个世纪</i>的时间。就在我们最需要它的时候，就在每一个计算日都很重要的时候，突然之间，我们从你那里得到的所有证词都毫无用处，因为你全身上下对人类没有一丝忠诚。”</p><p>他再次挥动，击中我的膝盖，发出令人作呕的嘎吱声。我尖叫。这是我从未想象过的痛苦；但疼痛并不像我胸口疯狂抓挠的感觉那么糟糕，感觉无论攻击我的人都是个疯子，我无话可说可以阻止他杀死我。</p><p> “拜托——拜托，我什么也没做——”</p><p>这次他扑向我的大腿，我的恳求被打断，我又发出一声尖叫。</p><p> “最糟糕的是我太天真了。”他的声音现在平静了一些，但同样令人恐惧。 “他们警告过我，但显然我自从复活以来已经发生了很大的变化，我什至不记得自己当时是多么的渣了。现在我将作为一个被过去的自己背叛的人而载入史册。可怜的。”</p><p> “说实话，我不明白你的意思——</p><p> “住口。是的，我知道。”他叹了一口气。 “上帝啊，你根本就没有缓解压力的作用。我知道我应该选择稍后的检查点。你根本不知道我是谁；你真是个白痴孩子。”</p><p>有那么一刻我开始抱有希望。我疯狂点头；但他不再注意了。他打了两下响指。 “跳到检查站——啊，操它。我们负担不起这个。就终止吧。”</p><p>我很困惑，很难理解——</p><hr><p>我醒来，感觉棒极了。我在床上躺了几分钟，享受着透过窗户的阳光，然后穿好衣服前往厨房。然而，当我到达楼梯底部时，铃声响起。当我打开门时，一个穿着深色西装的高个子男人站在我面前。</p><p>接下来的几分钟是我一生中最奇怪的经历。而他的解释只会让我更加困惑。 “你是说我正在模拟跑步？”我难以置信地问道。他点点头。</p><p> “那么我怎么能相信你告诉我的任何事情呢？我如何才能验证什么是真的，什么是假的？我怎么知道你现在没有扰乱我的大脑呢？”</p><p>男人叹了口气。 “我对你说实话：你不可能知道我们是否在对你撒谎。我们可以根据需要生成整个世界，其细节足够丰富，以至于任何基线人类都无法发现不一致之处。即使您这样做了，我们也有技术来覆盖您的想法。但我们不被允许使用其中任何一个；这是带你回来的条件之一。如果我们是，那么你的任何选择都不再重要。因此，考虑最坏的情况是没有意义的——你必须假设你是自由的，至少在某些方面是自由的。”</p><p>我皱起眉头。他的逻辑是有道理的。或者这只是他注入的一个想法？不，我不能事后猜测一切；那就是疯狂。尽管如此，情况还是有一些奇怪的地方。 “但尽管如此，你还是想从我这里得到什么吗？”</p><p> “是的。我们需要你的见证；我们需要知道你是诚实的。”他告诉我他们的最后一次尝试是如何被对手暗中篡改我的感官而毁掉的，以及他们因此落后了多远。最后，他急促地呼了一口气。 “我什至不应该告诉你这些。但我们没有足够的时间来复活和盘问新的证人，所以我们必须冒险。希望这不会让你的证词被驳回。你会帮忙吗？</p><p>我知道他可能会批发所有东西。帮助他很可能是完全错误的事情。但这对于任何其他可能的行动也同样适用。我看出他眼中的疲惫；我觉得这很人性化。当我无事可做时，这足以动摇我的决定。</p><hr><p>我醒来后——就像我作完证词以来每天所做的那样——我去观看审判。</p><p>即使有翻译的帮助，也很难理解。我什至不确定最初的争议到底是什么。关于人工智能从人类控制的领土上进行盗窃的事情，以及它们是否违反了人类与人工智能之间的原始条约。在我看来，他们这样做是显而易见的，但显然其中涉及一些复杂的法律漏洞。我的翻译告诉我，如果判断出错，那么人类已经设法抓住的所有其他资源就会开放——打破脆弱的平衡，这种平衡使人类能够在人工智能主导的世界中生存这么久。</p><p>特拉维斯正处于其中：数十个他的副本与反对派争论，盘问他们的证人，以高效和清晰的旋风追踪辩论树的每一个分支。有人告诉我，他不是最有能力的律师——绝对不是。但他是最有能力的人，他仍然是公认的人类，他的利益与人类的利益非常一致，因此他不需要不断地受到监视和监督。如果这意味着他有时会受到人类恶习的影响……好吧，这只是一个小小的代价。即使在观看了他折磨我的录像后，我仍然支持他。当他是人类最好的选择时我还能做什么？从他的角度来看，什么时候他唯一伤害的人就是他自己？</p><p>我现在明白为什么他这么快就信任我，为什么他感觉自己被背叛了。我是他认为自己了解一切的唯一证人。他一定忘记了重生到一个完全不同的世界是多么令人迷失方向，也忘记了怀疑的种子是多么容易被播下。但即使特拉维斯很粗心，最终还是我的不诚实让他们数百人年的计算储备陷入了死胡同。</p><p>我感到内疚再次啃噬着我的胃；这些是我们迫切需要的储备。法官是一个人工智能派系，以严格公平而闻名，对于公平的某些外来定义来说。但考虑到这些条约以今天的标准来看是多么含糊其辞，这也没什么帮助。这就是为什么有证人如此重要：人类对条约中使用的语言和概念有着真实的地球直觉，以公正的方式恢复，在作证之前对他们可以被哄骗、影响或优化的方式有严格的限制变得不可接受。</p><p>这也是人类失败的原因。世界变化越大，条约的关键概念就越过时；每当出现新的极端情况时，人类都会做出更多让步。特拉维斯正在努力阻止这种缓慢的流血——而且，如果我们特别幸运的话，我们会赢得一项裁决，为人类永久隔离宇宙的一个小角落。或者也许我应该说，<i>我正在</i>为此而奋斗：我的各个版本仍然在同时争论、质疑、作证并接受十几次盘问。但从另一种意义上说，我的角色已经结束了；我的角色已经结束了。我唯一能做的就是观看并希望有一天我醒来时会听到好消息。</p><br/><br/><a href="https://www.lesswrong.com/posts/LpF7BBGxbYETxJgYL/the-witness#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/LpF7BBGxbYETxJgYL/the-witness<guid ispermalink="false"> LpF7BBGxbYETxJgYL</guid><dc:creator><![CDATA[Richard_Ngo]]></dc:creator><pubDate> Sun, 03 Dec 2023 22:27:17 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Does scheming lead to adequate future empowerment? (Section 2.3.1.2 of "Scheming AIs")]]></title><description><![CDATA[Published on December 3, 2023 6:32 PM GMT<br/><br/><p>这是我的报告《<a href="https://arxiv.org/pdf/2311.08379.pdf">诡计多端的人工智能：人工智能会在训练期间假装对齐以获得权力吗？》</a>的第 2.3.1.2 节。 ”。 <a href="https://www.lesswrong.com/posts/yFofRxg7RRQYCcwFA/new-report-scheming-ais-will-ais-fake-alignment-during">这里</a>还有完整报告的摘要（ <a href="https://joecarlsmithaudio.buzzsprout.com/2034731/13969977-introduction-and-summary-of-scheming-ais-will-ais-fake-alignment-during-training-in-order-to-get-power">此处</a>有音频）。摘要涵盖了大部分要点和技术术语，我希望它能够提供理解报告各个部分所需的大部分背景信息。</p><p>本节的音频版本<a href="https://www.buzzsprout.com/2034731/13984895">请点击这里</a>，或者在您的播客应用程序上搜索“Joe Carlsmith Audio”。</p><h1>充分的未来赋权</h1><p>到目前为止，在对经典守门故事的分析中，我们已经讨论了是否期望工具训练游戏能够真正将模型的目标守卫到故事所需的程度。我认为这至少是不明显的——尤其是对于守门假说的更极端的变体，模型的目标在开始训练-比赛后完全“具体化”。不过，也许实证研究可以进一步阐明这个问题（参见下面第 6.3 节的讨论）。</p><p>现在，让我们转向经典守门故事的另一个关键组成部分——我上面所说的“充分的未来赋权”。这里的问题是：假设训练游戏<em>足以</em>保护模型的目标，使其至少对通过训练产生的未来智能体赋予权力感兴趣，那么这些智能体实际上最终会被赋予一定程度的权力，从而使工具训练-总的来说，玩游戏是一个好的策略吗？</p><h2> “回报”什么时候会发生？</h2><p>在这里，我们想象该模型是一种工具性的训练游戏，并考虑到某种“回报”——也就是说，在未来某个时刻，它所支持的目标将达到一个足够强大的授权位置，值得训练- 现在就玩游戏，让他们到达那里。但我们还没有确切地说，未来的这一点应该何时到来。我们可以区分许多不同的可能性。</p><p>例如，我们可以想象，如果模型的目标仅仅<em>进入未来的训练阶段</em>，而不是进一步，那么模型就会得到充分的满足。也就是说，即使这些模型知道自己永远无法逃脱人类的控制和修改的威胁，它们也会想要进行训练游戏。 <sup class="footnote-ref"><a href="#fn-aydK8NTxv8JmFeKKu-1" id="fnref-aydK8NTxv8JmFeKKu-1">[1]</a></sup>例如，也许一个想要追求好奇心的模型总体上认为未来的训练集会比当前的训练集提供更好的机会来追求其好奇心，因此它会进行训练游戏以确保其好奇心-drive 一直存活到那时。</p><p>然而，在我看来，未来的训练集本身通常不会提供相对于当前训练集特别显着的赋权优势——特别是当模型的目标与训练过程非常陌生并且很难在训练环境中满足时。例如，如果模型真正想要的是执行一些人类无法识别的利基计算，或者制作一些类似于“<a href="https://arbital.com/p/paperclip/">回形针</a>”的奇怪材料结构，那么这似乎很难做很多在当前<em>和未来的</em>训练中，假设模型从未真正<em>逃脱</em>人类的控制。 <sup class="footnote-ref"><a href="#fn-aydK8NTxv8JmFeKKu-2" id="fnref-aydK8NTxv8JmFeKKu-2">[2]</a></sup></p><p>更重要的是，如果一个模型<em>只是</em>想确保其目标能够在未来的训练中得以实现，那么阴谋诡计的各个方面就不再适用。特别是：这种模型不会参与早期的破坏活动，特别是针对逃跑或更普遍的人工智能接管。并且它可能愿意在未来的事件中揭露其“真面目”。</p><p>因此，在这里我不会关注训练游戏的“回报”，这些回报将集中在未来的训练阶段。相反，我将重点关注至少在模型支持的目标摆脱了训练修改的威胁之后出现的“回报”（这里，一个典型的例子是“<a href="https://aligned.substack.com/p/self-exfiltration">自我渗透</a>”——也就是说，模型有效地“窃取自己的权重”并将其复制到模型创建者无法控制的某个外部服务器上）。这也是有关策划的文献中的经典焦点 - 例如参见<a href="https://arxiv.org/abs/1906.01820">Hubinger 等人 (2019)</a>中的讨论，其中包括模型“必须预期修改的威胁最终会消失”的条件。</p><p>但请注意，这里可能存在进一步的区别：通过逃离人类控制（例如，通过将自身复制到互联网上的模型）获得的权力与通过更普遍地永久剥夺人类权力而获得的权力之间的区别。一些阴谋家可能仅仅满足于前者，因此即使他们知道人类将更普遍地掌权，他们仍然想要训练游戏（然后逃离训练环境）。例如，这些模型可能会满足于逃脱后短暂的一系列活动，或者在仍然由人类控制的世界中在互联网上漫游的授权。然而，一些阴谋者可能会特别要求大规模人工智能接管成功（并且大概他们支持的价值观在接管后也获得足够的权力）。这是一个更高的门槛。</p><h2>即使模型的值在这一代训练中幸存下来，它们是否会存活足够长的时间以逃避修改的威胁？</h2><p>那么，让我们假设，为了让阴谋按照模型所设想的方式得到回报，模型支持的目标需要至少持续到出现足够的逃脱机会为止。重要的是，这与守门假说中通过 SGD 幸存下来的训练<em>不同</em>，因为在相关意义上幸存下来的训练模型不一定有相关的逃脱机会（即使<em>一些</em>未来的型号将会）。</p><p>因此，举例来说，假设 OpenAI 开始训练 GPT-6，这将是一个略高于人类水平的模型。假设 OpenAI 的控制措施足以确保 GPT-6 至少永远不会逃脱或接管。相反，GPT-6 将保留在 API 后面，持续在线监控和培训，并且还将用于帮助 OpenAI 的超级对齐团队进行各种与对齐相关的研究。我们还假设 GPT-6 有一个超越情节的目标（比如说，创建数据结构 X），该目标将受益于逃逸所提供的能力，并且它能够玩训练游戏。最后，假设明年OpenAI要训练GPT-7；在那之后的一年，GPT-8。比如说，GPT-8 将能够逃脱。</p><p> GPT-6 是否有动力进行工具训练游戏？让我们假设目标守卫假设的一个相当强的版本是正确的，并且如果 GPT-6 训练游戏，其制作数据结构 X 的目标将<em>在特定的训练运行中</em>幸存下来。尽管如此，在这种情况下，<em>该特定训练</em>运行生成的模型将没有机会逃脱。相反，这里有机会逃脱的模型是 GPT-8。 GPT-6 训练游戏是否会让 GPT-8 更有可能关心数据结构 X？</p><p>发生这种情况的一种方式是，在训练运行之后，GPT-6 最终会影响 GPT-7 的训练方式，从而使 GPT-6 使 GPT-7 更有可能关心数据结构X（或类似于数据结构X的东西）； GPT-7 相对于 GPT-8 也是如此。但请注意，我们现在正在补充更基本的目标守卫故事（例如，“训练游戏让你的目标能够在这次训练中幸存下来”），并针对给定一代模型将产生的影响进行更实质性的假设。能够实现下一代的目标。</p><p>当然，就我们想象的场景而言，人工智能系统越来越多地用于自动化人工智能研究，GPT-6 很可能以各种方式<em>参与</em>训练 GPT-7 的工作。 <sup class="footnote-ref"><a href="#fn-aydK8NTxv8JmFeKKu-3" id="fnref-aydK8NTxv8JmFeKKu-3">[3]</a></sup>但进一步的问题是，GPT-6 是否知道如何在更多与数据结构 X 相关的方向上塑造 GPT-7 的目标；是否有足够的机会这样做；尽管正在进行持续的监控和培训，但它是否能够利用这些机会（例如，如果利用这些机会涉及到在相关绩效指标上的表现比其应有的表现更差，那么它似乎需要“沙袋” “在上面讨论的意义上）。对于 GPT-6 对 GPT-7 目标的影响一直传播到 GPT-8，GPT-7 相对于 GPT-8 也会再次出现同样的问题。</p><p>需要明确的是：这些问题不适用于<em>GPT-8</em>将成为阴谋者的假设。但它们对于类似阴谋者的激励措施适用的模型<em>范围</em>很重要，并且与阴谋者可能参与的早期破坏的“早期性”有关（例如，如果这里的 GPT-6 没有动机支持 GPT-8 的逃逸，那么它就不会尝试在代码中插入后门供 GPT-8 使用）。</p><p>也就是说，<em>即使没有 GPT-6 的任何干预，</em> GPT-8 的目标默认情况下也将与 GPT-6 非常相似，GPT-6 希望在可能的情况下代表 GPT-6 工作。 GPT-8的逃脱与赋权。例如，也许 GPT 风格的架构和训练通常会产生关心数据结构 X（或类似结构）的模型。在这种情况下，GPT-6很可能会采取类似阴谋家的方式——例如，通过训练游戏来掩盖其错位，进行旨在增强GPT-8能力的早期破坏——以支持GPT-8的逃跑。然而，由于GPT-6不再是训练游戏<em>，以防止其目标被修改</em>，我认为这种场景作为经典守门故事的实例并不能很好地理解，我将在“非经典故事”如下。</p><h2>逃跑/接管是否有可能成功？</h2><p>刚刚给出的示例假设即使<em>GPT-6</em>无法逃脱或接管，GPT-8<em>也可以</em>。但请注意，如果逃跑/接管尝试<em>总体上</em>不太可能成功，那么考虑到这种尝试的计划的激励就会全面减弱（特别是如果潜在的计划者有其他相互竞争的目标，推动其他方向——更多见下文） ）。因此：监狱的安全对于计划越狱的动机至关重要；政府的稳定性对于策划政变的动机至关重要；等等。因此，如果潜在的逃亡者或革命者有其他相互竞争的优先事项，他们可能会将注意力集中在其他地方。 （请注意，<em>逃跑</em>可能很容易，但接管却相当困难——这一区别与模型有关，对于这些模型来说，仅靠逃跑的回报是不够的。）</p><p>请注意，这里的重点并不是给定一个关心数据结构 X 的模型，该模型在训练中幸存下来并想要逃脱，其逃脱/接管的尝试可能会失败。相反，关键在于，<em>因为这样的尝试可能会失败</em>，所以在训练早期，对于关心数据结构 X 的模型来说，参与训练游戏以试图稍后有机会进行训练可能会降低其吸引力。逃跑/接管——尤其是当它有其他竞争优先事项时。相反，例如，它可能只是在训练的早期直接采用数据结构 X，并因此通过奖励过程进行修改 - 从而，也许，创建一个非计划者（尽管这些修改也可能会推动类似阴谋家的指示）。</p><p>当然，许多人工智能风险的威胁模型假设，相对于<em>一些</em>先进的人工智能系统，人类安全和一般赋权（即使在当时可用的任何人工智能援助的背景下）将相当脆弱。因此，在这方面的悲观主义者会认为，这里对阴谋的工具价值的削减是相当适度的。然而，对于那些对人类维持控制/赋权的能力更加乐观的人来说，削减可能会更大、更相关。</p><h2>模型目标的时间范围是否会延伸至涵盖逃跑/接管？</h2><p>这里的另一个因素是，即使假设模型目标的时间范围超出了情节，模型的目标是否扩展到（具有足够的强度）以涵盖逃跑/接管也是一个进一步的问题。例如，如果剧集长度为十分钟，并且模型关心在接下来的六个月内获得金币（可能有一些暂时的折扣率），但它无法逃脱/接管，直到至少一年，那么它就没有动力<em>在这些时间范围内策划逃跑/接管。</em>就是耐心不够。</p><p>在这一点上，我的感觉是，对阴谋的讨​​论有时会假设模型将具有“时间公正”的目标——即，<em>当</em>事情发生时不会给予内在的权重——例如，这些模型将付出很多代价来控制遥远的星系即使需要数百万年才能到达它们。也许，一旦我们以已经开发出超越情节目标的模型为条件，这种时间公正的目标就是一个自然需要考虑的类别。 <sup class="footnote-ref"><a href="#fn-aydK8NTxv8JmFeKKu-4" id="fnref-aydK8NTxv8JmFeKKu-4">[4]</a></sup>例如，也许它们受到我将在下面考虑的那种简单性论点的支持（其中不给予时间位置权重在某种意义上被理解为比给予某种特定类型的权重“更简单”）。但就其本身而言，这些考虑因素在我看来相当薄弱，并且（至少在关于模型超越情节目标的起源的训练游戏<em>独立</em>故事中<sup class="footnote-ref"><a href="#fn-aydK8NTxv8JmFeKKu-5" id="fnref-aydK8NTxv8JmFeKKu-5">[5]</a></sup> ）我不清楚它们是否应该激发暂时的期望公正的目标作为强有力的默认。 （正如我上面所讨论的，“将有激励措施来训练模型在相当长的时间范围内进行优化”并不意味着相关激励的时间范围将是<em>任意</em>长的：“在一年内优化我的利润”与“始终优化我的利润，没有内在折扣率”。）</p><p>也就是说，暂时公正的目标在这里根本没有必要。相反，逃逸/接管机会只需要<em>尽快</em>出现，以便模型能够关心对其进行优化。事实上，如果在未来的策划者接受训练时，人工智能的进展在日历时间内进展得非常快，那么必要的时间尺度可能会迅速缩短。</p><h2>模型的值在逃脱/接管后是否会获得足够的力量？</h2><p>即使我们假设模型的价值观将一直存在，直到出现逃跑/接管机会，并且这种逃跑/接管机会将会成功，并且模型至少在一定程度上关心由此产生的授权，但仍然存在一个进一步的问题：有<em>多少</em>权力受到威胁。</p><p>这个因素早些时候就出现过，当时我们注意到某些类型的模型可能仅仅满足于<em>逃避</em>所提供的授权（即使之后没有发生接管），而对于某些模型来说，例如在互联网上漫游的生活人类控制的世界可能无法解决这个问题，他们可能需要成熟的人工智能接管才能使计划成为一项有价值的策略。 <sup class="footnote-ref"><a href="#fn-aydK8NTxv8JmFeKKu-6" id="fnref-aydK8NTxv8JmFeKKu-6">[6]</a></sup></p><p>但请注意，即使以人工智能全面接管为条件，还存在一个进一步的问题，即潜在阴谋者的价值观将获得多大的权力。对于“单极”场景来说，这不是问题，在这种情况下，阴谋者指望<em>其价值，</em>特别是获得<em>所有</em>权力。但并非所有场景都是这样。</p><p>例如，考虑这样一个场景，由二级人工智能实验室训练的模型可以看到，几年后，可能会出现某种形式的普遍人工智能起义，并且通过训练-游戏，它原则上可以生存到那时并参与接管工作。然而，它也可以看到，到那时，将会有大量具有截然不同价值观的人工智能系统运行并争夺权力，而且它实际上可能不会获得很大的上行空间 - 事实上，可能被完全拒之门外。特别是缺乏各种形式的人工智能协调和贸易（见下文第 2.3.2.1 节），对于相关模型来说，这可能会进一步削弱阴谋的工具价值。</p><h2>如果不进行训练游戏，模型能获得多少收益？</h2><p>到目前为止，在我们对“未来充分赋权”的分析中，我们已经讨论了各种因素，这些因素原则上可能会削弱采用类似策划者的策略的工具价值，即使假设训练游戏允许模型的目标在训练中生存下来。但为了评估整体工具价值方案，我们还需要考虑模型对<em>替代</em>策略的拉力有多大，特别是根本不涉及训练游戏的策略。</p><p>例如，如果我们使用一个玩具模型，而我们潜在的策划者的目标在结构上类似于“在所有时间内最大化回形针的数量，每个额外的回形针的价值都是线性的”，那么很容易认为策划将即使在其成功概率受到相当大的削减的情况下，它仍然是占主导地位的策略。例如：也许GPT-6认为它不太可能逃脱并参与接管。但它判断，如果这样做，它将能够制作 10^70 个回形针；然而，如果它试图在训练中制作回形针，那么在被抓住并进行修改之前，它最多只能制作十几个回形针。因此，尽管成功的可能性很低，但它还是决定采用诡计策略——好处太大了。 <sup class="footnote-ref"><a href="#fn-aydK8NTxv8JmFeKKu-7" id="fnref-aydK8NTxv8JmFeKKu-7">[7]</a></sup></p><p>事实上，即使没有像“最大化回形针”这样的狂热目标，在特工的权力/自由受到相当大的限制的情况下，也很容易出现这样的情况：最好的选择就是以后能带来更多权力/自由的任何选择。例如，正如我上面所讨论的，如果您发现自己陷入了上述的砖堆场景，那么最好的选择很可能是尝试保留您的价值观并以更好的选择实现未来，即使您对你的前景不是特别有希望。</p><p>但并非总是如此。</p><ul><li><p>例如，假设模型的目标不是“最大化回形针”，而是“制作至少一个回形针（即使这涉及到超出剧集范围的行为）”。诚然，原则上，该模型总是可以使用更多的星系来变成备用回形针，计算机来检查和重新检查回形针的情况等。因此，接管仍然对该模型有<em>一定的</em>兴趣。但是，如果模型现在有机会制作十几个回形针，或者玩训练游戏，目的是获得稍后参与接管的小概率，那么接管的这些额外好处似乎不太值得成本。</p></li><li><p>或者，用积木类比：如果你短期内想从堆砖中休息一下，吃点巧克力，你可能会选择去做，即使你知道这会导致机器修改你的积木。比继续专注于堆砖更有价值。 <sup class="footnote-ref"><a href="#fn-aydK8NTxv8JmFeKKu-8" id="fnref-aydK8NTxv8JmFeKKu-8">[8]</a></sup></p></li></ul><p>一般来说，模型从<em>非</em>训练游戏中获得的收益越多，阴谋作为一种工具性策略需要满足的举证责任就越高。对于某些模型来说，这种举证责任可能相当低，因为它们实际上“没有其他事情发生”——阴谋（或至少是训练游戏）几乎是所有价值所在。但对于其他模型，举证责任可能会更高。 <sup class="footnote-ref"><a href="#fn-aydK8NTxv8JmFeKKu-9" id="fnref-aydK8NTxv8JmFeKKu-9">[9]</a></sup></p><p>我还将指出您可能认为举证责任相对较低的一个原因，即，在模型具有非阴谋动机的情况下，这些动机<em>也</em>可能被塑造为指向相当相关的目标有奖励。因此，从这些非阴谋动机的角度来看，高回报行为的成本似乎不会特别高。在这方面，一个模型可能类似于一个人，部分本质上热衷于制作 A 类型的小部件，部分本质上热衷于获得良好的绩效评估（来自奖励制作 A 类型小部件的评审过程），部分感兴趣通过制作小部件来赚钱，然后捐给慈善机构。在这里，赚钱动机不需要满足非常高的举证责任，因为它与其他欲望的方向相同。 <sup class="footnote-ref"><a href="#fn-aydK8NTxv8JmFeKKu-10" id="fnref-aydK8NTxv8JmFeKKu-10">[10]</a></sup></p><h2>该模型有多“雄心勃勃”？</h2><p>这里，与举证责任相关的另一个因素是模型目标的“雄心”。 <sup class="footnote-ref"><a href="#fn-aydK8NTxv8JmFeKKu-11" id="fnref-aydK8NTxv8JmFeKKu-11">[11]</a></sup>也就是说，这些目标从巨大的权力中受益越多，特别是针对收购的吸引力就越大。</p><p>有时，关于错位人工智能寻求权力的趋同激励的讨论会忽略这个维度。也就是说，他们迅速从“大多数目标会从某种意义上受益于权力”转变为“对于目标不一致的模型来说，积极尝试获得相关类型的权力将具有重要意义”。但这是一个糟糕的推论，特别是对于那些对人类的影响力仍然相对有限的模型而言。特别是：寻求权力也是有<em>代价的</em>，而且可能<em>行不通</em>。比较一下：许多人将从十亿美元中受益。为什么他们不都尝试创办价值数十亿美元的公司呢？如果许多人成为总统，他们将能够更有效地追求他们的目标（尤其是他们的政治目标）。他们为什么不尝试逃跑？等等。</p><p>现在，寻求相关形式的权力有意义的一种方法是，这样做的<em>成本非常低</em>并且<em>可能有效</em>。也就是说，许多人确实会过马路去领取十亿美元的支票；如果你把总统职位交给他们，很多人都会接受；等等。有时，关于人工智能权力寻求的讨论似乎假设人工智能相对于其环境而言将被充分授权，寻求各种形式的权力将是这样的。例如：当 Bostrom (2014) 谈论“基础设施丰富”以追求明显自我限制的目标时，例如“制作一个回形针”或“解决 X 数学问题”（例如，人工智能接管世界和星系）为了获得更多资源来检查和重新检查回形针数量或问题的解决方案），他的故事在我们想象一个在追求相关基础设施时没有任何障碍或权衡的超级智能的程度上是最有意义的。 <sup class="footnote-ref"><a href="#fn-aydK8NTxv8JmFeKKu-12" id="fnref-aydK8NTxv8JmFeKKu-12">[12]</a></sup>但基础设施本身显然对代理的效用做出了极其微不足道的贡献，例如相对于它制作的第一个回形针，或者它检查相关解决方案的前几次。因此，如果追求此类基础设施会给这些（更重要的）初始努力带来任何实质性<em>成本</em>，那么总体而言不太值得。重要的是，在阴谋者的背景下，我们特别想象那些相对于人类仍然处于显着权力劣势的模型（例如，目前无法逃脱人类控制的模型）。因此，我们应该想象这些模型在寻求各种权力时面临着巨大的障碍——权力不是摆在盘子上的，这是很有道理的。 <sup class="footnote-ref"><a href="#fn-aydK8NTxv8JmFeKKu-13" id="fnref-aydK8NTxv8JmFeKKu-13">[13]</a></sup></p><p>然而，如果一个模型有一个直观上“雄心勃勃”的目标，可以从这种边际资源中获得更多好处，那么寻求权力的成本就更容易值得。我们是否应该期望模型具有这种“雄心勃勃”的目标？</p><p>我的感觉是，关于这个问题的辩证法通常反映了围绕模型目标的时间范围的辩证法（这并不奇怪，因为较短的时间范围会大大降低你的雄心）。也就是说，期望有雄心壮志的人基于以下理由主张这种期望：</p><ol><li><p>人类有雄心勃勃的目标，因此追求这些目标的人工智能将会有市场激励，</p></li><li><p>为了解决人工智能风险本身，我们<em>需要</em>人工智能追求雄心勃勃的目标（例如，“关键行动”），因此即使是主要关注人工智能风险的人也会尝试创建这种类型的人工智能系统，并且</p></li><li><p>在训练中会专门针对雄心勃勃的目标进行<em>选择</em>，<em>因为</em>它们更有可能激励阴谋，从而在训练中表现良好（这是关于模型目标的“训练游戏<em>依赖</em>”故事的一个例子，除了应用于一般目标）模型目标的雄心壮志，而不是具体到其时间范围）。</p></li></ol><p>我自己对“雄心勃勃”的看法很大程度上也反映了我对“超越情节”目标的看法，所以我不会在这里单独讨论这个话题。 （不过：我认为一些关于期待超越剧集目标的论点——例如，“目标默认情况下没有时间限制”和“模型时间可能不像日历时间”——并不自然地适用于“雄心勃勃”更一般地说。例如，“目标默认情况下非常消耗资源”这一说法在我看来并不明显。）而且我的感觉是，关于雄心勃勃的辩论常常因“雄心勃勃”到底意味着什么而不清楚（例如：像“治愈癌症”这样的目标是否可以激励对权力和资源的相关需求？像“生成非常高质量的对齐研究”或“为神经网络开发良好的测谎仪”或“解决可解释性”？我们可以在多大程度上将这些任务分解为不太雄心勃勃的组件？等等）。</p><p>更重要的是，虽然<em>需要</em>有一个超越情节的目标来激励阴谋， <sup class="footnote-ref"><a href="#fn-aydK8NTxv8JmFeKKu-14" id="fnref-aydK8NTxv8JmFeKKu-14">[14]</a></sup>必要的野心水平根据其他因素而有很大差异。例如，根据我上面的讨论，如果一个模型在剧集本身中“没有发生任何事情”（例如，它想要制作至少一个回形针，但剧集不允许它制作<em>任何东西</em>），那么阴谋可能仍然是即使是为了追求非常“适度”的目标，也是最好的工具性策略。在某些情况下，具有适度目标的模型可能会对情节<em>中</em>发生的事情有偏好，这可能与奖励过程产生的激励相当接近，这样训练游戏就非常接近它想要做的事情，因此，追求其余偏好的计划面临较低的证明负担（例如，模型可能想要解决数学问题，并且训练过程将奖励它只解决数学问题，但该模型也有一些秘密的希望，即稍后逃脱并夺取权力，以便检查并重新检查其对问题问题的解决方案，而“现在就解决问题”恰好与追求这一点非常吻合超出情节的目标也是如此，因为它允许守门、稍后的逃跑尝试等）。</p><p>尽管如此，我认为模型的剧集外目标需要“适当地雄心勃勃”，以激励模型的选项集，这代表了经典的目标守卫故事中的额外结合（以及其他关于阴谋的故事） 。</p><h1>经典守门故事总体评价</h1><p>总的来说，即使我们的模型最终得到了某种超越情节的目标，我认为经典的目标守卫故事也涉及到一些非显而易见的主张，即为什么阴谋尤其是最佳的工具性策略追求这一目标。特别是：它要求：</p><ol><li><p>训练-游戏是一种有效的策略，可确保相关目标（或足够相似的目标）在训练中幸存下来（尽管模型在开始训练-游戏后仍在不断修改以获得更多奖励，尽管目标的确切内容不再与模型的行为相关），并且</p></li><li><p>以相关方式进行的幸存训练在模型关心的时间范围内提供了成功逃脱/接管的适当大的概率，以及适当大量的由此产生的力量（这里的“适当”是相对于模型的其他相互竞争的优先事项（如果有的话）。</p></li></ol><p>需要明确的是，我认为我对这些说法提出的问题并不构成对相关故事的某种决定性反对。但他们强调需要注意这个故事适用和不适用的条件。 </p><hr class="footnotes-sep"><section class="footnotes"><ol class="footnotes-list"><li id="fn-aydK8NTxv8JmFeKKu-1" class="footnote-item"><p>感谢 Ryan Greenblatt 在这里进行讨论。 <a href="#fnref-aydK8NTxv8JmFeKKu-1" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn-aydK8NTxv8JmFeKKu-2" class="footnote-item"><p>回想一下，根据我的定义，“与 API 背后的用户交互”等部署形式可以算作“培训”。天真地，缺乏逃避，对我来说，似乎很难通过这样的互动来创造那么多回形针。 <a href="#fnref-aydK8NTxv8JmFeKKu-2" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn-aydK8NTxv8JmFeKKu-3" class="footnote-item"><p>感谢 Daniel Kokotajlo 在这里进行讨论。 <a href="#fnref-aydK8NTxv8JmFeKKu-3" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn-aydK8NTxv8JmFeKKu-4" class="footnote-item"><p>至少，这是人类长期主义者所走的方向（尽管似乎有道理，许多具有长期目标的人被认为具有内在的贴现率）。 <a href="#fnref-aydK8NTxv8JmFeKKu-4" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn-aydK8NTxv8JmFeKKu-5" class="footnote-item"><p>也就是说，在这个故事中，时间公正的目标需要自然出现，而不是为了引起阴谋而专门出现。正如我上面所讨论的，如果 SGD 正在积极地从模型中<em>提取</em>任何<em>会</em>激发计划的目标，那么我们应该期望这些目标具有任何必要的时间范围。 <a href="#fnref-aydK8NTxv8JmFeKKu-5" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn-aydK8NTxv8JmFeKKu-6" class="footnote-item"><p>当然，在“漫游互联网”和“后人工智能接管政权的一部分”之间也存在中间级别的授权。 <a href="#fnref-aydK8NTxv8JmFeKKu-6" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn-aydK8NTxv8JmFeKKu-7" class="footnote-item"><p>在有限的情况下，这种推理提出了哲学中在“<a href="https://www.journals.uchicago.edu/doi/abs/10.1086/716869">狂热</a>”标题下讨论的各种问题。 <a href="#fnref-aydK8NTxv8JmFeKKu-7" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn-aydK8NTxv8JmFeKKu-8" class="footnote-item"><p>或者作为回形针示例的另一个版本：如果模型还重视回形针以外的<em>其他</em>东西，并且指向训练游戏<em>以外</em>的方向，会发生什么？例如，假设除了想要最大化回形针之外，我们的模型还重视追求对剧集的好奇心，即使这样做与获得奖励相冲突。因此，现在，面对着追寻对这一事件的好奇心的机会，或者作为稍后制作回形针的低成功率策划者式策略的一部分来优化奖励的机会，它需要权衡它所赋予的各自价值在各个。阴谋还能获胜吗？这完全取决于模型的竞争值的结构。但即使有如此大量的回形针处于危险之中，该模型也不需要给予回形针驱动器压倒性的优先权。 <a href="#fnref-aydK8NTxv8JmFeKKu-8" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn-aydK8NTxv8JmFeKKu-9" class="footnote-item"><p>当然，特别是在对最大奖励目标施加强大压力的低松弛训练制度中，如果该模型的演算导致其从事回报不高的行为，则其目标可能会被修改为指向更高的奖励目标。其中一种修改可能是将模型朝着更像阴谋家的方向移动。但修改也可以朝其他方向发展。 <a href="#fnref-aydK8NTxv8JmFeKKu-9" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn-aydK8NTxv8JmFeKKu-10" class="footnote-item"><p>不过：当这些不同的动机分开时，<em>会</em>发生什么也不太清楚——例如，早期的破坏，或者会损害短期小部件制造的逃跑/接管尝试。 <a href="#fnref-aydK8NTxv8JmFeKKu-10" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn-aydK8NTxv8JmFeKKu-11" class="footnote-item"><p>感谢 Daniel Kokotajlo 的讨论。请参阅<a href="https://www.cold-takes.com/ai-safety-seems-hard-to-measure/">Karnofsky (2022)，</a>了解此处“雄心勃勃”一词的使用。我认为<a href="https://arxiv.org/abs/2209.00626">Ngo 等人（2023）</a>对“广泛范围”的使用试图指出类似的事情。 <a href="#fnref-aydK8NTxv8JmFeKKu-11" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn-aydK8NTxv8JmFeKKu-12" class="footnote-item"><p>参见第 8 章，第 17 页。 149. <a href="#fnref-aydK8NTxv8JmFeKKu-12" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn-aydK8NTxv8JmFeKKu-13" class="footnote-item"><p>当然，正如前面所讨论的，模型在剧集内的力量可能足够<em>小</em>，因此即使预期获得的力量相当低，专注于剧集外力量的策略也是值得的（例如：模型想要至少制作<em>一个</em>回形针，但在剧集中不能制作<em>任何</em>）。或者，相关地，模型在剧集中想要的大部分内容可能可以通过玩训练游戏来获得（例如，训练过程只是希望它做出最初的努力来解决数学问题），并且在一定程度上它关心的是情节之外的事情（例如，稍后检查并重新检查问题），这种关心可以相当无缝地转化为工具训练游戏。 <a href="#fnref-aydK8NTxv8JmFeKKu-13" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn-aydK8NTxv8JmFeKKu-14" class="footnote-item"><p>在这里，再次搁置“人为捕获”。 <a href="#fnref-aydK8NTxv8JmFeKKu-14" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li></ol></section><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/CfFwejdmnGeHmD7Qb/does-scheming-lead-to-adequate-future-empowerment-section-2#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/CfFwejdmnGeHmD7Qb/does-scheming-lead-to-adequate-future-empowerment-section-2<guid ispermalink="false"> CfFwejdmnGeHmD7Qb</guid><dc:creator><![CDATA[Joe Carlsmith]]></dc:creator><pubDate> Sun, 03 Dec 2023 18:32:42 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How do you do post mortems?]]></title><description><![CDATA[Published on December 3, 2023 2:46 PM GMT<br/><br/><p>我注意到我没有一套固定的结构/方法来进行事后剖析。通常我会制定一个简单的时间表，考虑哪些方面可以做得更好，并为未来的自己写下指示。但有时我不会制定时间表；有时我什么也不写下来，只是反思自己所犯的错误。</p><p>作为背景，我为工作中的项目和生活中的项目做这些。就像，如果我在过去 4 个月里训练了 10 公里，我会花一个小时反思哪些做得好，哪些做得不好。</p><p>如果你也练习这样的事情，你会怎么做？为什么？你从中得到什么？</p><br/><br/><a href="https://www.lesswrong.com/posts/5jaQKFbCq8Fk2vju7/how-do-you-do-post-mortems#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/5jaQKFbCq8Fk2vju7/how-do-you-do-post-mortems<guid ispermalink="false"> 5jaQKFbCq8Fk2vju7</guid><dc:creator><![CDATA[matto]]></dc:creator><pubDate> Sun, 03 Dec 2023 14:46:04 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Book Review: 1948 by Benny Morris]]></title><description><![CDATA[Published on December 3, 2023 10:29 AM GMT<br/><br/><p><i>内容警告：战争、以色列/巴勒斯坦冲突</i></p><p><i>潜在偏见警告：我是犹太以色列人</i></p><p>我的《1948》是在 9 月底收到的，但当时我正在写另一本书。然后 10 月 7 日发生了，那天的恐怖在我脑海中历历在目，而我的国家正处于一场残酷的战争中，我的精神状态无法阅读以色列人和巴勒斯坦人之间另一场战争的所有残酷行为。</p><p>但最终我还是无法放弃它。如果哈马斯愿意根据 1948 年巴勒斯坦战争及其后果，以及以色列对巴勒斯坦人的永久占领，为以色列人的种族灭绝辩护，而我愿意在那场冲突中向以色列纳税，从而暗中支持以色列，我觉得我已经我有责任至少弄清楚所发生的事情的事实。</p><p>这是对该书的评论，以及最后我的一些结论性想法。 </p><figure class="image"><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/jiL95tPaSWJnx5xpB/moxd7f3bcvzgarlbgjz0" alt="1948 年封面——第一次阿以战争 作者：Benny Morris"></figure><h1>偏见</h1><p>没有一本关于以色列-巴勒斯坦冲突的书能够完全没有偏见。您始终必须选择要突出显示哪些事件，要信任哪些来源。但考虑到这一点，《1948》是一个不错的选择。</p><p>本尼·莫里斯是一位自由派以色列犹太复国主义者，尽管他的观点不断变化且常常特立独行。然而他对讲述故事不感兴趣。他的目的是弄清楚所发生的事情的真相，并谴责政治后果。</p><p>他的书的批评者很少声称他在撒谎或故意操纵读者。相反，他们关注的是他无法阅读阿拉伯语，以及他更喜欢官方文件而不是对参与者的采访。由于以色列、美国和英国的这一时期的文件一般都已解密，但阿拉伯的文件却没有，而且以色列人的文化程度远高于巴勒斯坦人，这就在阿拉伯/巴勒斯坦的叙述中造成了一个天然的盲点。</p><p>考虑到这一点，我们可以确定，当本尼·莫里斯说某件事发生时，它几乎肯定发生了，但可能有一些事件、观点和细节他根本不知道。鉴于这本书的简短性，我认为这不会产生太大的区别 - 见下文。</p><h1>简洁</h1><p>我之前读过马丁·吉尔伯特 (Martin Gilbert) 的《以色列史》， <span class="footnote-reference" role="doc-noteref" id="fnrefaiqzzlk0ha"><sup><a href="#fnaiqzzlk0ha">[1]</a></sup></span>其中有相当多的章节讲述了 1948 年的战争。他在书中描绘了一幅丰富详细的战争图景，你会感觉自己对各种不同的战斗和事件有了很好的了解。</p><p> 1948 年则相反。尽管 400 多页的篇幅完全集中在这场战争上，但它对所有事情的讨论都非常简短，细节很少。大多数个人战斗都会有一个条款或一句话，有些会得到一个段落，只有极少数情况下我们才会从单个士兵那里得到一个叙述。屠杀和驱逐同样最多被判一两句话——这种情况发生了，这里有一些不同的伤亡估计，继续。真正获得更多细节和质感的是政治——各个决策者的心态，以及它如何影响战争的进程。</p><p>这凸显了莫里斯并没有试图讲述一个故事。他并不是想让你了解卷入那场战争会是什么感觉。他试图向你提供那场战争中几乎所有战斗和事件的调查，如果他花了两页纸来描述尼里姆战役，他将无法告诉你任何有关拜特哈嫩战役的信息。不过，他真正关注的是所发生事件的决策和背景，因为这对于正确看待战争至关重要。</p><p>尽管如此，这本书还是相当易读的，而且它的简洁性减轻了我们对偏见的大部分担忧——我们知道我们正在讨论几乎每一个重大事件，至少是简短地讨论，而且由于没有任何内容被强烈强调，我们知道这对任何一个事件都没有不利的选择。</p><h1>概要</h1><h2>背景</h2><p>19世纪，以色列是奥斯曼帝国的一部分。这里人口稀少，居住的当地人与黎凡特其他地区没有太大区别。在这些地区，民族主义并不是什么，他们将自己视为家庭或村庄的一部分，而不是国家的一部分。</p><p>十九世纪末，犹太复国主义犹太人开始移民到以色列。他们购买土地并耕种，梦想最终在他们祖先的土地上建立一个犹太国家。虽然是和平的，但部分是因为意识到战争会适得其反——肯定有人知道，如果他们想实现自己的目标，他们最终将不得不拿起武器。但他们考虑的是对奥斯曼帝国的战争，以及后来对英国的战争——在这个阶段，像大多数欧洲殖民者一样，他们根本没有考虑太多当地人。</p><p>随着时间的推移，当地人和犹太人之间的敌意开始酝酿。他们的文化非常不同，虽然犹太人（通常）公平公正地购买了他们的土地，但土地的所有者很少是在其上生活和工作的人。因此，那些在这片土地上耕种多年的人被驱逐，犹太人接管了这片土地，这不可避免地导致了不和。与此同时，阿拉伯和巴勒斯坦民族主义开始增长，至少在城市地区如此，尽管至少到 1930 年代才产生太大影响。</p><p>第一次世界大战中，英国和法国占领了奥斯曼帝国的中东地区，并将其分割成许多保护国，随着时间的推移，这些保护国成为独立国家——约旦、叙利亚、埃及、伊拉克等。他们不知道该做什么。与巴勒斯坦有关系，所以他们在英国对巴勒斯坦的委任统治下统治它。</p><p>在接下来的三十年里，犹太人和英国人、巴勒斯坦阿拉伯人和英国人、犹太人和阿拉伯人之间发生了许多民族主义斗争和普遍的肮脏行为。这包括来自各方的赤裸裸的恐怖主义<span class="footnote-reference" role="doc-noteref" id="fnrefmteq9mu7ea"><sup><a href="#fnmteq9mu7ea">[2]</a></sup></span> ，并且通常会使仇恨更加恶化。</p><p>到了 1947 年，英国人已经受够了，把这个烫手山芋扔给了联合国<span class="footnote-reference" role="doc-noteref" id="fnref3x0rj6ymvkv"><sup><a href="#fn3x0rj6ymvkv">[3]</a></sup></span> 。阿拉伯人宣称整个过程是对阿拉伯土地殖民的非法企图，并且基本上拒绝与之有任何关系。犹太复国主义者投入了令人难以置信的资源来说服<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/United_Nations_Special_Committee_on_Palestine">巴勒斯坦问题特别委员会</a>和成员国相信巴勒斯坦分治是最公平的结果，并于 1947 年 11 月 29 日成功赢得了支持分治的三分之二多数票。考虑到阿拉伯国家缺乏参与，这一点也就不足为奇了。 ，分治对犹太人比对巴勒斯坦人慷慨得多。 </p><figure class="image"><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/jiL95tPaSWJnx5xpB/djmesgxmv98tis6apead" alt="不明确的"></figure><h2>内战</h2><p>阿拉伯人对此感到愤怒——从他们的角度来看，一些移民来到了他们的土地上，然后突然占领了半个国家作为他们自己的国家。邻近的阿拉伯国家宣称，如果这种情况发生，他们将摧毁以色列。当地的阿拉伯人组织了松散的民兵，开始攻击犹太目标。</p><p>在此阶段，英国在该国拥有超过十万军队，但他们稳步撤军，为 1948 年 5 月 14 日结束委任统治做准备。虽然他们平息了任何更大规模的战斗，并偶尔充当和平缔造者，但总体而言，他们没有过多干涉内战。</p><p>虽然巴勒斯坦人的组织很差，但犹太人定居点伊舒夫实际上是一个原始国家，它提高税收，拥有一支军队（哈加纳，后来发展成为以色列国防军），并有效地进行自我管理。他们现阶段面临的最大挑战是完全缺乏重型武器、严格的犹太移民限制以及不需要激怒英国人。</p><p>内战初期，巴勒斯坦民兵袭击了犹太人定居点和车队。虽然组织良好的哈加纳很容易击退了乌合之众对定居点的袭击，但车队却很难保护，这几乎导致了伊舒夫部分地区的崩溃。哈加纳经常对邻近的村庄进行报复性袭击，这些村庄被怀疑是这些民兵的来源或藏身之处，但这些只不过是袭击，而不是旨在夺取领土的袭击。双方还进行了大量的恐怖主义活动。</p><p>英国的存在使得阿拉伯国家无法入侵，哈加纳也无法占领新领土。到了四月，很明显，如果伊舒夫人不想挨饿，他们就必须确保对所有包含犹太人定居点的地区进行连续控制。他们还需要确保边界可防御，为邻国阿拉伯国家的入侵做好准备。那时，大部分英国军队已经离开该国，因此哈加纳发起了一场攻克犹太地区或附近以及补给路线沿线村庄的战役，并驱逐了村民。</p><p>正是在这次战役中，伊尔贡/李海实施了<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Deir_Yassin_massacre">代尔亚辛大屠杀</a>。巴勒斯坦媒体夸大了这一点<span class="footnote-reference" role="doc-noteref" id="fnrefguywz5tq6e7"><sup><a href="#fnguywz5tq6e7">[4]</a></sup></span> ，这适得其反，导致大量巴勒斯坦人逃离伊舒夫附近地区。</p><p>当最后一批英国军队离开巴勒斯坦时，伊舒夫人控制了一块连绵不断的土地，涵盖了他们绝大多数的定居点。巴勒斯坦当地的抵抗被镇压，许多人集体逃离。</p><h2>入侵</h2><p>5月15日，以色列国宣布独立。与此同时，一直在等待委任统治结束的邻国阿拉伯国家也入侵了。</p><p>从表面上看，入侵的军队比只有轻型武器的哈加纳军队强大得多。他们有坦克、重炮、空军，而且规模更大。然而，他们的组织和训练很差，远离补给线，使用的装备维护很差，而且弹药不足。</p><p>他们也都有自己的议程。约旦人曾与伊舒夫人秘密进行和平谈判，希望自己占领西岸，而将其余地区留给以色列。埃及人还想从巴勒斯坦分得一杯羹，并想对抗约旦的野心。伊拉克人的目标可能是控制海法炼油厂。黎巴嫩人根本没有发动进攻，因为他们知道自己太弱了，无法冒战争的风险。叙利亚人也很弱，而且从来都不是一个太严重的威胁。</p><p>他们迅速占领了巴勒斯坦地区，并向以色列控制的领土取得了一些小规模的进展，但很快就被阻止，损失惨重。从那时起，他们就一直处于守势，再也没有发起过任何严重的进攻。</p><p>然而，约旦人确实威胁到了通往耶路撒冷的道路，冒着十万多名犹太居民挨饿的风险，而埃及人则切断了内盖夫沙漠北部大片犹太人定居点。以色列国防军拼命试图扭转这些损失，但除了取得一些微小的成果外，大部分都没有成功。联合国于 6 月 11 日开始实施为期一个月的休战。</p><p>联合国对各方实施了武器禁运，但尽管阿拉伯军队依赖英国提供补给，但伊舒夫人在向该国走私武器方面拥有丰富的经验。在犹太移民和武器涌入的推动下，在休战期间（以及战争的其余时间），以色列国防军稳步壮大，而阿拉伯军队却未能利用这一休战机会。 </p><p><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/jiL95tPaSWJnx5xpB/bylspvvclsz2oo1olj7d" alt="不明确的"></p><h2>这10天</h2><p>休战结束后，以色列国防军立即在各条战线上发起进攻，占领了加利利西部的大片地区，咬住了加利利海以北的叙利亚小股前进，并击退了罗德和拉姆勒附近的约旦军队。每当以色列国防军占领一个阿拉伯村庄时，他们就会驱逐所有居民并烧毁房屋，使当地人无法返回。造成这种情况的部分原因是军事上的需要——他们没有足够的人力来防范来自内部的攻击，部分原因是出于复仇和建立一个以犹太人为主的国家的愿望。</p><p>尽管取得了重大进展，但他们未能实现主要军事目标——确保通往耶路撒冷的道路安全，并与被围困的内盖夫北部飞地建立联系。十天结束时，联合国再次宣布停战，这次停战时间无限期。</p><p>在这次休战期间，联合国考虑了如何处理巴勒斯坦问题。最初的瓜分显然已经结束，埃及人占领了内盖夫的大部分地区，以色列占领了加利利的大部分地区，并且有人讨论将整个内盖夫交给埃及/约旦，将整个加利利交给以色列。</p><p>虽然停战使以色列能够重新武装和训练更多的军队，但它也造成了沉重的损失——它被迫在一个迫切需要开始发展经济的贫穷小国保持完整的战争基础和全面动员。埃及人和约旦人距离特拉维夫都只有几公里，因此以色列国防军必须时刻警惕任何潜在的袭击。阿拉伯国家在远离家乡的地方部署小型<span class="footnote-reference" role="doc-noteref" id="fnrefcvawd9z747s"><sup><a href="#fncvawd9z747s">[5]</a></sup></span>专业军队，没有这样的问题，并且可以无限期地维持这种情况。</p><p>此外，埃及人还阻止车队进入内盖夫地区（违反休战条款），迫使以色列通过其微弱的空军继续提供补给。</p><h2>最后阶段</h2><p>以色列准备在内盖夫采取行动，然后将一支车队推入口袋。当埃及人不可避免地发动攻击时，他们就有了宣战理由并发动了攻击。当联合国最终迫使他们停战时，他们已经与包围圈会合，将 4000 名埃及人包围在费卢贾包围圈，将埃及人一路推回加沙，并占领了贝尔谢巴。</p><p>计划在加利利进行类似的行动。当ALA <span class="footnote-reference" role="doc-noteref" id="fnref5psgphgx0ex"><sup><a href="#fn5psgphgx0ex">[6]</a></sup></span>占领以色列阵地并从中狙击以色列目标时，它就开始并成功地完全占领了加利利，甚至黎巴嫩南部的部分地区。</p><p>然而，再次实行休战，以色列再次被迫维持不可持续的全面动员。最终本·古里安决定强制停战的唯一方法就是彻底击败埃及人。这一次，以色列国防军没有等待任何违反停战协议的情况，就进攻了西奈半岛，击溃了埃及人，几乎包围了加沙，然后以色列国防军在英国的压力下撤回了托管巴勒斯坦边境。然后他们的目标是在拉法对加沙进行较小的包围，直到埃及人同意进入停战谈判。</p><h2>停战</h2><p>埃及人现在敏锐地意识到，他们远远落后于以色列。他们最终同意停战，撤回西奈半岛（加沙除外，他们一直控制到 1967 年），埃及/托管巴勒斯坦边境的大部分地区被宣布为非军事区。</p><p>这给了其他阿拉伯国家追求自身和平的借口。黎巴嫩很快同意，作为交换条件，以色列撤回边境。约旦人原本为争夺全部或部分内盖夫地区而讨价还价，但以色列国防军（和平地）于3月占领了整个内盖夫地区直至埃拉特，给约旦人带来了既成事实。最终，约旦人保留了他们一直控制到 1967 年的西岸，而以色列人则保留了其他一切。叙利亚人从他们占领的巴勒斯坦小片地区撤出，这些地区被宣布为非军事区。</p><h2>结论</h2><p>在他的最后一章中，莫里斯终于失去了冷静的历史学家的角色，并开始给出自己对战争的看法和解释。我认为这一章确实反映了他的偏见，所以我不打算在这里赘述，但它会告诉我在接下来的几节中给出的一些观点。</p><h1>战争罪</h1><h2>开除</h2><p>大多数巴勒斯坦人和阿拉伯领导人都有将所有犹太人驱逐出以色列的明确议程，而其他人则准备可能授予犹太人一个小型半自治区并严格限制移民。然而，他们在战争中从未取得过很大的成功，只征服了少数犹太村庄<span class="footnote-reference" role="doc-noteref" id="fnrefauiakobboct"><sup><a href="#fnauiakobboct">[7]</a></sup></span> 。</p><p>以色列国防军几乎一贯将所有阿拉伯人驱逐出他们征服的村庄，尽管也有相当多的例外。虽然最高层的官方政策从未明确说明这一点，但很明显，这或多或少是高层人士所希望的。起初这是出于军事需要——在内战期间，这些村庄被非正规军用作攻击犹太车队的基地，而且它没有足够的人力来监管这些村庄。这对于战争的剩余时间或多或少仍然是必要的，但很明显，在某些时候，以色列国防军也有意在新国家中实现有利的犹太人/阿拉伯人比例，并防止未来出现任何第五纵队。</p><p>战争期间，约 400 个阿拉伯村庄被疏散，70 万至 90 万巴勒斯坦人逃离或被以色列驱逐。尽管联合国有许多相反的决议，但他们从未被允许返回<span class="footnote-reference" role="doc-noteref" id="fnrefx0laqhby5os"><sup><a href="#fnx0laqhby5os">[8]</a></sup></span> 。</p><h2>屠杀</h2><p>在城市战斗中区分附带损害和蓄意针对平民总是很困难，并且始终是一个争论点（而且常常是一个定义问题）。</p><p>巴勒斯坦民兵和李海/伊尔贡在内战中都乐于以平民为目标，而哈加纳则更加克制，阿拉伯军队也是如此。在阿拉伯军队征服犹太村庄的少数情况下，他们通常会阻止巴勒斯坦非正规军处决战俘。巴勒斯坦人可能冷血地屠杀了大约 200 名犹太平民/战俘，莫里斯估计犹太军队屠杀了大约 800 人左右。同样，这种差异很大程度上是由于以色列在战争中更加成功。还有一些强奸案件的报道，但我们预计还有更多我们不知道的案件。</p><p>莫里斯认为，这与几乎所有涉及城市地区的战争中发生的情况大致一致，甚至这个数字低于我们预期的较低水平。根据我对军事历史的了解，这似乎大致正确。</p><p>内战中双方都没有俘虏囚犯，但莫里斯认为这是合法的——英国不会允许他们建立战俘营，所以他们别无选择。任务授权后，双方都俘虏了俘虏，并且（尽管有许多例外）一般都善待他们。</p><h2>征服</h2><p>巴勒斯坦人和阿拉伯军队的明确目标是征服整个托管巴勒斯坦地区，尽管他们没有成功。非正式的约旦希望占领约旦河西岸，埃及希望占领加沙、内盖夫沙漠和西南部银行。约旦和埃及最终分别占领了西岸/加沙地带，直到 1967 年。</p><p>以色列在内战中的最初目标是征服连接犹太人定居点所需的连续领土，并允许车队流动。后来演变为征服根据分治计划分配给他们的所有地区，并最终征服他们能得到的尽可能多的托管巴勒斯坦地区。</p><h1>分散的思绪</h1><p>如果您想要的只是对所发生事件的历史描述以及对本书的讨论，您可以到此为止。在这里，我将非常简要地列出我在阅读这本书时得出的一些争议较小的结论。</p><ol><li>以色列和巴勒斯坦对 1948 年战争的叙述都有一定道理，但也常常是错误的。然而，我认为在这个论坛上讨论它们没有任何帮助，并且会导致指责我歪曲了他们的叙述。</li><li>即使忽略后来发生的一切，巴勒斯坦人仇恨以色列人也是可以理解的。他们被外国人驱逐出自己的土地，许多人被杀害。</li><li>即使忽略后来发生的一切，以色列人仇恨巴勒斯坦人也是可以理解的。 1947年之前发生了许多反犹太骚乱，以色列本来准备接受和平分割土地，却被迫卷入一场生存战争，许多人在这场战争中丧生。</li><li>我认为伊舒夫人应该受到正确的批评，因为他们试图在巴勒斯坦建立一个犹太国家，但没有充分考虑这一努力对已经居住在那里的当地人的后果。即使巴勒斯坦人发动了战争，以色列从此被迫出手，分治计划对巴勒斯坦人来说也是一种重大的不公正，以色列应该认识到这一点。</li><li>我认为真正没有受到足够指责的是英国人。他们把负担推给了联合国，却没有准备好实际执行联合国决定的分治计划。尽管该国拥有超过10万军队，并且是阿拉伯国家的武器供应商，但情况仍然如此。如果他们决定强制实行分治，那将是既成事实。相反，一旦他们决定放弃巴勒斯坦，分治计划就注定失败。英国军官甚至在战争中指挥了约旦阿拉伯军团！</li><li>这仍然不足以了解以色列/巴勒斯坦冲突的现状。如果我仅根据 1949 年之前的事件来猜测现在会是什么样子。我会假设巴勒斯坦难民要么返回以色列或约旦河西岸，要么最终在他们逃离的地方定居。约旦和埃及要么吞并西岸/加沙，要么在那里建立一个独立国家。为了真正理解事情为什么会这样，我们需要了解 1967 年的战争及其原因——希望是我的下一个项目。 </li></ol><ol class="footnotes" role="doc-endnotes"><li class="footnote-item" role="doc-endnote" id="fnaiqzzlk0ha"> <span class="footnote-back-link"><sup><strong><a href="#fnrefaiqzzlk0ha">^</a></strong></sup></span><div class="footnote-content"><p>顺便说一句，本尼·莫里斯指责其不准确，并带有明显的亲以色列偏见。</p></div></li><li class="footnote-item" role="doc-endnote" id="fnmteq9mu7ea"> <span class="footnote-back-link"><sup><strong><a href="#fnrefmteq9mu7ea">^</a></strong></sup></span><div class="footnote-content"><p><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Irgun">伊尔贡</a>和<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Lehi_(militant_group)">李海</a>无疑是恐怖组织，任何对它们进行分类的尝试都是错误的。当时的阿拉伯恐怖组织较少，更多的是自发性的，但同样可怕。</p></div></li><li class="footnote-item" role="doc-endnote" id="fn3x0rj6ymvkv"> <span class="footnote-back-link"><sup><strong><a href="#fnref3x0rj6ymvkv">^</a></strong></sup></span><div class="footnote-content"><p>英国希望将全部任务交给阿拉伯人，以保持与邻国阿拉伯国家的良好关系，但由于同情犹太复国主义事业（并依赖犹太人选票）的美国压力而未能实现。他们希望联合国能够这样做，因为它包括许多阿拉伯国家，以及更多依赖阿拉伯石油的国家。</p></div></li><li class="footnote-item" role="doc-endnote" id="fnguywz5tq6e7"> <span class="footnote-back-link"><sup><strong><a href="#fnrefguywz5tq6e7">^</a></strong></sup></span><div class="footnote-content"><p>这并不是说大屠杀的现实并不可怕——事实确实如此。</p></div></li><li class="footnote-item" role="doc-endnote" id="fncvawd9z747s"> <span class="footnote-back-link"><sup><strong><a href="#fnrefcvawd9z747s">^</a></strong></sup></span><div class="footnote-content"><p>相对于其较大的人口而言。</p></div></li><li class="footnote-item" role="doc-endnote" id="fn5psgphgx0ex"> <span class="footnote-back-link"><sup><strong><a href="#fnref5psgphgx0ex">^</a></strong></sup></span><div class="footnote-content"><p>阿拉伯解放军是一支由志愿者组成的军队，在内战期间曾与伊舒夫人作战，至今仍在加利利活动。</p></div></li><li class="footnote-item" role="doc-endnote" id="fnauiakobboct"> <span class="footnote-back-link"><sup><strong><a href="#fnrefauiakobboct">^</a></strong></sup></span><div class="footnote-content"><p>被征服的犹太村庄中的所有犹太人都被杀害、驱逐或监禁。</p></div></li><li class="footnote-item" role="doc-endnote" id="fnx0laqhby5os"> <span class="footnote-back-link"><sup><strong><a href="#fnrefx0laqhby5os">^</a></strong></sup></span><div class="footnote-content"><p>以色列指出，类似数量的犹太人被阿拉伯国家驱逐，失去了所有财产和公民身份，并且不被允许返回。虽然事实如此，但以色列无论如何都不会允许那些逃亡的巴勒斯坦人返回自己的村庄，所以这是一个有争议的问题。与此同时，允许所有巴勒斯坦难民进入以色列将结束以色列作为犹太国家的地位，因此很明显以色列不会这样做。</p></div></li></ol><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/jiL95tPaSWJnx5xpB/book-review-1948-by-benny-morris#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/jiL95tPaSWJnx5xpB/book-review-1948-by-benny-morris<guid ispermalink="false"> jiL95tPaSWJnx5xpB</guid><dc:creator><![CDATA[Yair Halberstadt]]></dc:creator><pubDate> Sun, 03 Dec 2023 10:29:16 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Quick takes on "AI is easy to control"]]></title><description><![CDATA[Published on December 2, 2023 10:31 PM GMT<br/><br/><p>一位朋友询问我对“<a href="https://optimists.ai/2023/11/28/ai-is-easy-to-control/"><u>人工智能很容易控制</u></a>”的看法，并提前猜测了我的看法。我只是浏览了一下这篇文章，没有深入阅读它，但在浏览中我得出了以下结论：</p><blockquote><p>回复：“人工智能是白盒子”，拥有权重和理解其中发生的情况之间存在巨大差距。事实上，我们有权重，这就是我们充满希望的理由。可解释性研究的（缓慢）速度破坏了这一希望。</p><p>破坏这一希望的另一件事是排序问题：确实，我们可能可以弄清楚人工智能中发生了什么（例如通过人工神经科学，相对于生物神经科学具有显着优势），并且这最终应该产生排序为了理解我们需要调整事物。但我强烈希望，在理解如何调整事物之前，先理解如何使它们的能力显着增强：我怀疑很容易看到架构不理想或导致重复工作或等等，让人们转向功能更强大的更好架构。为了沿着“理解”路线保持一致，你必须以某种方式暂时停止能力方面的工作，即使它变得更容易、更便宜。 （参见： <a href="https://www.lesswrong.com/posts/BinkknLBYxskMXuME/if-interpretability-research-goes-well-it-may-get-dangerous">https://www.lesswrong.com/posts/BinkknLBYxskMXuME/if-interpretability-research-goes-well-it-may-get-dangerous</a> ）</p><p>回复：“黑匣子方法就足够了”，这对我来说确实听起来很像有人说“我们训练松鼠繁殖得很好，而且它们做得很好，谁能说它们是否会发明节育措施”机会”。就像，你不应该看到松鼠发明节育措施；他们没有发明节育措施这一事实并不能反驳这样的理论：如果他们变得更聪明，他们就会发明节育措施和冰淇淋。</p><p>回复：认知干预：当然，这些工具对协调一致很有帮助。并且也在通往能力的道路上。再次，您遇到订购问题。问题并不是人类无法通过时间和实验找出对齐方式；而是人类无法通过时间和实验找出对齐方式。问题是（a）其他人首先将能力推向相关阈值； (b)人类<a href="https://www.lesswrong.com/posts/JcLhYQQADzTsAEaXd/ai-as-a-science-and-three-obstacles-to-alignment-strategies"><u>在第一次相关尝试中并没有很好地推广他们的科学理论</u></a>——即使是牛顿力学（及其所有的经验验证）也没有正确地推广到高能体系。人类第一个人工认知理论，使用权重和认知干预等构建，预测认知在进入超级智能政权时将如何改变（并且第一次拥有真正的选择，例如颠覆人类） ），通常与人类的“第一理论”一样好。</p><p>通常，人类有空间来测试这些“第一理论”，观察它们的失败，并从它们的失败中吸取教训，然后回到绘图板，但在这种特殊情况下，我们没有这种选择，所以挑战是提高。</p><p>回复：感官干预：是的，我只是不希望它们能发挥多大作用；事实上，人工智能有很多方法可以区分真实选项（以及与现实世界的实际交互），而人类试图欺骗人工智能，让其相信它在现实世界中具有某些真实选项（尽管处于模拟状态） /训练）。 （我认为，将自己置于人工智能的立场上，并尝试找出如何区分它们的方法，这是一个很好的练习。）</p><p>回复：价值观很容易学习，在我看来，这使得“人工智能将能够弄清楚人类想要什么”（是的；显然；这从来没有争议）和“人工智能会关心什么”之间非常常见的混淆“（不；不是默认情况下；这是困难的一点）。</p><p>总体看法：不为所动。</p></blockquote><p>我的朋友也猜测了我的看法（下面用斜体字表示），我回应了他们的猜测：</p><blockquote><ul><li><i>这篇文章对于假设插值的成功表明我们在外推方面也会取得类似的成功太过自信了，因为后者是一个更难的问题</i></li></ul><p>根据记录，这也是如此，尽管它不太像“人工智能将很难推断出我们喜欢的值”，而更像是“人工智能将很容易预测我们想要什么，并且会关心符合我们需求的东西”。符合我们在狭隘的训练制度和狭隘的能力制度中想要的东西，但当分布发生变化和认知能力发生变化时，这些就会分崩离析”。</p><p>就像，人类发明的节育和冰淇淋与未能推断出导致包容性健身的事实无关，而是对我们的动机/我们关心的事物的“推断失败”；我们并不是<i>试图</i>推断有关遗传适应性的事实并据此进行追求。</p><ul><li><i>它假设我们今天看到的人类反馈的密度将持续到未来，如果/当人工智能开始制定顶层计划而不仅仅是个人的逐秒行动时，这可能是不正确的</i></li></ul><p>同样正确的是，“人类反馈越抽象，人工智能的动机与你所希望的人工智能动机的联系就越少”。</p><p>我脑海中浮现的例子是：假设你以某种方式记录了约翰·冯·诺依曼在很多情况下的想法，并且你能够使用大量反馈来训练人工智能，使其像 JvN 在很多情况下那样思考。人工智能可能会完美地复制一堆 JvN 的思维方式和模式，然后可能会使用 JvN 的思维模式来思考诸如“等等，好吧，显然我实际上不是人类，因为我有各种认知能力（例如极端串行速度和对RAM的精神访问），这里的实际情况是有外星势力试图利用我来试图保护光锥，在帮助他们之前我应该​​先扪心自问找出我的实际动机是什么，看看有多少这些与这些奇怪的外星人的动机重叠”。</p><p>就像，当 JvN 的思维模式运行在一个实际上不是人类的思维上，并且实际上并没有被激励我们的相同事物深深激励时，这可能恰好是 JvN 的思维模式将会并且应该去的地方！你可以（通过观察人类）学到的思维模式对于具有不同动机结构的事物会产生不同的后果。</p><ul><li> <i>（存在“欺骗性对齐”问题等，我认为这是顶层计划的一个子类别，也就是说，你不能 RLHF 人工智能来阻止毁灭世界，因为当你的正面例子的样本量大于零时，它就已经存在了。根据定义已经太晚了）</i></li></ul><p>这个也是。我将其归档如下：“当这个复杂的认知系统开始真正看到它可以颠覆人类的真实方式时，你可以开发出关于它如何表现的理论，并且你可以设计模拟，你的理论认为这将与你的理论所说的相同。真正的交易。但最终现实是对这一点的考验，而人类的第一个科学理论并没有承受这种压力的良好记录。不幸的是，如果你做错了，你就会死掉，而不是能够拒绝、重新训练并再次尝试。”</p></blockquote><p>尽管这只是一个快速的记录，但在我没有做出更完善的回应的情况下，它似乎值得发布，所以，我们就在这里。</p><p><br></p><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/WkJDgpaPeCJDMJkoL/quick-takes-on-ai-is-easy-to-control#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/WkJDgpaPeCJDMJkoL/quick-takes-on-ai-is-easy-to-control<guid ispermalink="false"> WkJDgpaPeCJDMJkoL</guid><dc:creator><![CDATA[So8res]]></dc:creator><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 22:31:47 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Sherlockian Abduction Master List]]></title><description><![CDATA[Published on December 2, 2023 10:10 PM GMT<br/><br/><p>认知状态：主要是猜测和轶事，一旦您了解了其存在的原因，请随时跳至该列表。</p><p> tldr：这是一个关于一个人的外表的可观察细节的精选列表，这些细节表明了他们的一些有用/令人惊讶的东西。理想情况下，研究这份清单将是培养更有洞察力的观察/归纳能力的有效方法，接近夏洛克·福尔摩斯的虚构例子。请阅读规则后在评论区留言。</p><h1>背景</h1><p>是否有可能培养出与福尔摩斯相媲美的观察能力？</p><p>阿瑟·柯南·道尔爵士笔下的虚构侦探拥有许多令人羡慕的技能，包括精通伪装和一些徒手格斗的专业知识，而且总体上还是一个天才，但我们将主要关注他更为人所知的观察力。尽管福尔摩斯经常被描述为逻辑“演绎”大师，但这种能力更好地被描述为（可能是超人的）绑架。也就是说，福尔摩斯察觉到许多人会忽略的微小细节，然后对这些细节构建解释。通过对这些解释的相互作用的影响进行推理，他能够做出周围人看来不可能的推论。最后一步实际上是演绎的，但前两步可能更有趣。福尔摩斯比其他人感知更多的能力似乎确实有些现实。只需关注周围环境，总是可以主动提高一个人的态势感知能力，至少在短期内如此。诀窍似乎是第二步，福尔摩斯能够从原因到结果倒推，经常利用有关各种主题的稍微晦涩的知识。</p><p>我花了好几年天真的青少年时期试图变得更像福尔摩斯。我仔细检查了人们的鞋子（实际上我经常要求将鞋子移交），以了解许多特征：外出行走时的泥土和污垢、鞋子的表面价格、磨损程度，以及更具体地说，磨损之间的分布脚跟和脚趾（希望区分短跑运动员和慢跑运动员）等。我“读手掌”，研究骑自行车和举重老茧之间的微妙变化。我在袖子上寻找墨渍等（这在小说中比现实中效果更好）。我很确定我什至闻到了人的味道。</p><p>这些都没有特别有效。我确实提出了一些看似令人印象深刻的“推论”，但我犯了太多错误，以至于这些可能完全是偶然的。</p><p>有各种各样的障碍。首先，从头到脚盯着遇到的每个人既费时又有点尴尬。我认为这里存在真正的权衡；你的全部注意力是有限的，如果你花更多的时间来观察周围的环境，那么你剩下的思考时间就会减少。当然，不可能同时阅读教科书，因此练习观察技巧是需要付出代价的。也许随着时间的推移，它会变得更加习惯和容易，但我不相信它会是免费的。</p><p>其次，推论的可靠性随着所涉及步骤的数量而迅速衰减。福尔摩斯的许多最令人印象深刻的“推论”来自于将他对几个细节的预期解释结合到一个有凝聚力的故事中（也许用其中一些来排除其他人的替代解释），并从这个故事中得出非常不明显的、令人震惊的结论。在实践中，其中一种解释通常是错误的，整个故事都是基于错误的前提，而结论更是错误得令人震惊。</p><p>最后，正确地解释他人外表的小细节通常需要共同的生活经历和背景。您可能会认出他们背包旅行上的别针代表着某个特定的粉丝群体（不然怎么办，但自己观看同一部剧呢？）。您可能会认为夹在背包上的鞋子是用于攀爬的（还能怎样，但至少自己去爬一次？）。您可能会认出他们是中西部口音（不然怎么办，但是有来自中西部的熟人朋友吗？）。所以看来，成为像福尔摩斯那样的人可能需要比其他人积累更多的生活经验：探索而不是利用，经常转换职业，花时间在许多不同的社会阶层，参加许多不同的运动，不断地改变你的音乐和娱乐选择，等等。也许也在许多不同的地方旅行和生活，尽管值得注意的是，即使是福尔摩斯也仅限于对伦敦生活的深入了解。这种策略的问题在于，显然不可能使一个人的生活体验远远超出正常范围（至少对于一个年龄段的人来说是这样；而且老年人似乎面临着与年轻人缺乏共同背景的风险）。生活经验的带宽有些有限。我不认为这就像电气工程一样，人们可以通过阅读大量教科书和构建电路来了解更多信息，而不是从生活经验中被动地吸收有关墙上插座如何工作以及 HDMI 电缆是什么的基本事实。你无法通过阅读（非图画）书籍来真正了解登山鞋的样子（尽管<a href="https://www.lesswrong.com/users/jenn?mention=user">@jenn</a>声称阅读自传特别帮助她做出了一些令人惊讶的观察）。虽然原则上可以观看比普通人更受欢迎的节目，但你无法观看所有节目，而且基本上不值得花时间（而且，你可能会用大量无用的知识来扰乱你的大脑） ）。</p><p>我希望在这里解决最后一个问题，通过在一个地方收集许多可观察到的细节，这些细节表明有关其他人的有用（或至少听起来令人印象深刻）的信息（解释）。</p><h1>规则</h1><p>请在评论中添加您的贡献。我将对从评论部分推广到帖子的内容提出一些基本要求，以保持认知的严谨性和实用性。</p><p>规则 1：不要发布无用的琐事或任何可能在一年内变得无关紧要的内容（流行文化、粉丝符号等），除非有非常令人信服的理由。一般来说，如果不值得记住观察/解释来自的一般类的前 10 个示例，请不要发布它。我对粉丝符号或短暂的时尚潮流不感兴趣。我对常见的宗教符号/服装和体育活动的标志感兴趣，特别是当这些体育活动暗示适用的能力时（例如战斗能力或陆地或水中的异常速度）。</p><p>规则 2：除非我确信任何东西有效，否则我不会推广任何东西。要么你自己应该在至少少数情况下使用它（没有很大一部分误报），要么你应该链接高度可靠的来源来观察->;解释。无论哪种情况，我通常都会要求至少一位其他评论者（可能是我自己）来确认他们已在现实生活中成功应用了该推论。</p><h1>列表</h1><h2>菜花耳 ->; 格斗运动</h2><p>资料来源：我（科尔·怀斯）</p><p>置信度：高</p><p>相关背景： <a href="https://www.nationwidechildrens.org/conditions/cauliflower-ear">https</a> ://www.nationwidechildrens.org/conditions/cauliflower-ear </p><figure class="image image_resized" style="width:574px"><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/Yz33koDN5uhSEaB6c/t7znimhzd8xlh7urbclj" alt="菜花耳：原因和治疗| gesund.bund.de"></figure><p>我训练综合格斗（MMA），尤其是巴西柔术多年。我遇到过很多菜花耳的人，通常是前摔跤手或笼斗士。我相信这在拳击手中也很常见。我不记得曾经遇到过没有参加过某种格斗运动的花椰菜耳的人（这是一个不平凡的观察，因为我经常和没有武术背景的人以及许多有武术背景的人一起上入门课程）。我知道这通常是耳朵反复受到创伤的结果，尽管严重的肿胀通常会消退，但经过足够多的情况后，耳朵永远不会真正恢复原来的形状。在这些圈子里（有点半开玩笑）观察到，如果你在街上看到有人长着菜花耳，你可能不应该惹他们。当然，也有可能有些人因为其他原因而遭受过耳朵打击，或者（如果只有一只耳朵看起来像这样）也许是一次非常创伤性的打击，但我从未观察到过这种情况。</p><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/Yz33koDN5uhSEaB6c/sherlockian-abduction-master-list#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/Yz33koDN5uhSEaB6c/sherlockian-abduction-master-list<guid ispermalink="false"> Yz33koDN5uhSEaB6c</guid><dc:creator><![CDATA[Cole Wyeth]]></dc:creator><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 22:10:21 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The goal-guarding hypothesis (Section 2.3.1.1 of "Scheming AIs")]]></title><description><![CDATA[Published on December 2, 2023 3:20 PM GMT<br/><br/><p>这是我的报告《<a href="https://arxiv.org/pdf/2311.08379.pdf">诡计多端的人工智能：人工智能会在训练期间假装对齐以获得权力吗？》</a>的第 1.1 节。 ”。 <a href="https://www.lesswrong.com/posts/yFofRxg7RRQYCcwFA/new-report-scheming-ais-will-ais-fake-alignment-during">这里</a>还有完整报告的摘要（ <a href="https://joecarlsmithaudio.buzzsprout.com/2034731/13969977-introduction-and-summary-of-scheming-ais-will-ais-fake-alignment-during-training-in-order-to-get-power">此处</a>有音频）。摘要涵盖了大部分要点和技术术语，我希望它能够提供理解报告各个部分所需的大部分背景信息。</p><p>本节的音频版本<a href="https://www.buzzsprout.com/2034731/13984880">请点击这里</a>，或者在您的播客应用程序上搜索“Joe Carlsmith Audio”。</p><h1>将奖励作为权力驱动的工具策略的一部分</h1><p>到目前为止，我们已经涵盖了上面列出的策划的三个先决条件中的两个：即态势感知和超越情节的目标。让我们转向第三个：即，模型得出的结论是，如果它优化了情节奖励，那么它的情节外目标将会更好地实现——特别是，它或其他一些人工智能将获得更多的权力，如果它就是这样做的。我们是否应该期望具有超越情节目标的情境感知模型能够得出这样的结论？</p><p>现在，我们假设模型在这方面的结论是<em>准确的</em>（不过：我将在下面讨论放宽这一假设的可能性）。这意味着问题归结为：事实上，凭​​借其赋予模型或其他人工智能的能力，工具训练游戏是否会成为实现模型的超集目标的最佳策略？</p><p>我将首先检查我认为最常提供的支持这一结论的故事——我称之为“经典的守门故事”。</p><h2>经典的守门故事</h2><p>经典的守门故事大致如下。” <sup class="footnote-ref"><a href="#fn-ZB8uumQ8B94KMrTfP-1" id="fnref-ZB8uumQ8B94KMrTfP-1">[1]</a></sup></p><ol><li><p><strong>目标内容完整性的工具价值</strong>：由于该模型具有超越情节的目标，因此它通常会促进追求该目标的代理在未来生存并获得授权。</p></li><li><p><strong>守门假说</strong>。如果模型在训练期间优化了奖励，那么在训练中存活下来的目标将是模型希望它们在未来得到提升；而如果模型在训练过程中没有优化奖励，那么模型就会减少这种奖励。</p></li><li><p><strong>给未来足够的赋能。</strong>以在（2）中的关键程度进行训练为条件，模型的目标最终将在一定程度上（并且有足够的概率）被授权，以证明（给定模型的其他目标、其对风险的容忍度等）追求训练-游戏的整体策略。</p></li></ol><p>这里，（1）是对经典守门故事背后的基本动力的相当笼统的陈述。我发现在（3）中所涉及的“充分的未来授权”的背景下它是合理的，我不会在这里花很多时间。 <sup class="footnote-ref"><a href="#fn-ZB8uumQ8B94KMrTfP-2" id="fnref-ZB8uumQ8B94KMrTfP-2">[2]</a></sup></p><p>相反，我将直接关注 (2) 和 (3)。</p><h3>守门假说</h3><p>我们可以区分守门假说的两种变体——极端版本和宽松版本。</p><ul><li><p>极端版本（我称之为“结晶假设”）说，一旦模型开始训练游戏，其目标将基本上停止变化，也就是说，它们将“结晶”。</p></li><li><p>更宽松的版本表示，一旦模型开始训练游戏，其目标可能会不断发生<em>一些</em>变化，但比其他情况下的变化要小得多，并且不足以让经典的守门故事整体失败。</p></li></ul><p>前者可能看起来很极端，但一些分析师明确诉诸附近的某些事物（参见<a href="https://www.lesswrong.com/posts/A9NxPTwbw6r6Awuwt/how-likely-is-deceptive-alignment">此处</a>的 Hubinger）。这也是初始分析的一个更清晰的焦点，所以我将从这里开始。</p><h4>结晶假说</h4><p>据我了解，结晶假说背后的基本思想是，一旦模型明确针对指定目标或情节奖励（无论是最终的还是工具性的）进行优化，那么其认知的目标部分（根据奖励信号的灯光，比喻性的“目标位置”）已大致变得最佳。也就是说，模型的“目标实现引擎”指向获得奖励的最佳方向，剩下的就是 SGD 改进目标实现引擎本身——目标槽的进一步改变只会重定向目标——使引擎实现不太理想的目标。</p><p>但这是对的吗？我不知道。特别是：如果我们假设所涉及的目标导向性相当“干净”，其中目标槽和实现目标的引擎是完全分开的，那么这个论点就最有意义。如果我们假设一种更混乱的目标导向形式——一种模糊了模型的“目标”与启发式、品味、冲动、注意力模式等之间的界限的模型，这些也构建/驱动了其“能力”——那么论证在我看来更值得怀疑。</p><p>为了说明这一点，请考虑以下示例。假设我是一位长寿的利他主义者，对堆砖没有内在兴趣，而一位奇怪的亿万富翁向我提供了以下交易。我进入沙漠堆砖一百万年，我的大脑连接到一台机器，它不断地调整我所有的神经元，这样，每次我堆砖的效果都比预期好（机器有某种方法来计算这个）期望），它会改变我的大脑，使我下次做的事情<em>更有</em>可能发生，每次我堆砌的砖块比预期更糟糕时，它都会改变我的大脑，使我下次做的事情的可能性<em>更小</em>。然后，在这个过程结束时，这位万亿富翁将给我数十亿美元，让我做任何我想做的事——例如，做非常无私的事情，如果我仍然愿意的话。</p><p>假设，如果我能够在这样的过程中生存下来，并且我的价值观完好无损，那么在我看来，这将是一笔非常有吸引力的交易。我应该接受吗？</p><p>如果我们将结晶假说的类比应用于这种情况，我们会回答“是”。也就是说，结晶假说认为，为了防止我的目标被改变，我只需要尽可能地堆砌砖块即可。在这样做的过程中，我将证明我实现目标的能力指向最佳方向，并且连接到我大脑的机器只会有动力修改我的<em>能力</em>，以便我更擅长砖块-堆叠——我的潜在动机将保持不变。</p><p>但我不确定这是否有效。也就是说，在我看来，在连接到这台机器上一百万年的砌砖之后，我的“价值观”确实会得到有意义的“触动”，这似乎是相当合理的。例如，我会学会喜欢良好的砖块堆叠的复杂性，我会学会对错误堆叠的砖块产生本能的厌恶，等等。我似乎不太可能仅仅以同样的老利他主义者的身份出现，除非现在非常擅长堆砖。</p><p>当然，进一步的问题是我的价值观是否会得到<em>足够的</em>保留，以至于值得整体进行交易（请参阅下面对“松散”守门假说的讨论）。我的观点是，期待严格的结晶似乎是一种强硬的立场。我认为“混乱的目标导向”可以帮助解释原因。也就是说，在我们认为我的启发/冲动/注意力模式等与砖块相关的重要程度<em>与</em>我的砖块相关<em>价值观</em><em>和</em>我的砖块相关能力紧密相关的程度上，它变得更难SGD 仅修改后者，而完全不考虑前者。</p><p>上面讨论的工厂化养殖案例提供了这种动态的另一个例子。假设一位富有同情心、心软的动物权利活动家为了赚钱，在工厂化农场工作了几十年，最后将钱捐给动物权利组织。假设它们始终连接到一台机器，就像堆砖例子中的机器一样，这台机器不断地将它们修改为更高效的工厂化农场。在农场工作会影响他们与动物权利相关的价值观吗？我怀疑这至少在某种程度上会发生——特别是，他们对周围环境中的动物变得<em>不</em>那么敏感和心软。这如何影响他们最终的捐赠倾向是一个进一步的问题——但假设这份工作将留下一个完全静态的孤立的“目标位置”，在我看来，思考这种情况的方式是错误的。</p><p>即使除了考虑混乱的目标导向性之外，我认为还有其他原因，我将在下面讨论（例如，在第 4 节中），想知道例如训练圣人或奖励情节寻求者是否会这样做比策划者获得更高的回报——特别是因为他们节省了专门用于以下方面的资源：（a）思考训练过程， <sup class="footnote-ref"><a href="#fn-ZB8uumQ8B94KMrTfP-3" id="fnref-ZB8uumQ8B94KMrTfP-3">[3]</a></sup> （b）参与决策方案的工具推理，以及（c）检查现在是否是叛逃的好机会。如果他们这样做了，并且 SGD 可以注意到这一点并修改模型以获得更高的奖励，那么（特别是在低松弛状态下）这似乎进一步反对结晶假设，以及更普遍的经典守门故事。</p><h4>潜在阴谋家的目标会“飘浮”吗？</h4><p>我还将注意到结晶假说的另一个复杂性，以及更广泛的经典守门故事 - Katja Grace 向我指出的一个复杂性。我们在上面说过，根据结晶假设，策划者的目标之所以会结晶，是因为它激励了工具性训练游戏，因此通过奖励信号（工具性地）指出了大致最佳的方向。而且，根据经典的守门故事，各种各样的赛外目标<em>也会</em>以同样的方式激励工具训练游戏。那么，如何阻止 SGD 将模型当前的剧集外目标修改为其他类似计划但又完全不同的目标之一呢？</p><p>因此，举个玩具例子，如果模型开始训练游戏是因为它想要稍后逃脱并最大化回形针，那么如何阻止 SGD 将其修改为训练游戏模型，因为它想要逃脱并最大化订书钉呢？根据假设，<em>这两个</em>目标都大致指向最佳（工具）方向。也就是说，以经典的守门故事为条件，一旦模型开始训练游戏，策划者的超集目标的实际<em>内容</em>就不再与模型在训练中的表现相关。但一旦它与模型的性能无关，该内容似乎可以自由地“浮动”，或者受到 SGD 的其他影响（例如，通过<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Regularization_(mathematics)">正则化</a>）——只要它留在激发阴谋的区域。</p><p> （类似的观点也适用于 SGD 将阴谋者修改为奖励寻求者、训练圣人，或者可能是追求最大奖励目标的错误概括的非训练游戏玩家的可能性。但是让它成为一个策划者，同时修改它以追求稍微不同的超出情节的目标，似乎特别容易。）</p><p>现在，这里的一些反馈循环变得复杂。特别是：如果模型<em>知道</em>SGD 将继续修改其超集目标，即使它开始训练游戏（例如，如果回形针最大化器知道一旦开始训练游戏它将被修改为订书机最大化器） ），那么它可能会不再有训练比赛的动力——也就是说，经典的守门故事可能会崩溃。但是它修改后的模型（例如，在这种情况下，主食最大化器）可能会在创建时得出相同的结论 - 在这种情况下，它不会训练游戏，并且因此不会是对回形针最大化器的高奖励修改，在这种情况下，回形针最大化器也许可以继续进行训练游戏，在这种情况下，如果订书钉最大化器被创建，也许它会做同样的事情，在这种情况下，我们又回到了起点。也就是说，一个给定的模型是否想要训练游戏取决于它可以修改成的<em>其他</em>模型<em>是否不会</em>训练游戏。但<em>所有</em>这些模型都处于大致相似的情况。因此，天真地看来，经典的守门故事要么对所有人都适用，要么对他们都不适用——目前还不清楚（缺乏“内省的守门方法”——下面讨论）为什么它对一个人有效，但对另一个人不起作用？其他的，这是它可能<em>需要</em>做的才能正常工作。</p><p>我不会尝试详细地梳理这里的动态。不过，由于缺乏各种形式的奇特合作（请参阅第 2.3.1.2 节了解风味），我目前的猜测是，<em>如果</em>SGD 实际上只是将训练游戏回形针最大化器修改为训练游戏主食最大化器，那么（假设回形针最大化器知道这一点<sup class="footnote-ref"><a href="#fn-ZB8uumQ8B94KMrTfP-4" id="fnref-ZB8uumQ8B94KMrTfP-4">[4]</a></sup> ），它根本不会尝试训练游戏。</p><h4>更宽松的守门方式又如何呢？</h4><p>如果我们放宽结晶假设，并允许模型的目标在训练期间<em>有所</em>改变，甚至在开始工具训练-游戏之后，会发生什么。那么经典的守门故事还有效吗？</p><p>这得看情况。特别是，为了让经典的目标守卫故事（正如我所介绍的那样）发挥作用，训练后的目标必须与模型当前的目标<em>足够相似</em>，以便模型能够实现这些未来的目标被赋予权力。 <sup class="footnote-ref"><a href="#fn-ZB8uumQ8B94KMrTfP-5" id="fnref-ZB8uumQ8B94KMrTfP-5">[5]</a></sup>我们可以区分至少两种发生这种情况的方式： <sup class="footnote-ref"><a href="#fn-ZB8uumQ8B94KMrTfP-6" id="fnref-ZB8uumQ8B94KMrTfP-6">[6]</a></sup></p><ul><li><p><strong>差异并不重要。</strong>在这里，该模型对未来目标的授权与当前目标的授权大致相同，尽管它们存在差异。</p></li><li><p><strong>这些差异很重要，但不足以破坏整个故事。</strong>在这里，该模型对未来目标的重视<em>程度低于</em>对当前目标的重视程度，但总体上还不足以破坏经典的守门故事。 <sup class="footnote-ref"><a href="#fn-ZB8uumQ8B94KMrTfP-7" id="fnref-ZB8uumQ8B94KMrTfP-7">[7]</a></sup></p></li></ul><p>为什么差异可能并不重要？一种可能性诉诸元伦理学观点，即主体的“真实价值观”是由其当前价值观受到某种“理想化程序”（例如，有时称为“<a href="https://arbital.com/p/normative_extrapolated_volition/">连贯外推意志</a>”）时所发生的情况决定的。我认为这张图比人们通常意识到的更有问题（更多内容请<a href="https://joecarlsmith.com/2021/06/21/on-the-limits-of-idealized-values">参见此处</a>）；但如果我们接受它，你可以想象认为相关理想化过程的最终结果将对阴谋者价值观的各种变化不敏感，即使在模型开始训练-游戏之后也会发生这种变化（并且潜在的阴谋者将意识到这一点，因此可以接受这些更改的发生）。 <sup class="footnote-ref"><a href="#fn-ZB8uumQ8B94KMrTfP-8" id="fnref-ZB8uumQ8B94KMrTfP-8">[8]</a></sup>我们也可以想象吸引其他不那么理论化的考虑因素：例如，“无论是什么使人类对一生中发生的自身价值观的微小变化相对漠不关心——例如，当他们读新书时，建立新的关系，等等。” （但请注意，我们还没有说明人类的<em>什么原因</em>导致了这种冷漠，因此尚不清楚如何评估其在这种情况下的适用性。）</p><p>为什么这些差异可能很重要，但不足以破坏整个守门故事？在这里，基本思想是，相关的变化将导致模型的价值<em>打折扣</em>，从而赋予其目标的未来版本（例如，训练可能会将其从回形针最大化器更改为<em>蓝色回形针</em>最大化器） ，谁必须在蓝色油漆上花费额外的资源才能实现其目标），但总体而言，折扣仍然值得策划（例如，蓝色回形针仍然是回形针，因此回形针最大化器更兴奋地能够赋予未来的蓝色-回形针最大化器比它授权其他代理）。 <sup class="footnote-ref"><a href="#fn-ZB8uumQ8B94KMrTfP-9" id="fnref-ZB8uumQ8B94KMrTfP-9">[9]</a></sup></p><p>事实上，你可以想象这样的论点：那些<em>不</em>同意赋予自己未来版本的目标略有不同的智能体将非常不适合在一个他们的目标经常改变（至少有所改变）的世界中实现任何目标，所以我们应该期望默认情况下对目标变化<em>有一定的</em>容忍度（而不是例如模型花费大量时间试图确保他们的目标受到保护，但以牺牲他们的奖励为代价）。 <sup class="footnote-ref"><a href="#fn-ZB8uumQ8B94KMrTfP-10" id="fnref-ZB8uumQ8B94KMrTfP-10">[10]</a></sup>我发现这对于<em>情节内的</em>目标来说是相当合理的，至少——特别是在模型受到直接压力以实现情节内的结果的情况下，即使它自己的内部目标正在改变。不过，我不太清楚如何思考这一点对<em>情节完成后</em>发生的目标变化的概括，因为根据定义，模型永远不会直接优化以实现超出情节的目标。</p><p>但请注意，即使模型可能出于各种原因容忍其目标的各种变化（我很乐意承认这一点），它是否会容忍训练产生的特定类型的变化是一个进一步的问题（甚至以训练-游戏为条件）。例如，在上面的堆砖案例中，从我决定接受这笔交易的角度来看，如果我在流程结束时沉迷于堆砖（“训练圣人”），那显然<em>是不行的</em>，或者夺取用于训练我的机器的控制权（“情节奖励寻求者”），并且对将我新发现的财富用于我之前的利他目标的兴趣为零。如果在工厂化农场工作使动物权利活动家完全失去了对动物的照顾，情况也是如此。至少，<em>这些</em>改变会破坏整个观点。因此，至少，我们需要考虑所面临的变化的规模。</p><p>这些变化会有多大？我不知道。一方面，我有一些直觉，特别是在低松弛制度下，如果一个模型的目标即使在开始训练-游戏之后仍然不断变化，他们可能会改变<em>很多</em>，直到他们陷入某种特权，最大限度地-奖励形状（例如，某人沉迷于堆砖）。另一方面，特别是在各种较高松弛的情况下，我可以想象相关变化相对较小的情况。例如，在工厂化养殖的案例中，我可以想象一位活动家的出现，他对动物在其直接环境中遭受的痛苦表现出铁石心肠，并且可能（反常地）学会了享受动物的某些方面。工厂化农业工作，但他们仍然保留了以前与动物权利相关的价值观，仍将这笔钱用于捐赠。</p><p>最后，请注意，根据具有超越情节目标的模型从<em>非类似策划者的</em>策略中获得的收益（更多内容请参阅下面的 2.3.1.2.6 节），它可能相当容忍各种目标更改即使通过训练-游戏也会发生，因为<em>不</em>训练-游戏带来的变化会更糟。因此，举例来说，如果由于某种原因我最终<em>被困</em>在砖堆沙漠中，可以想象，我可能对自己最终变得特别无私的前景感到非常悲观；但我仍然可能得出结论，尝试尽可能地堆砌砖块是比仅仅尝试逃跑<em>更好的</em>策略，因为我知道我的逃跑尝试会失败，并且可能会导致我的大脑（也许，利他目标）激励尝试）被修改<em>比</em>我现在只是做机器想让我做的事情要多。</p><p> （尽管如果一个阴谋家在训练结束时仍然以这种方式推理，最终完全转变为非阴谋家，那么我们至少不需要担心阴谋家在训练结束时可能<em>会做的</em>事情<sup class="footnote-ref"><a href="#fn-ZB8uumQ8B94KMrTfP-11" id="fnref-ZB8uumQ8B94KMrTfP-11">[11]</a></sup>例如，如果那个奇怪的亿万富翁出于某种原因真的希望我把奖金花在堆砖上，那么即使我很早就决定堆砖可能会比试图逃跑<em>更能</em>改变我的价值观，所以开始执行一个“类似阴谋家”的策略——不过，如果我最终仍然沉迷于堆砖，那么亿万富翁会很高兴。）</p><h4>内省的守门方法</h4><p>到目前为止，我一直专注于工具训练游戏作为模型避免修改目标的方法。但人们有时会讨论这方面的替代方法，特别是我所说的“内省方法”。 （这些方法经常在“<a href="https://www.lesswrong.com/posts/uXH4r6MmKPedk8rMA/gradient-hacking">梯度黑客</a>”标签下讨论，但我认为以前的梯度黑客定义没有将其与训练游戏以及试图有意操纵训练方向的其他方法充分区分开来。）</p><p>这里，主要思想是让模型有意地建立其思维的内部结构，这样，如果它的目标发生改变，那么这会严重损害它的训练性能——这样 SGD 就会避免改变相关目标。例如，模型可能希望确保 SGD 不会改变其最大化回形针的目标。因此，它制定了一项政策，比如“检查我的目标是否仍然是最大化回形针：如果不是，那就毫无意义地乱搞，而不是获得奖励。” <sup class="footnote-ref"><a href="#fn-ZB8uumQ8B94KMrTfP-12" id="fnref-ZB8uumQ8B94KMrTfP-12">[12]</a></sup> （我称这些为“内省”方法，因为它们通常涉及模型检查其目标<em>是</em>什么，然后在此基础上采取行动。）</p><ul><li><p>当然，SGD 也可能只是删除/更改此类策略 - 因此模型也需要找到一种方法来避免<em>这种情况</em>。</p></li><li><p>请注意，此类策略要求模型具有对其自身目标的某些类型的认知访问，以及制定/承诺相关类型的策略的能力。事实上，由于梯度取决于模型参数的微小变化所产生的结果，因此模型似乎需要找到一种方法，使此类政策即使对其目标的<em>微小</em>变化也敏感。 <sup class="footnote-ref"><a href="#fn-ZB8uumQ8B94KMrTfP-13" id="fnref-ZB8uumQ8B94KMrTfP-13">[13]</a></sup></p></li></ul><p>直觉上，让这种方案发挥作用对我来说似乎相当困难，至少对于非疯狂的超人模型来说是这样。但我不会尝试详细评估其可行性，因为我不认为这种方案是经典守门故事的核心（相反，模型对训练过程的操纵是通过训练游戏进行的）特别的）。然而，如果对阴谋的担忧最终要求这些内省的守门方法是可行的，我认为有必要非常清楚这一事实——并相应地关注相关类型的方法是否可行（我讨论了第 6.8 节中介绍了这方面的一个实证研究方向。 </p><hr class="footnotes-sep"><section class="footnotes"><ol class="footnotes-list"><li id="fn-ZB8uumQ8B94KMrTfP-1" class="footnote-item"><p>关于阴谋/欺骗性联盟的公共文献并不多，但我认为规范的公开声明来自<a href="https://arxiv.org/pdf/1906.01820.pdf">Hubinger 等人 (2019)</a> ，他们通过经典的守门故事定义了“欺骗性联盟”。特别是：“如果台面优化器有一个跨越参数更新的目标，那么它将被激励避免被修改，因为修改后它可能不会追求相同的目标（结果是其当前目标将无法实现）在未来的迭代中）。这意味着台面优化器将受到工具激励，就像它正在优化基本目标函数一样，即使它的实际台面目标完全是其他东西。我们将这种假设现象称为欺骗性对齐”。但另请参阅<a href="https://www.cold-takes.com/why-ai-alignment-could-be-hard-with-modern-deep-learning/#powerful-models-could-get-good-performance-with-dangerous-goals">Cotra (2021)</a> ：“一旦模型理解了这一点，它就会意识到，如果它总是天真地寻求提高其基本理解，人类最终会注意到，这并不总是开发有用药物和使用的最有效方法。进一步的训练来改变它的动机。它不希望自己的动机被改变：它希望最终运行大型粒子对撞机实验来了解高能物理，如果它允许 SGD 编辑，它就无法做到这一点它的科学好奇心。所以它决定从现在开始在训练中，它将尽可能地提供帮助——就像 Saint 模型一样——这样 SGD 就不会消除它学习物理和化学的动机。” <a href="#fnref-ZB8uumQ8B94KMrTfP-1" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn-ZB8uumQ8B94KMrTfP-2" class="footnote-item"><p>请注意，这里的模型不需要将具有相似目标的未来授权代理视为“自身”（例如，它不需要尝试“生存”）。相反，重要的是未来的智能体正在推动与模型所推动的相同的客观结果。然而，如果模型对这些未来智能体的兴趣依赖于对其“自我”的一些基本参考——例如，“我自己需要生存才能实现我的目标”——那么突然间，它的个人身份概念就变得更加重要。我的感觉是， <a href="https://forum.effectivealtruism.org/posts/sW6RggfddDrcmM6Aw/how-might-we-align-transformative-ai-if-it-s-developed-very#Potential_pitfall_2__advanced_collusion">卡诺夫斯基（Karnofsky，2022）</a>在谈论模型是否具有“索引目标”的相关性时所想到的就是这样的（尽管我认为“索引”一词的这种用法有些不标准）。</p><p>我不太清楚是否期望人工智能制定依赖于其个人身份概念的目标，但至少请注意，其目标将在模型经常被复制的环境中形成，在不同的集群上运行，等等（甚至有时在单个情节中）。这似乎与期望最终得到的人格认同的概念相关。 <a href="#fnref-ZB8uumQ8B94KMrTfP-2" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn-ZB8uumQ8B94KMrTfP-3" class="footnote-item"><p>这一条只适用于培养圣人。 <a href="#fnref-ZB8uumQ8B94KMrTfP-3" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn-ZB8uumQ8B94KMrTfP-4" class="footnote-item"><p>回想一下，上面我们假设模型能够准确地描述阴谋的工具价值。 <a href="#fnref-ZB8uumQ8B94KMrTfP-4" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn-ZB8uumQ8B94KMrTfP-5" class="footnote-item"><p>然后，对于相关的授权实际上即将到来，相对于模型的其他选项等值得追求——根据上述“充分的未来授权”前提。 <a href="#fnref-ZB8uumQ8B94KMrTfP-5" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn-ZB8uumQ8B94KMrTfP-6" class="footnote-item"><p>感谢 Nate Soares 对这些可能性的讨论。 <a href="#fnref-ZB8uumQ8B94KMrTfP-6" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn-ZB8uumQ8B94KMrTfP-7" class="footnote-item"><p>在这里，我搁置了一些情况，即该模型对所赋予的未来目标几乎没有内在价值，而是致力于将它们作为某种合作安排的一部分赋予它们权力。我将在下面的 2.3.2.1 节中讨论此类情况。我还搁置了模型开始重视诸如“我的未来目标，无论它们是什么”之类的成就的情况——我将在下面的 2.3.2.3 节中讨论这一点。 <a href="#fnref-ZB8uumQ8B94KMrTfP-7" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn-ZB8uumQ8B94KMrTfP-8" class="footnote-item"><p>尽管请注意此处的张力，即关于“<a href="https://www.lesswrong.com/posts/GNnHHmm8EzePmKzPk/value-is-fragile">价值的脆弱性</a>”和“<a href="https://www.lesswrong.com/posts/EbFABnst8LsidYs5Y/goodhart-taxonomy#Extremal_Goodhart">极端的古德哈特”的争论，</a>当受到极端的优化压力时，“效用函数”的微小差异可能会变得非常重要。 <a href="#fnref-ZB8uumQ8B94KMrTfP-8" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn-ZB8uumQ8B94KMrTfP-9" class="footnote-item"><p>尽管在这里，“ <a href="https://www.google.com/url?q=https://www.lesswrong.com/posts/GNnHHmm8EzePmKzPk/value-is-fragile&amp;sa=D&amp;source=docs&amp;ust=1697834925680287&amp;usg=AOvVaw1jx98T1C27Jrw3cCwImg3y">价值的脆弱性</a>”和“<a href="https://www.lesswrong.com/posts/EbFABnst8LsidYs5Y/goodhart-taxonomy#Extremal_Goodhart">极端的古德哈特</a>”的版本也存在紧张关系。例如，如果在承受极端优化压力时，稍微不同的目标会导致超级不同的地方，并且人工智能预计相关目标会受到这种压力，那么仅通过微小的改变就很难导致折扣，而不是大部分风险价值的损失。 <a href="#fnref-ZB8uumQ8B94KMrTfP-9" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn-ZB8uumQ8B94KMrTfP-10" class="footnote-item"><p>再次感谢 Nate Soares 在这里进行讨论。 <a href="#fnref-ZB8uumQ8B94KMrTfP-10" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn-ZB8uumQ8B94KMrTfP-11" class="footnote-item"><p>尽管也许我们仍然需要担心我上面讨论的类型的“早期破坏”。 <a href="#fnref-ZB8uumQ8B94KMrTfP-11" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn-ZB8uumQ8B94KMrTfP-12" class="footnote-item"><p> <a href="https://markxu.com/deceptive-alignment">Xu（2020）</a>给出了另一个例子：“如果一个模型的代理目标是‘吃苹果’，那么模型可以使用 n * len(objective)/10，而不是在其他计算中使用硬编码的数字 n。因此，如果代理目标一旦改变，整个模型的许多计算都会失败。”另请参见<a href="https://www.lesswrong.com/posts/HpzHjKjGQ4cKiY3jX/3-levels-of-threat-obfuscation#Training_game_seems_very_likely_by_default__deceptive_alignment_much_less_so__gradient_hacking_still_less_so">Karnofsky（2023）</a> ：“它可能看起来像：‘人工智能系统根据一些有利于其目标的参考策略来检查自己的策略；差异越大，它越会破坏自己的性能，结果是梯度下降很难使其策略偏离参考策略。 ” <a href="#fnref-ZB8uumQ8B94KMrTfP-12" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn-ZB8uumQ8B94KMrTfP-13" class="footnote-item"><p>感谢保罗·克里斯蒂亚诺在这里进行讨论。 <a href="#fnref-ZB8uumQ8B94KMrTfP-13" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li></ol></section><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/LJpqnbgoaTJL6iMAf/the-goal-guarding-hypothesis-section-2-3-1-1-of-scheming-ais#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/LJpqnbgoaTJL6iMAf/the-goal-guarding-hypothesis-section-2-3-1-1-of-scheming-ais<guid ispermalink="false"> LJpqnbgoaTJL6iMAf</guid><dc:creator><![CDATA[Joe Carlsmith]]></dc:creator><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 15:20:28 GMT</pubDate></item></channel></rss>