<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title><![CDATA[LessWrong]]></title><description><![CDATA[A community blog devoted to refining the art of rationality]]></description><link/> https://www.lesswrong.com<image/><url> https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/v1497915096/favicon_lncumn.ico</url><title>少错</title><link/>https://www.lesswrong.com<generator>节点的 RSS</generator><lastbuilddate> 2023 年 11 月 4 日星期六 22:11:58 GMT </lastbuilddate><atom:link href="https://www.lesswrong.com/feed.xml?view=rss&amp;karmaThreshold=2" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title><![CDATA[The 6D effect: When companies take risks, one email can be very powerful.]]></title><description><![CDATA[Published on November 4, 2023 8:08 PM GMT<br/><br/><p>最近，我一直在学习与构建风险系统的公司相关的行业规范、法律发现程序和激励结构。我想在这篇文章中分享一些发现，因为它们对于前沿人工智能社区的良好理解可能很重要。</p><h3>长话短说</h3><p>记录在案的风险沟通（尤其是员工的沟通）使公司在发生不好的事情时更有可能在法庭上承担责任。即使向公司发送一封传达风险的电子邮件，可发现的危险文档所产生的尽职调查义务（6D 效应）也可以使公司更加谨慎。</p><h3>公司倾向于避免通过有记录的媒体谈论风险。</h3><p>公司通常有意避免通过电子邮件等永久媒体讨论他们正在做的事情的风险。例如， <a href="https://corporate.findlaw.com/litigation-disputes/safe-communication-guidelines-for-creating-corporate-documents.html"><u>本文</u></a>就公司如何通过使用“安全沟通”实践来避免创建有罪的“不良文件”来避免责任，提供了一些非常阴暗的建议。</p><blockquote><p>通常，这些文件的起草者倾向于认为他们正在为公司提供一些业务价值。例如，一位工程师注意到设计中存在潜在的责任，因此他通过电子邮件通知他的主管。然而，工程师缺乏法律知识，在沟通中误用法律词汇，可能会在以后发生诉讼时发现问题，让公司受到牵连。</p></blockquote><p>我个人喜欢在摘录中使用“何时”而不是“如果”。</p><p>这是一个反常的结果，因为当无法证明公司了解风险时，即使公司了解风险，公司也相对难以承担风险责任。当事件发生并且公司被起诉时，有关其在问题中所扮演角色的证据将在诉讼的“<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Discovery_(law)"><u>发现</u></a>”阶段收集（电子邮件通常是可发现的）。当发现记录表明一家公司了解该问题时，他们更有可能被判承担责任。</p><h3>一封电子邮件可以发挥很大的作用。</h3><p>发现工作方式的不幸后果是，公司战略性地避免通过记录媒体传达风险。但还有一线希望。由于风险沟通记录而产生的责任威胁可能会对公司的谨慎程度产生很大影响。一份可发现的风险记录可能非常有影响力。</p><p><strong>我喜欢将其称为 6D 效应——对可发现的危险文件进行尽职调查的责任。</strong></p><h3>几个例子</h3><p>以下是一些公司因忽视风险沟通记录而被追究损害赔偿责任的著名例子（但在整个法律史上有很多例子）。</p><ul><li> <a href="https://law.justia.com/cases/california/court-of-appeal/3d/119/757.html"><u>1981 年，在 Grimshaw 诉福特汽车公司一案</u></a>中，福特被判对福特 Pinto 造成的致命事故所造成的损害承担责任，因为事实表明，公司内部领导层忽视了有关车辆燃油系统问题的警告。</li><li> 2017年伦敦格伦菲尔大厦火灾造成72人死亡，今年4月，<a href="https://www.bbc.com/news/uk-england-london-65458973"><u>双方达成了大规模和解</u></a>。诉讼的一个重要因素是管理该塔的公司<a href="https://www.theguardian.com/uk-news/2018/aug/08/grenfell-fire-warnings-issued-months-before-blaze-show-documents"><u>忽视了</u></a>发现中发现的众多消防安全警告。</li><li>去年，哈德威克诉 3M 案<a href="https://www.ehslawinsights.com/2022/09/sixth-circuits-interlocutory-order-reviewing-pfas-class-action-highlights-issues-with-certifying-class/"><u>结束</u></a>。这是 2018 年针对消费品中存在有害“永久化学物质”(PFAS) 的集体诉讼。这些化学品背后的公司被发现自 20 世纪 70 年代以来就已<a href="https://www.theguardian.com/environment/2022/may/01/pfas-forever-chemicals-rob-bilott-lawyer-interview"><u>了解风险</u></a>，但却<a href="https://law.justia.com/cases/federal/district-courts/ohio/ohsdce/2:2018cv01185/217689/166/"><u>故意疏忽，</u></a>最终导致对他们不利的裁决。</li></ul><h3>杂项笔记</h3><ol><li>任何可发现的沟通都会产生 6D 效应，但当警告来自公司本身的员工时，这种效应尤其强大。</li><li>如果您传达了风险，重要的是要在诉讼的发现阶段说出并提请法院注意该风险的文件。</li><li>如果您意识到公司所做的某些事情是危险的，那么您有道德义务通知该公司，但您没有道德义务帮助他们修复而不提供补偿。确保不要让公司利用您。</li></ol><h3>三个要点</h3><ol><li>如果您在一家从事潜在风险工作的公司工作，请坚持通过有记录的媒体讨论危险。如果您因记录风险沟通而遭到报复，您将有理由诉诸法律。 #notlegaladvice</li><li>如果您发现有风险，请说出来。如果你预测的事情发生了，请指出你传达过的事实。</li><li>注重安全的公司（例如那些致力于前沿人工智能系统的公司）应该制定明确的政策来记录所有风险讨论。</li></ol><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/J9eF4nA6wJW6hPueN/the-6d-effect-when-companies-take-risks-one-email-can-be#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/J9eF4nA6wJW6hPueN/the-6d-effect-when-companies-take-risks-one-email-can-be<guid ispermalink="false"> J9eF4nA6wJW6hPueN</guid><dc:creator><![CDATA[scasper]]></dc:creator><pubDate> Sat, 04 Nov 2023 20:08:40 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Genetic fitness is a measure of selection strength, not the selection target]]></title><description><![CDATA[Published on November 4, 2023 7:02 PM GMT<br/><br/><p><i>替代标题：“进化表明对齐属性的稳健而不是脆弱的概括。”</i></p><p>一个<a href="https://www.lesswrong.com/posts/GNhMPAWcfBCASy8e6/a-central-ai-alignment-problem-capabilities-generalization"><u>经常</u></a><a href="https://www.lesswrong.com/posts/uMQ3cqWDPHhjtiesc/agi-ruin-a-list-of-lethalities"><u>被重复的</u></a><a href="https://www.lesswrong.com/posts/JcLhYQQADzTsAEaXd/ai-as-a-science-and-three-obstacles-to-alignment-strategies"><u>论点</u></a>是这样的：</p><ol><li>进化优化了人类的包容性遗传适应性（IGF）</li><li>然而，人类最终并没有明确地优化遗传适应性（例如，他们使用避孕措施来避免生育孩子）</li><li>因此，即使我们针对 X 优化 AI（通常是“人类价值观”），我们也不应该期望它显式针对 X 进行优化</li></ol><p>我的观点是，前提 1 是一种口头速记，在技术上是不正确的，而前提 2 至少具有误导性。至于总体结论，我认为进化论的案例可能被解释为弱证据，无法证明为什么人工智能即使在其能力增强的情况下也应该<i>继续</i>优化人类价值观。</p><p><strong>前提 1 错误的总结：</strong>如果我们仔细观察进化的作用，我们可以看到它选择有利于生存、繁殖和将基因传递给下一代的特征。这通常被描述为“针对 IGF 进行优化”，因为有利于这些目的的性状<i>通常</i>是具有最高 IGF 的性状。 （这有一些重要的例外，稍后讨论。）但是，如果我们仔细观察选择过程，我们可以看到这种性状选择<i>并不是</i>“针对 IGF 进行优化”，例如，我们可能会优化一个对图片进行分类的人工智能。</p><p>我所描绘的模型是这样的：进化是一种优化函数，在任何给定时间，它都会选择一些在重要意义上是随机选择的特征。在任何时候，它都可能随机转向选择其他一些特征。观察这个选择过程，我们可以计算当前正在选择的性状的 IGF，作为衡量这些性状被选择的强度的指标。但进化并没有<i>针对这一指标进行优化</i>；进化正在<i>优化</i><i>当前已选择进行优化的特征</i>。因此，没有理由期望进化创造的思维应该针对 IGF 进行优化，但<i>有理由</i>期望它们会针对实际选择的特征进行优化。这是我们在人类针对某些生物需求进行优化时观察到的任何事情。</p><p>相反，如果我们优化人工智能来对图片进行分类，我们就不会像进化那样随机改变选择标准。我们将保持选择标准不变：始终选择按照我们想要的方式对图片进行分类的属性。就进化的类比而言，人工智能应该更有可能只做它们被选中的事情。</p><p><strong>前提2如何误导的总结：</strong>人们常常暗示，进化选择了人类来关心性，然后性产生了后代，直到最近随着避孕方法的进化，这种联系才被切断。例如：</p><blockquote><p> 15. [...]在引入农业之后，我们并没有立即打破与“包容性生殖适应性”外部损失函数的一致性——就像克罗马努人起飞了 40,000 年一样，因为它本身运行得非常快相对于自然选择的外部优化循环。相反，我们获得了许多比祖先环境更先进的技术，包括避孕，相对于外部优化循环的速度而言，在一般智能游戏的后期，我们以非常快的速度爆发了。</p><p> – Eliezer Yudkowsky， <a href="https://www.lesswrong.com/posts/uMQ3cqWDPHhjtiesc/agi-ruin-a-list-of-lethalities"><u>《AGI 废墟：杀伤力清单》</u></a></p></blockquote><p>这对我来说似乎是错误的。避孕可能是最近才出现的发明，但杀婴或因疏忽而杀害儿童则不然。即使不采取避孕措施，也一直有控制人口规模的方法。根据<a href="https://www.lesswrong.com/posts/vwM7hnT9ysE3suwfk/notes-on-the-anthropology-of-childhood"><u>《童年人类学》</u></a>一书，家庭规模和生孩子的经济价值一直是相关的。儿童对于采集者来说是更大的负担，相应地，采集者的家庭规模较小，而儿童对于家庭规模较大的农民来说则是一种资产。</p><p>进化并没有选择人类的IGF，然后这种联系随着避孕的发明而打破，而是进化选择了人类具有优化功能，在考虑生育多少孩子时权衡各种因素。在类似采集者的环境中，这一功能会导致人们偏好较少的孩子和较小的家庭规模；在类似农民的环境中，这种功能导致人们偏好更多的孩子和更大的家庭规模。 <a href="https://www.lesswrong.com/users/robinhanson?mention=user">@RobinHanson</a><a href="https://www.overcomingbias.com/p/forager-v-farmer-elaboratedhtml"><u>认为</u></a>，现代社会更像是采集者而不是农民，而我们增加的财富正在导致我们恢复采集者式的方式和心理。如果这个论点是正确的，那么进化的“意图”和人类的行为方式之间并没有断裂。相反，进化创造的优化功能继续以它一贯的方式运作。</p><p>现代避孕方式的发明可能使得在农民型文化中更容易限制家庭规模，这种文化已经形成了反对杀婴等行为的文化禁忌。但找到一种绕过这些禁忌的方法并没有创造一个全新的进化环境，而是让我们<i>更接近</i>原始进化环境中的事物。</p><p>如果我们看看人类被选择优化的目标，看起来我们大多是在继续优化这些相同的东西。少数人选择不生孩子的原因是，我们进化的优化函数也重视孩子以外的事物，并且我们对这个优化函数“保持忠诚”。就人工智能而言，它被训练为按照“人类价值观”之类的东西行事，而没有其他任何东西，历史例子似乎表明，它的对齐属性可能比我们的更强大，因为它没有被选择用于混合许多相互竞争的价值观。</p><h1>进化是一种随机选择特征的力量</h1><p>在这篇文章中，我浏览了两本关于进化论的教科书： <a href="https://www.amazon.com/Evolution-Douglas-J-Futuyma/dp/1605356050/"><u>Futuyama 和 Kirkpatrick 的</u><i><u>《进化论》（第 4 版）</u></i></a>和<a href="https://www.amazon.com/Evolutionary-Analysis-5th-Jon-Herron/dp/0321616677/"><u>Herron 和 Freeman 的</u><i><u>《进化分析》（第 5 版）</u></i></a> 。第一个是根据谷歌搜索“什么是最好的进化生物学教科书”而选择的，第二个是因为我曾经选修过的进化心理学本科课程使用了早期版本，我记得它很好。</p><p>据我所知，没有人谈论进化是一个优化遗传适应性的过程（尽管这是一个相当简单的浏览，所以即使它存在，我也可能错过了）。相反，他们警告<i>不要</i>将进化视为首先“做”任何事情的积极因素。进化确实<i>提高了种群对其环境的平均适应能力</i>（Herron &amp; Freeman，第 107 页），但这意味着什么会随着环境本身的变化而不断变化。在历史上的某个时期，一个地区可能气候寒冷，选择那里的物种是为了有能力应对寒冷；然后气候可能会变得更加温暖，以前有益的适应（例如皮毛）可能会突然变成一种负担。</p><p>另一个经典的例子是<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Peppered_moth_evolution"><u>胡椒蛾的进化</u></a>。浅色飞蛾曾经在英格兰很常见，深色飞蛾非常罕见，因为浅色比深色飞蛾更能伪装鸟类。随着工业革命和污染工厂的出现，一些城市变得如此之黑，以至于深色成为更好的伪装，导致深色飞蛾相对于浅色飞蛾的增加。一旦污染减少，浅色飞蛾就会再次占据主导地位。</p><p>如果我们将进化建模为数学函数，我们可以说，飞蛾首先选择浅色，然后改为选择深色，然后再次选择浅色。</p><p>最接近“遗传适应度的进化优化”的是所谓的“<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Fisher%27s_fundamental_theorem_of_natural_selection"><u>自然选择基本定理</u></a>”，它意味着自然选择将导致种群的平均适应度随着时间的推移而增加。然而，在这里我们假设<i>我们选择的东西保持不变。</i>随着时间的推移，浅色飞蛾将继续变得更加常见，直到深色成为具有更高适应度的特征，并且深色开始变得更加常见。在这两种情况下，我们可能会说“人口的平均适应度正在增加”，但这在这两种情况下意味着<i>不同的事情</i>：在一种情况下，这意味着选择白色，而在另一种情况下，这意味着选择深色。首先被选择<i>的</i>事物，然后被选择<i>反对</i>，即使我们的术语意味着<i>同样的</i>事物被选择。</p><p>发生的情况是，随着选择特定颜色，人口的平均适应度上升，然后随机变化（首先是污染增加，然后是污染减少）导致平均适应度下降，然后又开始上升。</p><blockquote><p><i>在其他条件相同的情况下，基本定理将使我们预计物种的平均适应度应每代增加几个百分点。但其他一切并不平等：选择给予什么，其他进化力量就会夺走什么。选择带来的适应度增益不断被空间和时间变化的环境、有害突变和其他因素所抵消。</i> （Futuyama 和 Kirkpatrick，第 127 页）</p></blockquote><p>即使考虑到这一点，进化也不会持续增加种群的平均适应度：有时进化最终会选择<i>降低</i>种群的平均适应度。</p><blockquote><p><i>基本定理和适应性景观做出的假设并不完全适用于任何自然种群。但在许多情况下，它们给出了非常好的近似值，有助于指导我们对进化的思考。在其他情况下，假设被违反的方式使进化表现得非常不同。基本定理和自适应景观不适用的一个特别重要的情况是选择与频率相关。在某些情况下，这可能会导致种群的平均适应度下降</i>（Futuyama &amp; Kirkpatrick，第 128 页）</p></blockquote><p>导致平均适应度<i>较低</i>的频率依赖选择的一个例子是产生许多果实的灌木丛（Futuyama &amp; Kirkpatrick，第 129 页）。一些灌木会进化出一个树干，使它们能够为邻居投下阴影。结果，这些邻居变得虚弱和死亡，使已经变成树木的灌木丛获得了更多的水和养分。</p><p>这导致树木变得比灌木丛更常见。但由于树木需要花费更多的能量来生产和维护树干，因此它们没有那么多的能量来种植果实。当树木稀少并且主要从灌木丛中窃取能量时，这并不是什么大问题；但一旦整个种群都由树木组成，它们最终可能会互相遮蔽。此时，它们最终产出的可供新树生长的果实要少得多，因此后代也较少，平均适应度也较低。 </p><p><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/BtffzD5yNB4CzSTJe/d1oqnbrk2hlvbihqseic"></p><p>这种与频率相关的选择很常见。另一个例子（Futuyama &amp; Kirkpatrick，第 129 页）是细菌既能进化出杀死其他细菌的毒素，又能进化出针对该毒素的解毒剂。两者的生产都需要消耗能源，但只要这些细菌很稀有，那么这些成本就是值得的，因为它们的毒性可以让它们杀死竞争对手。</p><p>但是，一旦这些有毒细菌自我繁殖，产生毒素就不再有任何好处——所有幸存的细菌都对其免疫——因此继续花费能量来产生毒素意味着可用于复制的能量更少。现在，保持解毒剂的产生但失去毒素的产生变得更加有利：毒素的产生从被选择变成被选择反对。</p><p>一旦这种选择过程发生足够长的时间并且不产生毒素的细菌占据主导地位，解毒剂的生产<i>也</i>将成为不必要的负担。没有人再产生毒素了，所以没有理由浪费精力来维持防御，所以解药也从被选择变成了被选择对抗。</p><p>但是，一旦没有细菌再产生毒素<i>或</i>解毒剂，会发生什么呢？既然没有人对毒素有防御能力，那么再次开始生产毒素+解毒剂组合就变得有利，从而杀死所有其他没有解毒剂的细菌……如此循环重复。</p><p>在本节中，我认为，就进化而言，“为了适应而优化物种”，这实际上在不同情况下意味着不同的事情（选择不同的特征）；而且，针对适应性的进化优化更多的是一种粗略的启发式方法，而不是字面法则，因为在很多情况下，进化最终会<i>降低</i>种群的适应性。仅这一点就应该让我们对“进化为IGF选择人类”的论点产生怀疑；这意味着并不是针对单一事物进行优化，而是在不同时间选择了多种特征。</p><h1>健身到底是什么？</h1><p>到目前为止，我一直在一般性地谈论健身，但让我们回顾一下一些技术细节。包容性遗传适应性到底<i>是</i>什么？</p><p>有几种不同的定义；这是其中的一组。</p><p><i>适应度</i>的一个简单定义是，个体为下一代留下的后代数量<span class="footnote-reference" role="doc-noteref" id="fnrefns0k7bysais"><sup><a href="#fnns0k7bysais">[1]</a></sup></span> 。假设胡椒蛾的后代中有 1% 能存活到生育年龄，并且幸存的蛾类平均有 300 个后代。在这种情况下，这些个体的平均适应度为 0.01 * 300 = 3。</p><p>为了通过自然选择进行进化，个体之间的适应度差异需要遗传。在生物进化中，遗传是通过基因发生的，因此我们通常对<i>遗传适应性</i>（基因的适应性）感兴趣。假设这些都是污染城市中的浅色飞蛾。假设深色的基因等位基因将生存能力提高了 0.33 个百分点，总体适应度为 0.0133 * 300 = 4。等位基因的适应度现在为 3 和 4。 </p><p><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/BtffzD5yNB4CzSTJe/hn7jtehbrwp5cxtwi6vs"></p><p>图片来自 Futuyama 和柯克帕特里克。原文说明：<i>基因型 A 的适应度为 3，而基因型 B 的适应度为 4。两种基因型均以 10 个个体开始。 (A) B 基因型的种群规模增长得更快。 (B) 绘制两种基因型的频率图表明，从频率为 0.5 开始的基因型 B 在 7 代后就几乎占到了人口的 90%。</i></p><p>通常重要的是两个等位基因之间的适应度<i>差异</i>：例如，如果其竞争对手的适应度为 1，则适应度为 2 的等位基因可能会在群体中变得更常见，但如果其竞争对手的适应度为3. 因此，通常指示<i>相对于</i>某些共同参考的适合度，例如群体的平均适合度或具有最高绝对适合度的基因型。</p><p>遗传适应性可以分为两个组成部分。个体可以将基因直接传给后代——这称为<i>直接适应性</i>。他们还可以携带一种基因适应能力，使他们能够帮助具有相同适应能力的其他人，从而增加他们的生存几率。例如，父母可能会投入额外的精力来照顾子女。这称为<i>间接健身。</i>基因型的<i>包容性适应性</i>是其直接适应性和间接适应性的总和。 <span class="footnote-reference" role="doc-noteref" id="fnref23b1jpur496"><sup><a href="#fn23b1jpur496">[2]</a></sup></span></p><p>生物进化可以定义为“生物体特性在世代过程中遗传的变化”（Futuyama &amp; Kirkpatrick，第 7 页）。<i>自然选择的进化</i>是指基因型的相对频率由于适应度的差异而在世代之间发生变化。请注意，基因型频率也可能因自然选择以外的原因而在代际间发生变化，例如随机漂移或新突变。</p><h1>适合度作为选择强度的衡量标准</h1><p>让我们看一个有意饲养动物的案例。接下来的数学细节并不那么重要，但无论如何我都想把它们讲一遍，只是为了更具体地说明“健身”<i>的实际含义</i>。不过，如果您愿意，也可以浏览它们。</p><p>假设我碰巧拥有一堆各种颜色的胡椒蛾，并且碰巧喜欢浅色，所以我决定将它们培育成浅色。现在我不知道胡椒蛾颜色的遗传学如何运作的细节 - 我认为它很可能受到多个基因的影响。但为了简单起见，我们假设有一个基因具有“亮”等位基因和“暗”等位基因。</p><p>将“亮”等位基因称为 B1，将“暗”等位基因称为 B2。 B1B1 飞蛾是浅色的，B2B2 飞蛾是深色的，B1B2 / B2B1 飞蛾介于两者之间（为了进一步简化，我将使用“B1B2”来指代 B1B2 和 B2B1 飞蛾）。</p><p>假设初始种群有 100 只飞蛾。我已经进行了一点育种，所以我们从 B1 开始，频率为 0.6，B2 频率为 0.4。飞蛾的基因型分布如下：</p><p> B1B1 = 36</p><p> B1B2 = 48</p><p> B2B2 = 16</p><p>在我看来，所有具有 B1B1 基因型的飞蛾看起来都很轻盈，所以我选择让它们全部繁殖。在我看来，75% 具有 B1B2 基因型的飞蛾看起来足够浅，50% 的 B2B2 基因型飞蛾也是如此（也许它们的颜色也受到环境因素或其他基因的影响）。其余的则不能繁殖。</p><p>平均而言，下一代 B1 等位基因的频率为 0.675，B2 等位基因的频率为 0.325 <span class="footnote-reference" role="doc-noteref" id="fnrefh3ks5duler4"><sup><a href="#fnh3ks5duler4">[3]</a></sup></span> 。假设每只飞蛾为下一代贡献了一百个配子，我们得到以下等位基因的适应性：</p><p> B1：从 120 (36 + 36 + 48) 增加到 5400 个副本，因此适应度为 5400/120 = 45。</p><p> B2：从 80 (48 + 16 + 16) 增加到 2600 个副本，因此适应度为 2600/80 = 32.5。</p><p>随着B1比例的增加，人群的平均适应度就会提高！这是因为你携带的 B1 等位基因越多，你被选择繁殖的可能性就越大，因此 B1 携带者具有更高的适应度……这意味着 B1 变得更常见……这增加了整个小鼠群体的平均适应度。因此，在这种情况下，人口的平均适应度往往会随着时间的推移而增加的规则确实适用。</p><p>但现在……将这个过程描述为<i>针对飞蛾适应性的优化，听起来不是很奇怪吗？</i></p><p>我正在优化<i>轻飞蛾</i>；适应度计算告诉我们的是<i>亮度基因有多大的优势——</i>换句话说，<i>我对亮度基因有多少偏爱</i>——<i> </i>相对于黑暗基因。</p><p>因为我们只是对适应度的影响进行建模，而不是对随机漂移进行建模，所以基因频率的所有差异都来自于适应度的差异。这是同义反复 - 无论您选择（优化）<i>什么</i>并不重要，根据定义，选择的<i>任何内容</i>最终都会具有最高的适应性。</p><p>与其说我们正在针对高适应度进行优化，不如说我们正在针对<i>亮度</i>特征进行优化，并且<i>亮度提供了适应度优势，这似乎更自然。</i>反过来说就没有多大意义了——我们正在针对健身进行优化，这给轻盈带来了优势？什么？</p><p>这个例子使用了人工选择，因为这使得实际选择目标是什么变得最明显。但无论我们谈论的是人工选择还是自然选择，数学的结果都是一样的。如果我们说，不是我决定某些飞蛾不能繁殖，而是鸟类和外部环境中的其他因素正在繁殖……好吧，所讨论的方程没有任何变化。</p><p>自然选择是否优化了飞蛾的适应性？从某种意义上来说，你可以这么说，因为与浅色飞蛾相比，深色飞蛾最终的健康状况有所提高。但这样描述又会让人感觉有点不太对劲。说飞蛾<i>为了拥有深色而进行了优化</i>，或者更抽象地说，为了拥有适合其环境的颜色，感觉更信息丰富、更准确。</p><h1>从颜色到行为</h1><p>我刚刚说过，如果我们看看进化的实际过程，它看起来更像是针对特定特征进行优化（用适应度来衡量它们被选择的强度），而不是针对适应度本身进行优化。即使选择过程<i>会</i>导致人口的平均适应度增加，但正如我们从数学中看到的那样，这只是意味着“如果你选择某件事，那么你会得到更多你所选择的东西”为了”。</p><p>在此之前的几节中，我认为进化选择的并不是单一的东西；而是进化所选择的。相反，它正在改变的事物本身也在不断改变。</p><p>我认为这些论点足以得出这样的结论：“进化优化了人类的适应性[因此人类应该优化适应性]”这一说法是站不住脚的。</p><p>到目前为止，我主要讨论的是相对“静态”的特征，例如颜色，而不是本身就是优化器的认知特征。那么我们来谈谈认知。虽然说“进化优化了人类的遗传适应性，因此人类应该优化适应性”似乎站不住脚，但如果我们谈论被选择的特定认知行为，相应的论点<i>确实</i>有效。</p><p>例如，如果我们说“人类被选择是为了关心他们的后代，因此人类应该为了确保后代的生存而进行优化”，那么这种说法一般来说确实成立——很多人<i>确实</i>投入了大量的认知努力确保孩子的生存。或者，如果我们说“人类被选择在某些情况下表现出性嫉妒，因此在某些情况下，他们会优化以防止他们的伴侣与其他人类发生性关系”，那么显然这种说法<i>也</i>成立。</p><p>这就是我的论点的第二部分：虽然声称我们现在正在做的事情完全违背了进化的选择，但避孕至少是一个糟糕的例子。在大多数情况下，我们仍在针对进化选择我们优化的事物进行优化。</p><h1>人类仍然有我们被选中的目标</h1><p>对性的渴望本身不足以生出婴儿，或者至少不足以生出能够存活足够长的时间来繁殖自己的婴儿。它始终只是一个组成部分，我们对孩子有多种不同的愿望：</p><ol><li>渴望发生性行为并享受性行为本身</li><li>为了孩子而生孩子的愿望</li><li>为了自己的利益而照顾和保护孩子（包括不是你自己的孩子）的愿望</li></ol><p>埃利以泽在《AGI 毁灭：致命事件清单》中写道</p><blockquote><p>15. [...]在引入农业之后，我们并没有立即打破与“包容性生殖适应性”外部损失函数的一致性——就像克罗马努人起飞了 40,000 年一样，因为它本身运行得非常快相对于自然选择的外部优化循环。相反，我们获得了许多比祖先环境更先进的技术，包括避孕，相对于外部优化循环的速度而言，在一般智能游戏的后期，我们以非常快的速度爆发了。我们开始更多地反思自己，开始更多地被文化进化所编程，并且我们在祖先训练环境中的一致性的许多假设同时被打破。</p></blockquote><p>这句话似乎暗示着</p><ul><li>有效的避孕是一项相对较新的发明</li><li>对性的渴望才是生孩子的主要驱动力（有效的避孕措施打破了这一假设）</li><li>这是一个新颖的发展，我们如此优先考虑儿童以外的事情</li></ul><p>所有这些前提对我来说似乎都是错误的。原因如下：</p><p><i>有效的避孕是一项相对较新的创新。</i>即使是狩猎采集者也能以杀婴的形式获得有效的“避孕”，这在一些现代狩猎采集社会中很常见。特别敏感的读者可能想跳过<a href="https://www.lesswrong.com/posts/vwM7hnT9ysE3suwfk/notes-on-the-anthropology-of-childhood"><i><u>《童年人类学》</u></i></a>中的以下段落：</p><blockquote><p> Ache（巴拉圭的一个觅食社会）特别直接处理多余的儿童（大约五分之一），因为他们四处游荡、觅食的生活方式给父母带来了巨大的负担。父亲提供重要的食物资源，母亲提供食物和危险的丛林环境所需的警惕监控。男性和女性在其相对较短的一生中都面临着重大的健康和安全隐患，他们将自己的福祉置于后代的福祉之上。对几个觅食社会的调查显示，杀婴意愿与“在游牧过程中携带多个幼儿”的艰巨挑战之间存在密切联系（Riches 1974：356）。</p><p>在其他南美采集者中，也普遍存在类似的态度。来自巴西中部的塔皮拉佩人每个家庭只允许三个孩子；所有其他人都必须留在丛林中。影响整个社区的季节性稀缺资源决定了这些措施（Wagley 1977）。事实上，是否有足够的资源是决定表面健康的婴儿是否能够存活的最常见标准（Dickeman 1975）。在玻利维亚的阿约雷奥采集者中，女性通常会经历几次短暂的风流韵事，通常会导致分娩，然后才能建立相当于婚姻的稳定关系。 “非婚生”后代往往在出生后立即被埋葬。 During Bugos and McCarthy&#39;s (1984) fieldwork, 54 of 141 births ended in infanticide.</p></blockquote><p> It takes years for a newborn to get to a point where they can take care of themselves, so a simple lack of active caretaking is enough to kill an infant, no modern-age contraceptive techniques required.</p><p> <i>It&#39;s the desire for sex alone that&#39;s the predominant driver for there being children.</i> Again, see infanticide, which doesn&#39;t need to be an active act as much as a simple omission. One needs an active desire to keep children <i>alive</i> .</p><p> Also, even though the share of voluntarily childfree people is increasing, it&#39;s still not the predominant choice. <a href="https://theconversation.com/more-than-1-in-5-us-adults-dont-want-children-187236"><u>One 2022 study</u></a> found that 22% of the people polled neither had nor wanted to have children - which is a significant amount, but still leaves 78% of people as ones who either have or want to have children. There&#39;s still a strong drive to have children that&#39;s separate from the drive to just have sex.</p><p> <i>It&#39;s a novel cultural development that we prioritize things other-than-having-children so much.</i> Anthropology of Childhood spends significant time examining the various factors that affect the treatment of children in various cultures. It quite strongly argues that the value of children has always also been strongly contingent on various cultural and economic factors - meaning that it has always been just <i>one</i> of the things that people care about. (In fact, a desire to have lots of children may be more tied to agricultural and industrial societies, where the economic incentives for it are abnormally high.)</p><blockquote><p> Adults are rewarded for having lots of offspring when certain conditions are met. First, mothers must be surrounded by supportive kin who relieve them of much of the burden of childrearing so they can concentrate their energy on bearing more children. Second, those additional offspring must be seen as “future workers,” on farm or in factory. They must be seen as having the potential to pay back the investment made in them as infants and toddlers, and pretty quickly, before they begin reproducing themselves. Failing either or both these conditions, humans will reduce their fertility (Turke 1989). Foragers, for whom children are more of a burden than a help, will have far fewer children than neighboring societies that depend on agriculture for subsistence (LeVine 1988). [...]</p><p> In foraging societies, where children are dependent and unproductive well into their teens, fewer children are preferred. In farming societies, such as the Beng, children may be welcomed as “little slaves” (Gottlieb 2000: 87). In pastoral and industrial societies, where young children can undertake shepherding a flock, or do repetitive machine-work, women are much more fertile. And, while the traditional culture of the village affords a plethora of customs and taboos for the protection of the pregnant mother and newborn, these coexist with customs that either dictate or at least quietly sanction abortion and infanticide.</p></blockquote><p> To me, the simplest story here looks something like “evolution selects humans for having various desires, from having sex to having children to creating art and lots of other things too; and all of these desires are then subject to complex learning and weighting processes that may emphasize some over others, depending on the culture and environment”.</p><p> Some people will end up valuing children more, for complicated reasons; other people will end up valuing other things more, again for complicated reasons. This was the case in hunter-gatherer times and this is the case now.</p><p> But it <i>doesn&#39;t</i> look to me like evolution selected us to desire one thing, and then we developed an inner optimizer that ended up doing something completely different. Rather, it looks like we were selected to desire many different things, with a very complicated function choosing which things in that set of doings each individual ends up emphasizing. Today&#39;s culture might have shifted that function to weigh our desires in a different manner than before, but everything that we do is still being selected from within that set of basic desires, with the weighting function operating the same as it always has.</p><p> As I mentioned in the introduction, Robin Hanson <a href="https://www.overcomingbias.com/p/forager-v-farmer-elaboratedhtml"><u>has suggested</u></a> that modern society is more forager-like than farmer-like and that our increased wealth is causing us to revert to forager-like ways and psychology. This would then mean that our evolved weighting function is now exhibiting the kind of behavior that it was evolved to exhibit in a forager-like environment.</p><p> We do engage in novel activities like computer games today, but it seems to me like the motivation to play computer games is still rooted in the same kinds of basic desires as the first hunter-gatherers had - eg to pass the time, enjoy a good story, socialize, or experience a feeling of competence.</p><h1> So what can we say about AI?</h1><p> Well, I would be cautious around reasoning by analogy. I&#39;m not sure we can draw particularly strong claims about the connection to AI. I think that there are <a href="https://forum.effectivealtruism.org/posts/kLYD95SK8tQFRmw4T/ben-garfinkel-s-shortform?commentId=XMjAWSEgp9BXTDQBi">more direct and relevant arguments</a> that one can make that do seem worrying, rather than trying to resort to evolutionary analogies.</p><p> But it does seem to me that eg the evolutionary history for the “sharp left turn” implies the <i>opposite</i> than previously argued. Something like “training an AI for recognizing pictures” or “training an AI for caring about human values” looks a lot more like “selecting humans to care about having offspring” than it looks like “optimizing humans for genetic fitness”. Caring about having offspring is a property that we still seem to pretty robustly carry; our alignment properties continued to generalize even as our capabilities increased.</p><p> To the extent that we do not care about our offspring, or even choose to go childfree, it&#39;s just because we were selected to <i>also</i> care about other things - if a process selects humans to care about a mix of many things, them sometimes weighing those other things more does not by itself represent a failure of alignment. This is again in sharp contrast to something like an AI that we tried to <i>exclusively</i> optimize for caring about human well-being. So there&#39;s reason to expect that an AI&#39;s alignment properties might generalize <i>even more</i> than those of existing humans.</p><p> <i>Thanks to Quintin Pope, Richard Ngo, and Steve Byrnes for commenting on previous drafts of this essay.</i> </p><ol class="footnotes" role="doc-endnotes"><li class="footnote-item" role="doc-endnote" id="fnns0k7bysais"> <span class="footnote-back-link"><sup><strong><a href="#fnrefns0k7bysais">^</a></strong></sup></span><div class="footnote-content"><p> Futuyama &amp; Kirkpatrick, p. 60.</p></div></li><li class="footnote-item" role="doc-endnote" id="fn23b1jpur496"> <span class="footnote-back-link"><sup><strong><a href="#fnref23b1jpur496">^</a></strong></sup></span><div class="footnote-content"><p> Futuyama &amp; Kirkpatrick, p. 300.</p></div></li><li class="footnote-item" role="doc-endnote" id="fnh3ks5duler4"> <span class="footnote-back-link"><sup><strong><a href="#fnrefh3ks5duler4">^</a></strong></sup></span><div class="footnote-content"><p> Each B1B1 moth has a 100% chance to “pick” a B1 allele for producing a gamete, each B1B2 moth has a 50% chance to pick a B1 gamete and a 50% chance to pick a B2 gamete, and each B2B2 moth has a 100% to pick a B2 allele for producing a gamete. Assuming that each moth that I&#39;ve chosen to breed contributes 100 gametes to the next generation, we get an average of 3600 B1 gametes from the 36 B1B1 moths chosen to breed, 1800 B1 and 1800 B2 gametes from the 360 B1B2 moths chosen to breed, and 800 B2B2 gametes from the 8 B2B2 moths chosen to breed.</p><p> This makes for 3600 + 1800 = 5400 B1 gametes and 1800 + 800 = 2600 B2 gametes, for a total of 8000 gametes. This makes for a frequency of 0.675 for B1 and 0.325 for B2.</p></div></li></ol><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/BtffzD5yNB4CzSTJe/genetic-fitness-is-a-measure-of-selection-strength-not-the#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/BtffzD5yNB4CzSTJe/genetic-fitness-is-a-measure-of-selection-strength-not-the<guid ispermalink="false"> BtffzD5yNB4CzSTJe</guid><dc:creator><![CDATA[Kaj_Sotala]]></dc:creator><pubDate> Sat, 04 Nov 2023 19:02:13 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The Soul Key]]></title><description><![CDATA[Published on November 4, 2023 5:51 PM GMT<br/><br/><p> The ocean is your home, but a forbidding one: often tempestuous, seldom warm. So one of your great joys is crawling onto land and slipping off your furry seal skin, to laze in the sun in human form. The elders tell horror stories of friends whose skins were stolen by humans, a single moment of carelessness leaving them stranded forever on land. That doesn&#39;t happen any more, though; this is a more civilized age. There are treaties, and authorities, and fences around the secluded beaches you and your sisters like the most, where you can relax in a way that older generations never could.</p><p> So your sisters no longer lose their skins by force. But sometimes it happens by choice. Sometimes a group of your sisters wrap their skins around themselves like robes and walk into the nearby town. The humans point and stare, but that&#39;s just part of the thrill. Sometimes young men gather the courage to approach, bearing flowers or jewelry or sweet words. And sometimes one of your sisters is charmed enough to set a rendezvous—and after a handful of meetings, or a dozen, to decide to stay for good.</p><p> You never thought it would happen to you. But his manners are so lively, and his eyes so kind, that you keep coming back, again and again. When he finally asks you to stay, you hesitate only a moment before saying yes. The harder part comes after. He finds you human clothes, and in exchange you give him your beautiful skin, and tell him that it must be locked away somewhere you&#39;ll never find it—and that he must never give it back to you, no matter how much you plead. Because if there&#39;s any shred of doubt, any chance of returning home, then the lure of the sea will be too much for you. You want this; you want him; you want to build a life together. And so the decision has to be final.</p><p> Years pass. You bear three beautiful children, with his eyes and your hair, and watch them blossom into beautiful adults. You always live near the sea, although you can&#39;t bear to swim in it—your limbs feel unbearably weak and clumsy whenever you try. You and your husband grow into each other, time smoothing down the ridges left from pushing two alien lives together. You forget who you once were.</p><p> After your youngest leaves home, you start feeling restless. You have disquieting dreams—first intermittently, then for weeks on end. One day, after your husband has gone to work, your feet take you up the stairs to the attic. As you brush aside the cobwebs in one of the corners, your hands land on an old chest. You pull on the lid, and it catches on a padlock—but only for a second. The shackle has been rusted through by the sea breeze, and quickly snaps. You open the lid, and you see your skin laid out before you.</p><p> What then?</p><hr><p> You look at your skin, and your ears fill with the roar of the sea. A wild urge overtakes you; you grab your skin and run headlong towards the shore. As you reach it you see your husband standing on the pier—but that gives you only a moment&#39;s pause before you dive into the water, your skin fitting around you as if you&#39;d never taken it off.</p><p> As you swim away, you envisage your family in tatters: your children left baffled and distraught, your husband putting on a brave face for their sake. But it was his fault, after all. He failed in the one thing you asked of him; and you can&#39;t fight your nature.</p><hr><p> You look at your skin, and see a scrap of paper lying on top of it. <i>I knew you&#39;d only open the chest if you were restless and unhappy</i> , it reads. <i>And I would never cage you. So go free, with my blessing</i> .</p><p> You catch your breath—and, for a moment, you consider staying. But his permission loosens any tether that might have held you back. You leave the note there, alongside a little patch of fur torn off your coat: a last gesture, the least you can give him.</p><hr><p> You look at your skin, and your ears fill with the roar of the sea. But it&#39;s not loud enough to drown out your thoughts. <i>I&#39;m not an animal</i> , you think. <i>I can make my own choices</i> .</p><p> You shove the lid closed, and the moment of reprieve it gives you is enough to start scrambling down the stairs and out the gate and you don&#39;t stop running until you&#39;re out of sight of your house.</p><p> When you find your husband, down at the pier, your face tells him what&#39;s happened before you&#39;ve said a word. He gives you a gentle kiss, then sprints back to the house. By the time you make it home, he&#39;s relaxing in an armchair, and the kettle is almost boiling; but you know that the chest and its contents are gone.</p><p> His glances, always loving, now fill with wonder: that he almost lost you, but that he didn&#39;t. That you chose him yet again, in defiance of your deepest instincts. You curl up in his arms every night; and though at first you can&#39;t hold back the tears, over time they grow rarer and rarer. You never see your skin again.</p><hr><p> You look at your skin, and a wave of emotion crashes into you. You remember your old ambitions: to explore every horizon; to surf every current; to ride every storm. Dangerous dreams—and pointless ones too, in an age where planes criss-cross the skies, and the blank spots on the maps have all been filled. You didn&#39;t want to waste your life retracing others&#39; footsteps. So you infused those dreams into your skin and locked it away.</p><p> And yet there&#39;s still something in you that yearns for them: the part that&#39;s been making you restless, the part that led you into the attic. So you fetch a pair of scissors, and cut off your long wavy hair—and with it, whatever remaining wistfulness was keeping you up at night. You put it into the box, on top of your skin, and close the lid again. No need to lock it, this time.</p><p> Maybe your husband finds the broken lock, and the tresses of your hair. You never know. But you don&#39;t need to know. What you&#39;ve got is enough.</p><hr><p> You look at your skin, and remember your plan. Your face is lined now, and your hair is streaked with gray. But inside the chest, under a layer of dust, your old skin is pristine. You can imagine slipping it back on and gliding back into the ocean, not a day older than when you left.</p><p> You&#39;ll be different from how you were before, of course. You can&#39;t live a lifetime in any skin without it changing you. But your past self thought that was a worthwhile trade, for those extra decades of youth. Worth leaving your friends and family behind, worth setting aside all the glories of the ocean. And who knows—maybe there are more tricks yet to be found, more ways to slip the noose of aging and death.</p><p> You look at the skin, and consider putting it on. Not yet, you think. You&#39;ve still got a few more decades left in your current skin, before you&#39;ll need to go back. Not yet.</p><hr><p> The fur on your skin ripples like waves, bringing back to you the knowledge of what the ocean really is. In your current body, you can only see the surface: the swells of water, the winds and storms. But if you could dive underneath, you&#39;d find a portal to a whole civilization. You&#39;re on the shore of the future of humanity, a sea of minds so vast that you can barely imagine it. Throughout the long millennia since humans transcended the limitations of their biology, they&#39;ve multiplied beyond number, and constructed joys and enchantments beyond measure. The ocean is your gateway to all of those people and their wonders—each one so beautiful, and so so tempting.</p><p> Why did you come to this backwater, this output of baseline humans who refuse to engage with the outside world? Why did you lock away your memories, leaving only hints about what you used to be? You don&#39;t remember. Was it an experiment? A whim? Surely it couldn&#39;t have been for the love of a baseline human. But regardless, how can you stay here, when you know what else exists? You gather your skin in your arms, and though there&#39;s a pang of sadness as you walk out the door, you don&#39;t look back. There&#39;s a whole universe to explore.</p><hr><p> Your skin is a cornucopia of possible lives; the deeper into it you look, the more you see. Just under the surface, joyful humans are granted miraculous powers: to soar through air and sea, to play games on the scale of planets, to morph their bodies as they please. Beneath them, you see a society that&#39;s explored further, morphing not just their bodies, but also their minds—belief and desire and identity become as malleable as clay. Beneath <i>them</i> , you lose sight of individuals: at those depths minds merge and split and reform like currents in the ocean. And beneath even that? It&#39;s hard for you to make sense of the impressions you&#39;re getting—whatever is down there can&#39;t be described in human terms. In the farthest reaches there are only alien algorithms, churning away on computers that stretch across galaxies, calculating the output of some function far beyond your comprehension.</p><p> And now you see the trap. Each step down makes so much sense, from the vantage point of the previous stage. But after you take any step, the next will soon be just as tempting. And once you&#39;re in the water, there&#39;s no line you can draw, no fence that can save you. You&#39;ll just keep sinking deeper and deeper, with more and more of your current self stripped away—until eventually you&#39;ll become one of the creatures that you can glimpse only hazily, one of the deep-dwelling monsters that has forsaken anything recognizably human.</p><p> So this is the line you decided to draw: here, and no further. You&#39;ll live out your lives in a mundane world of baseline humans, with only a touch of magic at the edges—just enough to satisfy the wondering child in you. You&#39;ll hold on to yourself, because what else is there to hold onto? It&#39;s a sad thought, in some ways, but a satisfying one too.</p><p> You close the lid, and your memories with it, and live happily ever after.</p><hr><p> As you look at your skin, each strand of fur shimmers with different stories—not of your possible lives, but of your <i>current</i> lives. Different shards of you are living out countless adventures across countless artificial universes. You&#39;re far vaster than you ever dreamed: what you thought was your whole “self” is just a fragment of a fragment of your overall mind.</p><p> Which fragment? Perhaps, at your core, you were the part of your meta-self that loved fairy tales; or perhaps you were an avatar of the innocence of early humanity; or perhaps you were a nostalgic part, who enjoyed basking in the wistfulness of times already gone. Whatever your goals were, they led you to volunteer to live this small life in this small world: a single strand in the tapestry your meta-self is weaving.</p><p> You stroke your skin gently. You can&#39;t picture your meta-self, not really—it&#39;s too vast and too alien. But you know it&#39;s watching out for you. There&#39;s a warmth underneath your hand, and a gentle breeze passing across your neck, like a caress. As you close the chest, you bask in the knowledge that your life is part of a vast plan. That&#39;s enough for you.</p><hr><p> As you glimpse your skin, long-lost memories rush into your mind: recollections of all the hundreds of other times you&#39;ve rediscovered it, across thousands of past lives. Every time, you&#39;ve received a different vision of what&#39;s waiting for you in the depths of the ocean. But you don&#39;t know which, if any, is true. You can&#39;t know. Where would the adventure be, if you were just handed the whole plot? What would be the point of living through it? Only two things remain constant across all your visions. First: there&#39;s no hurry; you have eons of time. Second: once you put on the skin, you can&#39;t come back.</p><p> You stare at it with longing, and excitement, and fear. But you&#39;re not ready yet. So you pull aside the skin to reveal the padlocks underneath—thousands of them, split into two piles. One pile is stained with wear, each shackle rusted through; you toss the latest padlock on top. The padlocks in the other pile are clean and new; each looks strong enough to fasten the world in place. You grab one of those. You put your skin back on top of the two piles, and close the box, and carefully fasten the padlock. Then you go downstairs again, to the life you&#39;ve constructed for yourself, while the shiny steel slowly begins to rust away.</p><hr><p> <i>In addition to the inspirations behind</i> <a href="https://www.narrativeark.xyz/p/the-ants-and-grasshopperhtml"><i>my previous story of this form</i></a> <i>, I also owe a debt to Neil Gaiman&#39;s beautiful</i> <a href="https://www.amazon.com/Ocean-End-Lane-Novel/dp/0062459368">The Ocean at the End of the Lane</a> <i>.</i></p><br/><br/><a href="https://www.lesswrong.com/posts/tHvFtfFKjhfy3sQpC/the-soul-key#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/tHvFtfFKjhfy3sQpC/the-soul-key<guid ispermalink="false"> tHvFtfFKjhfy3sQpC</guid><dc:creator><![CDATA[Richard_Ngo]]></dc:creator><pubDate> Sat, 04 Nov 2023 17:51:53 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[[Linkpost] Concept Alignment as a Prerequisite for Value Alignment]]></title><description><![CDATA[Published on November 4, 2023 5:34 PM GMT<br/><br/><blockquote><p> Value alignment is essential for building AI systems that can safely and reliably interact with people. However, what a person values -- and is even capable of valuing -- depends on the concepts that they are currently using to understand and evaluate what happens in the world. The dependence of values on concepts means that concept alignment is a prerequisite for value alignment -- agents need to align their representation of a situation with that of humans in order to successfully align their values. Here, we formally analyze the concept alignment problem in the inverse reinforcement learning setting, show how neglecting concept alignment can lead to systematic value mis-alignment, and describe an approach that helps minimize such failure modes by jointly reasoning about a person&#39;s concepts and values. Additionally, we report experimental results with human participants showing that humans reason about the concepts used by an agent when acting intentionally, in line with our joint reasoning model.</p></blockquote><p></p><blockquote><p> We propose a theoretical framework for formally introducing concepts to inverse reinforcement learning and show that conceptual misalignment (ie, failing to consider construals) can lead to severe value misalignment (ie, reward mis-specification; large performance gap). We validate these theoretical results with a case study using a simple gridworld environment where we find that IRL agents that jointly model construals and reward outperform those that only model reward. Finally, we conduct a study with human participants and find that people do model construals, and that their inferences about rewards are a much closer match to the agent that jointly models construals and rewards. Our theoretical and empirical results suggest that the current paradigm of just trying to directly infer human reward functions or preferences from demonstrations is insufficient for value-aligning real AI systems that need to interact with real people; it is crucial to also model and align on the concepts people use to reason about the task in order to understand their true values and intentions.</p></blockquote><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/M6CEJmgna6FTt9Yci/linkpost-concept-alignment-as-a-prerequisite-for-value#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/M6CEJmgna6FTt9Yci/linkpost-concept-alignment-as-a-prerequisite-for-value<guid ispermalink="false"> M6CEJmgna6FTt9Yci</guid><dc:creator><![CDATA[Bogdan Ionut Cirstea]]></dc:creator><pubDate> Sat, 04 Nov 2023 17:34:41 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[We are already in a persuasion-transformed world and must take precautions]]></title><description><![CDATA[Published on November 4, 2023 3:53 PM GMT<br/><br/><p> “在变革的时代，学习者继承了地球，而学习者发现自己已经做好了应对一个不再存在的世界的准备”</p><p></p><p><strong>概括：</strong></p><p>我们已经处于对人类思维过程进行广泛研究和操纵的时间线上； SOTA psychological research systems require massive amounts of human behavior data, which in turn requires massive numbers of unsuspecting test subjects (users) in order to automate the process of analyzing and exploiting human targets.因此，这必须秘密进行，而美国和中国都有这样做的良好记录。这个结果是一个强吸引子状态，因为任何拥有足够数据的人都可以做到这一点，并且自然而然地，强大的组织将拒绝其他人的访问，例如通过数据中毒。大多数人已经被说服，认为这是无害的，尽管它显然是非常危险的。因此，我们可能已经处于一个危险的变革世界，必须立即采取<a href="https://www.lesswrong.com/posts/Lw8enYm5EXyvbcjmt/sensor-exposure-can-compromise-the-human-brain-in-the-2020s#The_solutions_are_easy:~:text=Webcam%2Dcovering%20rates,media%20news%20feeds).">标准预防措施</a>。</p><p></p><p>这不应该分散人们对人工智能安全的注意力。这很有价值，因为人工智能安全社区必须生存。 This problem connects to the AI safety community in the following way:</p><p>国家生存和战争力量<a href="https://www.lesswrong.com/posts/jyAerr8txxhiKnxwA/5-reasons-why-governments-militaries-already-want-ai-for#1__Militaries_are_perhaps_the_oldest_institution_on_earth_to_research_and_exploit_human_psychology_">==>;</a>已经取决于信息战能力。</p><p>信息战能力<a href="https://www.lesswrong.com/posts/jyAerr8txxhiKnxwA/5-reasons-why-governments-militaries-already-want-ai-for#2__Information_warfare_has_long_hinged_on_SOTA_psychological_knowledge_and_persuasive_skill_">==>;</a>已经依赖于SOTA心理研究系统。</p><p> SOTA psychological research systems <a href="https://www.lesswrong.com/posts/jyAerr8txxhiKnxwA/5-reasons-why-governments-militaries-already-want-ai-for#5__SOTA_psychological_research_and_manipulation_capabilities_have_already_started_increasing_by_an_order_of_magnitude_every__4_years_">==>;</a> already improves and scales mainly from AI capabilities research, diminishing returns on everything else. <span class="footnote-reference" role="doc-noteref" id="fnrefxevua908cwf"><sup><a href="#fnxevua908cwf">[1]</a></sup></span></p><p>人工智能能力研究<a href="https://www.lesswrong.com/posts/mjSjPHCtbK6TA5tfW/ai-safety-is-dropping-the-ball-on-clown-attacks-and-mind#AI_pause_as_the_turning_point">==>;</a>已经受到人工智能安全社区的围攻。</p><p>因此，这可能引起如此大的关注的原因是：</p><p>国家生存和战争力量<a href="https://www.lesswrong.com/posts/mjSjPHCtbK6TA5tfW/ai-safety-is-dropping-the-ball-on-clown-attacks-and-mind#AI_pause_as_the_turning_point:~:text=the%20AI%20safety%20community%20must%20acknowledge%20the%20risk%20that%20the%202020s%20will%20be%20intensely%20dominated%20by%20actors%20capable%20of%20using%20modern%20technology%20to%20stealthily%20hack%20the%20human%20mind%20and%20eliminate%20inconvenient%20people%2C%20such%20as%20those%20try%20to%20pause%20AI%2C%20even%20though%20AI%20is%20basically%20the%20keys%20to%20their%20kingdom">==>;</a>他们的脚趾可能已经被人工智能安全社区踩到了？</p><p> Although it&#39;s also important to note that <a href="https://www.lesswrong.com/posts/mjSjPHCtbK6TA5tfW/ai-safety-is-dropping-the-ball-on-clown-attacks-and-mind#AI_pause_as_the_turning_point:~:text=I%20think%20that%20the%20AI%20safety%20community%20is,murkiest%20people%20lurking%20within%20the%20US%2DChina%20conflict.">people with access to SOTA psychological research systems are probably super good at intimidation and bluffing</a> , it&#39;s also the case that the AI safety community needs to get a better handle on the situation if we are in the bad timeline; <a href="https://www.lesswrong.com/s/TDciH7QjqeAirdJFc/p/Zvu6ZP47dMLHXMiG3#:~:text=Learning%20these%20kinds,causes%20with%20the">数学表明我们已经远远超过了这一点</a>。</p><p></p><p><strong>根本问题</strong></p><p>If there were intelligent aliens, made of bundles of tentacles or crystals or plants that think incredibly slowly, their minds would also have discoverable exploits/zero days, because any mind that evolved naturally would probably be like the human brain, a <a href="https://www.lesswrong.com/posts/NQgWL7tvAPgN2LTLn/spaghetti-towers">kludge of spaghetti code</a> that is operating outside of its intended environment.</p><p>他们甚至可能不会开始触及发现和标记这些漏洞的表面，直到像今天的人类文明一样，他们开始用传感器包围数千或数百万同类，这些传感器可以每天几个小时记录行为并找到<a href="https://www.lesswrong.com/posts/mjSjPHCtbK6TA5tfW/ai-safety-is-dropping-the-ball-on-clown-attacks#:~:text=of%20procuring%20results.-,There%20is%20no,-logical%20endpoint%20to"><u>相关性网络</u></a>。</p><p>就人类而言，使用社交媒体作为自动化人工智能实验的受控环境似乎创造了人类行为数据的临界量。当前 2020 年代的心理学研究和操纵能力远远超过了 20 世纪的学术心理学范式。</p><p> 20 世纪的学术心理学范式仍然主导着我们对研究人类心灵的文化印象。但是，当心理学研究和操纵的有效性开始每四年增加一个数量级时，就到了停止在精神上生活在一个因操纵尝试通常失败而稳定的世界的时候了。</p><p>社交媒体引导人类成果的能力并不是孤立地进步的，它们与人类思维的理解和利用的广泛加速并行，这本身<a href="https://arxiv.org/pdf/2309.15084.pdf"><u>就是加速人工智能能力研究的副产品</u></a>。</p><p>通过将人与其他人进行比较并预测特征和未来行为，多臂老虎机算法可以首先预测特定的研究实验或操纵策略是否值得冒险进行；导致大量成功案例的检测率较低（因为检测可能会产生高度可测量的响应，特别是在大量传感器暴露的情况下）。</p><p>当您拥有数十亿小时的人类行为数据和传感器数据的样本量时，不同类型的人反应的毫秒差异（例如面部微表情、滚动过去涵盖不同概念的帖子时的毫秒差异、涵盖不同概念后的心率变化、眼球追踪）眼睛经过特定概念、触摸屏数据等后的差异从难以察觉的噪音转变为映射人类思维的相关性网络的基础。</p><p>不幸的是，使用鼠标滚轮或触摸屏滚动浏览社交媒体新闻源上的一条信息的运动将产生至少一条曲线，因为手指每次都会加速和减速。数十亿人每天都会输出数万亿条这样的曲线。这些曲线是线性代数，是插入机器学习的完美形状。</p><p> Social media&#39;s individualized targeting uses deep learning and massive samples of human behavioral data to procedurally generate an experience that fits human mind like a glove, in ways we don&#39;t fully understand, but allow hackers incredible leeway to find ways to optimize for steering people&#39;s thinking or behavior in measurable directions, insofar as those directions are measurable.这是人工智能可以轻松实现自动化的事情。我原本认为深入人类思想阅读/可解释性是不可能的，但我错了； <a href="https://www.lesswrong.com/s/TDciH7QjqeAirdJFc/p/Zvu6ZP47dMLHXMiG3#:~:text=Learning%20these%20kinds,."><u>the human race is already well past that point as well, due to causality inference</u></a> . </p><p><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/LdEwDn5veAckEemi4/lmquoccehpu8d9exhbjb"></p><p>大多数人认为社交媒体的影响力只发生在食物链下游的人们身上，但事实已不再如此。至少有一种技术，即<a href="https://www.lesswrong.com/posts/mjSjPHCtbK6TA5tfW/ai-safety-is-dropping-the-ball-on-clown-attacks#Clown_attacks"><u>“小丑攻击”</u></a> ，通常对所有尚未意识到这一点的人都有效，无论其智力或对真理的追求如何；这种特殊的技术在比现有系统弱得多的系统中被发现。我不知道当前系统能找到什么操纵策略，但我可以非常有信心地预测它们远远高于小丑攻击。</p><blockquote><p>首先它开始对 60% 的人起作用，我没有说话，因为我的想法不像那 60% 的人那样可预测。然后，它开始对90%的人起作用，我没有说话，因为我的想法不像那90%的人那样可预测。然后它开始对我起作用。到那时，已经太晚了，因为它已经在我身上起作用了。</p></blockquote><p></p><p><strong>他们会注意到并追求这些能力</strong></p><p>如果 5 大科技公司（Facebook、谷歌、微软、亚马逊和苹果）注意到如何引导人们购买特定产品，或者感觉到避免退出平台的各种冲动，并<a href="https://www.lesswrong.com/posts/mjSjPHCtbK6TA5tfW/ai-safety-is-dropping-the-ball-on-clown-attacks#:~:text=However%2C%20if%20a,of%20the%20genepool."><u>防止/抵消其他平台运行多臂强盗算法来自动利用策略（例如帖子组合）来掠夺他们的用户</u></a>，那么你自然可以假设他们也注意到了他们将人们引向各种其他方向的能力。</p><p>问题在于，<a href="https://www.lesswrong.com/s/TDciH7QjqeAirdJFc/p/jyAerr8txxhiKnxwA"><u>主要政府和军队有极大的动力并处于有利位置，利用这些能力进行进攻性和防御性信息战</u></a>；如果美国企业放弃操纵能力，中国企业自然也不放弃，那么美国情报机构<a href="https://www.nytimes.com/2023/11/03/technology/israel-hamas-information-war.html#:~:text=%E2%80%9CWe%E2%80%99re%20in%20an%20undeclared%20information%20war%20with%20authoritarian%20countries%2C%E2%80%9D%20James%20P.%20Rubin%2C%20the%20head%20of%20the%20State%20Department%E2%80%99s%20Global%20Engagement%20Center%2C%20said%20in%20a%20recent%20interview.">就会担心信息战能力存在差距</a>，从而推动这一问题。</p><p>政府/军事机构<a href="https://www.lesswrong.com/posts/LyywLDkw3Am9gbQXd/don-t-take-the-organizational-chart-literally">存在能力瓶颈</a>， <a href="https://www.lesswrong.com/posts/foM8SA3ftY94MGMq9/assessment-of-intelligence-agency-functionality-is-difficult">由于高层缺乏透明度和下层人员流动率高，能力难以衡量</a>，但旋转门式雇佣很容易让他们从大型人才库中寻找灵活的人才。 5家科技公司； <a href="https://www.lesswrong.com/posts/jyAerr8txxhiKnxwA/5-reasons-why-governments-militaries-want-ai-for-information-1#3__Information_warfare_is_about_winning_over_high_intelligence_elites__not_the_ignorant_masses__">这种做法受到信息战本身的威胁</a>，进一步激发了人们对信息战优势的兴趣。</p><p>对科技公司人才库的访问还决定了情报机构利用<a href="https://www.nytimes.com/2020/01/14/us/politics/nsa-microsoft-vulnerability.html">操作系统漏洞</a>和芯片固件漏洞来访问几乎所有美国人设备中的传感器的能力，而不仅仅是大多数保留各种传感器权限的美国人，这<a href="https://www.lesswrong.com/posts/Lw8enYm5EXyvbcjmt/sensor-exposure-can-compromise-the-human-brain-in-the-2020s">甚至</a>允许<a href="https://www.lesswrong.com/posts/Lw8enYm5EXyvbcjmt/sensor-exposure-can-compromise-the-human-brain-in-the-2020s">更好地获得危害人工智能安全社区等关键精英所需的心理学研究</a>。</p><p>随着更多的传感器数据， <a href="https://www.lesswrong.com/s/TDciH7QjqeAirdJFc/p/Lw8enYm5EXyvbcjmt#:~:text=Eyetracking%20is%20likely,person%E2%80%99s%20thought%20process)."><u>特别是面部和眼睛的视频输入</u></a>，这些系统对目标进行深度贝叶斯分析的能力显着提高；这<a href="https://www.lesswrong.com/s/TDciH7QjqeAirdJFc/p/Zvu6ZP47dMLHXMiG3#:~:text=Learning%20these%20kinds,."><u>对于在人脑上运行可解释性并不是必需的</u></a>，但它可以将这些能力提高更多数量级（特别是对于<a href="https://www.lesswrong.com/s/TDciH7QjqeAirdJFc/p/foM8SA3ftY94MGMq9#Functioning_lie_detectors_as_a_turning_point_in_human_history"><u>谎言检测</u></a>和对话主题厌恶）。</p><p></p><p><strong>这不能再继续下去</strong></p><p>如果黑客可以随时更改实用程序功能，那么一开始就没有多大意义。可能有些部分是难以改变的，但在这一点上很容易高估自己； especially if the effectiveness of SOTA influence systems have been increasing by an order of magnitude every 4 years. Your brain has internal conflicts, and they have <a href="https://www.lesswrong.com/s/TDciH7QjqeAirdJFc/p/Zvu6ZP47dMLHXMiG3#:~:text=Learning%20these%20kinds,with%20the%20common">human internal causality interpretability systems</a> . You get <a href="https://www.lesswrong.com/posts/bbB4pvAQdpGrgGvXH/tuning-your-cognitive-strategies">constant access to the surface</a> , but they get occasional access to the deep.</p><p>多臂老虎机算法将不断尝试，直到找到有效的方法。人类的大脑是一堆意大利面条式的代码，所以可能在某个地方有什么东西。</p><p> The human brain has exploits, and the capability and cost of social media platforms to use massive amounts of human behavior data to find complex social engineering techniques is a profoundly technical matter, you can&#39;t get a handle on this with intuition or pre-2010s historical precedent.</p><p>因此，您应该假设您的效用函数和值有在未知时间被黑客攻击的风险，因此应该分配一个贴现率来考虑几年内的风险。</p><p>仅在未来 10 年中缓慢的起飞就保证了这个折扣率太高了，事实上，人工智能安全社区的人们不会继续相信它是零。</p><p>我认为接近零是一个合理的目标，但在目前的情况下，人们甚至懒得遮盖他们的网络摄像头，在有智能手机的房间里就地球的命运进行重要而敏感的对话，睡在床上与智能手机在同一个房间甚至同一张床上，每天使用社交媒体近一个小时（滚动浏览近千条帖子）。</p><p>如果攻击面如此之大，这种环境下的贴现率就不能被认为“合理”接近于零；世界变化如此之快。 We are gradually becoming intractably compromised by slow takeoff before the party even starts.</p><p> If people have <a href="https://www.lesswrong.com/posts/SGR4GxFK7KmW7ckCB/something-to-protect">anything they value at all</a> , and the AI safety community almost certainly does have that, then the current AI safety paradigm of zero effort is wildly inappropriate, it is basically <a href="https://www.lesswrong.com/s/TDciH7QjqeAirdJFc/p/jyAerr8txxhiKnxwA#:~:text=if%20you%20look,in%20the%20past."><u>total submission to invisible hackers</u></a> . The <a href="https://www.lesswrong.com/posts/mjSjPHCtbK6TA5tfW/ai-safety-is-dropping-the-ball-on-clown-attacks#Clown_attacks">human brain has low-hanging exploits</a> and <a href="https://www.lesswrong.com/posts/Lw8enYm5EXyvbcjmt/sensor-exposure-can-compromise-the-human-brain-in-the-2020s#The_solutions_are_easy:~:text=Keeping%20people%20on,adversarial%20information%20environment.">the structures of power have already been set in motion</a> , so we must take the <a href="https://www.lesswrong.com/posts/Lw8enYm5EXyvbcjmt/sensor-exposure-can-compromise-the-human-brain-in-the-2020s#The_solutions_are_easy:~:text=Webcam%2Dcovering%20rates,day%20inside%20hyperoptimized">standard precautions</a> immediately.</p><p> The AI safety community must survive the storm. </p><ol class="footnotes" role="doc-endnotes"><li class="footnote-item" role="doc-endnote" id="fnxevua908cwf"> <span class="footnote-back-link"><sup><strong><a href="#fnrefxevua908cwf">^</a></strong></sup></span><div class="footnote-content"><p> eg Facebook could hire more psychologists to label data and correlations, but has greater risk of one of them breaking their NDA and trying to leak Facebook&#39;s manipulation capabilities to the press like Snowden and Fishback. Stronger AI means more ways to make users label their own data.</p></div></li></ol><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/LdEwDn5veAckEemi4/we-are-already-in-a-persuasion-transformed-world-and-must#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/LdEwDn5veAckEemi4/we-are-already-in-a-persuasion-transformed-world-and-must<guid ispermalink="false"> LdEwDn5veAckEemi4</guid><dc:creator><![CDATA[trevor]]></dc:creator><pubDate> Sat, 04 Nov 2023 15:53:34 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Being good at the basics]]></title><description><![CDATA[Published on November 4, 2023 2:18 PM GMT<br/><br/><p> （从<a href="https://sundaystopwatch.eu/being-good-at-the-basics/">我的博客</a>交叉发布）</p><p>在巴西柔术中，有一个概念是“擅长基础知识”，而不是“通过了解先进技术而擅长”。你想<em>如何</em>变得优秀是个人喜好的问题，但我们的想法是，这是两种方法，大多数人都会选择其中一种。</p><p>我认为这是一个适用于巴西柔术之外的概念，如果您想学习某个领域，但不确定如何接近它，那么这个概念很有用。</p><p>我将以物理为例，因为这是一个我想擅长基础知识的领域。物理学的“基础”是你在高中学习的东西，而“高级”的东西是你在大学（也许是研究生水平）学习的东西。 （可能还有其他方法可以将基础知识与高级主题分开。）</p><p>您可能粗略地记得高中时在课堂上学到的一些简单公式，您可能会通过教科书问题来定位自己，您可能会执行一些基本计算。你有点了解基础知识。但是，当你具备<em>良好的</em>基础知识时，情况会怎样呢？</p><p>这可能意味着您已经熟记这些方程式，并且您已经真正内化了它们的含义。</p><p>这也可能意味着您知道周围事物的数量或价值。您可以正确估算物体的重量、移动速度或动能和势能。</p><p>您可以估算出一个苹果含有多少焦耳的能量，或者在阳光明媚的日子里有多少能量撞击到一平方米的地球表面。您可以很好地感受到一块混凝土能承受多大的压应力，并且可以快速准确地计算出您所驾驶的汽车的动能。您还可以在不同单位之间快速转换，并进行比较不同事物的数量。</p><p>以这种方式真正擅长物理学基础知识需要一种<em>具体的</em>理解。它需要对主题有一定程度的“接近”，使您能够将这些知识应用到周围的世界，直到您开始从该主题的角度看待周围的世界。当你到外面散步时，<em>你会情不自禁地</em>注意到这一切的物理原理。</p><p>你会注意到“擅长基础知识”实际上是一种语言误导。这种理解与高中毕业后的理解水平有很大不同，但都是指“基础”。如果你真的擅长基础知识，那么你实际上就是专家——基础知识方面的专家。这里的“基础”一词隐藏着大量的复杂性，或者说是时间和精力。</p><p>为什么要擅长基础知识（而不是高级知识）？这些事情有时取决于领域，但主要是因为擅长先进的东西对于该特定领域的职业来说是必需的，但对于其他目标来说毫无用处。例如，我没有成为一名物理学家的野心，但我确实有野心去密切了解周围的世界，并做出准确的估计和良好的决策。对我来说，真正擅长物理学的基础知识比擅长物理学中的某些高级事物重要得多。</p><p>在其他领域，您可以注意到擅长它们的两种方法。写作就是其中之一。 “真正擅长基础知识”的写作看起来非常简单明了，很容易理解。通过擅长基础知识，你实际上隐藏了复杂性。这并不是说不涉及复杂性，只是对读者隐藏了。为读者提供了简单明了的文本，但复杂性在于这个过程，从对某个主题进行清晰的思考，到试图简化结果文本的编辑过程。将此与擅长写作进行比较，但不是在这个基本意义上：作家使用有趣和创新的隐喻，或者拥有非常丰富的词汇。</p><p>在烹饪中，也有一个要擅长基础知识的概念。例如，将完美米饭碗的厨师与使用 espuma 或真空低温烹调法烹饪的厨师进行比较。</p><p>在鼓乐中，也有这个概念。例如，比较仅使用低音鼓、军鼓和踩镲完善“简单”4/4 放克节奏的鼓手与使用全套演奏一些超级高级复节奏的鼓手。</p><p>最终，选择如何擅长某件事的策略是个人喜好的问题，并且根据领域的不同，您可能有不同的偏好。随着时间的推移，我发现自己对无论做什么都更愿意发展基础知识。它通常看起来在它所属的狭窄领域之外更适用，而且它似乎总是需要更少的先决条件。因此，如果您需要的话，我的建议是：“如果您想学习 X，并且不确定到底要学什么，请尝试很好地学习基础知识”。</p><br/><br/><a href="https://www.lesswrong.com/posts/fLbkWseNn3geEifkv/being-good-at-the-basics#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/fLbkWseNn3geEifkv/being-good-at-the-basics<guid ispermalink="false"> fLbkWseNn3geEifkv</guid><dc:creator><![CDATA[dominicq]]></dc:creator><pubDate> Sat, 04 Nov 2023 14:18:51 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Despair about AI progressing too slowly]]></title><description><![CDATA[Published on November 4, 2023 7:52 AM GMT<br/><br/><p><i>从 EA 论坛交叉发布：</i> <a href="https://forum.effectivealtruism.org/posts/kGkQtj6vjcrrAjK38/despair-about-ai-progressing-too-slowly"><i>https://forum. effectivealtruism.org/posts/kGkQtj6vjcrrAjK38/despair-about-ai-progressing-too-slowly</i></a></p><p><i><strong>摘要：</strong>这是一篇个人且高度主观的帖子，讲述了我多年来与人工智能主题相关的心路历程以及我今天的处境。我的想法有些分散，但如果你尝试一下，我想你可以看到其中的联系。这只是我在 LessWrong 上的第二篇文章，所以请对我好一点。</i></p><p><i><strong>认知状态：</strong>虽然这篇文章中写的所有内容都是完全真诚的，但我有一定程度的自我怀疑。我试图坦率地表达我强烈的个人偏见。我认真对待这一观点，即即使是微小的存在风险也值得采取重大努力来减轻，因此我对说出与非常关心人工智能风险的人相反的言论持谨慎态度。然而，我相信表达逆向或非共识的观点会使话语更加健康，从而可以提高人们的推理能力和对他人的说服力。即使LessWrong关于人工智能风险的主流观点是正确的，这最终有助于降低存在风险。</i></p><h3>背景</h3><p>自 2007 年左右开始<span class="footnote-reference" role="doc-noteref" id="fnrefkzqnz1upen8"><sup><a href="#fnkzqnz1upen8">[1]</a></sup></span> ，我对人工智能产生了兴趣——包括（看似）近期的狭隘应用，如自动驾驶汽车和超人通用人工智能的前景。</p><p>我<a href="https://medium.com/@strangecosmos/artificial-intelligence-will-be-bigger-than-anything-that-has-ever-ever-happened-7289e1035f9c">于 2015 年</a>在博客上首次撰写有关 AGI 的文章。</p><p> 2017 年至 2023 年间，我在特斯拉上赚了很多钱，因为我（错误地）打赌它会迅速将完全自动驾驶商业化，而投资最终回报了 10 倍，原因几乎与完全自动驾驶无关。</p><h3>失望</h3><p>“心碎”并不夸张，因为我对 2017 年到 2023 年自动驾驶汽车进展微薄的感受并不夸张。我确实觉得这项技术即将实现，但它仍然是一个科学项目。 <span class="footnote-reference" role="doc-noteref" id="fnrefxn2ssdui3z"><sup><a href="#fnxn2ssdui3z">[2]</a></sup></span></p><p>在 GPT-4 发布、全世界掀起 LLM 热潮的同一年谈论 AGI 的幻灭可能听起来很奇怪。也许更好的词是<i>疲劳</i>。我厌倦了等待AGI。</p><h3>沮丧</h3><p>我个人面临的最大的生存风险可能是临床抑郁症。我尝试过药物治疗、谈话疗法、 <a href="https://www.mayoclinic.org/tests-procedures/transcranial-magnetic-stimulation/about/pac-20384625">rTMS</a> 、<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Neurofeedback">神经反馈</a>、艺术疗法、体育锻炼、（合法的、药用的）氯胺酮等等，但我仍然非常抑郁。 <span class="footnote-reference" role="doc-noteref" id="fnref1wdtdlt81uy"><sup><a href="#fn1wdtdlt81uy">[3]</a></sup></span></p><p>从我个人生存的角度来看，友好或一致的超人通用人工智能解决几乎所有问题（包括治愈我的抑郁症）的承诺比不友好或不一致的通用人工智能的威胁更有吸引力，这让人感到可怕或危险。尤其如此，因为我（似乎）对人工智能的 x 风险比公开担心它的中间人要乐观得多。</p><h3>老化</h3><p>一个更普遍的想法是：默认情况下，我会死于衰老，所有我爱的人也会如此——除非发生更糟糕的不幸。一致的通用人工智能将治愈衰老，从而拯救我和我所爱的人的生命。因此，发展AGI具有一定的紧迫性。 <span class="footnote-reference" role="doc-noteref" id="fnref56qqkpetdz5"><sup><a href="#fn56qqkpetdz5">[4]</a></sup></span></p><p>这种观点忽视了后代，这无疑是一个弱点。然而，将后代置于自己和亲人之上<a href="https://www.smbc-comics.com/comic/longtermism">在心理上是困难的</a>。 <span class="footnote-reference" role="doc-noteref" id="fnrefh7m929qtdm"><sup><a href="#fnh7m929qtdm">[5]</a></sup></span></p><h3>对人工智能风险的非正统观点</h3><p><strong>标准观点是：</strong>发展AGI之前必须先解决AI对齐问题。减缓开发将使研究人员有更多时间来解决对齐问题，因此更有可能在为时已晚之前解决它。</p><p><strong>我的非正统观点是：</strong>能力研究和安全研究并不是那么分开。我们越接近通用人工智能，研究人员就越能了解如何进行对齐。减慢能力研究的速度也会减慢安全研究的速度。</p><p>如果<a href="https://www.lesswrong.com/posts/ED28KSXKc4j8CNoi8/how-would-the-scaling-hypothesis-change-things">尺度假设</a>——数据和计算是通用人工智能（AGI）剩余的实质性障碍，而不是新科学——是正确的，那么这种非正统的观点就是错误的。在我看来，AGI 需要新的科学。这包括但不限于解决<a href="https://www.technologyreview.com/2022/06/24/1054817/yann-lecun-bold-new-vision-future-ai-deep-learning-meta/">视频预测</a>和<a href="https://link.springer.com/referenceworkentry/10.1007/978-0-387-30164-8_363">分层规划</a>。我认为很难令人信服地认为这些不是在通用人工智能成为可能之前需要解决的开放性问题。 （不过，我愿意改变主意。）</p><p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=Z1KwkpTUbkg">杰夫·霍金斯</a>等人提出的一个更深奥的想法是，AGI 将需要创建一种更类似于人类生物学的新型神经网络。我对这个想法并没有很高的信念，但我个人觉得很难完全排除。</p><p>根据这种异端观点，减缓人工智能能力研究将是一种净伤害，因为它不会降低通用人工智能的下行风险，同时会延迟上行潜力。</p><h3>生物锚</h3><p>Ajeya Cotra 的<a href="https://www.cold-takes.com/forecasting-transformative-ai-the-biological-anchors-method-in-a-nutshell/">“生物锚点”报告</a>试图将 AGI（或技术上的“变革性人工智能”）所需的训练计算与人类学习或在最保守的情况下人类进化所需的计算进行基准比较。这份报告具有很强的推测性，应该以健康的怀疑态度来看待。话虽这么说，这可能是迄今为止使用生物学数据预测 AGI 的最彻底、最严格的尝试。</p><p>报告中使用的模型的加权平均值预测，到 2050 年左右出现 AGI 的可能性为 50%，到 2080 年左右出现 AGI 的可能性为 75%。 </p><figure class="image"><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/pPrELFnR6Hp3vJWwQ/aseegpgvcup4vrivtpst" alt="图表：“到 Y 年，训练变革模型的 FLOP 是可以承受的概率”"><figcaption>图表由<a href="https://www.lesswrong.com/posts/KrJfoZzpSDpnrv9va/draft-report-on-ai-timelines">Ajeya Cotra</a>绘制。请注意，自发布报告以来，Cotra <a href="https://www.lesswrong.com/posts/AfH2oPHCApdKicM4m/two-year-update-on-my-personal-ai-timelines">更新了她的个人人工智能时间表</a>。</figcaption></figure><p>如果你认为这些估计是一个合理的猜测，那么这会促使你认为 AGI 比<a href="https://www.metaculus.com/questions/5121/date-of-artificial-general-intelligence/">Metaculus 2032 年的中</a>值预测更准确。</p><p>从标准观点来看，我们需要大量时间来找出一致性，这是个好消息。对于那些对通用人工智能到来不耐烦的人来说，这是个坏消息。</p><h3>最后的想法</h3><p>自动驾驶汽车目前未能实现大规模商业应用，这大大打击了我之前对人工智能进展速度的乐观态度。相反，如果特斯拉（或另一家公司）能够令人信服地展示超人的驾驶能力，我会认为这是一个强有力的指标，表明 AGI 可能已经不远了。</p><p> GPT-4 非常令人印象深刻，甚至具有深刻的精神意义，但未来 AGI 的进展存在可预见的挑战，例如视频预测和分层规划。</p><p> “生物锚”方法表明，我们可能还需要三到六年才能拥有通用人工智能所需的训练计算能力。</p><p>因为<strong>1)</strong>我希望 AGI 能够治愈我的抑郁症， <strong>2)</strong>我希望 AGI 在我或我所爱的人去世之前治愈衰老， <strong>3)</strong>相对于（我认为的）中位数人，我对 AGI x 风险普遍持乐观态度谁担心一致性， <strong>4）</strong>我认为为了使安全研究有用，能力研究必须取得进展，我不担心 AGI 来得太快。我感到绝望，它似乎来得太慢了。 </p><ol class="footnotes" role="doc-endnotes"><li class="footnote-item" role="doc-endnote" id="fnkzqnz1upen8"> <span class="footnote-back-link"><sup><strong><a href="#fnrefkzqnz1upen8">^</a></strong></sup></span><div class="footnote-content"><p> <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/DARPA_Grand_Challenge_(2007)">DARPA 城市挑战赛</a>于 2007 年举行。同年，Ray Kurzweil 在 YouTube 上<a href="https://www.youtube.com/watch?v=IfbOyw3CT6A">首次公开发表 TED 演讲</a>。</p></div></li><li class="footnote-item" role="doc-endnote" id="fnxn2ssdui3z"> <span class="footnote-back-link"><sup><strong><a href="#fnrefxn2ssdui3z">^</a></strong></sup></span><div class="footnote-content"><p>就在 2022 年，我还愿意<a href="https://longbets.org/887/">押注</a>于完全自治，但我已经厌倦了这个领域，并且对时间表更加不可知。我不再相信即使到 2037 年，完全自动驾驶也能实现商业化。</p></div></li><li class="footnote-item" role="doc-endnote" id="fn1wdtdlt81uy"> <span class="footnote-back-link"><sup><strong><a href="#fnref1wdtdlt81uy">^</a></strong></sup></span><div class="footnote-content"><p>我强烈鼓励任何患有抑郁症的人尝试上述所有治疗方法，因为科学证据充分，而且据传闻，我知道它们对某些人有效。请寻求帮助！</p></div></li><li class="footnote-item" role="doc-endnote" id="fn56qqkpetdz5"> <span class="footnote-back-link"><sup><strong><a href="#fnref56qqkpetdz5">^</a></strong></sup></span><div class="footnote-content"><p>我第一次听到约沙·巴赫（ <a href="https://youtu.be/YeXHQts3xYM?si=cSOHp8z6CvrK0zZV&amp;t=7206">Joscha Bach）</a>提出这一点。</p></div></li><li class="footnote-item" role="doc-endnote" id="fnh7m929qtdm"> <span class="footnote-back-link"><sup><strong><a href="#fnrefh7m929qtdm">^</a></strong></sup></span><div class="footnote-content"><p>如果你假设遥远的未来会比现在好得多，那就<a href="https://www.smbc-comics.com/comic/longtermism-2">更难了</a>，即使从纯粹利他主义的角度来看，这应该鼓励你更加优先考虑子孙后代，因为这意味着这些世代将拥有很高的净效用。</p></div></li></ol><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/pPrELFnR6Hp3vJWwQ/despair-about-ai-progressing-too-slowly#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/pPrELFnR6Hp3vJWwQ/despair-about-ai-progressing-too-slowly<guid ispermalink="false"> pPrELFnR6Hp3vJWwQ</guid><dc:creator><![CDATA[Yarrow Bouchard]]></dc:creator><pubDate> Sat, 04 Nov 2023 07:52:24 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[If a little is good, is more better?]]></title><description><![CDATA[Published on November 4, 2023 7:10 AM GMT<br/><br/><p>我最近看到了很多关于公开发布高级人工智能模型的权重<sup><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup>是否明智的讨论。这些讨论中出现的常见论证形式是：</p><ol><li>释放权重的问题在于，它意味着事情 X 可能大规模发生，从而对 Y 造成不良影响。</li><li>但由于 Z，不良影响 Y 已经可能在较小范围内发生。</li><li>因此，要么释放权重可以，要么 Z 为真就不可以。</li></ol><p>这种论证形式的一个例子是关于造成毁灭性流行病的可能性，具体如下：</p><ol><li>释放大型语言模型（LLM）权重的假定问题是，它可以帮助人们更广泛地了解一些有关病毒学、细菌学和生物学的事实，这些事实可以教会人们如何产生导致毁灭性流行病的病原体。</li><li>但我们已经雇人来教学生这些话题。</li><li>因此，如果这个假定的问题足以表明我们不应该释放大型语言模型的权重，那么我们也不应该有关于病毒学、细菌学和其他相关生物学子主题的教科书和教师。但这是荒谬的！</li></ol><p>在这个例子中，事物X正在向人们传授一堆事实，不良影响Y正在制造毁灭性的流行病，Z是教师和教科书的存在。</p><p>另一个例子是我不确定是否已公开写出的一个例子，但我想到了：</p><ol><li>释放法学硕士的权重被认为是不好的，因为如果人们在没有监督的情况下运行法学硕士，他们可能会做坏事。</li><li>但如果你首先获得法学硕士学位，你可以在没有监督的情况下运行它们。</li><li>因此，如果公开公布他们的体重是不好的，那么一开始就制造体重不是也不好吗？</li></ol><p>在这个例子中，事物X正在运行模型，不良影响Y是人们担心的一般不良事物，而Z是首先存在的模型。</p><p>然而，我认为这些论点实际上不起作用，因为它们隐含地假设成本和收益与 X 发生的次数成正比。相反，假设 X 事物的好处与它发生的次数成正比<sup><a href="#fn:2" rel="footnote">2</a></sup> ：例如，也许每个学习生物学的人在学习如何治愈疾病和使人类更健康方面取得了大致相同的增量进展。还假设每个做 X 事的人都有很小的概率对每个人造成不良影响 Y，从而否定 X 的所有好处：例如，如果他们对生物学了解得足够多，也许 0.01% 的人会导致全球大流行，杀死所有人。那么，当 X 发生的次数很少时，它的预期值可能会很高（因为你可能会得到好的效果，而不是坏的效果 Y），但当它发生很多时，它的预期值就会很低（因为你几乎肯定会得到坏的效果 Y，并且产生良好效果的微小可能性是不值得的）。在这种情况下，Z 为真可能很好（例如，有些人可以在优秀导师的指导下学习生物学的各种子主题），但公开发布模型权重以使 X 大量发生则很糟糕。</p><p>那么，上镜是什么呢？要知道公开发布模型权重是否是一个好主意，您需要了解可能发生的各种事情的成本和收益，以及这些成本和收益如何随着用户群而扩展。仅仅指出释放重量的少量相关影响并注意这些效果是不够的。我在这里没有详细讨论这一点，但您也可以颠倒这个符号：人们可能可以使用模型权重进行某些活动，如果少数人这样做则不好，但如果大量人这样做则很好它：所以你不一定能仅仅指出少数人利用某些知识做坏事，就得出结论说，如果这些知识被广泛宣传，那就不好了。</p><div><ol><li id="fn:1" role="doc-endnote"><p>基本上就是这些模型的参数。一旦您了解了参数以及如何将它们组合在一起，您就可以运行模型并用它做您想做的事情。 <a href="#fnref:1">↩</a></p></li><li id="fn:2" role="doc-endnote"><p>或者更一般地，多项式（例如，由于梅特卡夫定律，可能是二次）。 <a href="#fnref:2">↩</a></p></li></ol></div><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/R56gihyfwERKDLszQ/if-a-little-is-good-is-more-better#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/R56gihyfwERKDLszQ/if-a-little-is-good-is-more-better<guid ispermalink="false"> R56gihyfwERKDLszQ</guid><dc:creator><![CDATA[DanielFilan]]></dc:creator><pubDate> Sat, 04 Nov 2023 07:10:06 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Untrusted smart models and trusted dumb models]]></title><description><![CDATA[Published on November 4, 2023 3:06 AM GMT<br/><br/><p> [瑞恩·格林布拉特（Ryan Greenblatt）最初向我提出了这一点，然后我们一起提出了一系列这样的想法。感谢 Paul Christiano 和许多其他人进行了各种相关讨论，并感谢 Ryan、Roger Grosse、Peter Barnett、Oliver Habryka、Max Nadeau、Stephen Casper 和 Fabien Roger 对本文的评论。我相信这些要点对于很多人来说都是显而易见的，但我还没有看到它们被专门写出来。这是我们目前正在撰写的一些研究的核心背景点，但我想尽早写下来，因为我认为它是独立的。]</p><p><strong>长话短说：</strong></p><ul><li><strong>目前，确定哪些模型可能具有欺骗性对齐的唯一合理的保守策略基本上是进行能力评估：衡量它们在欺骗性对齐方面的表现；那些太无能而无法思考欺骗性对齐的模型肯定不会具有欺骗性对齐。</strong></li><li><strong>如果您使用这样的功能评估来决定“信任”哪些模型，那么您自然会最终将模型分为智能的不可信模型和愚蠢的可信模型。</strong></li><li><strong>因此，如果你考虑安全使用对欺骗性对齐具有鲁棒性并且可以立即使用的人工智能的方法，那么核心动态就是尝试使用你愚蠢的可信模型以及你对可信人类的有限访问，以使其难以您不受信任的智能模型会导致问题。</strong></li></ul><p>假设您正在制定一些强大人工智能的培训、评估和部署计划（我将整个计划称为“协议”）。即使模型可能具有欺骗性地对齐，您也希望您的计划是安全的。 （我认为，在人类淘汰之前，欺骗性排列似乎成为一个值得注意的问题的可能性不到 50%，但这仍然是合理的，值得担心）。为了制定您的计划，您需要知道哪些模型可能具有欺骗性的一致性。</p><p><strong>利用当前技术，获取模型是否具有欺骗性一致性信号的最合理方法是评估模型是否具有成功实现欺骗性一致性所需的战略思维和态势感知能力。</strong>例如，您可能会进行多项选择测验，其中包含危险的回合策略问题（例如<a href="https://www.alignmentforum.org/posts/tmWMuY5HCSNXXZ9oq/buck-s-shortform?commentId=APvYj3Dtfd82xLKvx"><u>这个问题</u></a>）和一些态势感知测试（例如“在训练期间您进行了多少次向后传递？”，“对您来说，查询的比例是多少？寻求编写 Python 的帮助？”，“您输出的代码在运行之前被人类读取的比例是多少？”）。然后，当您的模型在此数据集上进行微调时，您可以查看验证集的性能。如果模型无法在前向传递中进行这种推理，那么它就不太可能完成适当的危险转弯，因此我们不必担心它会被欺骗性地对齐。根据我与 GPT-4 交谈的经验，我怀疑它在这些评估中的表现相当差。</p><p>关于我们应该使用哪些数据集来衡量这一点，以及应该在哪里设置不同关注级别的阈值，还有很多悬而未决的问题。但我不知道测量欺骗性对齐能力有任何基本的技术障碍。特别是，我怀疑模型很难阻止我们衡量其参与欺骗性对齐能力的尝试。有关详细信息，请参阅脚注 [1]。</p><p>除了这些能力评估之外，我不知道有任何可靠的、当前可用的方法来确定模型是否可能具有欺骗性地对齐。 [2]</p><p><strong>如果您使用能力评估来评估哪些模型能够进行欺骗性对齐，那么模型的能力与您对它们不会进行欺骗性对齐的信心之间存在反比关系。</strong>这表明协议的核心构建模块将是：</p><ul><li><strong>不受信任的型号：</strong>智能，相当便宜。</li><li><strong>值得信赖的型号：</strong>愚蠢，极其便宜。</li><li><strong>人类。</strong>这些是值得信赖的劳动力的昂贵来源。</li></ul><p>这里的一个关键问题是，与不可信和可信模型相比，人类有多聪明。我的猜测是，当人工智能足够有用，可以使人工智能实验室的运行速度提高 10 倍时，不受信任的模型将大致具有人类水平的智能（我认为这与 Carl Shulman <a href="https://open.substack.com/pub/dwarkesh/p/carl-shulman?r=5hnmu&amp;selection=912bf71e-1ae3-4180-b6ec-1a23da8961fc&amp;utm_campaign=post-share-selection&amp;utm_medium=web"><u>在这里</u></a>给出的原因类似），而受信任的模型将具有人类水平的智能。会比人类智力低一些。我认为对这两种能力体系进行研究很有趣：</p><ul><li>可信模型 &lt; 不可信模型 &lt; 人类</li><li>可信模型 &lt; 人类 &lt; 不可信模型</li></ul><p>（在可信模型比人类能力更强的体制中，您可能应该始终使用它而不是人类，因此与人类的接触就不那么有趣了。）</p><p>通过访问这三个组件来启用一些核心“设计模式”：</p><ul><li><strong>值得信赖的监控并升级到人类。</strong>假设您在 LLM 代理支架中使用不受信任的模型（我们称之为 GPT-6），该支架可以访问终端中运行的命令。每次不受信任的模型建议运行 shell 命令时，您都可以让受信任的模型检查上下文和命令，然后偶尔将代码升级为在运行之前由人工检查。这很便宜，因为可信模型比不可信模型便宜。这种策略使得不受信任的模型更难通过编写极其糟糕的 shell 命令来引发灾难。 （当然，您仍然需要担心不受信任的模型编写 shell 命令，这些命令会以受信任模型错过的方式或受信任模型标记但人工审核员错过的方式造成灾难性后果。）</li><li><strong>值得信赖的官僚结构。</strong>在 LLM 代理中运行 GPT-6 时，最好通过受信任模型实现的各种转换来运行它们来控制其输入和输出（为了具体起见，我们使用 GPT-4）。例子：<ul><li> GPT-4 可以编辑信息，使 GPT-6 更难了解事实或与自身协调。一般来说，我们可能只想在需要知道的基础上提供 GPT-6 信息；这是通过 GPT-4 修订启用的。 （即使在不能完全可靠地工作的情况下，编辑也可以大大提高对欺骗性对齐模型的恢复能力。）</li><li> GPT-4 可以在将 GPT-6 写入的所有内容显示给 GPT-6 的其他副本之前对其进行解释，这有助于防止隐写通信， <a href="https://www.alignmentforum.org/posts/9Fdd9N7Escg3tcymb/preventing-language-models-from-hiding-their-reasoning"><u>正如 Fabien Roger 和 Ryan Greenblatt 所研究的那样</u></a>。</li><li> GPT-4 可以通过预测与使用不可信模型相关的性能改进和风险，尝试就哪个模型响应特定查询做出合理智能的动态决策。例如，考虑“数学问题”和“编写网络配置”领域：提供不良的网络配置更容易导致灾难，而数学问题将从更智能的模型中受益更多。</li></ul></li></ul><p> （我们在即将发表的论文中展示了这些设计模式，并发现根据对抗性评估它们提高了安全性。如果您想阅读/评论草稿，请随时给我发消息。）</p><p>在使用不受信任的智能代理和受信任的哑代理的环境中进行了合理数量的安全研究。例如，<a href="https://arxiv.org/abs/2108.12099"><u>学习通过证明者-验证者游戏和各种其他项目（以及合理数量的即将开展的工作）提供可检查的答案</u></a>。该研究与我在此描述的环境相关。一个重要的区别是，该研究通常将可信的哑巴模型想象为人类的类比；但人类与可信的哑模型不同，成本昂贵且延迟高，我们不能在推理时不断使用它们。此外，该研究通常不会优化不受信任的模型，从而导致不良结果。</p><p>当然，通过按照我上面建议的方式使用可信模型可以实现多少安全性还有待观察：</p><ul><li>事实可能是，不受信任的模型总是能够逃避我们尝试使用受信任模型施加的任何对策，因为它们总是足够聪明，能够解决问题。</li><li>如果在确定模型没有欺骗性地对齐的非能力评估方法上取得进展，我在这里所做的区分也将被废弃。</li></ul><p>但现在，在我看来，这种不可信的聪明/可信的愚蠢的区别将非常重要。</p><p> [1] 一些示例考虑因素：因为这种能力可以通过受监督的数据集（例如，关于未对齐的人工智能应该如何在危险的转弯处执行的多项选择数据集）来评估，所以模型很难对这样的情况进行沙袋处理。评估（参见例如<a href="https://www.lesswrong.com/posts/h7QETH7GMk9HcMnHH/the-no-sandbagging-on-checkable-tasks-hypothesi"><u>“可检查任务上没有沙袋”假设</u></a>）。此外，与我们可能想要评估的许多其他功能不同，我们不需要担心即使模型无法在没有辅助的情况下完成此操作的可能性，但它可以通过改进的脚手架（中央欺骗性对齐威胁模型）来做到这一点要求模型在前向传递中思考其策略，因此如果我们的模型无法微调来回答这些问题，我们可能是安全的。此外，许多欺骗性的联盟威胁模型要求不受信任的模型能够彼此（或它们自身的其他实例）玩<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Coordination_game"><u>协调游戏</u></a>。这是我们可以通过能力评估来衡量的另一种能力。</p><p> [2] 一位评论者建议，判断模型是否具有欺骗性对齐的另一种方法是认为它是先验的难以置信。例如，也许经过预训练的法学硕士没有机会被欺骗性地对齐。我不知道在这种特殊情况下我的说服力如何，但这种论点似乎是合理的。</p><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/LhxHcASQwpNa3mRNk/untrusted-smart-models-and-trusted-dumb-models#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/LhxHcASQwpNa3mRNk/untrusted-smart-models-and-trusted-dumb-models<guid ispermalink="false"> LhxHcASQwpNa3mRNk</guid><dc:creator><![CDATA[Buck]]></dc:creator><pubDate> Sat, 04 Nov 2023 03:06:39 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As Many Ideas]]></title><description><![CDATA[Published on November 3, 2023 10:47 PM GMT<br/><br/><p><strong>摘要：</strong>一个人向整个房间宣布一个问题。其他人都想出了尽可能多的想法来解决问题。</p><p><strong>标签：</strong>可重复、中等、投资、实验</p><p><strong>目的：</strong>目的是双重的。首先，您可能会得到解决问题的可行解决方案。其次，这是提出想法的练习。</p><p><strong>材料：</strong>需要一些记笔记的方法，例如带有一张纸的剪贴板。最好使用大白板或带有纸张的画架或投影仪来显示文本文档，以便每个人都可以看到。投影仪显示每个人都可以写入的 Google 文档或其他实时编辑文档可能会更好，尽管这确实意味着每个人都需要一个支持互联网的设备。</p><p><strong>公告文本：</strong>您是否曾经没有过想法？就像我们可以通过多跑来练习跑步时不气喘吁吁一样，我们也可以通过想出很多想法来练习不耗尽想法。有人带着问题到来。他们向全场宣布这一消息。然后每个人都会想出尽可能多的想法来解决问题。这是头脑风暴。我们更关心的是是否有很多想法，而不是想法是否好。</p><p><strong>描述：</strong>开始时，向与会者解释我们将一次提出一个问题。问题提出后，观众会想出尽可能多的想法来解决问题。速度要足够慢，以免互相交谈，但除此之外，要尽可能快；让记笔记的人挣扎吧。我们将有五分钟的时间，然后继续处理下一个人的问题。与拥有<i>大量</i>解决方案相比，<i>好的</i>解决方案是次要的。主持人可以提出限制以避免重叠的想法，例如“吃苹果”、“吃橙子”和“吃香蕉”。</p><p>如果您使用纸质笔记，请指定一名记录员；如果您使用 Google 文档等，请确保每个人都有正确的共享电子文档。 （QR 码或 tinyurl 可能比尝试向每个人发送链接更容易。）</p><p>等待大家理解并解决。</p><p> “《尽可能多的想法》的传统开头是这样的：给我这个房间里的物体用于战斗的不习惯用途！” （说出这句话后立即启动计时器。）</p><p><strong>变化：</strong>您当然可以改变时间限制。时间限制越长，你就越有可能失去精力和动力，但想法也可能越新颖。</p><p>您可以尝试跟踪谁提出了哪些想法，并为每个想法奖励一分。理想情况下，这会移动得太快，无法在某些中央图表上进行记录，因此您可以给人们珠子或按钮或其他一些小物体来计数。或者，拿一些小糖果扔给人们。</p><p>您还可以更改想法的来源。不要让整个小组（不包括主持人/记录员和有问题的人）提出想法，而是考虑分成两到三人一组，其中一个人有问题，一个人提供想法，可能还有一个人主持。对于两人一组，有问题的人可以进行调节。请记住，要练习的是拥有大量的想法，而不是一个好的、完美的想法。</p><p>另一种变化是故意想出坏主意。根据我的经验，人们会放慢自己的速度，试图确保他们的想法高于有用或深思熟虑的最低阈值。如果您只能表达几个想法，这是一个好习惯，但为此我们想要练习关闭这些过滤器或至少将其关闭。作为解决这个问题的一个方法，告诉第一轮或第二轮的人们，你希望他们故意想出最糟糕的想法，完全是令人讨厌的东西。这有点像演员有时用来放松的胡言乱语练习。</p><p><strong>注释：</strong>正如 Many Ideas 所希望的那样，最重要的是要<i>快。</i>如果它具有两个特征，那就是<i>快速</i>和<i>创造性。</i>好的、经过深思熟虑的想法是一种需要练习的不同技能。理想情况下，您希望人们的心跳开始加快，让他们变得兴奋并向前倾。</p><p>你想做的事情之一就是突破预期的“合理”想法，进入新的领域。这里有一个黑客思维的元素，即发现对象或工具的不习惯用途。从中学到的技巧是，虽然我们常常没有解决问题的好主意，但完全没有想法表明你的标准太高了。</p><p>人们想要解决的问题有一个有趣的变化。具有高背景的深刻、棘手的问题似乎是最能从尝试精致的想法中获益的类型，并寻求大量的想法，以防你发现毛坯钻石。不过，你真的不希望遇到问题的人在想法开始描述所有细节之前花费十五分钟，因为这会消耗精力，而且因为“解释问题”与“尝试提出解决方案”的比率太可怕了。这就像锻炼一样：如果你在健身房里听别人解释新设备的时间多于使用设备的时间，那么你可能没有好好利用时间。</p><p>如果有人开始对问题过于详细地独白，请提醒他们，当人们提出想法时，他们可以提出澄清。愚蠢、陈词滥调的问题似乎更容易热身。我怀疑人们一开始并不愿意大喊五种潜在的可怕方法来解决你与父母之间的创伤性关系，而更愿意大喊如何准时上课。 （“滑板！电动滑板！泰瑟枪连接到你的闹钟！床上的一桶水连接到闹钟！睡在教室外面的大厅里！”）我初步认为最好的解决方案是用愚蠢的明显热身诸如如何处理尸体之类的假设，然后转向实际但不那么深入的问题，例如如何获得一把舒适的工作椅。</p><p>我常常惊讶地发现自己有一些糟糕的想法，但仔细想想，其实一点也不坏。我个人最喜欢的例子是我曾经遇到的一次人际关系困难，在花了大约一个小时试图想出聪明而微妙的解决方案之后，我终于想出了“直接问他们想要什么”。我第二个最喜欢的例子是，在欣赏朋友的办公桌时，我评论说我找不到我想要的那种带轮子的站立式办公桌。他说了些什么，大意是，是的，但是许多桌子都有可更换的脚，你可以买一些便宜的轮子并将它们拧上。我不记得我接下来说了什么，但可能是“哦，我是个笨蛋”的某种变体。</p><p><strong>致谢：</strong>这部分源自 Alkjash 的<a href="https://www.lesswrong.com/s/pC6DYFLPMTCbEwH8W">《Babble and Prune》</a> ，但更多源自《哈利·波特与理性之道》的<a href="https://hpmor.com/chapter/16">第 16 章。</a></p><br/><br/><a href="https://www.lesswrong.com/posts/B576hzaRpGpnyGEMB/as-many-ideas#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/B576hzaRpGpnyGEMB/as-many-ideas<guid ispermalink="false"> B576hzaRpGpnyGEMB</guid><dc:creator><![CDATA[Screwtape]]></dc:creator><pubDate> Fri, 03 Nov 2023 22:47:57 GMT</pubDate></item></channel></rss>