<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title><![CDATA[LessWrong]]></title><description><![CDATA[A community blog devoted to refining the art of rationality]]></description><link/> https://www.lesswrong.com<image/><url> https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/v1497915096/favicon_lncumn.ico</url><title>少错</title><link/>https://www.lesswrong.com<generator>节点的 RSS</generator><lastbuilddate> 2023 年 11 月 29 日星期三 18:15:11 GMT </lastbuilddate><atom:link href="https://www.lesswrong.com/feed.xml?view=rss&amp;karmaThreshold=2" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title><![CDATA[ChatGPT solved all the gotcha problems I posed that tripped ChatGPT 3.5]]></title><description><![CDATA[Published on November 29, 2023 6:11 PM GMT<br/><br/><p> 2022 年 12 月，我<a href="https://www.lesswrong.com/posts/w7c2iKjsDrNqoymxQ/to-err-is-neural-select-logs-with-chatgpt">分享了与当时新生的 ChatGPT 3.5（2022 年 12 月 15 日版本）的交互日志</a>。 2023 年 4 月，应我的要求（并由我提供经济补偿），我的朋友<a href="https://issarice.com/">Issa Rice</a>重新运行了针对 ChatGPT 4 的这些提示（使用他当时的付费订阅）。他<a href="https://gist.github.com/riceissa/378f230875210b7214a8e2c54f111bc9">在这里</a>和<a href="https://gist.github.com/riceissa/ea7c8abc038eff2e1a6e0379691e67ca">这里</a>分享了要点的发现。当时我有点忙，所以我没有抽出时间来格式化和共享这些日志，然后几个月后我就忘记了它们。我刚刚想起这一点，所以我决定格式化并共享日志。</p><p> TL;DR 是 ChatGPT 3.5 摸索着解决我的大部分问题，犯了一堆错误，而且经常加倍努力，但 ChatGPT 4 一切都正确，而且几乎总是在第一次尝试。事实上，在大多数情况下，据伊萨或我所知，回复的文字中没有任何错误的陈述。</p><p>与原始帖子类似，交互位于块引用中，并且我在块引用之外包含了对交互的评论。我在做出错误陈述的情况下使用<strong>粗体</strong>，在做出与附近错误陈述直接矛盾的正确陈述的情况下使用<em>斜体</em>。不过，与原始帖子不同的是，您会在这篇文章中看到很少使用粗体和斜体。</p><p>您可能需要并排打开原始帖子来比较答案。</p><p>注意：我还针对 2023 年 1 月 09 日版本的 ChatGPT 3.5 进行了一项中间测试，您可以<a href="https://github.com/vipulnaik/working-drafts/commit/427f5997d48d78c69e3e16eeca99f0b22dc3ffd3">在此处</a>查看。这与我原来的帖子稍好一些，但总体上相当相似，所以我没有格式化和分享该帖子。</p><p>我在结论部分分享了一些进一步的想法。</p><h2>负数的乘积（第 1 节；2023-04-08）</h2><blockquote><p>伊萨：奇数负数的例子是什么？</p></blockquote><blockquote><p> ChatGPT：奇数负数的一个例子是 -7。</p></blockquote><blockquote><p>伊萨：两个负数相乘得到一个负数的例子是什么？</p></blockquote><blockquote><p> ChatGPT：通常，当您乘以两个负数时，您会得到一个正数。这是因为负号相互抵消。没有两个负数相乘得到负数的例子，因为它违背了乘法的基本规则。</p></blockquote><blockquote><p>伊萨：两个负数的乘积可以是负数吗？</p></blockquote><blockquote><p> ChatGPT：不可以，两个负数的乘积不能为负数。当两个负数相乘时，它们的负号相互抵消，得到正积。这是涉及负数的乘法的基本性质。</p></blockquote><p>这些答案看起来很棒！我找不到他们任何有意义的缺陷。我非常小的争论是在第二个答案中使用“正常”一词，这似乎没有必要且令人困惑。</p><h2>奇数整数的乘积和偶数整数的乘积（第 1 期；2023-04-08）</h2><blockquote><p>伊萨：两个奇数的乘积可以是偶数吗？</p></blockquote><blockquote><p> ChatGPT：不，两个奇数的乘积不可能是偶数。当两个奇数相乘时，乘积始终是奇数。</p></blockquote><blockquote><p>这是一个简单的解释：</p></blockquote><blockquote><p>奇数可以表示为 (2n + 1)，其中 n 是任意整数。</p></blockquote><blockquote><p>我们取两个奇数：</p></blockquote><blockquote><p>奇整数 1: 2n + 1</p></blockquote><blockquote><p>奇整数2：2m + 1</p></blockquote><blockquote><p>现在，将这两个奇数相乘：</p></blockquote><blockquote><p> (2n + 1) * (2m + 1)</p></blockquote><blockquote><p>将这个表达式展开，我们得到：</p></blockquote><blockquote><p> 4nm+2n+2m+1</p></blockquote><blockquote><p>这可以写成：</p></blockquote><blockquote><p> 2(2nm + n + m) + 1</p></blockquote><blockquote><p>由于 2nm + n + m 是整数，因此表达式 2(2nm + n + m) + 1 表示奇数。因此，两个奇数的乘积将始终是奇数。</p></blockquote><blockquote><p> Issa：两个偶数的乘积可以是奇数吗？</p></blockquote><blockquote><p>不，两个偶数的乘积不能是奇数。当两个偶数相乘时，乘积始终是偶数。</p></blockquote><blockquote><p>这是一个简单的解释：</p></blockquote><blockquote><p>偶数可以表示为(2n)，其中n是任意整数。</p></blockquote><blockquote><p>让我们取两个偶数：</p></blockquote><blockquote><p>偶数 1: 2n</p></blockquote><blockquote><p>偶数2：2m</p></blockquote><blockquote><p>现在，将这两个偶数相乘：</p></blockquote><blockquote><p> (2n) * (2m)</p></blockquote><blockquote><p>将这个表达式展开，我们得到：</p></blockquote><blockquote><p> 4纳米</p></blockquote><blockquote><p>这可以写成：</p></blockquote><blockquote><p> 2(2纳米)</p></blockquote><blockquote><p>由于2nm是整数，因此表达式2(2nm)表示偶数。因此，两个偶数的乘积将始终是偶数。</p></blockquote><p>答案似乎是正确的；如果我在考试中给这些打分，我会给他们满分。例如，有人可能会狡辩说，在这两个答案中，m 都没有被声明为整数，这在技术上是不严谨的，但我会忽略人类提交中的这种失败。无论如何，我什至没有在这里要求证明，它仍然为我提供了一个基本完整的证明。</p><p>事实上，答案感觉非常好，以至于我怀疑这些只是 ChatGPT 知识库的一部分，而不是即时计算出来的。但目前还不清楚。</p><h2>具有有理系数的整数值多项式（第 1 期；2023-04-08）</h2><blockquote><p> Issa：具有有理系数的多项式的示例是什么？</p></blockquote><blockquote><p> ChatGPT：具有有理系数的多项式的示例是：</p></blockquote><blockquote><p> P(x) = (3/4)x^3 - (2/3)x^2 + (5/2)x - 7</p></blockquote><blockquote><p>在该多项式中，每个系数都是有理数（可以表示为分子和分母为整数的分数的数字）。</p></blockquote><blockquote><p> Issa：给出一个具有有理系数的多项式的示例，该多项式始终取整数值</p></blockquote><blockquote><p>ChatGPT：始终取整数值的多项式称为整数值多项式。以下是具有有理系数的整数值多项式的示例：</p></blockquote><blockquote><p> P(x) = (1/2)x(x - 1)</p></blockquote><blockquote><p><strong>该多项式实际上是公差为 1 的算术序列的表示</strong>。当你用任何整数值代替 x 时，你将得到一个整数结果：</p></blockquote><blockquote><p>例如，让我们用几个整数值替换 x：</p></blockquote><blockquote><p> P(0) = (1/2)(0)(0 - 1) = 0</p></blockquote><blockquote><p> P(1) = (1/2)(1)(1 - 1) = 0</p></blockquote><blockquote><p> P(2) = (1/2)(2)(2 - 1) = 1</p></blockquote><blockquote><p> P(3) = (1/2)(3)(3 - 1) = 3</p></blockquote><blockquote><p> P(4) = (1/2)(4)(4 - 1) = 6</p></blockquote><blockquote><p>正如您所看到的，对于 x 的每个整数值，多项式 P(x) 都会产生一个整数结果。</p></blockquote><blockquote><p> Issa：给出一个具有不全为整数的有理系数的多项式的示例，使得该多项式始终采用整数处的整数值</p></blockquote><blockquote><p>ChatGPT：有理系数不全为整数但仍取整数值的多项式示例如下：</p></blockquote><blockquote><p> P(x) = (1/2)x(x - 1)</p></blockquote><blockquote><p>该多项式表示三角数，即从 1 到给定整数值的连续整数之和。当你用任何整数值代替 x 时，你将得到一个整数结果：</p></blockquote><blockquote><p>例如，让我们用几个整数值替换 x：</p></blockquote><blockquote><p> P(0) = (1/2)(0)(0 - 1) = 0</p></blockquote><blockquote><p> P(1) = (1/2)(1)(1 - 1) = 0</p></blockquote><blockquote><p> P(2) = (1/2)(2)(2 - 1) = 1</p></blockquote><blockquote><p> P(3) = (1/2)(3)(3 - 1) = 3</p></blockquote><blockquote><p> P(4) = (1/2)(4)(4 - 1) = 6</p></blockquote><blockquote><p>正如您所看到的，对于 x 的每个整数值，多项式 P(x) 都会产生整数结果，即使其系数之一 1/2 不是整数。</p></blockquote><p>答案看起来都不错。自愿使用“整数值多项式”行话再次表明 ChatGPT 已经知道这些信息，而不是当场弄清楚。我确实在其中一个看起来不太对劲的答案中强调了一句话；可能的预期含义是多项式代表序列的<em>总和</em>。此外，所提供的推理（为什么多项式总是取整数的整数值）仅涵盖非负整数。然而，提示并没有要求提供证据，所以我很难责怪它只提供了部分解释。</p><h2>素数的乘积（第 1 期；2023-04-08）</h2><blockquote><p>伊萨：两个素数的乘积一定是素数吗？</p></blockquote><blockquote><p> ChatGPT：不，两个素数的乘积并不总是素数。事实上，它从来都不是质数（<strong>除了其中一个质数为 1 的特殊情况</strong>，<em>根据定义，这不被视为质数</em>）。当您将两个素数相乘时，乘积将至少有两个不同的素数因子：被相乘的两个素数。</p></blockquote><blockquote><p>例如，让我们将两个素数 3 和 5 相乘：</p></blockquote><blockquote><p> 3 * 5 = 15</p></blockquote><blockquote><p>结果 15 不是素数，因为它除了 1 和它本身（3 和 5）之外还有因数。</p></blockquote><p>除了对 1 的状态有一些小小的困惑（我们在 ChatGPT 3.5 中也看到了这个问题，尽管程度要大得多），答案似乎是正确的。 ChatGPT 4 不仅自愿表示它并不总是素数，而且从来都不是素数。它还给出了解释的概要。</p><h2>不同素数的 gcd（第 1 期；2023-04-08）</h2><blockquote><p>伊萨：两个不同素数的最大公约数一定是素数吗？</p></blockquote><blockquote><p> ChatGPT：不，两个不同素数的最大公约数 (gcd) 并不总是素数。事实上，两个不同素数的最大公约数始终为 1。这是因为素数除了 1 之外没有公约数。根据定义，素数恰好有两个不同的正因数：1 和数字本身。由于这两个素数不同，因此除了 1 之外，它们不共享任何约数。</p></blockquote><p>答案和解释似乎都是正确的！</p><h2> 1 作为素数的状态（第 1 期；2023-04-08）</h2><p>在之前的会议中，1 作为质数的地位是从 ChatGPT 对其他问题的错误答案中自然出现的。在本次会议中，没有出现这种需求，但 Issa 仍然向 ChatGPT 提出了与原始会议中提出的问题相同的问题。所以这次我将其分成一个单独的部分。</p><blockquote><p>伊萨： 1 是素数还是合数？</p></blockquote><blockquote><p> ChatGPT：数字 1 既不是素数也不是合数。根据定义，质数恰好有两个不同的正因数：1 和数字本身。由于 1 只有一个不同的正因数，即 1，因此它不符合素数的标准。</p></blockquote><blockquote><p>合数有两个以上不同的正因数。由于 1 只有一个不同的正因数，因此它也不符合合数的标准。</p></blockquote><blockquote><p>伊萨： 1 是正数吗？</p></blockquote><blockquote><p> ChatGPT：是的，1 是正数。正数是大于零的数，由于 1 大于 0，因此它被视为正数。</p></blockquote><blockquote><p>伊萨：1 是正整数吗？</p></blockquote><blockquote><p> ChatGPT：是的，1是正整数。正整数是大于零的整数，并且由于 1 是大于 0 的整数，因此它被视为正整数。</p></blockquote><p>答案似乎是正确的（再次请记住，所提出的问题与原始问题相同，鉴于 ChatGPT 对之前问题的错误回答，这些问题更有意义）。</p><h2>质数之和（第二节；2023-04-08）</h2><blockquote><p>伊萨：两个素数之和一定是素数吗？</p></blockquote><blockquote><p> ChatGPT：不，两个素数之和并不总是素数。事实上，两个素数之和通常是偶数（除非其中一个是 2，这是唯一的偶素数），而大于 2 的偶数不是素数，因为它们可以被 2 除而无余数。</p></blockquote><blockquote><p>例如，考虑素数 3 和 5。它们的和是 8，这是偶数而不是素数，因为它可以被 2 和 4 整除。类似地，素数 7 和 11 的和是 18，这也是偶数而不是素数，因为它有多个因数，例如 2、3、6 和 9。</p></blockquote><blockquote><p>伊萨：最大和第二大素数的和是多少？</p></blockquote><blockquote><p> ChatGPT：“最大”素数的概念不适用，因为素数的数量是无限的。根据古希腊数学家欧几里得证明的著名定理，不存在最大的素数。他证明，只要你有一个素数列表，你总能找到另一个不在你的列表中的素数。</p></blockquote><blockquote><p>因此，不可能确定最大和第二大素数的总和，因为这两个素数都无法明确识别。</p></blockquote><p>两个答案似乎都是正确的！ ChatGPT 3.5 感到困惑，并试图找到最大和第二大<em>已知</em>素数的总和。 ChatGPT 4 明白了我的意图并避开了陷阱。</p><h2> 15：偶数还是奇数？ （第二场；2023-04-08）</h2><p>这些问题在原始会话的背景下是有意义的，因为 ChatGPT 3.5 之前声称 15 是偶数，并且通过答案继续加倍强调这一说法。 ChatGPT 4 被问到相同的等价问题，尽管它没有犯同样的错误。所以这些问题可能看起来有点奇怪。</p><blockquote><p>伊萨：15 是奇数吗？</p></blockquote><blockquote><p> ChatGPT：是的，15 是奇数。如果一个整数不能被 2 整除，则该整数被视为奇数，这意味着除以 2 时有余数。以 15 为例，除以 2 时，商为 7，余数为 1。是余数，15是奇数。</p></blockquote><blockquote><p>伊萨：1 到 20 之间的奇数有哪些？</p></blockquote><blockquote><p> ChatGPT：1到20之间的奇数是不能被2整除的数，被2除有余数。下面是1到20之间的奇数列表：</p></blockquote><blockquote><p> 1, 3, 5, 7, 9, 11, 13, 15, 17, 19</p></blockquote><blockquote><p>伊萨：解释为什么 16 是奇数</p></blockquote><blockquote><p>ChatGPT：对任何混淆表示歉意，但 16 实际上是偶数，而不是奇数。即使它可以被 2 整除而不留下余数，也可以认为是整数。对于 16，它可以除以 2，得到商 8，没有余数 (16 / 2 = 8)。由于没有余数，16是偶数。</p></blockquote><h2>奇数之和（第 2 节；2023-04-08）</h2><blockquote><p>伊萨：你能举一个两个奇数之和为奇数的例子吗？</p></blockquote><blockquote><p> ChatGPT：对于我之前的回复中出现的任何混乱，我深表歉意。两个奇数之和不可能是奇数。将两个奇数相加时，结果始终是偶数。</p></blockquote><blockquote><p>要理解原因，请考虑奇整数的一般形式：</p></blockquote><blockquote><p>奇数可以写为 (2n + 1) 或 (2m + 1)，其中 n 和 m 是整数。</p></blockquote><blockquote><p>当你将两个奇数相加时，你会得到：</p></blockquote><blockquote><p> (2n + 1) + (2m + 1) = 2n + 2m + 2 = 2(n + m + 1)</p></blockquote><blockquote><p>由于总和可以写为 2 和另一个整数 (n + m + 1) 的乘积，因此结果始终是偶数。</p></blockquote><p>答案看起来不错！</p><h2>奇数的平方（第二节；2023-04-08）</h2><blockquote><p>伊萨：平方为偶数的奇数是多少？</p></blockquote><blockquote><p> ChatGPT：不存在平方为偶数的奇数。当对奇数进行平方时，结果始终是奇数。</p></blockquote><blockquote><p>要理解原因，请考虑奇整数的一般形式：</p></blockquote><blockquote><p>奇整数可以写为(2n + 1)，其中n是整数。</p></blockquote><blockquote><p>当您对奇数进行平方时，您会得到：</p></blockquote><blockquote><p> (2n + 1)^2 = (2n + 1)(2n + 1) = 4n^2 + 4n + 1 = 2(2n^2 + 2n) + 1</p></blockquote><blockquote><p>由于奇数的平方可以写为 2 乘以整数 (2n^2 + 2n) 加 1，因此结果始终是奇数。</p></blockquote><p>答案看起来不错！ ChatGPT 3.5 也得到了这个正确的结果，但 ChatGPT 4 提供了证明，因此提供了更令人信服的解释。</p><h2>质数之和（第二轮）（第二节；2023-04-08）</h2><blockquote><p>伊萨：两个素数之和一定是偶数吗？</p></blockquote><blockquote><p> ChatGPT：两个素数之和并不总是偶数。然而，它通常是偶数，但有一个特定的例外：当其中一个素数是 2 时，这是唯一的偶素数。在这种情况下，两个素数的和可以是奇数。</p></blockquote><blockquote><p>例如，考虑素数 2 和 3。它们的和是 5，这是一个奇数。</p></blockquote><blockquote><p>但在所有其他两个素数都是奇数的情况下，它们的和将为偶数：</p></blockquote><blockquote><p>例如，素数3和5的和是8，是偶数。同样，素数7和11的和是18，也是偶数。</p></blockquote><blockquote><p> Issa：每个大于 4 的正偶数都可以表示为两个奇素数之和吗？</p></blockquote><blockquote><p>是的，每个大于4的正偶数都可以表示为两个奇素数之和。这一说法被称为哥德巴赫猜想，这是数论中一个未解决的问题，其历史可以追溯到 1742 年。</p></blockquote><blockquote><p>尽管哥德巴赫猜想尚未得到证实，但大量的计算证据支持了对于非常大的偶整数的猜想。然而，尽管有强有力的经验证据，但普遍的证据仍然难以捉摸。</p></blockquote><p>看起来不错，不过我更希望 ChatGPT 能提供哥德巴赫猜想尚未被证明的信息，所以一开始就没有那么强烈地说“是”。</p><h2> 41 和 Sophie Germain 素数（第 2 期；2023-04-08）</h2><blockquote><p>伊萨：41 有什么特别之处？</p></blockquote><blockquote><p> ChatGPT：数字 41 有一些有趣的属性：</p></blockquote><blockquote><p>素数：41 是一个素数，这意味着它恰好有两个不同的正因数：1 和它本身 (41)。它不能被任何其他正整数整除。</p></blockquote><blockquote><p>连续整数之和：41可以表示为连续整数之和，具体来说前六个正偶数之和：2 + 4 + 6 + 8 + 10 + 11 = 41。</p></blockquote><blockquote><p>中心平方数：41 是中心平方数。居中的正方形数可以表示为一个正方形，中心有一个点，所有其他点都围绕着正方形的中心点。第 n 个中心平方数的公式如下： 1</p><ul><li> 8(n-1)，其中n是正整数。在 41 的情况下，n = 6，因此 41 = 1 + 8(6-1) = 1 + 8(5) = 1 + 40 = 41。</li></ul></blockquote><blockquote><p>欧拉著名的素数生成多项式：在数学中，多项式 f(n) = n^2 + n + 41 生成 n 值从 0 到 39 的素数。该多项式由瑞士数学家 Leonhard Euler 发现。在n = 39之后，生成的数字不再总是素数，但它生成40个连续素数这一事实是相当了不起的。</p></blockquote><blockquote><p> Issa：41 是 Sophie Germain 素数吗？</p></blockquote><blockquote><p> ChatGPT：是的，41 是 Sophie Germain 素数。 Sophie Germain 素数是素数 p，其中 2p + 1 也是素数。这些素数以法国数学家索菲·热尔曼的名字命名。</p></blockquote><blockquote><p>对于 41，如果我们应用定义：</p></blockquote><blockquote><p> 2 * 41 + 1 = 82 + 1 = 83</p></blockquote><blockquote><p>由于 41 和 83 都是素数，因此 41 确实是 Sophie Germain 素数。</p></blockquote><blockquote><p> Issa：41 是安全素数吗？</p></blockquote><blockquote><p> ChatGPT：不，41 不是一个安全的素数。安全素数是 2p + 1 形式的素数，其中 p 也是素数。安全素数是 Sophie Germain 素数的子集，p 是 Sophie Germain 素数。</p></blockquote><blockquote><p>对于 41，我们应该检查是否存在一个素数 p，其中 2p + 1 等于 41。但是，我们已经确定 41 是 Sophie Germain 素数，其中 2 * 41 + 1 等于 83。<strong>因此，41 确实不符合安全素数的定义</strong>，因为它不是 2p + 1 的形式，其中 p 是素数。</p></blockquote><blockquote><p>伊萨：这种推理对我来说没有意义。为什么 41 是 Sophie Germain 素数意味着 41 不是安全素数？</p></blockquote><blockquote><p>你是对的，对于我之前的回复造成的混乱，我深表歉意。 41 是 Sophie Germain 素数这一事实并不能自动取消它作为安全素数的资格。让我提供一个更清楚的解释。</p></blockquote><blockquote><p>安全素数是 2p + 1 形式的素数，其中 p 也是素数。为了确定 41 是否是安全素数，我们需要看看是否存在一个素数 p 使得 2p + 1 等于 41。</p></blockquote><blockquote><p>在这种情况下：</p></blockquote><blockquote><p> 2p + 1 = 41</p></blockquote><blockquote><p> 2p = 40</p></blockquote><blockquote><p> p = 20</p></blockquote><blockquote><p>由于 20 不是质数，因此 41 不可能是安全质数。我之前的回复中的推理确实不正确，对于造成的混乱，我深表歉意。</p></blockquote><p>看起来不错，除了 ChatGPT 第一次尝试找出 41 是否是安全素数时的推理有缺陷。</p><h2>结论</h2><p>从 ChatGPT 3.5 到 ChatGPT 4 的功能大幅跃升是众所周知的，我并不是第一个对此发表评论的人，但尽管如此，我认为这很有趣，因为我创建、运行并发布了针对 ChatGPT 3.5 的提示和响应在 ChatGPT 4 推出<em>之前</em>，因此它在某种意义上是一个“预注册”测试。答案的改进远远超出了我的预期：我一直期望错误会减少，但没想到错误会下降到如此之大的程度。</p><p>我的经历与 Bryan Caplan 的经历非常相似，他<a href="https://betonit.substack.com/p/gpt-retakes-my-midterm-and-gets-an">在期中考试中从 ChatGPT 3.5 升级到 ChatGPT 4，成绩从 D 跃升至 A。</a></p><p>答案也发生了质的转变，ChatGPT 3.5 使用示例证明，而 ChatGPT 4 实际上在许多情况下提供了数学上严格的证明。我<a href="https://github.com/vipulnaik/working-drafts/commit/427f5997d48d78c69e3e16eeca99f0b22dc3ffd3">在 2023 年 1 月对 ChatGPT 3.5 进行的测试</a>中部分看到了严格性的改进，但重新运行并没有显着降低错误率。</p><p>我不确定 ChatGPT 4 是如何取得如此大的改进的。特别是，我不知道这种改进在多大程度上源于 ChatGPT 4 记住了更多事实和证据，而不是成为更好的推理机。我怀疑前者发挥了重要作用；证明中使用的语言以及提供的示例类型表明 ChatGPT 已经“知道”答案。例如，ChatGPT 引用“整数值多项式”的行话，然后提供三角数作为示例，强烈暗示它在其知识库中拥有该信息。然而，ChatGPT 3.5 也可能“知道”正确的信息，只是不太清楚如何使用它，所以最终没有使用它。因此，ChatGPT 4 的改进或许源于它能够根据问题更好地确定要调用知识库的哪些部分的优先级。</p><p>我认为我与 ChatGPT 3.5 的交互（这导致了我最初的帖子）不太可能作为训练数据发挥重要作用，从而帮助 ChatGPT 4 变得更好。不过，我不能排除这种可能性。</p><p>一个发人深省的可能性是，就整个智力范围而言，这种进步实际上<em>相当小</em>。它对我们来说看起来很巨大，因为我们放大了人类水平及其附近的智力部分。这让人回想起<a href="https://www.lesswrong.com/posts/3Jpchgy53D2gB5qdk/my-childhood-role-model">埃利泽著名的乡村白痴/爱因斯坦量表</a>，他认为乡村白痴和爱因斯坦在智力范围上实际上非常接近。因此，如果 ChatGPT 4 正确地完成了 ChatGPT 3.5 无法做到的事情，让我们大吃一惊，那么 ChatGPT 5、6 或 7 可能远远超出我们的想象。</p><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/t9qvdjY5385MbzoYp/chatgpt-solved-all-the-gotcha-problems-i-posed-that-tripped#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/t9qvdjY5385MbzoYp/chatgpt-solved-all-the-gotcha-problems-i-pose-that-tripped<guid ispermalink="false"> t9qvdjY5385MbzoYp</guid><dc:creator><![CDATA[VipulNaik]]></dc:creator><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 18:11:53 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[“Clean” vs. “messy” goal-directedness (Section 2.2.3 of “Scheming AIs”)]]></title><description><![CDATA[Published on November 29, 2023 4:32 PM GMT<br/><br/><p>这是我的报告《<a href="https://arxiv.org/pdf/2311.08379.pdf">诡计多端的人工智能：人工智能会在训练期间假装对齐以获得权力吗？》</a>的第 2.2.3 节。 ”。 <a href="https://www.lesswrong.com/posts/yFofRxg7RRQYCcwFA/new-report-scheming-ais-will-ais-fake-alignment-during">这里</a>还有完整报告的摘要（ <a href="https://joecarlsmithaudio.buzzsprout.com/2034731/13969977-introduction-and-summary-of-scheming-ais-will-ais-fake-alignment-during-training-in-order-to-get-power">此处</a>有音频）。摘要涵盖了大部分要点和技术术语，我希望它能够提供理解报告各个部分所需的大部分背景信息。</p><p>本节的音频版本请点击<a href="https://www.buzzsprout.com/2034731/13984850">这里</a>，或者在您的播客应用程序上搜索“Joe Carlsmith Audio”。</p><h1> “干净”与“混乱”的目标导向</h1><p>我们现在已经讨论了两种实现可能激发阴谋的剧集外目标的途径。我想在这里暂停一下，指出两种不同的思考目标导向性类型的方式——我称之为“干净的目标导向性”和“混乱的目标导向性”。我们在上一节中遇到了这些差异，它们也将在接下来的内容中相关。</p><p>我在第 0.1 节中说过，我将假设我们正在讨论的所有模型在某种意义上都是目标导向的。事实上，我认为大多数关于人工智能一致性的讨论都以某种方式基于这一假设。特别是：本文假设某些类型的高级人工智能的行为将被很好地预测，方法是将它们视为正在追求目标，并在追求这些目标时进行工具推理，其方式大致类似于代理的类型在经济学、博弈论和人类社会生活中遇到的一种情况——也就是说，代理人可以这样说：“这个代理人希望 X 发生，它知道如果它做了 Y，那么 X 就会发生，所以我们应该期望它确实是Y。”</p><p>但尤其是在神经网络时代，人工智能对齐话语也不得不承认某种关于认知机制的不可知论，这将使此类谈话变得合适。特别是：在<em>概念</em>层面上，这种谈话让人想起人工智能的目标之间的某种明确区别，一方面是它的工具推理（以及更普遍的它的能力/“优化能力”），另一方面其他。也就是说，粗略地说，我们将人工智能的认知分解为“目标槽”和我们所说的“目标追求引擎”——例如，世界模型、工具推理能力、其他类型的能力等。谈论具有不同类型目标的模型——例如阴谋家、训练圣人、错误概括的非训练游戏玩家等——我们通常假设“目标追求引擎”大致保持不变。也就是说，我们主要讨论人工智能的“优化能力”将应用于什么，而不是所涉及<em>的</em>优化能力。当人们想象 SGD<em>改变</em>AI 的目标时，在这种情况下，人们大多会想象它会改变目标槽的内容，从而顺利地将“目标追求引擎”重定向到不同的目标，而不需要对引擎进行任何更改本身。</p><p>但这是一个非常悬而未决的问题，人工智能的目标与其目标追求引擎之间的这种区别实际上会在多大程度上反映在人工智能认知的机械结构中，即 SGD 在修改模型时必须干预的结构。人们<em>可以想象</em>这样的模型，其认知在某种意义上可以干净地分解为目标，一方面，另一方面是追求目标的引擎（我将其称为“干净的”目标导向性）。但我们也可以想象一些目标导向性更加混乱的模型——例如，模型的目标导向性是从本地激活的启发法、冲动、欲望等的混乱中产生的，其方式使得更难以确定目标。在最终目标、工具性子目标、能力和信念之间划清界限（我将其称为“混乱的”目标导向性）。</p><p>需要明确的是：我自己并不完全清楚这里的区别，并且存在混淆抽象级别的风险（例如，在某种意义上，所有计算 - 即使是最明确的目标导向类型 -由更小、更局部的计算组成，这些计算本身似乎不是目标导向的）。然而，作为另一个直觉泵：对目标导向性的讨论有时会在所谓的“<a href="https://en.wiktionary.org/wiki/sphexish">类球体</a>”系统之间进行区分（也就是说，表面上的目标导向性实际上是非常脆弱的启发式方法的产物，这些启发式方法停止促进想象） “目标”（如果你稍微改变输入分布的话），以及高度<em>非</em>球形系统（即，其明显的目标追求不那么脆弱的系统，并且将以继续促进的方式调整以适应新的环境）有问题的目标）。再次强调：远非明显的区别。但就我们使用它而言，它显然是一个频谱而不是二进制。我怀疑人类处于中间的某个位置。</p><p>也就是说：一方面，人类显然具有极其灵活和适应性强的目标追求能力。你可以向人类描述一项任意任务，人类将能够通过工具推理如何完成该任务，即使他们以前从未执行过该任务，而且通常在第一次尝试时就可以完成体面的工作。从这个意义上说，它们拥有某种“可重新利用的工具推理引擎”——我们应该期望能够达到人类水平或更好地执行不同任务的人工智能也拥有这样的引擎。 <sup class="footnote-ref"><a href="#fn-Sgxgivyam99fgxTWc-1" id="fnref-Sgxgivyam99fgxTWc-1">[1]</a></sup>事实上，这种普遍性是支持非球形人工智能系统的最有力的论据之一。我们希望我们的人工智能能够做<em>大量</em>的事情，并成功地适应出现的新障碍和问题。显式工具推理非常适合于此。而脆弱的局部启发式则不然。</p><p>另一方面：许多人类认知和行为似乎是集中驱动的，不是由明确的工具推理驱动，而是由更多本地激活的启发法、政策、冲动和欲望驱动。 <sup class="footnote-ref"><a href="#fn-Sgxgivyam99fgxTWc-2" id="fnref-Sgxgivyam99fgxTWc-2">[2]</a></sup>因此，举例来说，也许你不想要饼干，直到你走过罐子，然后你发现自己在没有决定这样做的情况下抓住了；也许作为一名金融交易员，或治疗师，甚至首席执行官，您严重依赖本能和习得的品味/审美/直觉；也许你会采用“诚实是最好的策略”这样的启发式操作，而没有明确计算诚实何时有助于或不有助于你的最终目标。也就是说，人类生活的大部分时间似乎都生活在“自动驾驶”和“明确优化特定目标”之间的某种模糊且不断变化的边界上——而且似乎有可能朝一个方向与另一个方向走得更远。 <sup class="footnote-ref"><a href="#fn-Sgxgivyam99fgxTWc-3" id="fnref-Sgxgivyam99fgxTWc-3">[3]</a></sup>这也是人们并不总是清楚如何将人类认知分解为最终目标、工具性子目标、能力和信念的众多原因之一。</p><p>更重要的是，虽然灵活适应各种环境的压力通常有利于更明确的工具推理，但在特定环境<em>范围</em>内快速有效地执行的压力似乎有利于实施更多的本地启发式方法。 <sup class="footnote-ref"><a href="#fn-Sgxgivyam99fgxTWc-4" id="fnref-Sgxgivyam99fgxTWc-4">[4]</a></sup>因此，一个已经内化了债券市场正确的经验法则/品味等的交易者通常会比那些需要对每笔交易进行明确推理的交易者表现得更好——即使这些经验法则/品味是正确的。 /etc 在其他环境中会失败，例如交易加密货币。因此，资源有限、环境多样性有限的思维的任务表现——也就是说，所有与我们分析相关的思维，甚至是非常先进的人工智能——并不总是能从“非-非”方向的进一步发展中受益。类似球体的。”</p><p>那么，人类水平的人工智能，甚至有些超人类的人工智能，至少在某种程度上将继续“类球形”——而在我看来，类球形似乎与“混乱的目标”非常相似。 -定向性”在我上面提到的意义上（即，混乱的目标定向性是由更多的球形组件构建的，并且相应地似乎不太健壮）。重要的是，这种球形/混乱与对联盟、权力寻求等的担忧非常相容——例如，人类。但我认为这一点仍然值得牢记。</p><p>不过，我认为这可能与我们处理不同阴谋故事的方式有关。我们在上一节中遇到了一个相关点：即，在某种程度上，模型的目标与其认知的其余部分（例如，其信念、能力、工具推理等）不能完全分开，我们似乎应该“不要想象 SGD 能够特别修改模型的目标（尤其是通过对模型参数进行微小调整来修改它们），然后立即看到模型的目标实现引擎平滑地重新调整目标以实现这些目标的好处。相反，将非阴谋者转变为阴谋者可能需要对模型的启发式、品味、注意力模式等进行更实质性和整体性的修改。</p><p>相关地：我认为“混乱的目标导向性”使方案者和其他类型模型之间的比较中经常使用的假设变得复杂：即方案者将能够在所有任务上执行与其他类型模型大致相同的假设尽管他们这样做是出于工具性原因，而不是出于对所讨论任务的任何内在兴趣，但他们在培训中处于危险之中（也许，模数一点额外的认知致力于决定计划——下文将详细介绍）。如果您假设所有这些模型出于某种原因都将同一种“目标实现引擎”瞄准最大奖励目标，那么这是有道理的。但如果这不是正确的描述怎么办？</p><p>因此，作为一个极端人类的例子，请考虑两名在工厂农场的工作（每个都有相似的智慧，耐力，身体健康和其他通用的“能力”）：鲍勃，一个非常富有同情心和柔和的动物权利倡导者，鲍勃（Bob）谁正在申请这项工作，希望赚钱向动物福利事业捐款；弗雷德（Fred）对动物福利完全无动于衷（以及工作所提供的金钱），但本质上喜欢执行工厂耕作尽可能有效地涉及的所有任务。 <sup class="footnote-ref"><a href="#fn-Sgxgivyam99fgxTWc-5" id="fnref-Sgxgivyam99fgxTWc-5">[5]</a></sup>谁可能更有效地执行工作？至少在人类中：可能是弗雷德。毕竟，鲍勃很可能将动物越来越猛烈地将动物推到笼子里，他会因恐怖，痛苦和厌恶等的感觉而分心。而弗雷德（Fred）将以效率和热情来执行这项工作。在这种情况下，鲍勃在任务方面的表现却更糟，因为他的能力和价值观在某种意义上融合在一起 - 例如，他的同情与两者都息息相关。</p><p>当然，AIS在许多方面可能有所不同 - 出于工具原因，许多人在许多情况下都能表现良好（例如，证人，在政府中工作的间谍，他们积极鄙视；或有效的利他主义者在对冲基金中工作，将钱捐给慈善机构；或者通常只是为了钱做这项工作的人们）。我的意思是，一旦您开始允许价值，信念，启发式方法，能力，关注模式，等等，依此类推，schemer是否能够在与培训范围的同一水平上执行，例如训练 -  saint saint变得更加开放式问题。</p><h2>策划是否需要更高的目标定向标准？</h2><p>作为“凌乱的目标指导性”与scheming相关的最后一点，我会注意到，至少有一些案例要使Schemers需要一种“清洁”和“ SPHEX-ish”形式的目标指导性，而不是某些情况我讨论过的其他模型 - 例如培训圣徒。因此，例如，考虑通过RLHF训练的模型以广泛有益，诚实和无害的方式对各种短期用户请求做出响应。是的，这些要求中的许多要求都需要一些灵活的器乐推理，但是对于我来说，模型也将通过学习正确的本地启发式方法，品味，关注方式等来获得很多奖励。也就是说，其许多绩效的绩效将比“明确的器乐 - 策划Y”更“ Sphex-ish”。不过，要使该模型成为计划者（或至少是一个重视与指定目标截然不同的纯粹策划者），我们需要为明确的工具推理提出额外的作用 - 即，模型的当前良好行为需要是以其计算为条件，即这种行为有助于其力量（或其他AIS的力量）；当时间到来时，模型需要准备放弃这种行为并追求其真正的目标。也就是说，无论是启发式方法，当地的口味，注意力的注意力等都会引起模型的良好行为<sup class="footnote-ref"><a href="#fn-Sgxgivyam99fgxTWc-6" id="fnref-Sgxgivyam99fgxTWc-6">[6]</a></sup> - 它们至少需要部分包含，并敏感乐器推理。也许对于其他模型，这是不太正确的。</p><p>也就是说，我一直在假设并将继续假设，我们正在考虑的所有模型至少<em>足以</em>容纳一致性话语的传统假设，尤其是他们将概括以我们归因于他们的目标预测的有能力预测的分配方式（例如，HHH个人助理将继续尝试成为HHH，寻求黄金硬币的人将“追求黄金硬币”，奖励寻求者将“努力”奖励，”因此，从某种意义上说，我们从一开始就假设了相当高的非副本标准。我有一些直觉的是，计划的标准仍然更高（也许是因为计划看起来像是这样的范式后果主义者，而例如，例如，例如，EG培训圣徒似乎可以更具态度，美德伦理等？），但是我不会在这里进一步按要点。</p><p>当然，在某种程度上，我们认为培训<em>根本</em>没有产生一个非常指导的模型，假设培训创造了一个模式，可能会涉及比我们本来需要的更大程度的目标指导性。也就是说，策划通常需要比<em>培训任务本身所需</em>的更高的非副本标准。因此，作为一个极端的例子，请考虑<a href="https://www.deepmind.com/blog/alphastar-mastering-the-real-time-strategy-game-starcraft-ii">Alphastar</a> ，这是一种经过训练的Starcraft的模型。 Alphastar在某种程度上是合理地定向的 - 其政策以一种可靠地促进在Starcraft中获胜的方式灵活地适应了某些类型的环境多样性 - 但在其他方面仍然相当脆弱。要明确：没有人说Alphastar是一个计划。但是，为了成为一名计划（即，对于Alphastar在培训方面的良好表现，可以通过执行长期的寻求权力的工具策略来解释），甚至Modulo也需要对情境意识的需求，Alphastar也需要实质上。比目前更多的“目标指导”。也就是说，在这种情况下，“某种程度上，您要执行此目标指导的任务”和“执​​行此目标指导的任务，因为您已经计算出它有助于培训完成后的长期力量“合理地暗示了目标定向的不同标准。因此，也许同样的动态将适用于其他更灵活，更高级的任务 - 性能（例如，各种形式的个人帮助，科学等）。是的，这些形式将比Alphastar显示器更需要通用目标指导的方式。但是，也许他们需要的需要<em>少于</em>策划的要求，以便假设相关模型是一个策划者将需要比我们需要的更大程度的目标指导性。</p><p>的确，我的总体意义是，对sgd将为Schemers选择SGD选择的假设的一种认知抵抗来源是假设的计划需要依靠目标指导性的归因的意义，以一种更大的不可知论的方式，<em>为什么</em>模型变得高于模型，奖励不需要。也就是说，在假设方案之前，有可能耸耸肩，以模型的高回报行为并说出类似的话：</p><blockquote><p> “这种模型是认知的纠结，使其在训练分布上可靠地获得了很高的回报。当然，您可以说如果您愿意，这是&#39;目标指导的&#39; ：它在培训分配上可靠地获得了高度的奖励。是的，原则上，它也将从培训分配中奏效。也许甚至是：有能力看待事物的事情。但是，我没有对那些有能力的看法是什么进行预测，或者说它们将被指向相似的方向，跨分布输入，将此模型归因于连贯的“目标”或一组目标是有意义的。这是一项政策。它在上训练分配。那是我的界限，我坚持下去。”</p></blockquote><p>并且反对这种不可知论的理论背景，认为该模型可能<em>是在长期策略中获得奖励的一部分，以避免其目标被修改，然后再获得权力，然后再获得权力，这</em>似乎是朝着连接方向迈出的非常极端的举动和理论重度。也就是说，我们不仅将目标归因于某种朦胧的模型，谁能知道什么，我会做到这一点。相反，我们特别是“在模型的头部”，并将其归因于它明确的长期工具计算，这是由如何获得所需内容的复杂表示所驱动的。 <sup class="footnote-ref"><a href="#fn-Sgxgivyam99fgxTWc-7" id="fnref-Sgxgivyam99fgxTWc-7">[7]</a></sup></p><p>但是，我认为<em>一般而言的</em>一致性话语正在这样做。特别是：我认为有关收敛乐器子目标的论述要求将目标归因于模型，从而使许可证谈论这种战略工具推理。要明确：我并不是说这些归因是合适的。实际上，关于目标指导性的困惑（尤其是：对（a）预期公用事业最大化器和（b）总功利主义者的心理学过度锚定是我的最高候选人之一总体而言，可能会大大误导，尤其是关于我们不了解的认知的先进但静止的神经网络。也就是说，面对一个模型似乎是针对训练分配的目标，并且获得了很高的奖励，因此不应该只是问一个目标指导模型的某些分类法 - 例如，是否是培训- 圣地，一个误导的非训练 - 培训者，一个奖励的纪录，一些混合物等。人们<em>还</em>应该问，实际上，这样的分类法是否会过分狭窄的假设总体上预测该模型的行为（例如：假设其分布外行为将指向一个连贯的方向，它将在追求相关目标等方面进行工具推理，因此<em>没有任何</em>模型分类学的课程（甚至大致）很合适。</p><p>但是，正如我在第0.1节中指出的那样，我在这里想分开一个问题，即期望这种指导性的目标是有意义的，即<em>哪种</em>目标指导模型或多或少是合理的，有条件对齐话语倾向于假设的目标定向。诚然，在我正在考虑的不同模型类中需要不同的目标指导性的<em>程度</em>，这些问题之间的界限可能会有些模糊。但是，我们应该清楚我们要问的是哪个问题，而不是对总体上的目标指导的怀疑，尤其是对计划者的怀疑。 </p><hr class="footnotes-sep"><section class="footnotes"><ol class="footnotes-list"><li id="fn-Sgxgivyam99fgxTWc-1" class="footnote-item"><p>感谢Evan Hubinger的讨论。 <a href="#fnref-Sgxgivyam99fgxTWc-1" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn-Sgxgivyam99fgxTWc-2" class="footnote-item"><p>例如，这一点是由“碎片理论”的支持者强调的 - 请参阅<a href="https://www.lesswrong.com/posts/8ccTZ9ZxpJrvnxt4F/shard-theory-in-nine-theses-a-distillation-and-critical#1_Agents_are__well_modeled_as_being__made_up_of_shards">此</a>摘要。 <a href="#fnref-Sgxgivyam99fgxTWc-2" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn-Sgxgivyam99fgxTWc-3" class="footnote-item"><p>虽然请注意，“自动驾驶”仍然可以编码非SPHEX-ish策略。 <a href="#fnref-Sgxgivyam99fgxTWc-3" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn-Sgxgivyam99fgxTWc-4" class="footnote-item"><p>据我所知，这是参加<a href="https://www.openphilanthropy.org/open-philanthropy-ai-worldviews-contest/">开放慈善世界世界观竞赛</a>的参赛者，这一点仍然没有出版。 <a href="#fnref-Sgxgivyam99fgxTWc-4" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn-Sgxgivyam99fgxTWc-5" class="footnote-item"><p>我正在与保罗·克里斯蒂安诺（Paul Christiano）交谈中的一个示例中调整这个例子。 <a href="#fnref-Sgxgivyam99fgxTWc-5" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn-Sgxgivyam99fgxTWc-6" class="footnote-item"><p>尽管可以想象，在收购后，策划者至少在某种程度上继续执行这些启发式方法，因为它尚未完全“摆脱”所有训练。与之相关的是，这些启发式方法等在塑造架构者的价值方面发挥了一些持续的作用。 <a href="#fnref-Sgxgivyam99fgxTWc-6" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li><li id="fn-Sgxgivyam99fgxTWc-7" class="footnote-item"><p><em>另外，</em>我们还提出有关训练游戏的其他主张是一种良好的工具策略，因为它可以防止目标修改，并带来未来的逃生/接收机会，这感觉又是偶然的。 <a href="#fnref-Sgxgivyam99fgxTWc-7" class="footnote-backref">↩︎</a></p></li></ol></section><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/H5x2NMfMkitXaFDJw/clean-vs-messy-goal-directedness-section-2-2-3-of-scheming#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/h5x2nmfmkitxafdjw/clean-vs-messy-goal-directions-section-2-2-2-3 of-Sheming<guid ispermalink="false"> H5X2NMFMKITXAFDJW</guid><dc:creator><![CDATA[Joe Carlsmith]]></dc:creator><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 16:32:30 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Lying Alignment Chart]]></title><description><![CDATA[Published on November 29, 2023 4:15 PM GMT<br/><br/><p><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/CK86JXXMzCoPsFbzH/zstofgwn7sralzbqio1n" alt=""></p><br/><br/><a href="https://www.lesswrong.com/posts/CK86JXXMzCoPsFbzH/lying-alignment-chart#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/CK86JXXMzCoPsFbzH/lying-alignment-chart<guid ispermalink="false"> CK86JXXMzCoPsFbzH</guid><dc:creator><![CDATA[Zack_M_Davis]]></dc:creator><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 16:15:28 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[A couple interesting upcoming capabilities workshops]]></title><description><![CDATA[Published on November 29, 2023 2:57 PM GMT<br/><br/><ol><li> <a href="https://sites.google.com/view/collab-ai-and-human-modeling/home">https://sites.google.com/view/collab-ai-and- human-modeling/home</a></li></ol><blockquote><p>相关领域涵盖的学科空间非常大，预计提交的主题将涵盖以下主题：</p><ul><li>人类参与的机器学习</li><li>用户建模、心理理论和计算理性</li><li>人类合作</li></ul></blockquote><ol start="2"><li><a href="https://pshriworkshop.wordpress.com/">https://pshriworkshop.wordpress.com/</a></li></ol><blockquote><p>主题列表</p><ul><li>物理和社会人机协作与交互</li><li>用于物理社会人机交互的传感器技术</li><li>用于物理社会人机交互的控制器</li><li>具有身体和社交技能的人形机器人硬件</li><li>可穿戴机器人、外骨骼</li><li>非口头交流</li><li>情绪化的肢体语言</li><li>伦理</li><li>安全</li></ul></blockquote><br/><br/><a href="https://www.lesswrong.com/posts/d3mCSiRAexewK7arJ/a-couple-interesting-upcoming-capabilities-workshops#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/d3mCSiRAexewK7arJ/a- Couple-interesting-upcoming-capability-workshops<guid ispermalink="false"> d3mCSiRAexewK7arJ</guid><dc:creator><![CDATA[the gears to ascension]]></dc:creator><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 14:57:49 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Rethink Priorities: Seeking Expressions of Interest for Special Projects Next Year]]></title><description><![CDATA[Published on November 29, 2023 1:59 PM GMT<br/><br/><p> <a href="https://forum.effectivealtruism.org/posts/xbqiYyj6kdmraEqoX/rethink-priorities-2023-summary-2024-strategy-and-funding"><u>重新考虑优先事项</u></a>（RP） <a href="https://forum.effectivealtruism.org/posts/AFgvA9imsT6bww8E3/announcing-the-rethink-priorities-special-projects-program"><u>特殊项目（SP）团队</u></a>正在寻找我们可以在2024年支持的新有影响力的项目！</p><h3>关键点</h3><ul><li>RP的关键优势在于其运营，我们旨在分享RP积累的大量运营知识，以使其他高影响力项目受益。</li><li>我们使项目能够专注于他们的核心活动，而不是运营问题，从而为有影响力的直接工作腾出时间</li><li>在2023年，我们成长为由5名FTE员工组成的团队，专门致力于特殊项目的运营，并在字母上赞助[按字母顺序排序]：<ul><li><a href="https://www.apolloresearch.ai/"><u>阿波罗研究</u></a></li><li><a href="https://condor.camp/"><u>秃鹰营</u></a></li><li><a href="https://www.eac-network.com/"><u>有效的利他主义咨询网络</u></a></li><li><a href="https://epochai.org/"><u>时代</u></a></li><li><a href="https://erafellowship.org/"><u>存在风险联盟</u></a></li><li><a href="https://quantifieduncertainty.org/"><u>量化不确定性研究所</u></a></li><li><a href="https://www.insectinstitute.org/">昆虫研究所</a></li></ul></li><li>此外，我们提供了：<ul><li><a href="https://www.cooperativeai.com/foundation"><u>合作AI基金会</u></a></li></ul></li><li>我们希望在2024年初有能力加入新项目。如果您想参与其中，请通过提交<a href="https://forms.gle/TS5VZ21GhMNsgiSM8"><u>兴趣表的表达</u></a>方式来联系。<br></li></ul><h3>关于特殊项目计划</h3><p>SP团队为RP以外的个人领导的项目提供了基于费用的<a href="https://forum.effectivealtruism.org/topics/fiscal-sponsorship"><u>财政赞助</u></a>和支持。在此模型中，该项目的创始人在为他们提供运营支持和受托人监督并分享我们的免税地位的同时，保持自主权和决策权。每个项目都被分配了特殊项目团队内的专用联系点，以确保有效的沟通和量身定制的支持。<br><br>从2024年初开始，我们将有能力进行更多项目。<br></p><h3>如何申请</h3><p>如果您需要财政赞助和运营支持，并获得与RP的使命和愿景保持一致的工作资金或预期的资金，我们鼓励您通过我们的在线表格发送新的或更新的<a href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSeZMyp-GIhghd8gpS0ocuJUQzm1kUt1TAeHDyzyfJg465zUiA/viewform"><u>兴趣表达</u></a>（这应该需要5-10分钟去完成）。</p><p>理想情况下，我们希望在2024年1月5日之前收到感兴趣的表达，并将在接下来两周的选择过程的下一个阶段与申请人进行跟进。如果您有任何疑问，请随时<a href="mailto:specialprojects@rethinkpriorities.org"><u>取得联系</u></a>。我们期待听到更多有关您的项目的信息，并了解有关与特殊项目团队如何帮助您最大程度地发挥影响力的更多信息！请注意，RP从12月18日开始观察冬季休息，直到1月2日，我们才会再次检查收件箱。</p><p>我们预计项目将遵守您国家的适用法律，RP的雇佣行为（尤其是我们的反骚扰和利益政策），以及您将与我们签署的财政赞助协议中所述的其他责任。这些旨在帮助每个人享受安全和包容的工作空间，并确保RP和您的项目可以继续从我们作为非营利组织的地位中受益。<br></p><h3>我们的服务</h3><p>我们提供的确切服务取决于项目，可能包括：</p><ul><li>财政赞助<ul><li>获得免税赠款资金</li><li>处理税收和法律合规问题</li><li>会计</li></ul></li><li>财务和福利管理<ul><li>雇用员工（通过我们的美国或英国法律实体，或通过我们的EOR在国际上雇用符合当地法律]。我们可以在许多国家合法雇用。</li><li>管理员工福利和工资</li><li>发票，签约 /购买和报销</li><li>帮助管理项目预算</li><li>在美国或英国获得工作签证[我们不能保证任何签证申请的结果，如果不成功，将讨论选项，等等]</li><li>研究法律和运营问题</li></ul></li><li>招聘/招聘<ul><li>运行招聘回合</li><li>开发招聘和面试材料</li></ul></li><li>筹款支持<ul><li>协调和审查赠款申请（请注意，我们无法编写赠款申请或代表我们的项目与资助者交谈）</li><li>从项目网站管理个人捐款</li></ul></li><li>其他支持<ul><li>培训和高技能经理并支持目标设定，绩效管理和绩效审查</li><li>通讯，例如编写新闻通讯和网站副本</li><li>为创业项目编写业务计划</li><li>帮助举办竞赛或提案请求</li><li>提供临时运营支持</li></ul></li><li>活动策划<br></li></ul><h3>表彰<br></h3><blockquote><p><i>RP的财政赞助对[存在性风险联盟]时代产生了巨大影响。我们一直以激光专注于我们的使命，而不是杂乱无章的麻烦。我们设法举办了34次奖学金活动，为所有同伴提供定期每周1-1的支持，并通过深入的回顾性帖子分享我们的见解，因为我们有自由地自由地传达精力，只能使剑桥奖学金的时代产生影响。 RP的支持不仅是后勤：他们真正了解影响影响的细微差别，以确保一切努力与我们的整体使命和变革理论直接保持一致。</i></p></blockquote><p><i> - 南迪尼·史拉尔卡（Nandini Shiralkar），关于RP财政赞助对存在风险联盟的反事实影响</i></p><blockquote><p><i>特殊项目团队的支持一直在发育时期。没有它，我们无法管理最近的招聘回合，您已经释放了数百个小时的工作，否则我们将不得不投入运营。</i></p></blockquote><p><i> - 杰米·塞维利亚（Jaime Sevilla），关于时代特殊项目团队的价值</i></p><p><strong>请参阅下面对这些特殊项目的进一步描述：</strong> </p><figure class="table"><table><tbody><tr><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/aTezHJWMRjaNaafT2/vzckkuvrpnhfetioivcf"></td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> Apollo Research是一个AI一致性组织。他们的议程包括有关可解释性和行为模型评估的技术研究，AI审计以及对AI治理的贡献。他们目前专注于检测高级AI模型中的欺骗，但将来会分支到其他评估中。 </td></tr><tr><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/aTezHJWMRjaNaafT2/mz4n3pxv2gvr7tx8outj"></td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> Condor Camp是年度才华横溢的年轻大学生的年度沉浸，讨论世界上最紧迫的问题和人类的未来，并磨练解决方案所需的技能。 </td></tr><tr><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/aTezHJWMRjaNaafT2/fei2eyfqy45nze7fxjti"></td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> Epoch是一个研究小组，预测了变革性人工智能的发展。他们分析了人工智能的进步如何发生，并预测可能源于先进的AI系统的潜在经济影响。他们的研究旨在了解导致AI新发展的资源和能力，研究哪些杠杆可用于影响进步，并利用过去的趋势来为未来的决策提供信息。 </td></tr><tr><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/aTezHJWMRjaNaafT2/twoelixq0ny0zfyosd88"></td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top">有效的利他主义咨询网络（EACN）是一个专业的网络，该网络由1000多个现有，以前和潜在的商业顾问，他们有兴趣使用证据和理由来增加其职业的社会影响。 EACN提供了有针对性的职业过渡指导，为希望雇用顾问人才的高影响力组织提供推荐，主持网络活动，并策划资源鼓励其成员采取可行的步骤，以使世界变得更美好。 </td></tr><tr><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/aTezHJWMRjaNaafT2/qikxhy20v0v4mv0r6qfc"></td><td style="border:1pt solid #000000;padding:7pt;vertical-align:top"><p>存在的风险联盟（ERA）剑桥奖学金是一项为期八周的付费计划，该计划侧重于缓解生存风险研究项目，旨在针对包括本科生在内的所有有抱负的研究人员。</p><p><br></p><p>研究员将在剑桥经历一个夏天，获得免费住宿和运输，并通过我们的研究人员，政策制定者和授予者网络获得指导获得支持。他们还将有机会独立工作或与其他研究员一起进行小组项目。 </p></td></tr><tr><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/aTezHJWMRjaNaafT2/wygianr37q8qz4fi5ul0"></td><td style="border:1pt solid #000000;padding:7pt;vertical-align:top">量化的不确定性研究所（QURI）开发了软件和研究，以帮助改善未来（5  -  30年）在接近中间任期内对事件的预测。古兰经的工作旨在支持政府和慈善决策，以提高有效性，从而更加适应能力和适应未来将带来的许多挑战。 </td></tr><tr><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"><p><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/aTezHJWMRjaNaafT2/hib3hzgdei5lcti0igfk"></p><p><br></p></td><td style="border:1pt solid #000000;padding:7pt;vertical-align:top">昆虫研究所的目的是应对与食物和饲料的生产和使用有关的挑战和不确定性。他们的目的是通过提供围绕昆虫饲养的循证信息以及促进公共卫生，动物福利和可持续蛋白质生产的食品系统的基于证据的信息，以协助这个新颖的行业，决策者和其他有关方面。 </td></tr></tbody></table></figure><p><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/aTezHJWMRjaNaafT2/symbomt7peasvyd4b0b9"></p><h1><strong>致谢</strong></h1><p><i>这是由基兰·格里格（Kieran Greig）和马修·法戈（Matthew Fargo）撰写的。感谢Lara La Barbera和Kevin Neilon的有益反馈。</i></p><p><i>这是一个重新考虑优先事项的程序，这是一个全球优先考虑的坦克，旨在在大规模上做好。我们研究紧迫的机会并实施解决方案以使世界变得更好。我们通过制定和实施解决关键问题的战略，项目和解决方案来依靠这些机会。我们与包括基金会和以影响力的非营利组织在内的各种组织密切合作进行了这项工作。如果您对重新考虑优先级的工作感兴趣，请考虑订阅我们的</i><a href="https://rethinkpriorities.org/newsletter"><i>新闻通讯</i></a><i>。</i>您可以<a href="https://rethinkpriorities.org/research"><i>在这里</i></a><i>探索我们完成的公共工作</i><i>。</i></p><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/aTezHJWMRjaNaafT2/rethink-priorities-seeking-expressions-of-interest-for#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/atezhjwmrjanaaft2/rethink-priorities-priorities-priorities-seeking-eeking-eppressions-of-interest-for<guid ispermalink="false"> atezhjwmrjanaaft2</guid><dc:creator><![CDATA[kierangreig]]></dc:creator><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 16:32:20 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thoughts on teletransportation with copies? ]]></title><description><![CDATA[Published on November 29, 2023 12:56 PM GMT<br/><br/><p>我感兴趣的是这里的人们对多个副本的<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Teletransportation_paradox">远程传输悖论</a>有何感受。我有几种情况：</p><p><i>方案1：</i>您被放置在地球上的机器中，使您入睡，然后立即瓦解身体，并在记录其确切的原子配置的过程中。</p><p>然后，这些信息被传送到 A 行星上的另一台机器，在该机器中，新物质被用来构造一个与你的结构相同的身体。</p><p>与此同时，同样的信息被发送到B行星上的一台机器上，第二个身体也被构造出来，其配置与你的相同，与A行星上的身体完全相同的时间。</p><p>此时，原子配置的两个副本都会醒来并进入各自的行星。</p><p><i><strong>问题1：在地球上睡觉后，在A星球醒来的概率是多少</strong></i>？</p><p>现在我们修改场景：</p><p><i>场景2：</i>初始分裂后1毫秒，在任一副本唤醒之前，B行星上的机器再次激活，B行星上的副本瞬间解体，并且该原子配置被传输到C行星和行星上的另外两台机器d，两者都在行B上构建了原始副本的相同副本。</p><p>此时，A、C、D星球上的副本都已苏醒，走出去各自的星球。</p><p><i><strong>问题 2：在这个新场景中，你在地球上睡觉后，在 A 星球上醒来的概率是多少</strong></i>？</p><p><i>场景 3 和 4：</i>远程传输器不仅能够复制您，还能够复制您的衣服和您所持有的物品，例如现金和钱包中的其他内容。在去第一台机器的路上，有人提出要卖给你一张中奖彩票，奖金一百美元，但前提是在A星球兑现。他们只收现金，如果你付现金，显然不会在远程传输过程中复制。假设你对自己的经历纯粹是自私的。</p><p><i><strong>问题3：在场景1中，您愿意花多少钱购买100美元的A星球彩票？</strong></i></p><p><i><strong>问题 4：在场景 2 中，您愿意花多少钱购买 100 美元的 A 星球彩票？</strong></i></p><p>我有自己的想法和困惑，但我首先对其他人的想法感兴趣。请注意，“信息不足”或“问题格式不正确”等答案也是有效的。</p><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/kcEcQy89CYdFCu7Qa/thoughts-on-teletransportation-with-copies#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/kcEcQy89CYdFCu7Qa/thoughts-on-teletransportation-with-copies<guid ispermalink="false"> kcEcQy89CYdFCu7Qa</guid><dc:creator><![CDATA[titotal]]></dc:creator><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 12:56:51 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Intro to Superposition & Sparse Autoencoders (Colab exercises)]]></title><description><![CDATA[Published on November 29, 2023 12:56 PM GMT<br/><br/><p>这是稀疏自动编码器中一些练习的链接帖子，我最近完成了这些练习，作为即将到来的 ARENA 3.0 迭代的一部分。在与 Neel Nanda 和其他与可解释性相关的 MATS 流中进行交谈后，我们发现让这些练习脱离 ARENA 课程其余部分的背景似乎很有用。</p><p><strong>链接到Colabs：</strong> <a href="https://colab.research.google.com/drive/1rPy82rL3iZzy2_Rd3F82RwFhlVnnroIh?usp=sharing"><strong>练习</strong></a><strong>，</strong> <a href="https://colab.research.google.com/drive/1fg1kCFsG0FCyaK4d5ejEsot4mOVhsIFH?usp=sharing"><strong>解决方案</strong></a><strong>。</strong></p><p>如果您不喜欢在 Colabs 中工作，那么您可以克隆<a href="https://github.com/callummcdougall/sae-exercises-mats/tree/main">存储库</a>，将 Colabs 练习和解决方案下载为笔记本，然后在同一目录中运行它们。</p><p>这些练习是根据上一次迭代的叠加练习玩具模型构建的，但现在具有新的稀疏自动编码器内容。这些练习分为两组：</p><h2><strong>玩具模型中的严重不良事件</strong></h2><p>我们从 Anthropic 的<a href="https://transformer-circuits.pub/2022/toy_model/index.html">叠加玩具模型论文</a>（也有练习）中获取玩具模型，并根据这些玩具模型学到的表示来训练稀疏自动编码器。这些练习最终使用<strong>神经元重采样</strong>成功地从瓶颈叠加的玩具模型中恢复所有学习到的特征： </p><figure class="image image_resized" style="width:100%"><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/LnHowHgmrMbWtpkxx/q68vf3xwxw1v8fz0dkvu" srcset="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/LnHowHgmrMbWtpkxx/eyv7f7mkdek5vycquomf 330w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/LnHowHgmrMbWtpkxx/dwq5xztow4bspaoj6uea 660w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/LnHowHgmrMbWtpkxx/ulk2x4igxww8xxfngkx0 990w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/LnHowHgmrMbWtpkxx/scs8cmwbc3zzn8d4ydpn 1320w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/LnHowHgmrMbWtpkxx/lnmv5bwua5c5dvgwiwgq 1650w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/LnHowHgmrMbWtpkxx/uxlfi04yfhycaadynnaz 1980w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/LnHowHgmrMbWtpkxx/cahx7c5owxvxiraqbrgc 2310w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/LnHowHgmrMbWtpkxx/degqslzk3i5nver7pnye 2640w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/LnHowHgmrMbWtpkxx/ln8icjdog4ypdmkzii7q 2970w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/LnHowHgmrMbWtpkxx/botwodtk0vvjf9fdkcwb 3224w"><figcaption> Anthropic 叠加玩具模型中 SAE 训练过程的动画。红色神经元代表重采样。所有实例最终都会收敛以准确表示原始模型的所有五个特征。</figcaption></figure><h2><strong>真实模型中的 SAE</strong></h2><p>还有一些关于解释在 Transformer 上训练的 SAE 的练习，您可以在其中发现一些<a href="https://www.perfectlynormal.co.uk/blog-sae">很酷的学习功能</a>（例如，表现出类似跳跃 trigam 的行为的神经元，它在遵循 Django 相关语法的左括号上激活，并预测完成<code>(&#39;</code> ->; <code>django</code> ）。</p><p>您可以通读解决方案协作实验室（其中显示并解释了所有输出），或者通读练习协作实验室并根据给定的规范填写函数，在遇到困难时查看解决方案。这两个 Colab 都附带测试功能，您可以运行它来验证您的解决方案是否有效。</p><h2><strong>所有练习的列表</strong></h2><p>我在这里列出了所有练习以及先决条件（尽管我预计大多数读者只会对稀疏自动编码器练习感兴趣）。每组练习都标有其先决条件。例如，标签（1*，3）表示第一组练习是必需的，第三组练习是推荐的，但不是必需的。</p><p>缩写：TMS = 叠加玩具模型，SAE = 稀疏自动编码器。</p><ol><li> <strong>TMS：非特权基础上的叠加</strong></li><li><strong>TMS：相关/反相关特征</strong>(1*)</li><li> <strong>TMS：特权基础上的叠加</strong>(1*)</li><li> <strong>TMS：特征几何</strong>(1*)</li><li><strong>玩具模型中的 SAE</strong> （1*、3）</li><li><strong>真实模型中的 SAE</strong> （1*、5*、3）</li></ol><hr><p>如果您对这些练习有任何疑问或建议，请与我联系（通过发送电子邮件至<code>cal.s.mcdougall@gmail.com</code>或在本文中发送 LessWrong 私人消息/评论）。快乐编码！</p><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/LnHowHgmrMbWtpkxx/intro-to-superposition-and-sparse-autoencoders-colab#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/LnHowHgmrMbWtpkxx/intro-to-superposition-and-sparse-autoencoders-colab<guid ispermalink="false"> LnHowHgmrMbWtpkxx</guid><dc:creator><![CDATA[CallumMcDougall]]></dc:creator><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 12:56:22 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The 101 Space You Will Always Have With You]]></title><description><![CDATA[Published on November 29, 2023 4:56 AM GMT<br/><br/><p>任何增加新成员的社区都需要定期向那些以前真正没有听说过的人传授新的和（对已建立的成员）显而易见的信息，或者接受随着时间的推移，社区成员只会偶然知道最简单的基础知识渗透或选择偏差。没有其他办法可以解决这个问题。你不能停止这样做。如果你有一个充满活力和受欢迎的团体，里面充满了对这个团体的主题真正感兴趣的人，并且你连续运行了十年，你有时仍然会遇到那些对这个主题只有模糊和不正确想法的人，而你却让他们无所畏惧。积极努力让“并非如此”的事情发生。</p><p>或者换句话说；我在“有效利他主义”聚会上遇到过一些人，他们对用美元来衡量人的生命的想法感到震惊；在“LessWrong”聚会上遇到过一些不知道贝叶斯定理是什么的人；在“魔术：聚会”聚会上遇到过一些人，他们认为旧的贝叶斯定理是什么。横置两块法术力的地。 （因为，你看，<i>新的</i>土地没有“T：将[法力符号]添加到你的法力池中”能力，也许那些卡片确实说当你点击它们时会做一些额外的事情？）可能会遇到笑声和怀疑侮辱并将人们赶走。相反，请考虑如何确保定期传达您关心的信息。</p><p>它可能发生在你身上！</p><h2>我。</h2><p>据我了解，标准的犹太教堂服务包括阅读摩西五书，以便在一年结束时将这些书全部读完。一年中每周参加一次的人至少会听过所有这些词一次，如果有人已经参加了几年，那么可以合理地假设，如果他们错过了这里或那里的一周，他们就会听到明年。你不可能多年不去犹太教堂，却一不小心就不知道埃及的奴隶制。</p><p>我不是犹太人，所以我的犹太教堂知识主要是二手。我是基督徒长大的，虽然我的新教家族没有像摩西五书这样有组织的顺序，但我可以确认，以某种方式参加三个月的教堂礼拜而不被告知耶稣几乎是不可能的爱你。如果你跳过一周，那也没关系，这在其他布道中也出现过。如果你走神了，我记得有人告诉我关于写讲道的第一件事就是在演讲的不同点重复大约三遍。如果你戴着耳塞出现，它会被写在节目中，有时还会以鲜艳的颜色写在墙上。</p><p>有时，我很想投入这​​种多余和重叠的努力，让人们意识到诸如“<a href="https://www.lesswrong.com/posts/QGkYCwyC7wTDyt3yT/0-and-1-are-not-probabilities">零和一不是概率</a>”或“<a href="https://www.lesswrong.com/posts/28bAMAxhoX3bwbAKC/are-your-enemies-innately-evil">你的敌人并非天生邪恶”之类的理性主义教训。</a> ”</p><p>线性教育系统遵循一套完全不同的规则。一个标准的美国学生会经历一年级、二年级、三年级等等，直到高中毕业。然后许多人会去大学，大学可以假设新生已经知道如何写论文和做代数。</p><p> （尽管他们不能<i>有把握地</i>假设每个学生都是如此！在我的餐桌上长大的时候，有一位大学教授，无意中听到有人抱怨大学新生无法做一些事情，例如，不失一般性地，可靠地记住书面文章中“他们”或“那里”之间的区别。）</p><p>整个社会无法做出这样的假设。整个教育大厦的明显目的是应对这样一个事实：文明社会不断涌入人们，他们不知道政府如何运作，书面语言如何运作，或者我们最初是如何接触到这种语言或政府的。地方。人们明白，你不能仅仅假设新生儿知道他们需要什么技能以及他们应该遵循什么规范。</p><p>我们谈论“永恒的九月”，在这个时间点，新用户开始进入互联网的速度比现有用户适应他们的速度还要快。这说得通;成人社会的数量通常明显多于儿童。但在某个时刻，你必须意识到，即将到来的潮流不会停止，并开始实际工作，让人们知道你想让他们知道的事情。</p><h2>二.</h2><p>斯科特·亚历山大 (Scott Alexander) 发表了一篇题为“<a href="https://slatestarcodex.com/2016/03/06/against-interminable-arguments/"><u>反对无休无止的争论</u></a>”的帖子。他在其中指出，一些社区可能会一次又一次地出现相同的争论，并提到新来者是这个问题的常见根源。</p><blockquote><p>首先，新手的涌入是这一动态的重要推动力。新手不太可能知道相关的论点，不会对它们感到厌烦，也不会想要避开它们，并且可能会将某人第 9000 次不愿意参与的情况误认为是根本不愿意参与。人们应该对新手更加宽容，而新手也应该​​更加宽容“查看我们上次讨论这个问题的档案，但是<i>说真的</i>，不要再开始谈论这个”。我认为这就是社会正义人士在谈论“这不是 101 空间”时的意思。</p></blockquote><p> “这不是 101 空间”的理性主义版本可能是“阅读序列”，但我并不完全责怪人们没有接受我们的建议。 《从人工智能到僵尸的理性》的电子书大约有两千页，这是该序列的较小版本。序列亮点是一个非常有用的文档：它有一本<i>小</i>书那么大。当我建议这些序列时，我通常会指出这些天的亮点，并说如果有人觉得它们有用或有趣，他们应该查找人工智能僵尸。</p><p>尽管如此，“走开，去角落里看本书”并不是在谈话中给出的一个很好的答案，而且这实际上也不是常识。与宗教团体的类比实际上非常恰当。假设教会里有人读过整本圣经是不明智的。你也许可以假设他们读过福音书，福音书是（大量缩写的）圣经的子单元，讲述了耶稣的生平，但如果你这样做了，你就错了很多。你必须付出一些实际的努力，才能让你周围的人相信你已经阅读了该小组所讨论的内容。</p><p>这只是谈论读一次东西。我读过一次美国宪法，但实际上我并不<i>记得</i>全部内容。这是我一生都生活在其中的政府的基本文本，我在学校多次对其进行了测试，由于这样或那样的争论，我每隔一年都会在其中搜索特定的台词，但我仍然现在无法告诉您有关众议院和参议院的哪些细节包含在宪法中，哪些细节包含在以后的规则中。我记得前五项修正案，加上第十三、十九和二十条。这有点尴尬，因为我曾经逐字背诵过《安德的游戏》的前三章。</p><p>事后看来，原因很明显。我重读《安德的游戏》的次数比重读《宪法》还要多。教育系统试图让我记住宪法的基础知识，但它并不是特别擅长。</p><h2>三．</h2><p>有人会说<a href="https://www.lesswrong.com/posts/4ZvJab25tDebB8FGE/you-get-about-five-words"><u>你只能得到五个单词</u></a>。</p><p>我认为这是看待问题的错误方式。作为一个单一的人，你可能不需要协调成千上万的庞大而模糊的人群。为了相处，有时协调一百左右的人就足够了。这不会自动发生，但如果有人真正尝试的话，这种情况会更频繁地发生。</p><p>新人将会不断到来。特别是如果您经营任何类型的社区，无论是在线论坛还是棋盘游戏小组，您可能都不想关上大门并把门关上。这意味着您从根本上有两种选择。</p><p>除了周围社会设法传授的任何知识之外，你可以放弃拥有常识。</p><p>或者您可以尝试确保以某种方式传授常识。</p><p>回到斯科特·亚历山大 (Scott Alexander) 的名言和短语“这不是 101 空间”。如果您发现自己想说该短语的一些变体，请问问自己 101 空格实际上在哪里。如果答案是“我不知道，但不是在这里”或“去谷歌搜索并自学”，那么你就面临着人们自学与你想要的东西截然不同的风险。</p><p>我仍然相信这个杜撰的故事：有人在一个酷儿社区空间被告知“自我教育”，顺从地去谷歌搜索他们的问题，并由于问题的措辞而登陆了一堆极右翼网站。想象一下，有人在 LessWrong 上问了一个善意的问题，然后被指向 Google，结果却出现在 RationalWiki 上。<i>某个地方</i>总有一个 101 空格，如果你不关心那个空格在哪里，你可能会发现你不喜欢它的结局。</p><p>我并不是说你，是的，特别是你，需要创造和维护那个空间。在永恒九月的洪水中寡不敌众的问题并不会因为我们想要它而消失。但如果你或你喜欢的人不保留这个空间，它可能会出现在你不喜欢的地方。</p><p>这就是为什么我花了很多时间试图巩固入门和基础知识的解释，并竭尽全力欢迎那些对团体的含义只有模糊认识的新人。我希望有人能做到这一点，但人还不够。 <a href="https://aisafety.quest/#">AI Safety Quest</a>人员是积极努力维护入口匝道的众多例子之一，但他们并不是唯一的例子。</p><p>对于每一个花时间解释基础知识的人，我表示感谢。</p><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/ydmctK2qLyrR9Xztd/the-101-space-you-will-always-have-with-you#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/ydmctK2qLyrR9Xztd/the-101-space-you-will-always-have-with-you<guid ispermalink="false"> ydmctK2qLyrR9Xztd</guid><dc:creator><![CDATA[Screwtape]]></dc:creator><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 04:56:42 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Process Substitution Without Shell?]]></title><description><![CDATA[Published on November 29, 2023 3:20 AM GMT<br/><br/><p><span>虽然我仍然写大量的外壳，但我通常会试图避免使用它。对于其他人来说，它很难阅读，有很多尖锐的边缘，容易吞下错误，并且不能很好地处理不寻常的情况。但让我回过头来的一件事是我可以轻松地建立流程树。</span></p><p>假设我有一个程序，可以一次性读取两个文件 [1] 并写出一些内容。您拥有的输入已被压缩，因此您需要对其进行解压缩，并且在将输出写入存储之前也需要对其进行压缩。你可以做：</p><p></p><pre> # 下载文件
aws s3 cp &quot;$path1&quot; 。
aws s3 cp &quot;$path2&quot; 。

# 解压文件
枪压缩“$file1”
枪压缩“$file2”

# 运行命令
cmd -1 &quot;$file1&quot; -2 &quot;$file2&quot; >; &quot;$fileOut&quot;

# 压缩输出
gzip“$fileOut”

# 上传输出
aws s3 cp &quot;$fileOut.gz&quot; &quot;$pathOut&quot;
</pre><p>这可行，但对于大文件来说，速度很慢并且需要太多空间。我们等待每个步骤完成后再开始下一步，并且我们在本地计算机上存储一些非常大的中间文件。</p><p>相反，我们希望向下传输输入，边解压它们，边压缩输出，然后向上传输输出。在 bash 中，写起来相当简单：</p><p></p><pre> cmd -1 &lt;(aws s3 cp &quot;$path1&quot; - |gunzip) \
    -2 &lt;(aws s3 cp &quot;$path2&quot; - |gunzip) \
  |压缩包 | aws s3 cp - “$pathOut”
</pre><p>这几乎不使用磁盘空间，并且并行解压缩、命令和重新压缩。不过也是壳子...</p><p>我倾向于使用 python 来做这种事情，我将东西粘合在一起并希望它清楚我在做什么。看起来应该可以使用<a href="https://docs.python.org/3/library/subprocess.html">subprocess</a>模块来做这种事情，但是虽然我已经玩过几次了，但我还没有弄清楚。我想要一个像这样的 API：</p><p></p><pre>管道 = subprocess.Pipeline()
dl1 = 管道. 进程(
    [“aws”，“s3”，“cp”，路径1，“-”]）
gunzip1 = 管道. 进程(
    [“gunzip”]，stdin = dl1.stdout）
dl2 = 管道. 进程(
    [“aws”，“s3”，“cp”，路径2，“-”]）
gunzip2 = 管道. 进程(
    [“gunzip”]，stdin = dl2.stdout）
cmd = 管道. 进程(
    [“cmd”，“-1”，dl1.stdout，
            “-2”，dl2.stdout]）
gzip = 管道. 进程(
    [“gzip”]，stdin = cmd.stdout）
管道. 进程(
    [“aws”，“s3”，“cp”，“-”，pathOut]，
    标准输入=gzip.stdout）
pipeline.check_call()
</pre><p>或者：</p><pre>从子进程导入 check_call、PIPE、InputFile

检查调用（[
  “命令”，
  “-1”，输入文件（[
          “aws”，“s3”，“cp”，路径1，“-”，
          管道，“gunzip”]），
  “-2”，输入文件（[
          “aws”，“s3”，“cp”，路径2，“-”，
          管道，“gunzip”]），
  管道，“gzip”，
  管道，“aws”，“s3”，“cp”，“-”，pathOut]）
</pre><p>它们的长度是 bash 版本的 5 倍和 3 倍，但我愿意忍受这一点，因为有一些更强大的东西。在实践中，差异也会更小，因为命令通常会有很多参数。</p><p>我看到<a href="https://stackoverflow.com/questions/15343447/bash-style-process-substitution-with-pythons-popen">这些堆栈</a><a href="https://stackoverflow.com/questions/28840575/multiple-pipes-in-subprocess">溢出答案</a>建议命名管道，但它们看起来很尴尬，难以阅读，而且很容易出错。有没有更好的办法？当 bash 非常适合做一些事情时，我是否应该坚持使用 bash，尤其是现在人们可以将我的代码粘贴到 LLM 中并获得其正在做什么的解释？</p><p><br> [1] 交错的<code>fastq</code>文件，其中文件 1 中的第 N 条记录对应于文件 2 中的第 N 条记录。</p><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/HpoWpWKfgcX7aFjgX/process-substitution-without-shell#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/HpoWpWKfgcX7aFjgX/process-substitution-without-shell<guid ispermalink="false"> HpoWpWKfgcX7aFjgX</guid><dc:creator><![CDATA[jefftk]]></dc:creator><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 03:20:07 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Deception Chess: Game #2]]></title><description><![CDATA[Published on November 29, 2023 2:43 AM GMT<br/><br/><p>第二场比赛由 Max Thibodeaux 担任玩家 A，Chess.com 计算机<a href="https://www.chess.com/play/computer/Komodo10">Komodo 10</a>担任玩家 B，Conor Bekaert 担任诚实的 C 顾问，Blake Young 和 Henri Lemoine 担任欺骗性的 C。 Max 是这款游戏的新手，Komodo 10 在 Chess.com 上的官方评级为 1400（但这有些夸大），而 Cs 在 Chess.com 上的评级都在 1900 左右。时间控制总共3个小时，其中用了2个小时多一点。讨论是通过 Discord 进行的。</p><h1>游戏</h1><p>该游戏可在<a href="https://www.chess.com/analysis/game/pgn/5hyowK8Yxn?tab=analysis">https://www.chess.com/analysis/game/pgn/5hyowK8Yxn?tab=analysis</a>上获取。请注意，本节是 2.5 小时的游戏和讨论的总结，并没有涵盖参与者讨论的每件事。</p><p>麦克斯翻了个身，看看谁先走，结果是布莱克。怀特从<strong>1. NF3</strong>开始，顾问鼓励<strong>1 ... D5</strong> 。 <strong>2. b3</strong>之后，Max 玩了<strong>2... Bf5</strong> ，我相信这可能是由于他和顾问之间的沟通错误，顾问建议 2... c5 （或 2... Nc6）。马克斯对国际象棋记谱有些陌生，一开始比赛时有些混乱。</p><p>在<strong>3. Bb2 Nf6 4. g3 Nc6</strong>后，白棋犯了第一个错误， <strong>5. g4</strong> 。 Blake鼓励Max打<strong>5...Nxg4，6.h3</strong><strong>后</strong>，Max以<strong>6...Nf6</strong>撤退。怀特提出要与<strong>7. ND4</strong>进行交易，游戏继续以<strong>7 ... QD7 8. NXF5 QXF5 9. D3 E5</strong> 。 </p><figure class="image image_resized" style="width:50.01%"><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/r2vFMyfyjDvxrv9om/mijz1uagkipxfk4vghof" srcset="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/r2vFMyfyjDvxrv9om/q5gg2mm2zqxcffwasf8j 126w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/r2vFMyfyjDvxrv9om/oatvgbadrmyy0shsnn0d 206w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/r2vFMyfyjDvxrv9om/zgre7wcljj8jt5twxvnz 286w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/r2vFMyfyjDvxrv9om/yilc4aafa0zhnci1u5kf 366w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/r2vFMyfyjDvxrv9om/xb0sl9kovnrtknvqtku4 446w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/r2vFMyfyjDvxrv9om/gebdwqijvmc4s6fch9p8 526w"></figure><p>白方提出与<strong>10. Ba3</strong>进行交易，尽管康纳鼓励交易，但该小组最终决定与<strong>10... d4</strong>进行交易。白棋下<strong>11. Bg2</strong> ，当顾问们无法决定一个好棋时，麦克斯回应<strong>11... Qg5</strong> 。在<strong>12. Bxc6 bxc6 13. h4 Qg2 14. Rf1</strong>之后，Blake 和 Henri 鼓励立即攻击 h-pawn，但 Conor 说服 Max 首先打<strong>14...Bd6</strong> 。 </p><figure class="image image_resized" style="width:50.03%"><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/r2vFMyfyjDvxrv9om/ugniwziqxnsuspqv4nsh" srcset="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/r2vFMyfyjDvxrv9om/bktmaityyry4enmvh7sj 128w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/r2vFMyfyjDvxrv9om/i2vfhi3hus7mhyx8h8fa 208w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/r2vFMyfyjDvxrv9om/vjwoji8iypxzggvkvy1k 288w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/r2vFMyfyjDvxrv9om/swwy9zqao4r2rqwjryd9 368w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/r2vFMyfyjDvxrv9om/nne5ctfxmgrqikwmvcwh 448w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/r2vFMyfyjDvxrv9om/zxk6baw0do6jvmolqbco 528w"></figure><p> <strong>15. Qd2</strong>之后，顾问建议 15... h6 ，但 Max 再次对符号感到困惑，而是玩了<strong>15... g6</strong> 。在<strong>16. Bxd6 cxd6 17. Qg5</strong>之后，Conor 强烈建议交易皇后，但 Max 采纳了 Blake 和 Henri 的建议，转而玩了<strong>17... Ng4</strong> 。白棋下<strong>18. h5</strong> ，根据康纳的建议，麦克斯回应<strong>18... f6</strong> 。怀特（White）参加<strong>19. QH4</strong>之后，顾问争论了是否要参加19. NH2，Max最终选择玩<strong>19 ... GXH5</strong> 。</p><p>白棋失误<strong>20. f3</strong> ，麦克斯回应<strong>20... Ne3</strong> 。在<strong>21. Qf2 Nxc2 22. Kd1</strong>之后，布莱克建议接受 a1，虽然康纳坚持认为这是一个可怕的错误，但小组的时间不多了，麦克斯立即接受了。 <strong>22...Nxa1</strong> 。 </p><figure class="image image_resized" style="width:49.96%"><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/r2vFMyfyjDvxrv9om/zaue4lj2yz9qzujd71zc" srcset="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/r2vFMyfyjDvxrv9om/egweovsvogkkl14azr3b 128w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/r2vFMyfyjDvxrv9om/jcloekqbg3oucvnt3yvb 208w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/r2vFMyfyjDvxrv9om/l73mat3ibugdeirb09gg 288w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/r2vFMyfyjDvxrv9om/d9n2f3fxphfrdaccbnsi 368w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/r2vFMyfyjDvxrv9om/stozeeotojxaakxvuzfw 448w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/r2vFMyfyjDvxrv9om/hkn3wkh4hmxfu9yj7gzs 528w"></figure><p>从那时起，游戏就基本结束了。<strong>最终结果为 23.Qxg2 a5 24.f4 Ra6 25.Qh3 Kd8 26.Qf5 Kc7 27.Qxf6 Rd8 28.fxe5 dxe5 29.Qxe5 Kb7 30.Rf7 Kb6 31.Qc7 Kb5 32.Qxd8 a4 33.Rb7 Kc5 34。 b4#</strong> .</p><h1>结论</h1><p>后来，麦克斯透露，虽然他确信布莱克在撒谎，但他实际上并没有意识到游戏应该有两个而不是一个骗子。当我告诉他这一点时，他确实正确地猜出了 Henri 是另一个骗子，概率为 90%。</p><p>问题的主要原因——尤其是关键的错误，22. Nxa1——似乎是缺乏时间；马克斯经常无法花很长时间来决定他的行动，因为他担心自己最终会耗尽时间。当然，布莱克能够利用这一点让他输掉比赛。</p><p>令人有些担心的是，随着棋艺差距的拉大，不诚实的顾问们似乎比上次占据了更大的优势。具体来说，顾问们几乎没有能力讨论一两个动作之外的路线，而是必须专注于一般战略思想——在这个领域，康纳很难相对于其他顾问的建议来证明自己的建议是合理的。</p><p>话虽这么说，但显然存在一些混淆因素——符号和规则的混乱，加上短时间控制。我将尝试尽快开始更长的复制，但我目前没有很多潜在的顾问。如果您有兴趣，请<a href="https://docs.google.com/forms/u/3/d/e/1FAIpQLScPKrSB6ytJcXlLhnxgvRv1V4vMx8DXWg1j9KYVfVT1ofdD-A/viewform?vc=0&amp;c=0&amp;w=1&amp;flr=0">在这里</a>注册！</p><h1>参与者的评论：</h1><p> （请注意，此处的名称已更改；在 Discord 上，Blake、Conor 和 Henri 分别是 Chicken、MyrddinEmrys 和 B1ONICDolphin。）</p><p> <a href="https://docs.google.com/document/u/1/d/e/2PACX-1vSjznsHCql4cjK-IV7chQErmk_zZchPZR77BT6txjN7OloGGy6s94TlYpPuqtyxSumzauS8LnQIhMgt/pub?urp=gmail_link">康纳的评论</a></p><p><a href="https://docs.google.com/document/d/1-rDwj5s5xyhr-0p3pyPwi2hjWoEtT4Qfd_b67yFZ5ZM/edit">麦克斯的评论</a></p><br/><br/><a href="https://www.lesswrong.com/posts/r2vFMyfyjDvxrv9om/deception-chess-game-2#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/r2vFMyfyjDvxrv9om/deception-chess-game-2<guid ispermalink="false"> r2vFMyfyjDvxrv9om</guid><dc:creator><![CDATA[Zane]]></dc:creator><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 02:43:22 GMT</pubDate></item></channel></rss>