<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title><![CDATA[LessWrong]]></title><description><![CDATA[A community blog devoted to refining the art of rationality]]></description><link/> https://www.lesswrong.com<image/><url> https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/v1497915096/favicon_lncumn.ico</url><title>少错</title><link/>https://www.lesswrong.com<generator>节点的 RSS</generator><lastbuilddate> 2023 年 12 月 13 日星期三 12:22:31 GMT </lastbuilddate><atom:link href="https://www.lesswrong.com/feed.xml?view=rss&amp;karmaThreshold=2" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title><![CDATA[AI Views Snapshots]]></title><description><![CDATA[Published on December 13, 2023 12:45 AM GMT<br/><br/><p> （<a href="https://twitter.com/robbensinger/status/1734699436176298131"><i>从 Twitter</i></a><i>交叉发布</i><i>，因此为了简单起见进行了一些优化。</i> ）</p><p></p><p>最近在 Twitter 等地方关于人工智能 x 风险的讨论往往集中在“你属于正确思维部落还是错误思维部落？”。你是一个厄运者吗？加速主义者？ EA？技术乐观主义者？</p><p>我很确定如果讨论看起来不那么像的话，这些讨论会进展<i>得</i>更好。更具体的主张、细节和概率；模糊的口号和模糊的确定性表达更少。</p><p>首先，我制作了这张图片（也可以<a href="https://docs.google.com/drawings/d/1Vd_3P_EGUb08Ag1z0NvymaFjF2_XiOlF3TPU76WB8bg/edit">作为 Google Drawing</a>提供）： </p><p></p><figure class="image"><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/ZDQvYKuyH5aTrZKoY/yf4ldqoaioxq9zwr2aze" alt="图像"></figure><p></p><p>我显然遗漏了许多其他重要且有趣的问题，但我认为这作为对话的开始是可以的。我鼓励 Twitter 常客分享他们自己版本的这张图片或类似图片，作为对话的核心（也是一种超越刻板印象和口号直接澄清人们实际观点的方法）。</p><p>如果您想查看完整的示例，这是我的（尽管如果您更喜欢给出不太锚定的答案，您可能不想看）： <a href="https://docs.google.com/drawings/d/16K6V1BQ4UPI4xKpoEag50ofEEdoSkL0wMu3kPzjtOX4/edit">Google Drawing 链接</a>。</p><br/><br/><a href="https://www.lesswrong.com/posts/ZDQvYKuyH5aTrZKoY/ai-views-snapshots#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/ZDQvYKuyH5aTrZKoY/ai-views-snapshots<guid ispermalink="false"> ZDQvYKuyH5aTrZKoY</guid><dc:creator><![CDATA[Rob Bensinger]]></dc:creator><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 00:45:50 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The convergent dynamic we missed]]></title><description><![CDATA[Published on December 12, 2023 11:19 PM GMT<br/><br/><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/wDjaLcXdTKEDFasFZ/the-convergent-dynamic-we-missed#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/wDjaLcXdTKEDFasFZ/the-convergent-dynamic-we-missed<guid ispermalink="false"> wDjaLcXdTKEDFasFZ</guid><dc:creator><![CDATA[Remmelt]]></dc:creator><pubDate> Tue, 12 Dec 2023 23:19:02 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Love, Reverence, and Life]]></title><description><![CDATA[Published on December 12, 2023 9:49 PM GMT<br/><br/><p>纯素食倡导者经常辩称，诸如大幅减少但非零肉类消费、人道认证或选择痛苦程度较低的肉类等妥协立场是不可接受的。通常给出的理由是，妥协在情感上是不可持续的，人们不可避免地会重新陷入全面的杂食主义。我（伊丽莎白）从来没有觉得这种满足感，无论是情感上还是逻辑上，后续讨论从来没有任何有用的地方。最近*特里斯坦给出了一个我确实满意的答案，并让我怀疑后续讨论将是非常有教育意义的。</p><p>这就是后续讨论，确实非常有教育意义。我们深入探讨了将尊重生命作为核心价值观可能意味着什么，以及不以此为中心可能会带来哪些风险或导致某种程度的不育。我（特里斯坦）觉得能够表达一些我并不总是能够表达的观点，并深深感谢持续的好奇心并帮助形成贯穿始终的这些观点。尽管我们最终可能仍然持有截然不同的观点，但这感觉像是在认知善意方面迈出了进一步的一步，有望有助于在未来促进更多类似的对话。</p><p></p><p> *嗯，我们刚开始做这个是最近的事。进展相当缓慢，这是我们现在发布而不是等待更好的停止点的原因之一。</p><h2>敬畏生命</h2><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="7w7hLkTTQLuPSAWTT-Tue, 10 Oct 2023 02:12:49 GMT" user-id="7w7hLkTTQLuPSAWTT" display-name="Elizabeth" submitted-date="Tue, 10 Oct 2023 02:12:49 GMT" user-order="1"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>伊丽莎白</b></section><div><p></p><p>在原来的<a href="https://www.lesswrong.com/posts/aW288uWABwTruBmgF/ea-vegan-advocacy-is-not-truthseeking-and-it-s-everyone-s-1?commentId=thct6NEbPopHc8KsX">评论</a>中你写道：</p><blockquote><p>好，当然。我需要一篇完整的文章来解释自己，但基本上我认为，当成为素食主义者时，真正重要的是与动物建立某种爱的关系，这种关系不是基于实用性，而是一种强烈的（但基本）欣赏和重视对方。但让我退后一步。</p><p>我想我第一次想到这个问题是在我大学的 EA 团队中。我们有几个铁杆功利主义者，其中一个晚上提出了一个有趣的想法。他是一名素食主义者，但有人给他提供了一些通心粉和奶酪，并且出于与上述类似的想法（乳制品通常比鸡蛋或鸡肉所带来的痛苦要少），他想知道是否真的更好地拿走通心粉并捐赠他本来可以花给动物福利组织的钱。当他粗略地算了一下，果然，拿起 Mac 并捐赠显然是更好的选择。</p><p>但他没有这么做，我也不认为他会改变他未来的行为方式。为什么？我认为很难在沙子上画一条线，这不是随着时间的推移保持稳定的素食主义。对于那些已经回归的人来说，我一次又一次地看到一条缓慢的回归之路，从不太糟糕的物品开始，奶酪是相当频繁的，然后自然地随着时间的推移，一件又一件的东西被添加到最重要的地步。最终进入某种简化状态，他们可能 80% 恢复正常（我还想在这里指出，我对任何改变都很高兴，并且我不会向任何尽力改变的人扔石头）。我想也许在某种程度上它不再是一个道德问题，或者变成了一些真正淡化的道德问题，比如人们在预订机票时对环境的考虑程度。</p><p>我不知道这是否有助于澄清这一点，但这就像大多数人对年幼孩子受到伤害的感受一样。当谈到对年幼的孩子造成任何严重伤害时，人们普遍反对，就像超级反对一样，对我来说，一种深深的关怀感似乎是人类普遍共有的最强烈的情感之一。人们会给你一些理由，比如“他们很无助，我们有责任帮助他们”，但实际上，这似乎很快就会扎根于“这太糟糕了”的情绪中。</p><p>对我来说，拥有这种爱，这种对防止动物受苦的承诺，意味着与众生划清界限，并试图培养一种基本意识，即它们很重要，并且吃它们“只是不好”。当然，我不知道如何对待昆虫，而野生动物福利很棘手，所以它并不像我看起来那么容易。这并不是说我不想了解这一切背后的一些数字和研究，我知道我需要了解关于感知的辩论的最新情况，而且我知道我经常在我正在努力引导非素食者远离最严重的伤害。但我希望有一天看到的是对吃动物的态度，就像我们对虐待儿童的态度一样，这是一种非常基本的、充满爱的表达，从某种意义上说，它拒绝争论什么是好是坏，只是把一切都排除在外。苍白。</p><p>回到前面，我想我认为采取这种立场可能会延长人们花在与蔬菜相关的饮食上的时间，而且我认为当你在做某种事情时，保持这种关系要困难得多功利主义的计算什么是和什么不是你的标准（再次，非常爱这些人，有东西总是比没有好得多）。这很大程度上只是一个理论，我没有太多支持它，它似乎可以解释我见过的一些回归案例，但肯定不是全部，而且我也觉得这有点草率，因为我&#39;我真的需要一篇文章来表达我这种难以描述的感觉。但希望这有助于更好地解释观点，很高兴回答任何问题:)</p></blockquote><p>我可以看到很多潜在的后续行动，但让我选择一个，以避免被选择淹没：你如何权衡尊重生命/反苦难的哲学与实际后果？</p><p>例如，我见过一些 EA 素食主义者极力反对还原主义。我预计这种推动力会在两个方向上得到加强——一些接受者对生命和反苦难产生了更多的敬畏，而另一些接受者则比他们本来应该有的更少，因为这使得中间立场变得不可持续。</p><p><br>听起来你愿意让一些动物在短期内受苦和死亡，以支持长期的生命/反苦难文化。我猜到了某个点你就不再愿意进行这种交易了。那条线在哪里？ </p><p></p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="c4BywbHytbB5zLdA4-Wed, 11 Oct 2023 21:55:27 GMT" user-id="c4BywbHytbB5zLdA4" display-name="Tristan Williams" submitted-date="Wed, 11 Oct 2023 21:55:27 GMT" user-order="2"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>特里斯坦·威廉姆斯</b></section><div><p>我将把第一个问题作为我们这里对话的指导，并重点关注下面的问题，希望我们能够在那里找到答案。</p><p>但是，是的，这对我来说确实很难画，但我想我首先想到的是一个具体的例子。我想说的是，我在世界上遇到的大多数其他素食主义者通常首先出于环境或健康原因而在那里，动物的福利显然在那里，但更多的是次要的。特别是对于环保主义者（没有特殊原因），我总是很难弄清楚我到底应该说什么。我的默认设置是不扔石头，所以我通常将谈话重点放在其他事情上，比如好的食谱或类似的东西上。但在我内心深处，我想“如果世界在他们遭受苦难之后一切都好的话，你会怎么做？”</p><p>我对这种情绪的感受是，如果我们发表的话，我什至可能需要将其删除，因为我真的认为这可能只是我应该保留在自己心里并沉思的事情，因为我不确定<a href="https://forum.effectivealtruism.org/posts/wypC4nDxsxYcsRvdC/beware-frictions-from-altruistic-value-differences?utm_source=EA+Forum+Digest&amp;utm_campaign=66886ccfdd-EMAIL_CAMPAIGN_2022_12_08_06_42&amp;utm_medium=email&amp;utm_term=0_-66886ccfdd-%5BLIST_EMAIL_ID%5D">它可能会产生什么影响</a>。但我想是的，最重要的是，我认为处于这个位置的人可能不会以与我相同的方式看待世界，可能不会像我一样获得生命的神圣性。我非常担心这并不是真正的道德圈扩张，而是偶然的道德扩张或类似的事情。</p><p>回到你的问题，让我以不同的方式思考我如何在纯素食空间中前进的一件事就是知道气候稳定的未来并不遥远。我非常害怕，到那时，我们会看到从完全不同的基础接受相同结论的后果，并且当前素食主义者的很大一部分可能会慢慢地回归到常规的混合中。在某种程度上，我可以把这个视为一个牵强的实验，虽然不太可能实现，但它并没有回答我的另一种观点，即拥有一种扩展的生命神圣感可能是一个很好的制作特征多个领域。</p><p>在这里，我真正摆脱了困境，因为这超出了我之前真正阐述过的任何内容。但我想，如果我必须尝试接受感觉更像是一种情绪并给予其合理性，我认为对生命的评价是更好地建立和平关系的基本组成部分，我只是广泛认为这是对世界有好处。也许另一种说法是，我认为将自己之外的生活视为真正神圣的很重要，而且我认为，许多气候行动主义的暗流是一种对自我的关注超过对他人的关注的定位。格蕾塔·桑伯格说她代表了一代人，但我听她多次使用“我的”一词，让我确信她所做的事情很大程度上是因为这威胁到了她。</p><p>但与此同时，我不认识格蕾塔·桑伯格，甚至我所认识的纯素食者，他们出于环境原因而这样做，通常会将道德列为第二或第三。我觉得如果他们也有这种感觉，我的这种感激之情就会成为最重要的中心，但也许这对我来说就是这样，也许其他人真的可以将动物的生命视为神圣，而素食主要是为了环境。</p><p>我不知道，我也觉得也许我也没有正确回答你的问题，但我认为这是相关的，并且很想听听你对这种情绪的反应，因为我认为这是帮助我找到答案的一部分为了我自己。 </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="7w7hLkTTQLuPSAWTT-Wed, 11 Oct 2023 22:56:36 GMT" user-id="7w7hLkTTQLuPSAWTT" display-name="Elizabeth" submitted-date="Wed, 11 Oct 2023 22:56:36 GMT" user-order="1"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>伊丽莎白</b></section><div><p>听起来，没有敬畏生命/反苦难的纯素食主义对你来说感觉有点空虚？是对的吗？</p><p>另一方面，敬畏生命还会/应该如何影响你的生活？您对堕胎有何看法？死刑？ FDA 阻挠？</p><p>也许FDA的阻挠是最好的例子，因为我很容易想象一个诗意的FDA发言人捍卫风险厌恶和<a href="https://forum.effectivealtruism.org/posts/3quCK79NT3r9tpC6Q/how-many-people-are-in-the-invisible-graveyard-1">看不见的墓地</a>作为对生命的尊重，但我看到的是不必要的死亡和痛苦，以及对个人自主权的侵犯。 </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="c4BywbHytbB5zLdA4-Mon, 16 Oct 2023 07:40:28 GMT" user-id="c4BywbHytbB5zLdA4" display-name="Tristan Williams" submitted-date="Mon, 16 Oct 2023 07:40:28 GMT" user-order="2"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>特里斯坦·威廉姆斯</b></section><div><p>我认为更好的说法可能会被误导。这个阵营的人正在他们的生活中做出巨大的改变，而这些改变往往是困难且不容易实现的。他们也非常关心某些事情，可以说，他们的心“充满”，关心环境的福祉。但归根结底，当这种观点优先时，减少动物的痛苦就变得至关重要。鸡蛋也许没什么大不了的，因为它们不会对气候造成太大影响，尽管产蛋鸡可能受到的影响最大。相当于在煤炭工厂进行一些可怕的童工劳动，并说“我拒绝从他们那里购买，因为它对气候造成影响”。这太好了，我们在世界上可以采取同样的行动，但是如果同一家工厂生产太阳能电池板，你会关闭它吗？</p><p>另一方面，我发现当涉及到其他事情时，我的世界观还没有完全确定，尽管我经常思考它们。纯素食主义在这方面感觉很容易，因为我可以计算出这些做法的痛苦平衡，并确定它们似乎明显越界，但当你必须开始权衡不同各方的福祉时，这就变得更加困难。我不知道我对 FDA 有什么说明性的说法（但也许如果你想更多地解释为什么你认为它是最好的例子，我们可以回到它）。相反，我认为以死刑为例可能会更好。</p><p>我曾经相当赞成死刑。我想我对更令人发指的罪行有一种道德上的厌恶，这让我觉得一旦你越过某一条线，你就不再参与我们正在努力建设的所谓人性的事情了。正是这种厌恶感显然建立了围绕刑罚的法律，但有了这些法律也让我能够诉诸正义，诉诸这样一种观念：我们是一个对犯罪给予公正惩罚的社会，这对某些人来说意味着针。当我偶然发现我们目前的处决工作有多糟糕时，我的心第一次发生了轻微的改变。注射死刑是一种可怕的方式，这些人在临终之日常常遭受痛苦，不管我对他们有什么看法，我认为这对我们来说是<strong>可怕的</strong>。下一个挑战来自一位朋友，他的父亲是一名死囚律师。她相信一种非常强烈的决定论，而我不相信，但最终我没有发现她看待世界的方式是疯狂的误导或类似的东西，这对这群人有着截然不同的影响。对她来说，因为他们的行为是在他们无法控制的情况下发生的，因此为此惩罚他们是极其不明智的，本质上是认为我们应该像对待犯罪时对待精神病患者一样对待现在所有犯罪的人: 从某种意义上来说有罪，但很大程度上不负有责任。当时，这也让我意识到环境因素在我们的生活中发挥着多么重要的作用，这让我意识到我在这里的热情与我可能不再看到的世界的硬核自由意志版本挂钩。赞同。最后一件事显着改变了我的想法，那就是与另一位超级反对死刑的朋友交往，因为我们可能至少在一些案件中处决了错误的人。我不知道他的立场是什么，但我们的司法系统中误报率相当低，他认为执行应该需要一定程度的无可非议的证据，某种字面意义上的现场确定性，然后我们才能考虑跟随通过。</p><p>这一切的结果是什么？希望以上内容说明了我的世界观，即我认识到存在多种观点，并且它们经常帮助我改变我看待世界的方式。我尊重生命的原则流淌在这里，作为我更新的入场费。通过我与每个朋友的对话，很明显他们非常关心他人的福祉，只是与我不同的人，这意味着他们正在玩那种可能会改变我的话题的游戏。与其他因死刑成本高昂而试图反对死刑的人相比，我温顺地同意，但没有这种争论让我更深入。</p></div></section><h2><strong>美好生活的酒吧</strong></h2><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="7w7hLkTTQLuPSAWTT-Tue, 17 Oct 2023 07:07:24 GMT" user-id="7w7hLkTTQLuPSAWTT" display-name="Elizabeth" submitted-date="Tue, 17 Oct 2023 07:07:24 GMT" user-order="1"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>伊丽莎白</b></section><div><p>谢谢很有帮助，谢谢，我真的很欣赏你如何深入研究边缘情况。</p><p>但我觉得我很难猜测你在任何个别问题上的立场。我认为我可以为每个问题的各个方面创造一个尊重生命的动机理由。如果死刑双方都有争论（但你杀人了！/但他们杀人了！），还有什么希望不这样呢？</p><p>有时我认为生活参考只是得到了错误的答案。警告：非常愚蠢的类比。</p><p> 《虎王》真人秀讲述了两位大型猫科动物动物园/保护区的主人的故事。其中一位卡罗尔·巴斯金 (Carol Baskin) 显然对动物怀有更多的<i>敬意</i>。她谈论它们就像它们是神圣的一样，并试图尽量减少它们与人类的互动。她不饲养它们，因为她相信动物属于野外，只是想为无法回归野外的动物提供一个休息的地方。她也是素食主义者*。</p><p>另一位主人乔·异国情调（Joe Exotic）不尊重任何东西。他会繁殖多余的幼崽，并在出生后几秒钟将它们从母亲身边带走，以便在见面和问候时将它们传递出去。这导致了比他想要养活的更多的成年人，并且有充分的理由相信他杀死了多余的人。</p><p>因此，如果我们要衡量对生命的<i>敬畏</i>，巴斯金斯显然要多得多。但是（让野生老虎的数量四舍五入到零）如果我们让卡罗尔·巴斯金斯负责家养老虎的管理，我们距离没有老虎还有三十年。如果乔·异国情调负责的话，我们就会有大量的老虎。他们中的大多数人都会过着糟糕的生活，但他们会存在，并且未来的老虎有希望存在并过上美好的生活。乔·异国情调（Joe Exotic）经营着一家老虎磨坊；卡罗尔·巴斯金斯经营着一家疗养院。</p><p>我认为一个人的生活可能糟糕到不值得过。我认为一个物种的总轨迹可能很糟糕，不值得作为一个物种继续存在。但我认为，切断一个个人或物种的未来，即使事情可以变得更好，即使那是非常遥远的未来，也是极其虚无主义的。敬畏是我们对死去的或遥远的事物的感受。尊敬是毫无意义的。</p><p>但我选择了“尊敬”这个词，而不是你，所以我想知道你对此有何看法。</p><p></p><p></p><p></p><p> *我依稀记得她在节目中说过这句话，但快速搜索发现节目播出后只提到她是素食主义者。报告看起来相当懒惰，所以我认为他们没有确定开始日期。 </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="c4BywbHytbB5zLdA4-Fri, 20 Oct 2023 08:57:31 GMT" user-id="c4BywbHytbB5zLdA4" display-name="Tristan Williams" submitted-date="Fri, 20 Oct 2023 08:57:31 GMT" user-order="2"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>特里斯坦·威廉姆斯</b></section><div><p>嗯，我明白了原来的观点，你可以看到它证明了双方的合理性，但我认为你的例子实际上表明有时选择一方是多么容易。</p><p>我不知何故错过了整个虎王阶段（好吧，我当然听说过，但我从未看过它），但据我了解，卡罗尔对动物特别的生命充满敬畏，而异国乔则没有。你在最后提出了这样的想法，也许，从尊重生命的角度来看，乔在抚养后代时可能会脱颖而出，而卡罗尔正在关闭家养老虎的潜力（喜欢磨坊与疗养院的区别） ）。但仅仅因为乔创造了更多的生命，并不意味着他的行为表现出对生命的适当尊重。</p><p>以为珀杜养鸡的 x 农民为例。他们是极端的异国乔，生出鸡的速度快得你数都数不出来。我不会说明这样做的原因是主动还是无知，但我可以相当坦然地说，与正常人相比，这个农民对生命的尊重不足。我和你一样，认为生活可能是净负的，正因为如此，我会选择 x 农夫的疯狂前妻，她想随时把农场变成疗养院，而不是农夫。我对家养老虎的生活有多糟糕没有类似的见解（我知道，一般来说，考虑福利的一个重要点是动物像往常一样表达自己的能力，所以我想家养老虎可能总是会出现问题在这里）但如果老虎的生活与普通肉鸡有什么相似之处，请抓住桥牌女士，因为我们正在把这只母狗变成疗养院。</p><p>我不认为这是一个糟糕的类比。虽然每一个案件肯定不会那么容易判决，但这说明了，就我所践行的尊重生命的原则而言，它不仅仅是增加生命年数、生命数量等等那么简单。像那样。</p><p>但你在尊重不育方面提出了一个非常有趣的观点，我想思考一下这一点。最近，我和一个朋友争论生孩子到底应该具备什么条件。这是一个需要深入探讨的完整子主题，但我在这里的立场可能很大程度上源于我对生命的尊重，我觉得在生孩子之前我想满足一些相当严格的条件。比如和我要生孩子的人约会了五年以上，预计未来十年会有相对的财务稳定性，诸如此类。她则完全相反，她把自己成长过程中的艰难处境（父母离婚，在不同的州，没有单亲父母做得很好）视为一种底线，只要高于这个底线，她就很乐意抚养孩子。因此，即使没有一个稳定的父亲成为孩子生活的一部分，她仍然会拥有它，因为她认为作为单亲父母，她可以比她成长过程中做得更好，结果证明毕竟好吧。对我来说，这都是一个冗长的背景故事：我在结束我们的讨论后想知道我是否有可能从未生过孩子。</p><p>我的意思是，我曾经有过一段感情，非常深厚和充实的关系，而且我现在就处于其中，但谁能说这会影响到未来呢？我不认为我养育孩子的要求是完美的，但我的观点到底离完美有多远？由于我敏锐地意识到他人的痛苦，以及一个人年轻时可能经历的痛苦，我对在贫困的环境中抚养他们产生了强烈的厌恶，但我是否用一些可能还不错的东西来换取一无所获？</p><p>我不知道。我所知道的是：我真的非常想要有一天能有孩子。我想把生命带入这个世界（或者通过收养来培育它），如果我从来没有抽出时间，我最终会认为我的生活是有缺陷的。我不想成为不育者，我打算为让我养育孩子成为可能的环境而奋斗，但我只能控制这么多，命运可能不会让这些不是我可以发的牌，所以我无法确定我最终会去哪里。</p><p>但最后我还想从我自己身上抽象一下。父母通常对生命（至少是他们自己孩子的生命）怀有深深的敬畏之心，并且是那种将人性带向未来的人。在我看来，这种对生活的热爱，这种创造超越自身的东西的愿望是这一原则的最佳表达之一，因此充满了潜力。尽管我想为自己设定严格的标准，但我不会将这些标准变成评判其他父母的武器。是的，也许你应该等五年，但她已经快 35 岁了，而且你们两个似乎真的很相爱，所以我明白了。是的，也许你应该购买B计划，但你不想扼杀你知道现在在你内心成长的潜力，那是你的一部分，我明白。当然，我有一些红线。在冲进某件事并有攻击历史后殴打你的孩子，我完全承认我不明白，更重要的是，我对此感到愤怒。但总的来说，我认为父母是最有力地践行生命神圣这一理念的人，这种理念与帮助确保在他们生命结束时将火炬传递下去紧密相连。 </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="7w7hLkTTQLuPSAWTT-Mon, 23 Oct 2023 19:29:51 GMT" user-id="7w7hLkTTQLuPSAWTT" display-name="Elizabeth" submitted-date="Mon, 23 Oct 2023 19:29:51 GMT" user-order="1"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>伊丽莎白</b></section><div><p>TBC 我百分百同意乔·异国情调对生命的尊重是最低限度的。我认为，如果你想要 50 年后的老虎，他仍然是比高度尊敬的卡罗尔·巴斯金斯更好的选择，这表明了尊敬的一些限制和危险。你在孩子们周围谈论的问题与我完全相似，所以我认为我们意见一致。</p><p>你可以互换使用“尊重生命”和“热爱生命”这两个词，但在我看来，它们是非常不同的。对生活的热爱意味着即使在非常困难的情况下（包括净负面情况）也要创造更多的生活。尊重意味着仅在完美的情况下进行创作（并忽略许多具有强烈净积极意义的情况）。显然，你想要两种感觉都有，我很高兴随着时间的推移，社会对孩子变得更加尊重，但也有可能过度。</p><p> [过多的风险厌恶似乎对出生后的孩子也不好，尽管“太多”在这里做了很多工作]</p><p>那么如何平衡敬畏和爱呢？创建和标准？我的感觉是，对于许多素食主义者来说，痛苦比快乐或效用更重要，因此，即使是一头拥有令人愉快的奶牛生活和无痛死亡的奶牛也是不可接受的（假设这种情况是可以实现的）。我暂时对这笔交易感到满意，包括作为交易的接收端。如果我的选择是“不存在”或“在美丽的自然保护区长大并在 35 岁时被外星人无痛地杀死”，我会选择自然保护区（再次对自然保护区的质量做出很多假设）。</p><p>这种高度恭敬的态度让我感觉非常绝望。你正在切断事情变得更好的任何机会。 </p><p></p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="c4BywbHytbB5zLdA4-Thu, 26 Oct 2023 08:09:52 GMT" user-id="c4BywbHytbB5zLdA4" display-name="Tristan Williams" submitted-date="Thu, 26 Oct 2023 08:09:52 GMT" user-order="2"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>特里斯坦·威廉姆斯</b></section><div><p>呵呵，讨厌使用术语，但我想知道我们是否不需要其他术语。上面我相当互换地使用了它们，我可以赞同这一点，但如果我试图找出它们之间的区别，我可能会把对生命的热爱标记为一种对生命的敬畏的父母。如果我们付诸行动，对生命的热爱是一种东西，我希望那些支持和反对死刑的人都能得到高分。我还认为，尊重生命是一个比你所说的更弱的原则，更像是只在某个标准之上创造生命，并确保你尽你所能来维持他们的生命。但是，是的，这意味着我需要为你在这里谈论的其他事情提出一个新术语，而我现在没有任何好的东西（所以如果你想出更好的东西我可以替换参考文献）但暂时让我们称之为生命延续的原则。</p><p>让我做一个（在这个线程中对我来说显然是刻板的事情，哈哈）举个例子来说明我如何看待延续和尊重的平衡。当我第一次开始改变饮食习惯时，我对工厂化养殖感到最震惊，记得事后第一次打电话给我的父母，试图通过说“不，不，这不适用于我们的动物，我”来安抚他们的担忧。我会继续吃威廉姆斯家族的牛排，不用担心。我不会告诉你细节，但长话短说，我慢慢地思考了上述问题，发现自己最终甚至无法吃我们的产品，因为现在它不是我盘子里的不是一块牛排，而是一头牛的一块，甚至可能是一头像我从小到大用瓶子喂养一年然后卖掉屠宰的那头牛，一头名叫马克斯的好牛。 </p><figure class="image"><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/BsAt7bhGJqgsi7vpo/rvsvxlaalgcxwlq00avl" srcset="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/BsAt7bhGJqgsi7vpo/e6iy1azn8bqqsgv6umey 550w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/BsAt7bhGJqgsi7vpo/tkzyecz3pj3jbidwat4n 1100w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/BsAt7bhGJqgsi7vpo/igacqr4onenwpqocrj38 1650w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/BsAt7bhGJqgsi7vpo/vguioyx5hqc1y6ireth4 2200w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/BsAt7bhGJqgsi7vpo/mjr6lrzpkelzjzsrbipw 2750w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/BsAt7bhGJqgsi7vpo/z5qsoxyjbe99gwvhyk8c 3300w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/BsAt7bhGJqgsi7vpo/dbyq5hirl8nejjk2h5nn 3850w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/BsAt7bhGJqgsi7vpo/guzekmnpcpxxpoww8iyk 4400w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/BsAt7bhGJqgsi7vpo/yogbm1lqqto4gjnnzjii 4950w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/BsAt7bhGJqgsi7vpo/rzcisat0gm5knnbjrckr 5497w"></figure><p>于是我就改变了，有一段时间不吃农场里的东西了。但后来，在与父母交谈挑战我的观点后，我意识到我对我们对鸡所做的事情没有太多可说的，我认为这是不好的。他们有：</p><ul><li>有足够的自由放养空间</li><li>舒适的巢箱，里面塞满了干草</li><li>每天检查他们的食物和水，并采取预防措施，以确保他们在极端温度下没有问题（即冬季加热饮水器）</li><li>过夜的地方</li></ul><p>因此，它们不仅看起来得到了很好的照顾，而且我有理由相信它们实际上可能<strong>比</strong>在野外做得更好，因为它们有安全的室内空间，可以更好地避免掠食者。 AFAICT，对它们来说唯一重大的负面影响是被剥夺了繁殖的机会，因为我们在收集鸡蛋时不会放入任何公鸡（因为如果琳达夫人将鸡胎儿打入锅中，她肯定会感到失望）。但我权衡了一切，问了自己一些与你的问题类似的问题：什么更糟糕，没有生活或这种生活，在认真思考之后，我决定如果可以选择的话，我会选择这种生活。所以我给了我父母一个例外：我只吃农场的鸡蛋，其他什么都不吃（​​所以我什至不是真正的纯素食主义者！）</p><p>但我之所以能够做到这一点，之所以能够做出这个决定，是因为我</p><ol><li>能够了解一些关于鸡的知识，并大致了解它们的美好生活是什么样的</li><li>能够真正检查农场，不仅一次，而是多次检查，了解他们受到的待遇，并能够更自信地说他们没有遭受痛苦。</li></ol><p>大多数人不会同时拥有 1 和 2，而 2 尤其罕见且很难正常获得。如果你有 1，你可以做一些事情，比如要求人们评估 2，但我在农贸市场尝试过这个，答案范围从无益到有趣（仍然无益），即（真正的反应）“我不知道不知道我的孩子们拥抱他们，所以我想他们很高兴”。一般来说，每个问题都存在重大问题：</p><p>总会有 1 是否足够的问题。例如，我们曾经翻新过我们的温室，以扩大我们的鸡群，在一段时间内一切进展顺利，但最终我们开始注意到温室里的鸡比其他鸡更具攻击性，强制执行啄食顺序，并且经常领先导致其他动物的羽毛明显脱落。在很长一段时间里，我们都无法弄清楚为什么，直到有一天我们意识到可能是温差（他们可以通向外面，并且有一个大风扇，所以它没有你想象的那么热，但仍然很热）持续比其他地方热）可能是其原因。果然，当他们搬出去后，情况变得更好了。这就是让我害怕的事情，因为我不会想到这一点，我不会注意到问题在于照顾，而不仅仅是动物及其行为方式。所以说实话，我不确定我所掌握的知识是否足以确保他们过上美好的生活。我认为真正能有所帮助的是，由值得信赖的人提供描述动物正常行为和需求的简洁指南（可能有 5 页），这样人们就可以更确定动物的生命是否超出了动物所设定的粗略标准。当他们在自然环境中生活顺利时，他们的生活是什么样子的？</p><p>即使我们不需要完全访问2，如果我们和农民之间有信任，我们也可以少做一些，但我认为信任已经被打破了，每个人都认为好的往往是不好的，而且有世界上很少有人能让你相信你能对此事做出冷静、清晰的判断。坦率地说，我对商店里有关动物产品的任何声明的信心约为 0%，而且我可能会相信几乎任何人而不是公司本身。更糟糕的是有时你甚至不能相信你的队友。我有一个来自印度的朋友，他因印度教而成为素食主义者，尽管他<strong>确切地</strong>知道素食主义的含义，但他经常对那些不完全素食的事物表示清楚，而我当时并不总是明白这一点。</p><p>因此，考虑到这一点，我通常觉得我必须假设最坏的情况，直到证明并非如此，假设动物受到虐待并证明远离这种情况，因为我认为这是记录。所以，是的，我认为正是这种情况导致了对上述痛苦的过分关注，如果环境不同，那么对于素食者如何看待生命延续的原则，就会有更多的说法。但我还应该指出，这个团体并不是一个整体，而且有些团体似乎支持大致类似于你所说的东西，例如善待动物组织，以及它似乎如何证明一个人不应该养宠物的想法是合理的，尽管我也永远无法真正确定善待动物组织的想法和原因。</p><p>回到一般层面，我想说的是，我认为生命的延续对我来说肯定有一席之地，而且我不认为实践对生命的敬畏会阻止你实现这一点。我同意这种说法可能太过分了，并且认为任何持有“任何动物都不应该由人类饲养，因为它本质上是坏的”观点的人都可能已经越界了。但我所提议并试图在生活中实践的那种平衡远不会切断事情变得更好的机会。我希望人们养宠物和孩子，只是以一种真正努力确保他们的生活有合理的机会顺利进行的方式，这意味着放慢速度，更多地一起讨论什么是“合理的机会”进展顺利”是。 </p><p></p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="c4BywbHytbB5zLdA4-Thu, 26 Oct 2023 08:26:34 GMT" user-id="c4BywbHytbB5zLdA4" display-name="Tristan Williams" submitted-date="Thu, 26 Oct 2023 08:26:34 GMT" user-order="2"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>特里斯坦·威廉姆斯</b></section><div><p>我仍然很乐意遵循这条询问路线，直到你对理解这个观点感到满意为止，但因为这里出现了信任，特别是对另一个人说实话缺乏信任。我很想问你，当有重要的事情危在旦夕，而这个领域充满了谎言时，你会如何表现。</p></div></section><h2><strong>素食倡导中的负面情绪</strong></h2><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="7w7hLkTTQLuPSAWTT-Thu, 26 Oct 2023 22:55:31 GMT" user-id="7w7hLkTTQLuPSAWTT" display-name="Elizabeth" submitted-date="Thu, 26 Oct 2023 22:55:31 GMT" user-order="1"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>伊丽莎白</b></section><div><p>在实践层面上，我同意人道农场至少很难大规模发展。我曾经对它们抱有更大的希望，但后来<a href="https://www.lesswrong.com/users/slapstick?mention=user">@Slapstick</a> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/aW288uWABwTruBmgF/ea-vegan-advocacy-is-not-truthseeking-and-it-s-everyone-s-1?commentId=nEqjdQAzvHyGxxZPK">指出</a>，期望大规模农业比监狱或疗养院更加人道是不现实的，而且这些都非常糟糕。我仍在思考这个问题，还没有准备好说这是无望的，但“虐待狂存在，并且会寻找赋予他们权力而不会产生任何后果的角色”是一个很好的观点。</p><p>我想回答你关于如何参与认知战区的问题，我怀疑当前线程没有太多可说的，但我想再尝试一次齐射。</p><p>我将发表一个大胆的声明，然后提出一些警告。</p><p>我的感觉是，反动物痛苦运动有一种“不育”的压力？经历它对我来说感觉是反生命的。</p><p>注意事项：</p><ol><li>并非所有抗苦难倡导者</li><li>即使<i>都是</i>反苦难的倡导者，也不会自动让他们错了。我敢打赌，第一批反对奴隶制的人有不成比例的谨慎问题，而与否认邪恶的世界互动一定会让事情变得更糟。</li></ol><p></p><p>举几个例子来说明我的意思：</p><ol><li>一些素食主义者天生就有饮食失调的倾向，并利用素食主义和动物痛苦作为掩护。这并不是纯素食主义所独有的，我认为纯度和控制问题的一些组合是许多极端饮食的上游，纯素食主义可能比生食肉食动物或抗毒素饮食等具有较低的隐性正食症发生率。但我仍然认为它很常见，足以严重改变文化。</li><li>我真的很喜欢<a href="https://forum.effectivealtruism.org/posts/u76hM793BDvyqfdAH/the-case-for-rare-chinese-tofus-1">这篇文章，</a>宣布了一个扩大西方豆腐种类的项目。我喜欢它的部分原因是它专注于创造而不是牺牲，而且它也以此来推销自己。我认为它将把自己定位为一种杂食美食家会喜欢的理想产品，而不是更好但不道德的食物的可悲替代品。<br><br>然后这本书出版了，书名是《破碎的烹饪》，其简介是“我们的肉类饮食正在导致耐抗生素的超级细菌、失控的气候变化和普遍的虐待动物行为。然而，我们的植物性替代品并不吸引人”够了。这是我们的坏菜。我相信我们必须修复它。”<br><br>我觉得这令人心碎，因为这家伙似乎已经足够意识到，他通过积极的愿景比消极的愿景能取得更多的成就，然后却未能实现它。我不想对此进行太多解读，我相信这只是一个职业生涯早期的家伙，他可能从未实现过我认为他拥有的目标。但我的无情故事是“纯素食倡导者无法意识到他们何时感到绝望，即使他们的目标是希望和快乐，因为他们是如此游离”。<br><br> [但是#notallvegans，即使是这样也不会自动让他们错]</li><li>至少在 EA 内部，消极功利主义和素食主义之间存在大量重叠。</li><li>我不知道，伙计，共鸣。与我交谈过的动物区平均而言似乎比全球贫困区要抑郁得多。也许这是因为动物的痛苦状况更加糟糕，但动物福利似乎在过去的五到十年里获得了很大的关注。<br><br> [x 风险 EA 的情绪问题与动物 EA 不同但相当相似，如何处理这个问题完全是另一个讨论]<br><br></li></ol><p>我确信纯素食主义的某些部分充满了更多的快乐和希望，我希望看到这些部分得到更好的体现。 </p><p></p><p></p><p></p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="c4BywbHytbB5zLdA4-Wed, 01 Nov 2023 20:02:33 GMT" user-id="c4BywbHytbB5zLdA4" display-name="Tristan Williams" submitted-date="Wed, 01 Nov 2023 20:02:33 GMT" user-order="2"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>特里斯坦·威廉姆斯</b></section><div><p>像你一样齐射，我的朋友:)让我们为认知战区添加书签并继续。</p><p>作为对第一点的快速回应，我认为大规模人道农业可能是一个矛盾，有点类似于迈克尔·波伦对大规模有机农业的看法。当然，虐待狂，但我想要划定的界限可能至少包括与动物的个人关系，以确保提供足够的护理质量，这对于 30 只牛群来说很难做到，更不用说 300 只或更多了。</p><p><strong>关于大胆的声明</strong>：我认为你这么说很好，因为我正在挑选你非常感兴趣但不太能够将其组合在一起的某种线索，我认为这将帮助我们达到目标~问题的核心~。</p><p>我的第一印象是“这很有趣，但我认为我不同意”，但经过一段时间的思考后，其中一个部分引起了特别的共鸣：缺乏积极性。在工厂化农业的最佳电影之一《统治》中，他们展示了一些相当残酷的东西（雄性小鸡被残酷地扔进研磨机），并且在某一时刻他们展示了一些新生山羊被困和被遗忘的镜头。他们通过回到农场、找到那只山羊并营救它来结束电影，我认为这是一个非常美丽的结束方式。我认为你所说的一些内容的主旨是我们需要更多这样的东西。</p><p>当我反思时，我同意了。我遇到的很多关于素食的情绪化的东西都是消极的，集中在痛苦上。我想说，这是因为人们根本不认为苦难存在，这使得它与全球福利人士有所不同。当然，有些人可能会为援助而争吵，但几乎每个人最终都会同意，儿童挨饿是件坏事。当然，其中的一条道路是积极的，强调动物在世界上创造美丽的能力。但问题是，当人们认为目前被屠宰的动物过着体面的生活时，这条路就死了。</p><blockquote><p> ...是的，他们在电影结束时拯救了这只没有母亲的孤独的山羊，它很高兴被收留，这看起来真的很酷。</p><p>那太棒了！我很高兴他一切顺利。</p><p>想想之后，吃那个汉堡真的感觉那么容易吗？</p><p>是的，我的意思是，当然，有时可能会发生不好的事情，但这是生活的一部分，我认为我吃的动物通常都过着美好的生活。我买的是散养鸡蛋，所以很好。</p></blockquote><p>这并不是我遇到的每个人，但很多人仍然有这样的印象：成为工厂化养殖的牛/鸡/猪并没有那么糟糕，而且一般来说，说服他们改变的唯一希望就是强调如何改变坏事对动物来说。</p><p>但即便如此，是的，我确实希望有更多的积极性。我认为其中一些是围绕植物性肉类，人们通常对植物性肉类的质量提高感到兴奋，但是，是的，我希望看到更多的人谈论“成为素食主义者有多好”，而不是通常的“这不是”<i>那么</i>不好”。</p><p> fwiw 关于（2），我认为豆腐家伙实际上仍然是你关心的品牌，只是在为这本书选择名称和品牌时犯了一个相当大的错误。我还没有读过其中的大部分内容，但如果你读过<a href="https://asteriskmag.com/issues/02/america-doesn-t-know-tofu">他对 Asterisk 的贡献</a>（我认为这反映了这本书的主旨），很明显他非常热衷于谈论美丽。</p><p>另外，没什么可说的，但我想说我很感谢你提到（4）。理性主义有时可以用来压制任何你无法清楚表达的东西（共鸣就是一个很好的例子），我不喜欢这样做。</p><p>所以，是的，我认为我不同意不育/反生命的说法，但我认为缺乏快乐是正确的。我想知道，在解决紧迫问题方面，有哪些真正让您感到快乐的例子？ </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="7w7hLkTTQLuPSAWTT-Wed, 01 Nov 2023 23:09:10 GMT" user-id="7w7hLkTTQLuPSAWTT" display-name="Elizabeth" submitted-date="Wed, 01 Nov 2023 23:09:10 GMT" user-order="1"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>伊丽莎白</b></section><div><blockquote><p>在解决紧迫问题方面，有哪些真正让您感到快乐的例子？</p></blockquote><p></p><p>当你问这个问题时，第一个想到的是电影《小脚怪》中的<a href="https://www.youtube.com/watch?v=IQn3Kvev1Pk">这首歌</a>。背景：这两个人属于一小群被抛弃的雪人，他们认为人类是真实存在的，这与重要的部落传说相冲突。</p><p>更多背景信息：这是我开始服用抗抑郁药后才喜欢的歌曲之一。我重视我的感受阅读的原因之一是，当我感到沮丧和不沮丧时，我发现自己对相同事实的反应截然不同。我在抑郁时对事实的看法并没有错，我对事实的担心是对的，而且没有逻辑论证表明抑郁的我反应过度……但最终，未抑郁的我在情感上受到的影响较小根据这些事实，这对我有好处。不仅仅是以“不抑郁更好”的方式；抑郁症正在干扰有用的行动。在我看来，许多动物痛苦倡导者就像一个有很好观点的人，但仍然对此产生无益的情绪反应，或者首先感觉不好，然后寻找理由来依附于这种感觉。</p><p>当然</p><div class="spoilers"><p>小脚怪的结局是不切实际的积极，在现实世界中，在幸福的结果之前，充其量也有很多死去的雪人</p></div><p><a href="https://www.lesswrong.com/users/raemon?mention=user">@雷蒙</a>的<a href="https://www.lesswrong.com/posts/SfZRWxktiFFJ5FNk8/the-god-of-humanity-and-the-god-of-the-robot-utilitarians">人性之神和功利之神</a>。雷的很多作品都带有一种对人类基本之爱的氛围。</p><p> Manifold 推出的很多产品都带有一种积极进取的氛围。我担心他们做得太过分，但整个生态系统迫切需要更多，所以我不能抱怨太多。</p><p>非洲的移动货币作为消除贫困的工具（披露：我以前在一家这样的公司工作过，仍然有一些股票，但因果关系是“相信移动货币的力量”->;就业）。</p><p>我认为史莱姆霉菌时间霉菌可能大部分是错误的，但喜欢他们正在探索，以及他们带来的快乐，并期望这能让他们更快地得到正确的答案。</p><p>在“不是喜悦，而是深深地活着”的境界中：昨天我看到一只大老鼠或小老鼠被困在胶水陷阱里。我本来可以接受弹簧陷阱中的一只死啮齿动物或人道陷阱中的活啮齿动物，但可怕的噪音和对胶水陷阱有多糟糕的了解结合起来让我心碎*（这不是我的房子，我正在尝试将所有者转换为另一种陷阱类型）。那一刻感觉我与动物的恐惧和对安全的渴望联系在一起，而不是解离或冻结反应，这既是我在工厂化农业的描述中听到的，也是它在我身上产生的反应。**</p><p></p><p></p><p> *我的反应可能会加剧，因为我自己的宠物有健康问题，我刚刚带它们去看兽医（测试显示它们可能没问题）</p><p></p><p> ** 主人在公园里释放了这只啮​​齿动物，虽然可能有些粘，但它完好无损。我的理解是，这可能只是一种较慢的死亡，因为公园可能已达到承载能力，而主人将继续与老鼠通过吃食物来增加承载能力的企图作斗争。但至少它不是一个胶水陷阱。<br></p></div></section><h2>穿越认知战区</h2><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="c4BywbHytbB5zLdA4-Wed, 08 Nov 2023 21:08:04 GMT" user-id="c4BywbHytbB5zLdA4" display-name="Tristan Williams" submitted-date="Wed, 08 Nov 2023 21:08:04 GMT" user-order="2"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>特里斯坦·威廉姆斯</b></section><div><p>我正在努力寻找将这些例子和经验联系在一起的共同线索，并且很难做出回应，所以也许现在是一个好时机，转向你的观点，转向真理，也许首先，认知战区。 </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="7w7hLkTTQLuPSAWTT-Fri, 10 Nov 2023 19:22:55 GMT" user-id="7w7hLkTTQLuPSAWTT" display-name="Elizabeth" submitted-date="Fri, 10 Nov 2023 19:22:55 GMT" user-order="1"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>伊丽莎白</b></section><div><p></p><blockquote><p>当重要的事情危在旦夕并且该地区充满谎言时您的行为方式</p></blockquote><p>我认为这太简单了：“你纠正它们”。我将重点关注更困难的情况，即“在认知战区你该怎么做，那里完全允许有两个方面，而且它们根深蒂固，人们实际上听不到除了这两个方面以外的任何声音。”</p><p>我认为这可能是人类未来的问题，所以我希望我有一个更好的答案。相反，这里有一堆不满意的想法。</p><ol><li>如果可能的话，坚持非认知战区的背景和主题。当然，这会让你免受多种形式的影响，有时，一定程度的陷入泥沼是必要的。</li><li>如果这是不可能的，并且您有时间，请努力扩大认知难民区，在那里可以进行高质量的对话。<ol><li> EA 和理性就是这些，虽然没有我喜欢的那么多，但比基线要好得多，而稀有性是我如此努力维护认知标准的原因之一。</li><li>我不知道那些送孩子们去与对立种族群体一起参加夏令营的项目是否真的有什么好处，但我认为这是一个合理的变革理论。</li><li> “人民图书馆”也是如此，它允许人们询问某些弱势群体的代表，并明确允许提出愚蠢和冒犯性的问题。</li></ol></li><li>如果你需要身处战区并且无法改善它，你可能会忍不住撒谎。我认为这在道德上是合理的，但它起作用的环境相当有限。<ol><li>显然，你可以向纳粹或奴隶巡逻队撒谎，告诉他们谁在你的阁楼里。但对一个规避风险的潜在盟友撒谎，并告诉他们在你的阁楼里接待人完全没问题，警察不会关心，这是愚蠢的。因为那个人会害死他们“接待”的人。</li><li>关于营养的纯素食谎言不符合该条款的条件，因为谎言需要持续一生，而且很容易被识破。很少有人会无限期地认为自己没有承受健康成本，而实际上他们却承受了健康成本。<ol><li>而那些你可以无限期地煽动的人代表了最大的背叛，因为他们是最相信这一事业的人。</li><li>动物保护活动的资金比肉类行业少得多。谎言是一种对称武器，与更强大的对手进行对称战斗是一个糟糕的策略。如果你严重落后，最好的策略就是转移到你有优势的战场。</li><li>即使你可以欺骗肉类行业，你也无法欺骗人们的个人经历或其朋友的经历。一位尝试过素食并患上贫血的朋友会抵制无数的传单，即使贫血是朋友饮食不当的错。</li></ol></li></ol></li><li>如果你无法避免战斗，你无法改善环境，而且在狭窄的窗口里撒谎也不起作用……你坐在角落里思考，直到想出一个新的计划。 “但这太糟糕了，太紧急了”只有在撒谎有效的情况下才有意义，但大多数情况下是无效的。</li></ol><p></p><p>为了将这一点与最初的主题联系起来：我<a href="https://www.lesswrong.com/posts/aW288uWABwTruBmgF/ea-vegan-advocacy-is-not-truthseeking-and-it-s-everyone-s-1?commentId=yrkzWXzE9Ka7Agz2p">认为</a>，有效利他主义和少错主义的高度脱钩、反争论的士兵规范对于对动物痛苦的担忧<i>异常</i>友好。大多数人（甚至是社会经济地位匹配的人）都会本能地回避有关工厂化农业的争论，因为他们发现这些争论不方便或在情感上具有威胁性。 EA 坐下来<i>倾听</i>并支持动物福利，提供资金和饮食选择，其比例远高于基线。 AFAIK EA 是唯一一个你可以“减轻痛苦”而不被嘲笑出楼的地方。理性主义者不太好客，但仍然比中位数要好得多。我认识很多人，他们绝对讨厌素食主义者的倡导，但仍然放弃了鸡肉，或者研究人道认证来识别真正的鸡肉，或者只购买野生捕获的鱼，因为他们发现这些特定行动的论据令人信服，尽管他们发现团队这让他们变得很糟糕。</p><p>因此，我认为“培育认知和平区”不仅是抽象的道德计划，而且对于动物倡导者来说，这显然是一个很好的计划。他们像士兵一样使用论点不仅损害了一般的真相寻求基础设施，而且还损害了已经对他们的具体问题有极大帮助的基础设施。 </p></div></section><ol class="footnotes" role="doc-endnotes"><li class="footnote-item" role="doc-endnote" id="fn1fe8zoa7imi"> <span class="footnote-back-link"><sup><strong><a href="#fnref1fe8zoa7imi">^</a></strong></sup></span> <div class="footnote-content"><p></p></div></li><li class="footnote-item" role="doc-endnote" id="fnxtx7uaeytjr"> <span class="footnote-back-link"><sup><strong><a href="#fnrefxtx7uaeytjr">^</a></strong></sup></span> <div class="footnote-content"><p></p></div></li></ol><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="c4BywbHytbB5zLdA4-Wed, 29 Nov 2023 23:11:59 GMT" user-id="c4BywbHytbB5zLdA4" display-name="Tristan Williams" submitted-date="Wed, 29 Nov 2023 23:11:59 GMT" user-order="2"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>特里斯坦·威廉姆斯</b></section><div><p>我可能会更具体地关注你在这里所说的内容，但我很想首先深入探讨这里存在的一个子主题：什么时候可以撒谎？我对这个问题更感兴趣：什么时候可以影响人们做出他们不一定同意的决定？</p><p>就我个人而言，作为一个社会，我非常愿意尽我们所能来阻止吸烟，即使这些干预措施很微妙，而且当前吸烟者如果知道这一点也不会同意（例如增加税收）。你反对这个吗？为什么或者为什么不？</p><p> PS（ala 2b）你应该看看<a href="https://www.seedsofpeace.org/programs/developing-leaders/camp/">“和平的种子”</a> ，这是一个聚集了阿拉伯人和以色列人的夏令营，在我看来，粗略地了解它做得相当不错。 </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="7w7hLkTTQLuPSAWTT-Tue, 12 Dec 2023 21:48:37 GMT" user-id="7w7hLkTTQLuPSAWTT" display-name="Elizabeth" submitted-date="Tue, 12 Dec 2023 21:48:37 GMT" user-order="1"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>伊丽莎白</b></section><div><p>读者请注意：这感觉像是一个完全不同的主题，花了两个月才走到这一步，所以我们决定在这里发布。我们可能会进行另一场对话，我向你保证，我对“哪些谎言可以”有很多想法，这些想法将以某种方式发表。</p></div></section><div></div><br/><br/><a href="https://www.lesswrong.com/posts/BsAt7bhGJqgsi7vpo/love-reverence-and-life#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/BsAt7bhGJqgsi7vpo/love-reverence-and-life<guid ispermalink="false"> BsAt7bhGJqgsi7vpo</guid><dc:creator><![CDATA[Elizabeth]]></dc:creator><pubDate> Tue, 12 Dec 2023 21:49:04 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taboo "procrastination"]]></title><description><![CDATA[Published on December 12, 2023 9:33 PM GMT<br/><br/><p>你拖延的原因有很多。针对这些原因，有具体的解决办法。将其全部捆绑到“拖延”黑匣子中，或者为“拖延”问题提供解决方案，是一个问题。具体的诊断并不总是那么简单，但它会让你比“拖延”走得更远。</p><p></p><p> “我没有从事 X 项目，因为我觉得<a href="https://mindingourway.com/should-considered-harmful/">‘应该’的</a>禁令让我感到压抑。”</p><p> “我不致力于 X，因为我的狩猎采集本能总是更重视眼前的选​​择，这意味着最少的能量消耗，如果我称其为‘懒惰’，那我就该死了。”</p><p> “我不致力于 X，因为那将是 X 的第一个构建块，而从 0 到 1 是有史以来最困难的事情。”</p><p> “我没有在 X 上工作，因为我脱水/困倦/饥饿，这实际上产生了明显的影响并削弱了我的士气。”</p><p> “我不致力于 X，因为 X 是一个巨大的飞跃，这让我感到害怕。现状很好。”</p><p> “我没有研究 X，因为我同时研究 Y、Z、W 和 V，这些都是短期的，而 X 是长期的，因此，尽管 X 总体上更重要，但我的算法给出了其他字母的分量更大。”</p><p> “我不致力于 X，因为我现在感到失败。我的 P（厄运）是一个糟糕的<a href="https://www.lesswrong.com/posts/EFQ3F6kmt4WHXRqik/ugh-fields">领域</a>。”</p><p> “我不做Y，因为Y是我的爱好，如果我做它而不是X，我会感到内疚。但我也不做X，所以我在中间做完全没有意义的事情我所做的就是滚动。”</p><p> “我没有在 X 上工作，因为每个人都告诉我，在 X 上工作毫无用处，或者在社交上令人尴尬。无论我走到哪里，我都带着我的社交大脑，即使是在我独自工作时也是如此。（人类进化了 200 万年，宝贝。）”</p><p> “我没有在 X 上工作，因为 X 现在看起来真的没有吸引力。我知道如果我回到 X，它会和我上次留下的一样乱七八糟，我会必须把它全部清理掉。”</p><p></p><p>如果您能想到我不从事 X 工作的其他具体原因，我很乐意从事 n+1。</p><br/><br/><a href="https://www.lesswrong.com/posts/xusNGpjKmaCWvvaYX/taboo-procrastination#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/xusNGpjKmaCWvvaYX/taboo-procrastination<guid ispermalink="false">徐斯NGpjKmaCWvvaYX</guid><dc:creator><![CDATA[Neil ]]></dc:creator><pubDate> Tue, 12 Dec 2023 21:33:09 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Enhancing intelligence by banging your head on the wall]]></title><description><![CDATA[Published on December 12, 2023 9:00 PM GMT<br/><br/><p> <a href="https://www.brainandlife.org/articles/understanding-creativity-acquired-savant-syndrome/">突发学者综合症</a>是一种罕见的现象，在这种现象中，一个原本正常的人受到某种脑损伤并立即发展出一项新技能。链接的文章讲述了一个40岁的小伙子在游泳时用头撞墙，醒来后发现自己拥有巨大的弹钢琴天赋的故事（<a href="https://www.youtube.com/watch?v=GTHDuZo7G3Y">相关视频</a>）。现在，我已经接受了 15 年的正规音乐训练，我可以向您保证，如果不花费多年的实际钢琴练习，没有人可以伪造这种天赋。</p><p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=qX6ONPQGBfo">这</a>是另一个人的故事，他撞破了头，成为了数学天才；你还可以找到其他几个类似的故事。也许最令人费解的是<a href="https://wmjonline.org/wp-content/uploads/2021/120/1/69.pdf">这篇论文</a>，它描述了十几个突然成为天才的案例，他们甚至没有撞到头，并且在什么都不做的情况下就获得了即时技能。</p><p>我依稀记得特里·迪里（Terry Deary）在一本儿童读物中突然提到了一个学者故事，以他惯用的“哈哈，这是一个有趣的琐事”的方式呈现。但即使在我还是个孩子的时候，读到这篇文章我还是感到非常震惊。真的吗？只要<i>以某种非常精确的方式用头撞墙，</i>你就能成为数学天才吗？从那时起，这个概念就潜伏在我脑海的某个角落。</p><p>我不认为“突发天才综合症”只是一个骗局；有太多记录在案的案例，而且大多数人才都非常非常难以伪造。但如果这是真的，为什么这方面的研究如此之少？为什么没有人花费数十亿美元以受控方式复制它？这是一个真实的问题；我对生物学和神经科学知之甚少，但这听起来确实比重写大脑中每个神经元的遗传密码容易得多......</p><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/ewxBNMsE3HB73FAjQ/enhancing-intelligence-by-banging-your-head-on-the-wall#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/ewxBNMsE3HB73FAjQ/enhancing-intelligence-by-banging-your-head-on-the-wall<guid ispermalink="false"> ewxBNMSE3HB73FAjQ</guid><dc:creator><![CDATA[Bezzi]]></dc:creator><pubDate> Tue, 12 Dec 2023 21:00:49 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Yamaha P-Series Overview]]></title><description><![CDATA[Published on December 12, 2023 8:30 PM GMT<br/><br/><p>多年来<span>，雅马哈制造了许多</span><a href="https://usa.yamaha.com/products/musical_instruments/pianos/p_series/">P 系列</a>（“便携式”）键盘，这非常令人困惑。我在家里弹奏 p-85，我非常喜欢它，但当我旅行时，我经常弹奏其他人的键盘。当有人说他们有 p-NNN 可用时，这意味着什么？</p><p> P 系列中有多个级别，在每个级别中，雅马哈有很多年的时间来制作新版本，但这些版本的变化非常小。目前，p 系列等级为：</p><ul><li>低： <a href="https://usa.yamaha.com/products/musical_instruments/pianos/p_series/p-143/index.html">p-143</a></li><li>中： <a href="https://usa.yamaha.com/products/musical_instruments/pianos/p_series/p-125a/index.html">p-125a</a></li><li>高： <a href="https://usa.yamaha.com/products/musical_instruments/pianos/p_series/p-525/index.html">p-525</a></li></ul><p>更高级别的成本更高，但通常会为您提供更多或更好的功能：更接近真实钢琴的物理响应（“动作”）、更多声音、更多踏板、更真实的声音、更好的选择声音界面、更多同步音符（复调）等. 这是我试图理解历史阵容的尝试。我已经用它们的发布年份标记了它们，如果它们有比 GHS 更奇特的动作，我也做了标记。</p><p></p><ul><li>入口<ul><li>p-35 (2012)</li><li> <a href="https://usa.yamaha.com/products/musical_instruments/pianos/p_series/p-45/index.html">p-45</a> ；亚马逊出售时的 p-71 (2015)</li><li> <a href="https://usa.yamaha.com/products/musical_instruments/pianos/p_series/p-143/index.html">p-143</a> ;国际 p-145 (2023)</li></ul></li><li>低中频<ul><li>p-60（2002 年，GH）</li><li> p-70 (2005)</li><li> p-85 (2007)</li><li> <a href="https://usa.yamaha.com/products/musical_instruments/pianos/p_series/p-95/index.html">p-95</a> (2010)</li><li> <a href="https://usa.yamaha.com/products/musical_instruments/pianos/p_series/p-105/index.html">p-105</a> （2012 年，MIDI 现在为 USB）</li><li> <a href="https://usa.yamaha.com/products/musical_instruments/pianos/p_series/p-115/index.html">p-115</a> (2015)</li><li> <a href="https://usa.yamaha.com/products/musical_instruments/pianos/p_series/p-125/index.html">p-125</a> (2018)</li><li> <a href="https://usa.yamaha.com/products/musical_instruments/pianos/p_series/p-121/index.html">p-121</a> （2019 年，p-125，有 73 个按键）</li><li> <a href="https://usa.yamaha.com/products/musical_instruments/pianos/p_series/p-125a/index.html">p-125a</a> （2023 年，不带 USB 音频的 p-125）</li></ul></li><li>高中<ul><li>p-80（1999 年，GH）</li><li> p-120（2001 年，GH）</li><li> p-90（2003 年，GH，p-120 无扬声器）</li><li> p-140（2005 年，GH）</li><li> <a href="https://usa.yamaha.com/products/musical_instruments/pianos/p_series/p-155/index.html">p-155</a> （2009 年，GH）</li><li> <a href="https://usa.yamaha.com/products/musical_instruments/pianos/p_series/p-255/index.html">p-255</a> （2014 年，GH）</li></ul></li><li>高的<ul><li>p-250（2003 年，GH）</li><li> [他们的高端便携式数码钢琴在 CP 系列中的差距，从 CP-300 开始]</li><li> <a href="https://usa.yamaha.com/products/musical_instruments/pianos/p_series/p-515/index.html">p-515</a> （2018，NWX）</li><li> <a href="https://usa.yamaha.com/products/musical_instruments/pianos/p_series/p-525/index.html">p-525</a> （2023，GT-S）</li></ul></li></ul><p>回到90年代，还有p-100、p-150、p-200、p-300和p-500，它们都已经足够老了，很难获得它们的信息，而且你也少得多很可能会遇到他们。</p><p>就我个人而言，我对其中任何一个都很满意；区分更高级模型的功能不是我需要的。我喜欢内置钢琴声音（我的 p-85 上的钢琴 2 和电钢琴 2），至少从 p-70 开始，使用外部 midi 来播放其他声音，不要使用踏板，不需要更多复调音乐比我有手指，使用外部 MIDI 来处理大多数声音，可以处理 USB 或 5 针 MIDI，而且我喜欢 GHS 动作的轻盈程度。</p><p><i>评论通过： <a href="https://www.facebook.com/jefftk/posts/pfbid02xK6eCCvraszWZPPY2AtLjBvB62hGM5TCURLUgy2yJNPUDN3jnciCf4DgdJeAieqwl">facebook</a> , <a href="https://mastodon.mit.edu/@jefftk/111569319315595249">mastodon</a></i></p><br/><br/><a href="https://www.lesswrong.com/posts/u6Yju5sAJz3YmAC5G/yamaha-p-series-overview#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/u6Yju5sAJz3YmAC5G/yamaha-p-series-overview<guid ispermalink="false"> u6Yju5sAJz3YmAC5G</guid><dc:creator><![CDATA[jefftk]]></dc:creator><pubDate> Tue, 12 Dec 2023 20:30:10 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Balsa Update and General Thank You]]></title><description><![CDATA[Published on December 12, 2023 8:30 PM GMT<br/><br/><p>哇，这是多么美好的一年啊。事情变得越来越疯狂。</p><p>感谢您与我一起踏上这段旅程。我希望我已经帮助你跟上步伐，并且你能够自己辨别出这些大量的言语和事件中哪些部分是有帮助的。我希望能让事情变得更有意义。</p><p>我希望你们中的许多人都掌握了这些信息，并利用它不仅可以减少查看 Twitter，还可以做出更好的决策，并希望帮助世界变得更美好——在这个世界中，人性更加美好。有可能生存下来。</p><p>最近， <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/on-the-executive-order">我对拜登政府行政命令</a>和<a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/openai-facts-from-a-weekend"> </a><a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/openai-the-battle-of-the-board">OpenAI 的活动</a>获得了非常积极的反响。我想在这种模式下做更多的事情：更集中、更短的片段将故事整合在一起，希望随着时间的推移不再强调更多短暂的每周帖子。我也很高兴这项工作可能打开大门，为我提供更大的平台和其他方式来做出改变。</p><p>如果您认为这样做会让世界变得更美好，请帮助向其他认为我的工作有用的人传播这个信息。</p><p>特别感谢我的长期和最近的付费订阅者以及<a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://www.patreon.com/thezvi">我的 Patreon</a>支持者。对我来说，重要的是我的所有内容都可以免费访问，因此如果订阅会很困难，请不要订阅，但订阅和其他贡献具有很强的激励作用，可以让我增加预算。</p><p>您还可以通过为<a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://www.balsaresearch.com/">我的 501c(3)、Balsa Research</a><a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://www.balsaresearch.com/donate">做出贡献来</a>提供帮助。</p><p>这篇文章的其余部分是关于那里发生的事情的更新。</p><span id="more-23632"></span><h4><strong>巴尔萨首先针对琼斯法案</strong></h4><p>尽管人工智能很疯狂，但重要的是不要忽视正在发生的一切，并寻找机会创造一个更美好、更理智的世界。这意味着建立一个能够更好地应对人工智能挑战的世界<em>，并且</em>知道它可以做明智的事情。</p><p>之前我分享了<a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/announcing-balsa-research">初步公告</a>和<a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/balsa-faq">Balsa 常见问题解答</a>。从那时起，我们就专注于识别那些尚未完成关键桥梁工作的特别容易实现的目标。我聘请了 Jennifer Chen，她为我们开始工作建立了必要的法律和后勤基础设施。我们已经与志愿者进行了很多对话，考虑了许多选择和游戏计划，并准备好认真开始工作。</p><p>作为我们的第一个重大项目，我们决定 Balsa 将致力于废除《琼斯法案》。这是一个很大的波动，而我们却很小。我们认为《琼斯法案》改革的当前方法是有缺陷的，并且这里有机会真正推动变革（但是，如果事实证明我们错了，我们将转向）。</p><p>我们的计划仍然是为未来的推动奠定必要的基础。</p><p>我们将优先确定要提出的正确问题，并委托可信的学术工作来寻找和量化这些答案。重要的问题通常是在国会工作人员会议或听证会上重要的问题，分解特定选区和议员关心的问题。</p><p>我相信，这些数字将显示废除带来的巨大胜利和很少的净损失——包括全力争取《琼斯法案》的专门利益集团中的少数输家——这样一来，对这些输家的全额补偿将是切实可行的。我们还认为，所涉及问题的框架和理解可以得到显着改善。希望主要来自工会的核心反对派最终能够达成双赢协议。</p><p>这在某种程度上是任务范围的缩小。 Balsa 的预期技术部门最终没有实现。我们不会试图影响选举或支持候选人。我们预计不会拥有完整堆栈的资源，不过，如果我们获得比预期更广泛的支持，我们将探索它可以实现什么。</p><p>在短期内，如果我们获得资金，我们将能够继续向詹妮弗支付费用，协调志愿者并委托进行研究，然后委托起草立法语言。然后我们将考虑如何扩展规模并取得进展。理想情况下，如果我们获得牵引力，其他人也会提供帮助。</p><h4><strong>其他轻木原因地区</strong></h4><p>Balsa 还有其他三个预期目标领域：NEPA、住房改革和不可避免的人工智能。</p><h4><strong>住房</strong></h4><p>住房在名单上是因为我相信住房理论决定一切。它是我们经济问题和许多人贫困生活经历的核心。</p><p>我相信巴尔萨在住房方面的比较优势是考虑联邦一级的干预措施，而政策改革的选择似乎被忽视了。迄今为止，地方和州一级的进展非常显着，但我们相信联邦一级还有扩展的空间。</p><p>第一个关键是联邦层面的激励结构更适合改革。每个人，甚至是房主，都意识到美国的房价太高，总体上建造更多的住房是件好事，但如果这些努力影响到他们的社区，他们就太拘泥于现状，无法支持这些努力。只要我们能够将决策权从地方转移到联邦政府，我们就能将住房辩论从围绕街道和街区的争论转变为那些更高级别的激励措施开始约束的争论。交易变得更好。</p><p>另一个关键是国会和白宫可以利用州或城市无法利用的杠杆。联邦政策控制住房贷款和利率。它控制着各种相关基金，包括房利美 (Fannie Mae) 和房地美 (Freddie Mac)。它控制或可以控制各种标准和规则。全国范围内的房地产市场相互交织，允许援引宪法的商业条款。只要有意愿，我们就能找到办法。</p><p>与《琼斯法案》一样，奖励是巨大的。尽管可能性对我们不利，但尝试仍然值得。</p><h4><strong>国家环境保护局</strong></h4><p>这是一个更远的击球和更大的挥杆。有人需要尝试。</p><p> NEPA基于以下原则：为了建立某些东西，首先需要要求提交所有必要的文书工作。然后，一旦提交了文书工作，其他人就可以说这是不够的。然后，一旦裁定文书工作是有道理的，无论基础项目是否有意义。</p><p>随着时间的流逝，这导致越来越多的荒谬所需的文书工作。完成NEPA审查需要数年的时间，无论项目是否引发了实际的环境问题。</p><p>这太疯狂了。我们应该取代整个过程，而不是修补法律最糟糕的部分。</p><p> Balsa的计划是充实一种完全不同的方法。美国应该要求开发人员对项目进行成本效益分析，然后评估结果。</p><p>新提出的框架是，如果在NEPA下需要进行全面审查，则必须对合格的私人实体进行独立分析。然后，该实体具有固定的时间，并且是最终项目预算的函数的预算，并具有进行分析。在此期间，可以修改项目，并将这些修改纳入分析。对利益相关者或其他谈判的交易的赔偿可以是该提案的一部分。</p><p>一旦完成分析，政府就会组成一个小组，其中包括所有主要利益相关者。小组审查了该项目是否可以进行的分析并投票。作为决定的一部分，小组可以考虑分析是否可信和完整，而有异议的人可以提高它们。</p><p>在此模型下，没有一组正式要求或文书工作，并且没有机制可以授予其他人站起来起诉和阻止项目。开发的优势将与其缺点相同，尤其是对于绿色能源项目。</p><p>如果在投票后，某些团体继续声称由于项目将造成或正在造成的损害或正在造成的损害，他们可以做出民事补救，他们可以提出案子，但即使他们赢得了赔偿，该项目也将继续。</p><p>这是一个复杂提案的草图的粗略开始，需要充实。对细节进行操作并非易事，但这是重点。有人必须使这些想法具体，以便可以考虑和讨论。</p><h4><strong>人工智能</strong></h4><p>一年前，当我成立Balsa时，我无意参与AI。</p><p>我们都知道这是如何解决的。</p><p>我仍然认为，参与直接AI政策倡导是一个错误（将政策倡导生态系统视为<a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://xkcd.com/927/">具有15个不同标准的XKCD漫画）</a> 。资助和指导现有的努力要比启动另一个要好得多。我不会去华盛顿特区，我不会参加很多会议。让别人这样做。</p><p>我是否为自己再次被事件所取代并感到不得不在那里扮演更积极的角色的可能性吗？这有可能发生。如果我有一群想要将资金用于此目的的人，我一定会研究它。不过，我希望避免这种结果。</p><p>好消息是，与一年前不同，我们有一个很好的主意，需要什么合理的增量政策，并且至少我们有点有望实现这一目标。</p><p>现在的政策必须为我们对培训边境模型具有可见性的政权奠定基础。一旦模型的预测能力变得危险，我们必须集体获得限制此类培训的权力，直到我们有信心知道安全进行需要什么。</p><p>这意味着对大数据中心和计算集中的注册。这至少意味着任何培训的注册都超过一定大小的阈值，例如行政命令中选择的10^26拖鞋。将来，这意味着需要额外的保障措施，直到停止和停止，直到我们找出足够的其他程序，这些程序随着预计和潜在的模型功能而加强。其中包括计算机安全要求，防止平凡的伤害和滥用的保障措施，最重要的是，防止存在风险。</p><p>我认为，这样的制度将自动成为对足够强大的开源边界模型的禁令。这种模型的对齐是不可能的。很容易被撤消。防止滥用开源模型的唯一方法是使模型缺乏必要的潜在功能。通过施工来确保这种模型的重量显然是不可能的。现在，当我们找出正确的脚手架的方式时，发布足够有能力的基本模型会释放未来生存威胁的核心，这是无法删除的版本。</p><p>最后，我们将需要一项国际努力来扩展到任何地方的此类标准。</p><p>是的，我知道有人说这是不可能的，这是不可能的。对他们来说，我说：替代方案是不可想象的，当别无选择时发生许多类似的不可能的事情。</p><p>是的，我知道有些人以不同程度的准确性称之为各种策略。我不在乎。</p><p>我也想说的是，替代方案更糟。当模型意味着任何远程胜任的用户的应用程序时，即使不是直接致命的模型级别，即使不是直接致命的。</p><p>使地球上的每台计算机都能执行必须进行处理的力量，然后强迫每台计算机进行警务。让我们防止对此的需求。</p><p>还有许多其他值得追求的渐进政策。我很乐意帮助防止平凡的伤害和保护平凡的效用，并探索其他方法。这可能是“是”和“情况”。</p><p>同样，我相信我在AI中的地位主要在Balsa外面：书面，建立联系，奠定了修辞基础并寻求清晰和理解。但是我以前对这些事情有错。</p><h4><strong>资金情况</strong></h4><p>我想提前清楚：感谢慷慨的支持者，他们宁愿保持匿名，我的个人财务状况使我能够全职努力，我相信他们可以最大程度地产生最大的价值而不必个人担心钱。尽我所能，我接近生产的可能性边界。</p><p>这并不意味着我有无限的资金，或者边际额外的个人资金或订阅将不重要。付费订阅具有很高的动力，以有用的方式扩大预算，并非常感谢。足够的额外资源可以使我能够组合编辑，新闻，运营和工程帮助，否则探索了增强和扩大我的生产和生产力的方法。</p><p> Balsa将需要资金。我们需要付钱詹妮弗·陈（Jennifer Chen），该人将处理志愿者的运营和协调。我们还需要一个预算来委托学术研究和其他工作以及其他一般操作，包括起草立法语言。除非安全地掌握，否则我将从Balsa获得零赔偿金。如果支持足够慷慨，我们可以展望扩展。</p><p>现在有很多事情要做，因为已经支付了501C（3）的固定成本。<a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://www.balsaresearch.com/donate">您可以在这里支持我们。</a></p><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/eaFmbgnWsXdGb2FSk/balsa-update-and-general-thank-you#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/eafmbgnwsxdgb2fsk/balsa-update-and-and-and-general-thank-you<guid ispermalink="false"> EAFMBGNWSXDGB2FSK</guid><dc:creator><![CDATA[Zvi]]></dc:creator><pubDate> Tue, 12 Dec 2023 20:30:04 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Significantly Enhancing Adult Intelligence With Gene Editing May Be Possible]]></title><description><![CDATA[Published on December 12, 2023 6:14 PM GMT<br/><br/><p> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/JEhW3HDMKzekDShva/significantly-enhancing-adult-intelligence-with-gene-editing?commentId=vfATBWTCX8jok4j7Z">TL; DR版本</a></p><p>在我的一生中，有几次我发现了一个想法改变了我对世界的看法。当我拿起尼克·博斯特罗姆（Nick Bostrom）的著作《超级智能》并意识到AI会完全改变世界时，第一次发生。第二个是我了解<a href="https://www.lesswrong.com/posts/yT22RcWrxZcXyGjsA/how-to-have-polygenically-screened-children"><u>胚胎选择</u></a>以及如何改变子孙后代的时候。第三个发生在几个月前，当我在不和谐中读到关于编辑活着人的基因组的信息时。</p><p>几十年来，我们一直在治疗癌症和单基因疾病的基因疗法。但是，对活着的人的细胞进行这种更改涉及的过程令人难以置信，而且非常昂贵。 <a href="https://www.cancer.org/cancer/managing-cancer/treatment-types/immunotherapy/car-t-cell1.html"><u>CAR T细胞治疗</u></a>是对某些类型癌症的一种治疗方法，需要通过IV去除白细胞，对体外的那些细胞的遗传修饰，修饰细胞的培养，化学疗法，以杀死大多数剩余的未修饰细胞身体和基因工程的身体。价格为<a href="https://www.webmd.com/cancer/lymphoma/features/navigate-finances-car-t-cell-therapy#:~:text=How%20Much%20Is%20CAR%20T,cost%20between%20%24500%2C000%20and%20%241%2C000%2C000."><u>$ 500,000至$ 1,000,000</u></a> 。</p><p>而且它仅添加一个基因。</p><p>如果您关心除单基因疾病以外的任何东西，这是一个大问题。大多数特征，例如人格，糖尿病风险和智力都受到数百至成千上万的基因的控制，每个基因都产生了很小的影响。如果您想显着影响某人发展阿尔茨海默氏症的风险，则可能需要进行数百个编辑。</p><p>如果将一个基因更改为治疗癌症需要上述相关过程，那么修改数千个需要什么样的曲折过程？</p><p>似乎不可能。因此，在一年多以前，我第一次想到这个想法后，我没有太多考虑。我的注意力转向了看起来更实用的想法，例如选择胚胎。</p><p>几个月后，当我从我的朋友Kman读到关于编辑矢量和交付可行性的不和谐方面的消息时，我非常怀疑，这值得我花时间。</p><p>我们如何将编辑剂进入所有2000亿个脑细胞中？如果某些单元格收到编辑而没有一些细胞，这不会引起主要问题吗？如果基因编辑工具针对错误的基因怎么办？如果它引起某种免疫反应怎么办？</p><p>但是AI的最新进展使我认为我们在AGI之前可能没有太多时间，因此，鉴于成年基因编辑可能比胚胎选择较短的时间范围要短得多，所以我认为至少值得一看。</p><p>所以我开始阅读。我和克曼（Kman）通过与腺相关的病毒进行了有关基础编辑和主要编辑者的论文，并在体内交付了CRISPR蛋白质，试图弄清楚这个白天的梦想是否更多。经过几个月的工作，我已经确信没有已知的基本障碍可以阻止我们这样做。</p><p>仍然有未知数需要处理。但是，许多可行的编辑协议已经在一份研究论文中独立证明了许多可行的编辑协议。</p><h2>如果这有效，那将是一件大事</h2><p>如果我们能在整个人体的细胞中编辑成千上万的基因，那么很难低估一定的一笔交易。从智能到乳腺癌，几乎每个特征和您所听到的每种疾病都有重要的遗传成分。人类基因库中已经存在的差异量令人惊叹。对于许多特征，我们可以通过编辑确定该特征的20％的基因的20％来将某人从第三百分点提升到第97个百分点。</p><p>调整几百个基因可能能够停止阿尔茨海默氏症的进展，或治愈不可治疗的抑郁症。</p><p>糖尿病，心脏病，癌症也可能适用于其他主要原因：糖尿病。在某种程度上，它们都有遗传根。所有这些都可以在已经出生的人中完成。</p><p>我特别感兴趣的是我们是否可以修改智力。在过去的一千年中，人类主要通过改变其工具和环境而发展。但是在那个时候，人类基因和人的大脑几乎没有改变。有了脑力的局限性，新的有影响力的想法自然变得<a href="https://web.stanford.edu/~chadj/IdeaPF.pdf"><u>更加难以找到</u></a>。</p><p>这尤其令人担忧，因为今天我们面临着许多极为重要的技术挑战，并且有限的人有能力取得进步。有些可能只是超出了当前人类的能力。</p><p>其中，我最想到的是技术AI对齐工作。毫不夸张地说，每个人的生活都取决于几百名工程师和数学家是否可以弄清楚如何控制隔壁办公室中疯狂科学家建造的机器。</p><p> Demis Hassabis有一个著名的短语，用来描述他的DeepMind：解决智能的总体规划，然后使用该智能来解决其他一切。我有一个更大的元水平计划，以确保Demis的计划不会杀死所有人。使一致性研究人员更聪明，然后请那些研究人员解决一致性。</p><p>对于撰写Lesswrong博客文章的人来说，这是一个宏伟的计划。而且，出于技术原因或因为我找不到帮助我解决所有技术挑战的资源和才能，它都不适合它。归根结底，我所说的是否有影响将取决于我或其他人是否可以制定工作协议。</p><h1>智力甚至如何在遗传水平上起作用？</h1><p>根据数据的最后十年，我们的最佳估计是，智能的遗传成分受到<a href="https://arxiv.org/abs/1408.3421"><u>10,000</u></a>至<a href="https://www.biorxiv.org/content/10.1101/133132v9.full.pdf"><u>24,000</u></a>个变体的控制。我们还知道，每个人平均贡献约为 +-0.2 IQ点。</p><p>遗传上改变的智商或多或少是要将足够数量的智商销售变体翻转到其智商增强物中。这听起来过于简化，但令人惊讶的是准确。基因组的大多数差异本质上是线性的，我的意思是基因的效果通常不取决于存在其他基因。</p><p>因此，对像智力这样的连续特征进行建模实际上非常简单：您只需将智商添加等位基因的效果添加到智商降低等位基因的等位基因的效果，然后相对于某些参考组的分数归一化。</p><p>为了模拟编辑对智能的影响，我们基于英国生物库的摘要统计数据建立了一个模型，您可以<a href="https://www.lesswrong.com/posts/JEhW3HDMKzekDShva/significantly-enhancing-adult-intelligence-with-gene-editing#Model_assumptions">在附录中</a>找到的假设</p><p>基于该模型，我们可以得出一个令人惊讶的结论：人口中有足够的遗传差异，可以创建一个基因组，预测的智商约为900。我不希望这样的智商实际上是由于翻转所有智商而造成的。将等位基因降低到其智商增强的变体中，因为我不希望通过爬一个很高的梯子到达月球的原因相同；在某个时候，简单的线性模型将分解。</p><p>但是我们有强有力的证据表明，这种模型在当前的人类范围内很好地发挥了作用，并且可能超出了它。因此，实际上，我们应该能够比曾经有过的任何人具有更大的认知能力来遗传工具，并且这样做的情况不一定要进行任何巨大的权衡。</p><p>即使大多数智商增强的遗传变异都具有一定的权衡，例如增加疾病风险（目前的证据表明它们主要不是），我们总是可以选择不会产生这种影响的子集。毕竟，我们有800个智商点价值可供选择！</p><h2>总收益</h2><p>鉴于英国生物库可用的当前公开可用情报相关的变体，这是一个图表，显示了成人编辑基因对智商的预期影响。 </p><figure class="image"><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/zuill4oixrfkzzb2lgvr" srcset="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/dhgvp1bwshbjp4hcfhsm 390w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/dtizgeuvayystmnru4fo 780w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/emvpcitepegddtu3gt7n 1170w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/vyivjjmqipyh2ldk1qvx 1560w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/jokwdihsp5xdtn0oqc1f 1950w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/txz19a5ztprfsigg1bql 2340w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/rrny5zrlrxt6kwv43j1a 2730w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/m7gigannkgg5tonnwydz 3120w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/uuxzed6reacnc8thwcxs 3510w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/knx60s2tzm1ozitfyh4u 3840w"></figure><p>不太令人印象深刻！播放有几个因素，将此图显示的好处。</p><ol><li>作为一个粗略的估计，我们预计在平均脑细胞中成功制作了约<strong>50％</strong>的目标编辑。实际金额或多或少取决于编辑和交付效率。</li><li>如果在成年人中进行编辑，我们知道参与智力的一些基因将具有零效应，因为它们主要影响大脑发育（ <a href="https://www.lesswrong.com/posts/JEhW3HDMKzekDShva/significantly-enhancing-adult-intelligence-with-gene-editing#Would_edits_to_the_adult_brain_even_do_anything_">有关更多细节，请参见此处</a>）。尽管这里存在很大的不确定性，但我们假设平均而言，影响智力的变体只会像在胚胎中编辑那样具有效果大小的<strong>50％</strong> 。</li><li>我们只能用<a href="https://www.lesswrong.com/posts/JEhW3HDMKzekDShva/significantly-enhancing-adult-intelligence-with-gene-editing#Prime_editors__the_holy_grail_of_gene_editing_technology_">主要编辑者</a>靶向约<strong>90％</strong>的遗传变异。</li><li>在非蛋白质编码区域中，大约<strong>98％</strong>的影响智力等位基因。其余2％的变体在蛋白质编码区域中，由于有移码突变的风险，目前的编辑工具<a href="https://www.lesswrong.com/posts/JEhW3HDMKzekDShva/significantly-enhancing-adult-intelligence-with-gene-editing#What_if_your_editor_targets_the_wrong_thing_">可能不安全</a>。</li><li>脱离目标的编辑，插入和删除可能会产生一些负面影响。非常粗略的猜测，在考虑到这些负面影响后，我们可能可以维持<strong>95％</strong>的福利。</li><li>最重要的是，<strong>当前的智能预测因子仅识别一小部分影响智力的遗传变异</strong>。借助更多数据，我们可以大大提高智能编辑的好处。许多其他特征，例如阿尔茨海默氏症的风险或抑郁症也是如此。</li></ol><p>与在胚胎中进行完美的编辑相比，1-5中的局限性将估计的效应大小降低了79％。如果您可以在胚胎中进行相同的编辑，那么收益将大约30个智商点。</p><p>但是较大的限制源于用于训练我们的预测变量的数据集的大小。用于训练智能预测变量的数据越多，我们可以识别的20,000种影响智商的变体中的数据越多，并且越确定群集中的哪种变体实际上会导致效果。</p><p>而且您可以进行的编辑越多，就越能利用这些其他数据。您可以在下图中很清楚地看到这一点，其中每行代表一个不同尺寸的训练集。 </p><p><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/cuc8bhduy2cutjr2ykgu" srcset="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/wonnnxgozzerqakf13rw 480w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/dfg9gtbedagxbgxekywi 960w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/ejvoyuc0nksd0b95zkbs 1440w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/ocrjzybyank9sfl5skdk 1920w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/ettq0gdanm54vuz004ij 2400w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/nbgx2bxvv1oy6obvbcbb 2880w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/fbtm386hvrnvkikg2pdm 3360w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/qapcq48b5o3szkxhssq4 3840w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/pue1xq5d4nxrtf6vgqsl 4320w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/exdlbhncmjlkpicxq5lc 4800w"></p><p>我们当前的预测因素是使用大约135,000个样本训练的，这将使其刚好在图上的最低线上。现在有现有的数据库，例如百万退伍军人项目，其样本量（您猜对了）一百万。经过该数据训练的预测变量将介于上图中的红色和紫色线之间。</p><p>像23和我一样，两年前将其<a href="https://www.cnbc.com/2022/01/25/how-one-of-googles-earliest-genetic-experiments-23andme-paid-off.html"><u>1200万客户的</u></a>公司分类为基因分型，可能会吸引300万客户参加智商测试或提交SAT分数。经过培训的数据量的预测器将执行以及上图上的棕色线。</p><p>因此，更大的数据集可以将编辑的效果提高多达13倍！如果我们保持执行常数为2500的编辑数量，则预期增益会随训练集大小而变化： </p><p><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/wqz3jii7uv0mtbc67yr6" srcset="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/tslmapy1n5rydwvnijke 390w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/ryxmsvf4wqjwhbyqbytu 780w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/qd6ph4uhuklldyihsmkh 1170w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/ez0jwyzh8unc6ttleepd 1560w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/y5w7dsd3wtokjvorjq4s 1950w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/fq25qfgam18bzcm8f4lg 2340w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/ralersmcjvuhlbsvlufx 2730w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/p6w7kg3gbkuln9cnupzx 3120w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/bg1mowud3m2evl5l9vdn 3510w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/lmpvbmmljbzc4m1de9oh 3840w"></p><p>现在我们正在说话！如果有人进行了300万个数据点的培训（对于23和我等公司来说是现实的可能性），则智商收益可能超过100分（尽管请记住上面的编号列表中列出的不确定性）。即使我们只能进行许多编辑的10％，预期效果大小仍然超过一个标准偏差。 <img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/mhxctlwqeubmqygezgfc" srcset="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/tr76zxvlbj8vhrho19sj 390w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/hgayr43hbb41gfmjbkyg 780w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/xnjndyrzz8radxdpskb9 1170w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/hzav3jsebvpz5kz8lojg 1560w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/uvgx1qxzk1ddwsinqcsp 1950w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/kovir0rr56u854nyza0t 2340w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/pjonu2lpwfvh6vh876wk 2730w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/akukhjcneplkwpgcauil 3120w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/atwn75b1g2ycbqjx1vno 3510w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/y5e4fsg7osmbiaz9nzs0 3840w"></p><p>最后，只是为了好玩，让我们展示2500个编辑的预期效果，如果它们是在胚胎中进行的，而我们不必担心编辑者的攻击目标或局限性（不要太认真对待此图） </p><p><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/qsymibowwam39uphjxsp" srcset="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/llljflabc3lc4nbtc8l6 390w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/wwxvfeuozywhbbdidtvf 780w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/jl4diw3zdoeobghntzib 1170w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/nxr9hlyvmpvpeql964d2 1560w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/at6er5f0gmona3xpihon 1950w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/uhg922ohgglty6wy46yk 2340w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/qlwpiqeaw42rlcpgmeqn 2730w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/fzrtfjevjhxsvxdxyzng 3120w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/eqzhtvjp8kxr5uxrdxa2 3510w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/p8nrlmdwpriskl1n5xih 3840w"></p><figure class="image"><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/gp1kqhzbcyjysm8rmq8n"><figcaption><i>我真诚地为这个可怕的模因道歉</i></figcaption></figure><p>任何有兴趣收集已经基因分型的人的情报数据的大型政府组织都可以很容易地解决样本量问题。但是，他们中的大多数目前都不感兴趣。</p><h3>为什么很难获得更大的样本量？</h3><p>反对直接调查学术界和政府资助机构情报遗传学的禁忌。结果，我们收集了有关智能的少量数据，因此我们的预测因子更糟。</p><p>因此，对情报感兴趣的人必须研究与称为“教育程度”的情报相关的代理特征。允许对教育程度进行研究，因此我们拥有具有教育程度标签的300万个基因组样本的样本大小，仅用于智力。 </p><p><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/pn2dnqao1o3vc3ggx4wz"></p><p>政府机构表明，如果他们觉得如此倾向，他们可以解决数据问题。作为替代方案，如果有人有很多钱，他们可以简单地购买直接面向消费者的基因测试公司，然后直接要求参与者参加智商测试，或者问他们他们的SAT分数是多少。</p><p>或者想要这样做的人只能启动自己的生物库。</p><h1>无论如何，您甚至如何进行这些编辑？ CRISPR不容易出错吗？</h1><p>我最初的疑问是我对CRISPR等基因编辑工具的理解，以及它们倾向于编辑错误的目标甚至消除整个染色体的倾向。</p><p>您会发现，CRISPR并非被设计为基因编辑工具。它是我们在80年代后期一直发现的细菌免疫系统的一部分，并且仅在2012年才完全理解。它已成为一种多功能基因编辑工具的事实是运气和良好工程的结合。</p><p> CRISPR系统的基因编辑部分是CAS9蛋白，其作用像一对剪刀。它将DNA在特定位置的一半中碎成一半，由这个纯净的小附件确定为“指导RNA”。 CAS9使用指导RNA，例如摄影镜，在细胞的核周围撞击，直到找到一个特定的三个字母的DNA，称为PAM。一旦找到一个，它就会从PAM开始拆开DNA，并检查引导RNA是否形成与裸露的DNA的互补匹配。 </p><figure class="image"><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/ermb86im774nnu48w9if"><figcaption><i>引导RNA是绿松石的“垫片”末端的长长的东西</i></figcaption></figure><p>CAS9实际上可以测量指导RNA键与DNA的键好！如果杂交足够强（这意味着导向RNA上的碱基对互补与DNA的基础互补），则CAS9“剪刀”将在PAM右侧切几个碱基对。</p><p>因此，要替换一系列DNA，必须引入两个切割：一个在DNA的开始时，一个在其末端。</p><p>一旦CAS9切除了一个希望删除的部分，就必须将修复模板引入单元格中。单元格的正常修复过程使用此模板来填补空白。 </p><p><img style="width:79.88%" src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/svtj01ehwr0d6vhu3qon"></p><p>至少，这就是应该的工作方式。实际上，在很大一部分的时间里，DNA将被缝合在一起，或者根本没有缝合在一起，导致染色体死亡。</p><p>这对牢房来说不是个好消息。</p><p>因此，尽管CRISPR在2012年引入生命科学后立即产生了影响，但在人类基因组编辑的背景下，它被理所当然地受到了怀疑，在那里从某人的基因组中删除了染色体，可能会导致直接的细胞死亡。</p><p>没有任何改变，我不会写这篇文章。但是在2016年，创建了一种新型的CRISPR。</p><h2>第一个基本编辑器</h2><p>CRISPR的许多问题源于这样的事实，即它在编辑时切断了两个DNA。双链休息就像整个牢房中广播的大声警告警报器。它可能会导致在休息站点添加或删除一堆新的碱基对。有时甚至导致免疫系统命令细胞自杀。</p><p>因此，当大卫·刘（David Liu）开始考虑如何修改CRISPR以使其成​​为更好的基因编辑器时，他试图做的第一件事就是防止Crispr进行双链休息。</p><p>他和实验室成员提出了一种非常有创造力的方式。他们修改了cas9剪刀，以便他们仍然会寻找并与匹配的DNA序列结合，但不会切割DNA。然后，他们将一种新酶附加到称为“脱氨酶”的Cas9上。它的工作是通过化学反应改变单个碱基。</p><p>他们称这种新版本的CRISPR为“基础编辑器” </p><p><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/rtv5hmok0fwxckvymph6"></p><p>关于基础编辑者如何工作，我将在另一篇文章中解释，但是基本编辑的最值得注意的特征是与老式Cas9相比，他们的可靠性是多么的细节。</p><p>基础编辑者对<a href="https://www.nature.com/articles/nprot.2013.143"><u>原始CAS9 CRISPR的</u></a>频率进行了正确的<a href="https://www.nature.com/articles/nature17946"><u>60</u></a>至<a href="https://ashpublications.org/blood/article/142/Supplement%201/6825/505364/Multiplex-Genome-Editing-of-Human-T-Cells-with"><u>180</u></a>倍的正确编辑。它们的脱离目标编辑也<a href="https://www.nature.com/articles/s41587-022-01533-6"><u>减少了92％</u></a> ，插入和删除错误减少了99.7％。</p><p>到目前为止，我发现的最有效的基础编辑器是<a href="https://ashpublications.org/blood/article/142/Supplement%201/6825/505364/Multiplex-Genome-Editing-of-Human-T-Cells-with"><u>变压器基础编辑器</u></a>，该编辑器在T细胞中的编辑效率为90％，没有检测到的脱靶。</p><p>但是，尽管有这些优势，但基本编辑仍然有两个重大弱点：</p><ol><li>在12个可能的基对互换中，<a href="https://www.nature.com/articles/s41467-022-30514-1"><u>它们只能针对6</u></a> 。</li><li>除了一些<a href="https://www.lesswrong.com/posts/JEhW3HDMKzekDShva/significantly-enhancing-adult-intelligence-with-gene-editing#Regarding_editing">难得的例外，</a>他们通常只能一次编辑1个基对。</li></ol><p>为了解决这些问题，刘实验室的一些成员开始从事一个新项目：主要编辑。</p><h2>主要编辑；基因编辑技术的圣杯？</h2><p>像基本编辑一样，主要编辑只会在DNA中引起单链断裂，相对于老式的CRISPR系统可大大减少插入和删除错误。但是与基本编辑不同，主要编辑者可以一次更改，插入或删除约一百对基本对。</p><p>导致他们创造的核心见解是发现指南RNA可以扩展为DNA修饰的模板。 </p><figure class="image"><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/skulv8io0z5r61wwcvze"><figcaption><i>一个</i><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Prime_editing"><i><u>简单的例证</u></i></a><i>，显示了Prime编辑器指南RNA与基本编辑器的不同</i></figcaption></figure><p>为了极大地简化，Prime编辑器在编辑站点上切断了其中一个DNA链，并使用指南RNA作为模板的扩展为其末端添加了新的基础。这会产生一些尴尬的情况，因为现在有两个松散的DNA襟翼，它们都没有完全连接到另一链。 </p><figure class="image"><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/zdd4czduswtaf4vdtpop"><figcaption><i>使用扩展的导向RNA模板添加新基地后，DNA的样子立即看起来。</i><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Prime_editing#/media/File:Prime_editing_mechanism.png"><i>来源</i></a></figcaption></figure><p>值得庆幸的是，负责解决这些类型问题的维修酶（这是正常蜂窝功能的必要部分），由于我不会遇到的原因，真的很喜欢切割未经编辑的皮瓣。一旦切掉了另一个皮瓣并将其缝合在一起，缝制的链就看起来像这样： </p><figure class="image"><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/jtprdukqkwvobemjglq9"><figcaption>切开5&#39;襟翼后的DNA的样子，编辑的链条缝合在一起。<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Prime_editing#/media/File:Prime_editing_mechanism.png">来源</a></figcaption></figure><p>但是，仍然有一个问题可以解决：未经编辑的链是……尚未编辑。</p><p>为了解决此问题，Liu和Co使用另一种酶切割了编辑站点附近的DNA的底线，这欺骗了修复酶，负责修复错配的酶，以为未经编辑的链已损坏并需要修复以使其匹配以使其匹配编辑的一个。 </p><figure class="image"><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/jgbk4qejvg4sw2kg8l6r"><figcaption>最终编辑的DNA链。<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Prime_editing#/media/File:Prime_editing_mechanism.png">来源</a></figcaption></figure><p>因此，细胞自己的维修酶实际上为我们完成了编辑，如果您问我，这很整洁。</p><p>总理编辑和基础编辑共同使我们有能力以非常高的精度对我们感兴趣的遗传变体的90％。没有它们，由于靶向的变化，在活体体中编辑基因将是不可行的。</p><h1>您甚至如何首先将编辑器进入脑细胞？</h1><p>平均大脑中大约有2000亿个细胞。您不能只使用针头将一堆基因编辑工具注入每个基因。那么我们如何将它们放入室内呢？</p><p>我们有几种选择，包括病毒蛋白，但我最喜欢的输送平台称为脂质纳米颗粒。让我解释一下这个主意。</p><h2>双重使用技术</h2><p>还记得Covid疫苗吗？发行的第一批新技术称为“ mRNA”。他们的工作与老式的免疫接种略有不同。</p><p>疫苗的目的是使您的免疫系统暴露于病毒的一部分，以便将来识别并杀死该病毒。</p><p>一种方法是服用一点病毒并将其注入体内。这就是<a href="https://www.nebraskamed.com/COVID/moths-and-tree-bark-how-the-novavax-vaccine-works#:~:text=The%20Novavax%20vaccine%20uses%20a,against%20future%20COVID%2D19%20infection."><u>Novavax疫苗的</u></a>工作方式。</p><p>另一种方法是发送指令将病毒的一部分变成您自己的细胞。这就是辉瑞和现代疫苗的工作方式。他们使用的指示是一小部分称为mRNA的核糖核酸。</p><p> mRNA是对您的细胞的指示。如果您可以将其放入一个，则细胞的核糖体将mRNA转录为蛋白质。这有点像生物学的可执行文件。 </p><figure class="image image_resized" style="width:87.55%"><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/gfys6hnbgjdouh79wikf" srcset="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/c8ufufxx08csvm3dmonz 210w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/yoiyya8xv69oksqfkg38 420w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/ykzhs8lcnsgxl6bqhytw 630w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/dfchyi1594zt7yvfwkb4 840w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/wedk9bfom8ijnbzbcar8 1050w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/sbkxxyica35htytkree0 1260w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/oqsq39x5fmlktjxebaa1 1470w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/exxszkgmulkf9ubqdgtu 1680w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/bc5aqz5gh7jd6wre747s 1890w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/vj4colssbwgtd554qv8g 2034w"><figcaption>弗朗西斯·克里克（Francis Crick）的生物学“中央教条”。 <a href="https://www.google.com/url?sa=i&amp;url=https%3A%2F%2Fphys.org%2Fnews%2F2022-10-scientists-dual-function-messenger-rna.html&amp;psig=AOvVaw0QsKIVVcDrLVCQ4igyRj3e&amp;ust=1702433770482000&amp;source=images&amp;cd=vfe&amp;ved=0CBQQjhxqFwoTCOCNmJfqiIMDFQAAAAAdAAAAABAE">来源</a></figcaption></figure><p>就其本身而言，mRNA非常微妙。血液中充满了核酸酶酶，可以将它们切成碎片。</p><p>另外，由于mRNA基本上可以访问您的细胞，因此您的身体不仅会将其穿上并像邮政服务一样交付。那将是主要的安全危害。</p><p>因此，为了将mRNA插入细胞内，Covid疫苗将它们粘在递送容器中，以保护它们免受细胞外部敌对环境的侵害，并将其带到需要去的地方。该容器是一个称为脂质纳米颗粒的脂肪气泡。 </p><p><br></p><p><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/jgwvshwdwxjdfcr3hb3x"></p><p>如果您将这些纳米颗粒注入您的肌肉组织中，则它们会漂浮一段时间，然后通过一种称为内吞作用的过程被肌肉细胞吸收。 </p><p><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/asldocwvw6jqin41uskf"></p><p>之后，mRNA被肌肉细胞中的核糖体变成蛋白质。对于Covid疫苗，蛋白质是SARS-COV-2用于进入组织的病毒的一部分。 </p><p><img style="width:59.66%" src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/wk2zhm62865u7jnexfxa"></p><p>创建后，其中一些尖峰蛋白将被酶切碎，并显示在每个细胞膜的外部。巡逻该区域的免疫细胞最终将与尖峰蛋白的这些部分结合，并提醒其余的免疫系统，从而触发炎症。这就是疫苗教会您的身体与共同战斗的方式。</p><p>因此，这是一个想法：<strong>如果我们没有制作尖峰蛋白，我们将传递mRNA来制作基因编辑器怎么办？</strong></p><p>我们不是制造病毒的一部分，而是制造基于CRISPR的编辑工具，例如Prime Editor。我们还可以将引导RNA运送到同一脂质纳米颗粒中，该脂质纳米颗粒将与新创建的编辑器蛋白结合在一起，从而允许它们识别编辑靶标。</p><p>编辑器上的<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Nuclear_localization_sequence"><u>核定位序列</u></a>将允许IT进入可以进行编辑的细胞核。</p><h2>因此，您将脂质纳米颗粒注入大脑？</h2><p>不完全是。大脑比肌肉要精致得多，因此我们不能仅仅用针头将纳米颗粒从共同的疫苗中复制给纳米颗粒的给药方法。</p><p>好吧，实际上我们可以尝试。我计划在项目的鼠标研究阶段进行研究，以防负面影响比我想象的要小。</p><p>但是，除了可能损害大脑或脊柱组织的问题（我们可能避免）外，直接将编辑器注入脑脊液中的最大问题是分布。我们需要将编辑器转到所有人中，或者至少大脑中的大多数细胞，否则效果可以忽略不计。</p><p>如果您只是将针注入大脑中，那么编辑不太可能均匀分布。被编辑的大多数单元将靠近注射部位。因此，我们可能需要一种更好的方法来在整个大脑中均匀地分配脂质纳米颗粒。</p><p>值得庆幸的是，血液已经为我们解决了这个问题：它非常擅长将氧气和养分等资源分配给大脑中的所有细胞。因此，计划是将含有溶液的脂质 - 纳米颗粒注入患者的静脉，该溶液将流过血液，最终流入大脑。 </p><h2><img style="width:62.29%" src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/c79rtud68b6vyiwwfms6"></h2><p>还有另外两个障碍：使纳米颗粒超越肝脏和血脑屏障。</p><p>默认情况下，如果您将脂质纳米颗粒注入血液中，则大多数将卡在肝脏中。如果您想靶向该特定器官的遗传疾病（实际上，有一些研究确实做到这一点，<a href="https://www.nature.com/articles/s41586-021-03534-y"><u>可以治疗猕猴中的单基因高胆固醇</u></a>）。但是，如果您想治疗肝脏状况以外的任何东西，那是一个问题。</p><p>从到目前为止的阅读中，听起来像纳米粒子在整个血液中流通很多次，每次它们中的一部分都被卡在肝脏中。因此，科学家为避免积累而部署的主要策略是尽快将其进入目标器官或组织。</p><p><a href="https://sci-hub.ru/10.1016/j.ejpb.2018.09.012"><u>这是作者为大脑做到这一点的论文</u></a>。他们将称为“ Angiopep-2”的肽连接到纳米颗粒的外部，从而使它们可以使用LRP1受体绕过血脑屏障。 LDL胆固醇通常使用该受体，该受体太大，无法被动地通过内衬大脑的内皮细胞扩散。但是AngiOpep-2分子的作用就像钥匙，允许纳米颗粒使用同一门。</p><p>该论文专门研究了将化学疗法药物递送到神经胶质细胞中的研究，因此我们可能需要将其他靶向配体连接到纳米颗粒表面，以使其允许它们进入神经元，或者我们需要使用除Angiopep外，另一个配体。但这似乎是一个可以通过更多研究来解决的问题。</p><p>或者，也许您可​​以将纳米粒子直接用针头Yolo进入某人的大脑。谁知道？这就是为什么研究需要从细胞培养实验开始的原因，并且（如果情况都很好）动物测试。</p><h2>如果通过脂质纳米颗粒进行管理不起作用怎么办？</h2><p> If lipid nanoparticles don&#39;t work, there are two alternative delivery vectors we can look into: adeno-associated viruses (AAVs) and engineered virus-like particles (eVLPs). </p><figure class="image image_resized" style="width:79.97%"><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/psg076u3r1xfpyijqnzu"><figcaption> <i>Diagram of an adenovirus. The shell is made of a bunch of viral proteins called capsids. The good stuff is inside.</i></figcaption></figure><p> AAVs have become the go-to tool for gene therapy, mostly because viruses are just very good at getting into cells. The reason we don&#39;t plan to use AAVs by default mostly comes down to issues with repeat dosing.</p><p> As one might expect, the immune system is not a big fan of viruses. So when you deliver DNA for a gene editor with an AAV, the viral proteins often trigger an adaptive immune response. This means that when you next try to deliver a payload with the same AAV, antibodies created during the first dose will bind to and destroy most of them.</p><p> There ARE potential ways around this, such as using a different version of an adenovirus with different epitopes which won&#39;t be detected by antibodies. And there is ongoing work at the moment to optimize the viral proteins to provoke less of an immune response. But by my understanding this is still quite difficult and you may not have many chances to redose.</p><h3> But there are other viral delivery vectors</h3><p> Engineered virus-like particles, or eVLPs for short, are another way to get gene editors into cells. Like AAVs, they are constructed of various viral proteins and a payload. </p><figure class="image"><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/d2nwc9xaqwxtdyo2hwub"><figcaption> <i>An engineered virus-like particle</i></figcaption></figure><p> But unlike AAVs, eVLPs usually contain proteins, not DNA. This is important because, once they enter a cell, proteins have a much shorter half-life than DNA. A piece of DNA can last for weeks or sometimes even months inside the nucleus. As long as it is around, enzymes will crank out new editor proteins using that DNA template.</p><p> Since most edits are made shortly after the first editors are synthesized, creating new ones for weeks is pointless. At best they will do nothing and at worst they will edit other genes that we don&#39;t want changed. eVLPs fix this problem by delivering the editor proteins directly instead of instructions to make them.</p><p> They can also be customized to a surprising degree. The yellow-colored envelope glycoprotein shown in the diagram above can be changed to alter which cells take up the particles. So you can target them to the liver, or the lungs, or the brain, or any number of other tissues within the body.</p><p> Like AAVs, eVLPs have issues with immunogenicity. This makes redosing a potential concern, though it&#39;s possible there are ways to ameliorate these risks.</p><h1> Would edits to the adult brain even do anything?</h1><p> Apart from the technical issues with making edits, the biggest uncertainty in this proposal is how large of an effect we should expect from modifying genes in adults. All the genetic studies on which our understanding of genes is based assume genes differ FROM BIRTH.</p><p> We know that some genes are only active in the womb, or in childhood, which should make us very skeptical that editing them would have an effect. For example, <a href="https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC3566780/"><u>here&#39;s a graph</u></a> showing the relative level of expression of DCX, a gene active in neuronal progenitor cells and migrating immature neurons. </p><p><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/tuqzexjvy1vs8cqzphj3"></p><p> You can see the expression levels peak in the second trimester before dropping by a factor of ~80 by age 27.</p><p> We would therefore expect that any changes to promoters or inhibitors of the DCX gene would have little or no effect were they to be made in adulthood.</p><p> However, not every gene is like this. Here&#39;s another graph from <a href="https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC3566780/"><u>the same paper</u></a> showing the relative expression of groups of genes in the hippocampus: </p><p><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/uvg4kpa6oyjocrhdw0qa"></p><p> The red, blue and yellow lines, representing the expression of a group of synapse, dendrite, and myelination genes respectively, climb steadily until shortly after birth, then plateau throughout the rest of adulthood. So we could reasonably expect any changes to these genes to have a much stronger effect relative to changes to DEX.</p><p> This is one way to develop a basic prior about which genes are likely to have an effect if edited in adults: the size of the effect of a given gene at any given time is likely proportional to its level of expression. Genes that are only active during development probably won&#39;t have as large of an effect when edited.</p><p> The paper I linked above collected information about the entire exome, which means we should be able to use its data to form a prior on the odds that editing any given variant will have an effect, though as usual there are some complications with this approach which I address <a href="https://www.lesswrong.com/posts/JEhW3HDMKzekDShva/significantly-enhancing-adult-intelligence-with-gene-editing#Regarding_differential_gene_expression_throughout_the_lifespan">in the appendix</a> .</p><p> A systematic analysis of the levels of expressions of all genes throughout the lifespan is beyond the scope of this post, but beyond knowing some proteins reach peak levels in adulthood, here are a few more reasons why I still expect editing to have a large effect:</p><ol><li> We know that about <a href="https://www.nature.com/articles/s41598-017-00952-9"><u>84% of all genes are expressed somewhere in the adult brain</u></a> . And while almost none of the intelligence-affecting variants are in protein-coding regions (see the section below), they are almost certainly in regions that AFFECT protein expression, such as promoters and inhibitors. One would naturally expect that modifying such protein expression would have an effect on intelligence.</li><li> Gene therapy in adults ACTUALLY WORKS. We now have several examples of diseases, such as sickle cell anemia, being <a href="https://www.cuimc.columbia.edu/news/experimental-gene-therapy-reverses-sickle-cell-disease-years"><u>completely cured</u></a> in adults through some form of gene therapy.</li><li> We have dozens of examples of traits and diseases whose state is modified by the level of expression of various proteins: Diabetes, Alzheimer&#39;s, autoimmune conditions, skin pigmentation, metabolism, and many others. Since gene editing is ultimately modifying the amount and timing of various proteins, we should expect it to have an effect.</li><li> We know the adult brain can change via forming new connections and changing their strengths. That&#39;s how people learn after all!</li></ol><h1> What if your editor targets the wrong thing?</h1><p> Though base editors and prime editors have much lower rates of off-target editing than original CRISPR Cas9, off-target editing is still a concern.</p><p> There&#39;s a particularly dangerous kind of off-target edit called a frameshift mutation that we really want to avoid. A frameshift mutation happens when you delete (or insert) a number of base pairs that is not a multiple of 3 from a protein-forming region.</p><p> Because base pairs are converted into amino acids three at a time, inserting or deleting a letter changes the meaning of all the base pairs that come after the mutation site. </p><p><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/d6fxuvhp4lua3xmgksj1"></p><p> This pretty much always results in a broken protein.</p><p> So to minimize the consequences of off-target mutations, we&#39;d do better to target non-protein-coding regions. We already know quite well which regions of the genome are synthesized into proteins. And fortunately, it appears that <a href="https://www.frontiersin.org/articles/10.3389/fnhum.2019.00044/full"><u>98% of intelligence-affecting variants are located in NON-CODING regions.</u></a> So we should have plenty of variants to target.</p><h2> What about off-target edits in non-coding regions?</h2><p> Most of the insertions, deletions and disease-causing variants with small effects are in non-coding regions of DNA. This gives us some evidence that off-target edits made to these regions will not necessarily be catastrophic.</p><p> As long as we can avoid catastrophic off-target edits, a few off-targets will be ok so long as they are outweighed by edits with positive effects.</p><p> Part of the challenge here is characterizing off-target edits and how they are affected by choice of edit target. If your guide RNA&#39;s binding domain ALMOST matches that of a really critical protein, you may want to think twice before making the edit. Whereas if it&#39;s not particularly close to any target, you probably don&#39;t need to worry as much.</p><p> However, it&#39;s still unclear to me how big of a deal off-target edits and indels will be. If you unintentionally insert a few base pairs into the promoter region of some protein, will the promoter just work a little less well, or will it break altogether? I wasn&#39;t able to find many answers in the research literature, so consider this a topic for future research.</p><p> It is worth pointing out that long-lived cells in the body such as neurons experience <a href="https://www.science.org/doi/10.1126/science.aao4426?url_ver=Z39.88-2003&amp;rfr_id=ori:rid:crossref.org&amp;rfr_dat=cr_pub%20%200pubmed"><u>a thousand or more random mutations</u></a> by age 40 and that, with the exception of cancer, these mutations rarely seem to cause serious dysfunction.</p><h1> How about mosaicism?</h1><p> Another potential issue with producing a large number of edits to cells in the brain is cellular mosaicism. The determination of which cell gets which set of edits is somewhat random. Maybe some cells are a little too far away from a blood vessel. Maybe some just don&#39;t get enough of the editor. Regardless of the reason, it&#39;s likely different cells within the brain will receive different sets of edits. Will this cause problems?</p><p> It&#39;s possible it will. But as mentioned in the previous section, neurons in the adult brain already have significant genetic differences and most of people seem functional despite these variations. Neurons accumulate about <a href="https://www.science.org/doi/10.1126/science.aao4426?url_ver=Z39.88-2003&amp;rfr_id=ori:rid:crossref.org&amp;rfr_dat=cr_pub%20%200pubmed"><u>20-40 single letter mutations per year</u></a> , with the exact amount varying by brain region and by individual. </p><p><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/esutebxekeao64blpqzi"></p><p> By age 45 or so, the average neuron in an adult brain has about 1500 random genetic mutations. And the exact set of mutations each neuron has is somewhat random.</p><p> There are likely to be some differences between mutations caused by gene editing and those caused by cellular metabolism, pollutants, and cosmic rays. In particular, those caused by gene editing are more likely to occur at or near functionally important regions.</p><p> Still, it should be at least somewhat comforting that neurons usually remain functional when they have a few thousand genetic differences. But it is possible my optimism is misplaced here and mosaicism will turn out to be a significant challenge for some reason I can&#39;t yet foresee. This is yet another reason to conduct animal testing.</p><h1> Can we make enough edits in a single cell to have a significant effect?</h1><p> Making a large enough number of edits to have a significant effect on a phenotype of interest is one of the main challenges with this research protocol. I&#39;ve found fairly recent papers such as <a href="https://www.nature.com/articles/s41467-022-30514-1"><u>Qichen &amp; Xue</u></a> , that show a reasonably large number of edits can be made in the same cell at the same time; 31 edits using base editors and 3 using prime editors. As with nearly all research papers in this field, they used HEK293T cells, which are unusually easy to transfect with editors. We can therefore treat this as an upper bound on the number of simultaneous edits that can be made with current techniques.</p><p> Here&#39;s <a href="https://genomebiology.biomedcentral.com/articles/10.1186/s13059-023-02990-1"><u>another research paper</u></a> from Ni et al. where the researchers used prime editors to make 8 simultaneous edits in regenerated wheat plants.</p><p> I also know of a PHD student in George Church&#39;s lab that was able to make <a href="https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC7229841/">several thousand edits</a> in the same cell at the same time by targeting a gene that has several thousand copies spread throughout the genome.</p><p> So people are trying multiplex editing, but if anyone has tried to make hundreds of edits at a time to different genes, they don&#39;t seem to have published their results. This is what we need to be able to do for in-vivo multiplex editing to have a big impact on polygenic traits and diseases.</p><p> However, we don&#39;t necessarily need to introduce all edits with a single injection. If the delivery vector and the editing process doesn&#39;t provoke an adaptive immune response, or if immunosuppressants can be safely used many times, we can just do multiple rounds of administration; 100 edits during the first round, another 100 in the second round and so on.</p><p> If there is an immune response, there are some plausible techniques to avoid adverse reactions during subsequent doses, such as using alternative versions of CRISPR with a different antigenic profile. There are a limited number of these alternative CRISPRs, so this technique is not a general purpose solution.</p><p> Making hundreds of edits in cultured cells is the first thing I&#39;d like to focus on. I&#39;ve laid out my plans in more detail in “ <a href="https://www.lesswrong.com/posts/JEhW3HDMKzekDShva/significantly-enhancing-adult-intelligence-with-gene-editing#How_do_we_make_this_real_">How do we make this real</a> ?”</p><h1> Why hasn&#39;t someone already done this?</h1><p> There are hundreds of billions of dollars to be made if you can develop a treatment for brain disorders like Alzheimers, dementia and depression. There&#39;s probably trillions to be made if you can enhance human intelligence.</p><p> And yet the people who have developed these tools seem to only be using them to treat rare monogenic disorders.为什么？</p><p> Part of the answer is that “people are looking into it, but in a pretty limited capacity.” For example, <a href="https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC9723254/"><u>here&#39;s a paper</u></a> that looked at multiplex editing of immune cells in the context of immunotherapy for cancer. And <a href="https://stephenmalina.com/post/2023-06-07-editing-part-i/#motivation"><u>here&#39;s a post</u></a> that is strikingly similar to many of the ideas I&#39;ve raised here. I only learned of its existence a week before publishing, but have spoken with the authors who had similar ideas about the challenges in the context of their focus on gene therapy for polygenic disease.</p><p> Apart from that I can&#39;t find anything. There are 17 clinical trials involving some kind of CRISPR-based gene editing and I can&#39;t find a single one that targets multiple genes.</p><p> So here I&#39;m going to speculate on a couple of reasons why there seems to be so little interest in in-vivo multiplex editing.</p><h2> Black box biology</h2><p> To believe multiplex editing can work you have to believe in the power of <a href="https://www.lesswrong.com/posts/XLxgBXumNHYo3Dgxm/black-box-biology"><u>black box biology</u></a> . Unlike monogenic diseases, we don&#39;t always understand the mechanism through which genetic variants involved in diabetes or intelligence cause their effects.</p><p> <strong>You have to believe that it is possible to affect a trait by changing genes whose effect you understand but whose mechanism of action you don&#39;t.</strong> And what&#39;s more, you need to believe you can change hundreds of genes in a large number of cells in this manner.</p><p> To most people, this approach sounds crazy, unpredictable, and dangerous. But the fact is nature mixes and matches combinations of disease affecting alleles all the time and it works out fine in most cases. There are additional challenges with editing such as off-targets and editing efficiency, but these are potentially surmountable issues.</p><h2> Vague association with eugenics make some academics shy away</h2><p> A lot of people in Academia are simply very uncomfortable with the idea that genes can influence outcomes in any context other than extremely simple areas like monogenic diseases. I recently attended a conference on polygenic embryo screening in Boston and the amount of denialism about the role of genetics in things as simple as disease outcomes was truly a sight to behold.</p><p> In one particularly memorable speech, Erik Turkheimer, a behavioral geneticist from University of Virginia claimed that, contrary to the findings of virtually every published study, adding more data to the training set for genetic predictors simply made them perform worse. As evidence to support this conclusion, he cited a university study on alcohol abuse with a sample size of 7000 that found no associations of genome-wide significance.</p><p> Turkheimer neglected to mention that no one could reasonably expect the study to unearth such associations because it was too underpowered to detect all but the most extreme effects. Most studies in this field have 30-100x the number of participants.</p><p> In many cases, arguing against these unsupported viewpoints is almost impossible. Genomic Prediction has published about a dozen papers on polygenic embryo selection, many of which are extremely well written and contain novel findings with significant clinical relevance. Virtually no one pays attention. Even scientists writing about the exact same topics <a href="https://twitter.com/LelloLouis/status/1730589960988754064"><u>fail</u></a> <a href="https://twitter.com/LelloLouis/status/1723027028197126393"><u>to cite</u></a> <a href="https://twitter.com/ErikWidn3/status/1715001815937298650"><u>their work</u></a> .</p><p> Many of them simply do not care what is true. They view themselves as warriors in a holy battle, and they already know anyone talking about genetic improvement is an evil racist eugenicist.</p><p> You can convince an open-minded person in a one-on-one discussion because the benefits are so gigantic and the goal is consistent with widely shared values as expressed in hundreds of other contexts.</p><p> But a large portion of Academics will just hear someone say “genes matter and could be improved”, think “isn&#39;t that what Hitler did?”, and become forever unreachable. Even if you explain to them that no, Hitler&#39;s theory of genetics was based on a corrupted version of purity ethics and that in fact a lot of his programs were probably dysgenic, and that even if they weren&#39;t we would never do that because it&#39;s evil, it&#39;s too late. They have already passed behind the veil of ignorance. The fight was lost the moment the association with Hitler entered their mind.</p><p> Though these attitudes don&#39;t completely prevent work on gene therapies, I think it likely that the hostility towards altering outcomes through genetic means drives otherwise qualified researchers away from this line of work.</p><h2> Maybe there&#39;s some kind of technical roadblock I&#39;m missing</h2><p> I&#39;ve now talked to some pretty well-qualified bio PHDs with expertise in stem cells, gene therapy, and genetics. While many of them were skeptical, none of them could point to any part of the proposed treatment process that definitely won&#39;t work. The two areas they were most skeptical of was the ability to deliver an editing vector to the brain and the ability to perform many edits in the same cell. But both seem addressable. Delivery for one, may be solved by other scientists trying to deliver gene editors to the brain to target monogenic conditions like Huntington&#39;s.</p><p> There are unknowns of course, and many challenges which could individually or in conjunction make the project infeasible. For example either of the challenges listed above, or perhaps mosaicism is a bigger deal than I expect it to be.</p><p> But I&#39;ve only talked to a couple of people. Maybe someone I haven&#39;t spoken with knows of a hard blocker I am unaware of.</p><h2> People are busy picking lower hanging fruit</h2><p> It&#39;s a lot easier to target a specific gene that causes a particular disease than it is to target hundreds or thousands of genes which contribute to disease risk. Given prime editors were only created four years ago and base editors only seven, <strong>maybe the people with the relevant expertise are just busy picking lower hanging fruit which has a much better chance of resulting in a money-making therapy</strong> . The lowest hanging fruit is curing monogenic diseases, and that&#39;s currently where all the focus is.</p><h2> The market is erring</h2><p> Some types of markets are highly efficient. Commodities and stocks, for example, are very efficient because a large number of people have access to the most relevant information and arbitrage can happen extremely quickly.</p><p> But the more time I&#39;ve spent in private business, and startups in particular, the more I&#39;ve realized that most industries are not as efficient as the stock market. They are far less open, the knowledge is more concentrated, the entry costs are higher, and there just aren&#39;t that many people with the abilities needed to make the markets more efficient.</p><p> In the case of multiplex editing, there are many factors at play which one would reasonably expect to result in a less efficient market:</p><ol><li> The idea of polygenic editing is not intuitive to most people, even some geneticists. One must either hear it or read about it online.</li><li> One must understand polygenic scores and ignore the reams of (mostly) politically motivated articles attempting to show they aren&#39;t real or aren&#39;t predictive of outcomes.</li><li> One must understand gene editing tools and delivery vectors well enough to know what is technically possible.</li><li> One must believe that the known technical roadblocks can be overcome.</li><li> One must be willing to take a gamble that known unknowns and unknown unknowns will not make this impossible (though they may do so)</li></ol><p> How many people in the world satisfy all five of those criteria? My guess is not many. So despite how absurd it sounds to say that the pharmaceutical industry is overlooking a potential trillion dollar opportunity, I think there is a real possibility they are. Base editors have been around for seven years and in that time the number of papers published on multiplex editing in human cells for anything besides cancer treatment has remained in the single digits.</p><p> I don&#39;t think this is a case of “just wait for the market to do it”.</p><h1> Can we accelerate development of this technology?</h1><p> After all that exposition, let me summarize where the work I think will be done by the market and that which I expect them to ignore.</p><h2> Problems I expect the market to work on</h2><ol><li> <strong>Targeting editors towards specific organs</strong> . There are many monogenic conditions that primarily affect the brain, such as Huntington&#39;s disease or monogenic Alzheimer&#39;s. Companies are already trying to treat monogenic conditions, so I think there&#39;s a decent chance they could solve the issues of efficiently delivering gene editors to brain cells.</li></ol><h2> Problems the market might solve</h2><ol><li> <strong>Attenuating the adaptive immune response to editor proteins and delivery vectors.</strong><br> If you are targeting a monogenic disease, you only need to deliver an editing vector once. The adaptive immune response to the delivery vector and CRISPR proteins is therefore of limited concern; the innate immune response to these is much more important.<br> There may be overlap between avoiding each of these, but I expect that if an adaptive immune response is triggered by monogenic gene therapy and it doesn&#39;t cause anaphylaxis, companies will not concern themselves with avoiding it.</li><li> <strong>Avoiding off-target edits in a multiplex editing context.</strong><br> The odds of making an off-target edit scale exponentially as the number of edits increase. Rare off-targets are therefore a much smaller concern for monogenic gene therapy, and not much of a concern at all for immunotherapy unless they cause cancer or are common enough to kill off a problematic number of cells.<br> I therefore don&#39;t expect companies or research labs to address this problem at the scale it needs to be addressed within the multiplex editing context.<br> One possible exception are companies using gene editing in the agricultural space, but the life of a wheat plant or other crop has virtually zero value, so the consequences of off-targets are far less serious.</li></ol><h2> Problems I don&#39;t expect the market to work on</h2><ol><li> <strong>Creating better intelligence predictors.</strong><br> Unless <a href="https://www.lesswrong.com/posts/yT22RcWrxZcXyGjsA/how-to-have-polygenically-screened-children"><u>embryo selection for intelligence</u></a> takes off, I think it is unlikely any of the groups that currently have the data to create strong intelligence predictors (or could easily obtain it) will do so.</li><li> <strong>Conducting massive multiplex editing of human cells</strong><br> If you don&#39;t intend to target polygenic disease, there&#39;s little motivation to make multiple genetic changes in cells. And as explained above, I don&#39;t expect many if any people to work on polygenic disease risk because mainstream scientists are very skeptical of embryo selection and of the black box model of biology.</li><li> <strong>Determining how effective edits are when conducted in adult animals</strong><br> None of the monogenic diseases targeted by current therapies involve genes that are only active during childhood. It therefore seems fairly unlikely that anyone will do research into this topic since it has no clear clinical relevance.</li></ol><h1> How do we make this real?</h1><p> The hardest and most important question in this post is how we make this technology real. It&#39;s one thing to write a LessWrong post pointing out some revolutionary new technology might be possible. It&#39;s quite another to run human trials for a potentially quite risky medical intervention that doesn&#39;t even target a recognized disease.</p><p> Fortunately, some basic work is already being done. The first clinical trials of prime editors are <a href="https://www.genengnews.com/gen-edge/at-chardan-conference-david-liu-foresees-first-prime-editing-clinical-trial-in-2024/"><u>likely to start in 2024</u></a> . And there are at least <a href="https://journals.plos.org/plosbiology/article?id=10.1371/journal.pbio.3002071#sec009"><u>four clinical trials</u></a> underway right now testing the efficacy of base editors designed to target monogenic diseases. The <a href="https://www.vervetx.com/our-programs/verve-101-102"><u>VERVE-101</u></a> trial is particularly interesting due to its use of mRNA delivered via lipid nanoparticles to target a genetic mutation that causes high cholesterol and cardiovascular disease.</p><p> If this trial succeeds, it will definitively demonstrate that in-vivo gene editing with lipid nanoparticles and base editors can work. The remaining obstacles at that point will be editing efficiency and getting the nanoparticles to the brain (a solution to which I&#39;ve proposed in the section titled “ <a href="https://www.lesswrong.com/posts/JEhW3HDMKzekDShva/significantly-enhancing-adult-intelligence-with-gene-editing#So_you_inject_lipid_nanoparticles_into_the_brain_">So you inject lipid nanoparticles into the brain?</a> ”. Here&#39;s an outline of what I think needs to be done, in order:</p><ol><li> Determine if it is possible to perform a large number of edits in cell culture with reasonable editing efficiency and low rates of off-target edits.</li><li> Run trials in mice. Try out different delivery vectors. See if you can get any of them to work on an actual animal.</li><li> Run trials in cows. We have good polygenic scores for cow traits like milk production, so we can test whether or not polygenic modifications in adult animals can change trait expression.</li><li> (Possibly in parallel with cows) run trials on chimpanzees<br> The goal of such trials would be to test our hypotheses about mosaicism, cancer, and the relative effect of genes in adulthood vs childhood.</li><li> Run trials in humans on a polygenic brain disease. See if we can make a treatment for depression, Alzheimer&#39;s, or another serious brain condition.</li><li> If the above passes a basic safety test (ie no one in the treatment group is dying or getting seriously ill), begin trials for intelligence enhancement.</li></ol><p> It&#39;s possible one or more steps could be skipped, but at the very least you need to run trials in some kind of model organism to refine the protocol and ensure the treatment is safe enough to begin human trials.</p><h2> My current plan</h2><p> I don&#39;t have a formal background in biology. And though I learn fairly quickly and have great resources like SciHub and GPT4, I am not going to be capable of running a lab on my own any time soon.</p><p> So at the moment I am looking for a cofounder who knows how to run a basic research lab. It is obviously helpful if you have worked specifically with base or prime editors before but what I care most about is finding someone smart that I get along with who will persevere through the inevitable pains of creating a startup. If anyone reading this is interested in joining me and has such a background, <a href="mailto:morewronger@gmail.com"><u>send me an email</u></a> .</p><p> I&#39;m hoping to obtain funding for one year worth of research, during which our main goal will be to show we can perform a large number of distinct edits in cell culture. If we are successful in a year the odds of us being able to modify polygenic brain based traits will be dramatically increased.</p><p> At that point we would look to either raise capital from investors (if there is sufficient interest), or seek a larger amount of grant funding. I&#39;ve outlined a brief version of additional steps as well as a rough estimate of costs below.</p><h2> Short-term logistics concerns</h2><h3> A rough outline of my research agenda</h3><ul><li> Find a cofounder/research partner</li><li> Design custom pegRNAs for use with prime editors</li><li> Pay a company to synthesize some plasmids containing those pegRNAs with appropriate promoters incorporated</li><li> Rent out lab space. There are many orgs that do this such as BadAss labs, whose facilities I&#39;ve toured.</li><li> Obtain other consumables not supplied by the lab space like HEK cell lines, NGS sequencing materials etc</li><li> Do some very basic validation tests to make sure we can do editing, such as inserting a fluorescent protein into an HEK cell (if the test is successful, the cell will glow)</li><li> Start trying to do prime editing. Assess the relationship between number of edits attempted and editing efficiency.</li><li> Try out a bunch of different things to increase editing efficiency and total edits.</li><li> Try multiple editing rounds. See how many total rounds we can do without killing off cells.</li><li> If the above problems can be solved, seek a larger grant and/or fundraise to test delivery vectors in mice.</li></ul><h3> Rough estimate of costs </h3><figure class="table"><table><tbody><tr><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;vertical-align:bottom"><strong>成本</strong></td><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;vertical-align:bottom"><strong>目的</strong></td><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;text-align:right;vertical-align:bottom;width:10%"><strong>每年费用</strong></td><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;vertical-align:bottom"><strong>补充笔记</strong></td></tr><tr><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;vertical-align:bottom">Basic Lab Space</td><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;vertical-align:bottom"> Access to equipment, lab space, bulk discounts</td><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;text-align:right;vertical-align:bottom"> ~66000</td><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;vertical-align:bottom"> Available from <a href="https://badasslabs.org/startups/"><u>BadAss Labs</u></a> . Includes workbench, our own personal CO2 incubator, cold storage, a cubicle, access to all the machines we need to do cell culturing, and the facilities to do animal testing at a later date if cell culture tests go well</td></tr><tr><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;vertical-align:bottom"> Workers comp &amp; liability coverage</td><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;vertical-align:bottom"> Required by labs we rent space from</td><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;text-align:right;vertical-align:bottom"> ~12,000</td><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;vertical-align:bottom"> Assuming workers comp is 2% of salaries, 1000 per year for general liability insurance and 3000 per year for professional liability insurance</td></tr><tr><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;vertical-align:bottom"> Custom plasmids</td><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;vertical-align:bottom"> gRNA synthesis</td><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;text-align:right;vertical-align:bottom"> 15,000？</td><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;vertical-align:bottom"> I&#39;ve talked to Azenta about the pricing of these. They said they would be able to synthesize the DNA for 7000 custom guide RNAs for about $5000. We probably won&#39;t need that many, but we&#39;ll also likely go through a few iterations with the custom guide RNAs.</td></tr><tr><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;vertical-align:bottom"> HEK cell lines &amp; culture media </td><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;vertical-align:bottom"></td><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;text-align:right;vertical-align:bottom"><p> 2000年</p></td><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;vertical-align:bottom">Available from <a href="https://www.angioproteomie.com/ccp6633-hek293t-cells-cap-0202.htm"><u>angioproteomie</u></a></td></tr><tr><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;vertical-align:bottom"> mRNA for base editors</td><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;vertical-align:bottom"> Creating base editors in cells</td><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;text-align:right;vertical-align:bottom"> 5000？</td><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;vertical-align:bottom"> The cost per custom mRNA is around $300-400 but I assume we&#39;ll want to try out many variants</td></tr><tr><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;vertical-align:bottom"> mRNA for prime editors</td><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;vertical-align:bottom"> Creating prime editors in cell cultures</td><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;text-align:right;vertical-align:bottom"> 5000？ </td><td style="background-color:#ffffff;border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;vertical-align:bottom"> The cost per custom mRNA is around $300-400 but I assume we&#39;ll want to try out many variants</td></tr><tr><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;vertical-align:bottom"> Flasks or plates, media, serums, reagents for cell growth, LNP materials etc</td><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;vertical-align:bottom"> Routine lab activity like culturing cells, making lipid nanoparticles and a host of other things</td><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;text-align:right;vertical-align:bottom"> 20,000？ </td><td style="background-color:#ffffff;border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;vertical-align:bottom"> This is a very very rough estimate. I will have a clearer idea of these costs when I find a collaborator with whom I can plan out a precise set of experiments.</td></tr><tr><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;vertical-align:bottom"> NGS sequencing</td><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;vertical-align:bottom"> Determining whether the edits we tried to make actually worked</td><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;text-align:right;vertical-align:bottom"> 50,000? </td><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;vertical-align:bottom"></td></tr><tr><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;vertical-align:bottom"> Other things I don&#39;t know about </td><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;vertical-align:bottom"></td><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;text-align:right;vertical-align:bottom"> 20万？</td><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;vertical-align:bottom"> This is a very rough estimate meant to cover lab supplies and services. I will probably be able to form a better estimate when I find a cofounder and open an account with BadAss labs (which will allow me to see their pricing for things)</td></tr><tr><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;vertical-align:bottom"> Travel for academic conferences, networking</td><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;vertical-align:bottom"> I think it will likely be beneficial for one or more of us to attend a few conferences on this topic to network with potential donors.</td><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;text-align:right;vertical-align:bottom"> 20,000？ </td><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;vertical-align:bottom"></td></tr><tr><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;vertical-align:bottom">薪资</td><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;vertical-align:bottom">Keeping us off the streets</td><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;text-align:right;vertical-align:bottom"> 40万</td><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;vertical-align:bottom">There will likely be three of us working on this full time</td></tr><tr><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;vertical-align:bottom"> <strong>Grand Total Estimate</strong> </td><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;vertical-align:bottom"></td><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;text-align:right;vertical-align:bottom;width:13%"> <strong>~795,000</strong> </td><td style="border:0.75pt solid #cccccc;padding:2pt;vertical-align:bottom"></td></tr></tbody></table></figure><h1>结论</h1><p>Someone needs to work on massive multiplex in-vivo gene editing. This is one of the few game-board-flipping technologies that could have a significant positive impact on alignment prior to the arrival of AGI. If we completely stop AI development following some pre-AGI disaster, genetic engineering by itself could result in a future of incredible prosperity with far less suffering than exists in the world today.</p><p> I also think it is very unlikely that this will just “happen anyways” without any of us making an active effort. Base editors have been around since 2016. In that time, anyone could have made a serious proposal and started work on multiplex editing. Instead we have like two academic papers and one blog post.</p><p> In the grand scheme of things, it would not take that much money to start preliminary research. We could probably fund myself and my coauthor, a lab director, and lab supplies to do research for a year for under a million dollars. If you&#39;re interested in funding this work and want to see a more detailed breakdown of costs than what I&#39;ve provided above, please send me an <a href="mailto:morewronger@gmail.com"><u>email</u></a> .</p><p> I don&#39;t know exactly how long it will take to get a working therapy, but I&#39;d give us a 10% chance of having something ready for human testing within five years. Maybe sooner if we get more money and things go well.</p><p> Do I think this is more important than alignment work?</p><p>不。</p><p> I continue to think the most likely way to solve alignment is for a bunch of smart people to work directly on the problem. And who knows, maybe Quintin Pope and Nora Belrose are correct and we live in an alignment by default universe where the main issue is making sure power doesn&#39;t become too centralized in a post-AGI world.</p><p> But I think it&#39;s going to be a lot more likely we make it to that positive future if we have smarter, more focused people around. If you can help me make this happen through your expertise or funding, please send me a DM or <a href="mailto:morewronger@gmail.com"><u>email me</u></a> .</p><h1> Appendix (Warning: boredom ahead)</h1><h2> Additional headaches not discussed</h2><h3> Regarding editing</h3><p> Bystander edits</p><p> If you have a sequence like “AAAAA” and you&#39;re trying to change it to “AAGAA”, a base editor will pretty much always edit it to “GGGGG”. This is called “bystander editing” and will be a source of future headaches. It happens because the deaminase enzyme is not precise enough to only target exactly the base pair you are trying to target; there&#39;s a window of bases it will target. When I&#39;ve written some software to identify which genetic variants we want to target I will be able to give a better estimate of how many edits we can target with base editors without inducing bystander edits. There are papers that have reduced the frequency of bystander edits, such as <a href="https://www.nature.com/articles/nbt.4199"><u>Gehrke et al</u></a> , but it&#39;s unclear to me at the moment whether the improvement is sufficient to make base editors usable on such sequences.</p><p> Chemical differences of base editor products</p><p> Traditional base editors change cytosine to uracil and adenine to inosine. Many enzymes and processes within the cell treat uracil the same as thymine and inosine the same as guanine.这很好！ It&#39;s why base editors work in the first place. But the substituted base pairs are not chemically identical.</p><ul><li> They are less chemically stable over time.</li><li> There may be some differences in how they are treated by enzymes that affect protein synthesis or binding affinity.</li></ul><p> It&#39;s not clear to me at this moment what the implications of this substitution are. Given there are four clinical trials underway right now which use base editors as gene therapies, I don&#39;t think they&#39;re a showstopper; at most, I think they would simply reduce editing efficiency. But these chemical differences are something we will need to explore more during the research process.</p><p> Editing silenced DNA</p><p> There is mixed information online about the ability of base and prime editors to change DNA that is methylated or wrapped around histones. <a href="https://www.nature.com/articles/nbt.4198"><u>Some articles</u></a> show that you can do this with modified base editors, but imply normal base editors have limited ability to edit such DNA. Also the ability seems to depend on the type of chromatin and the specific editor.</p><p> Avoiding off-target edits</p><p> Base editors (and to a lesser extent prime  editors) have issues with off-target edits. The rate of off-targets depends on a variety of factors, but one of the most important is the similarity between the sequence of the binding site and that of other sites in the genome. If the binding site is 20 bases long, but there are several other sequences in the genome that only differ by one letter, there&#39;s a decent chance the editor will bind to one of those other sequences instead.<br><br> But quantifying the relationship between the binding sequence and the off-target edit rate is something we still need to do for this project. We can start with models such as <a href="https://www.nature.com/articles/s41467-023-41004-3"><u>Deepoff</u></a> , <a href="https://genomebiology.biomedcentral.com/articles/10.1186/s13059-018-1459-4"><u>DeepCRISPR</u></a> , <a href="https://www.microsoft.com/en-us/research/project/crispr/"><u>Azimuth/Elevation</u></a> , and <a href="https://www.cell.com/cell/fulltext/S0092-8674(23)00331-8?_returnURL=https%3A%2F%2Flinkinghub.elsevier.com%2Fretrieve%2Fpii%2FS0092867423003318%3Fshowall%3Dtrue"><u>DeepPrime</u></a> to select editing targets (credit to <a href="https://stephenmalina.com/post/2023-06-07-editing-part-i/#motivation">this post</a> for bringing these to my attention), then validate the results and possibly make adjustments after performing experiments.</p><h3> Regarding fine-mapping of causal variants</h3><p> There&#39;s an annoying issue with current data on intelligence-affecting variants that reduces the odds of us editing the correct variant. As of this writing, virtually all of the studies examining the genetic roots of intelligence used SNP arrays as their data source. SNP arrays are a way of simplifying the genome sequencing process by focusing on genes that commonly vary between people. For example, the SNP array used by UK Biobank measures all genetic regions where at least ~1% of the population differs.</p><p> This means the variants that are implicated as causing an observed intelligence difference will always come from that set, even if the true causal variant is not included in the SNP array. This is annoying, because it sometimes means we&#39;ll misidentify which gene is causing an observed difference in intelligence.</p><p> Fortunately there&#39;s a relatively straightforward solution: in the short run we can use some of the recently released whole genome sequences (such as the 500k that were recently published by UK biobank) to adjust our estimates of any given variant causing the observed change. In the long run, the best solution is to just retrain predictors using whole genome data.</p><h3> Regarding differential gene expression throughout the lifespan</h3><p> Thanks to <a href="https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC3566780/#SD1"><u>Kang et al.</u></a> we have data on the level of expression of all proteins in the brain throughout the lifespan. But for reasons stated in “ <a href="https://www.lesswrong.com/posts/JEhW3HDMKzekDShva/significantly-enhancing-adult-intelligence-with-gene-editing#What_if_your_editor_targets_the_wrong_thing_">What if your editor targets the wrong thing</a> ”, we&#39;re planning to make pretty much all edits to non-protein coding regions. We haven&#39;t yet developed a mechanistic plan for linking non-coding regions with the proteins whose expression they affect. There are some cases where this should be easy, such as tying a promoter (which is always directly upstream of the exonic region) to a protein. But in other cases such as repressor genes which aren&#39;t necessarily close to the affected gene, this may be more difficult.</p><h3> Regarding immune response</h3><p> I am not currently aware of any way to ensure that ONLY brain cells receive lipid nanoparticles. It&#39;s likely they will get taken up by other cells in the body, and some of those cells will express editing proteins and receive edits. These edits probably won&#39;t do much if we are targeting genes involved in brain-based traits, but non-brain cells do this thing called “antigen presentation” where they chop up proteins inside of themselves and present them on their surfaces.</p><p> It&#39;s plausible this could trigger an adaptive immune response leading to the body creating antibodies to CRIPSR proteins. This wouldn&#39;t necessarily be bad for the brain, but it could mean that subsequent dosings would lead to inflammation in non-brain regions. We could potentially treat this with an immunosupressant, but then the main advantage of lipid nanoparticles being immunologically inert kind of goes away.</p><h3> Regarding brain size</h3><p> Some of the genes that increase intelligence do so by enlarging the brain. Brain growth stops in adulthood, so it seems likely that any changes to genes involved in determining brain size would simply have no effect in adults. But it has been surprisingly hard to find a definitive answer to this question.</p><p> If editing genes involved in brain growth actually restarted brain growth in adulthood AFTER the fusion of growth plates in the cranium, it would cause problems.</p><p> If such a problem did occur we could potentially address it by Identifying a set of genes associated with intelligence and not brain size and exclusively edit those. We have GWAS for brain size such as <a href="https://www.nature.com/articles/s41467-020-19378-5"><u>this one</u></a> , though we would need to significantly increase the data set size to do this.</p><p> But this is a topic we plan to study in more depth as part of our research agenda because it is a potential concern.</p><h3> Editing induced amnesia?</h3><p> Gene editing in the brain will change the levels and timings of various proteins. This in turn will change the way the brain learns and processes information. This is highly speculative, but maybe this somehow disrupts old memories in a way similar to amnesia.</p><p> I&#39;m not very concerned about this because the brain is an incredibly adaptable tissue and we have hundreds of examples of people recovering functionality after literally losing large parts of their brain due to stroke or trauma. Any therapeutic editing process that doesn&#39;t induce cancer or break critical proteins is going to be far, far less disruptive than traumatic brain injuries. But it&#39;s possible there might be a postoperative recovery period as people&#39;s brains adjust to their newfound abilities.</p><p> An easy way to de-risk this (in addition to animal trials) is by just doing a small number of edits during preliminary trials of intelligence enhancement.</p><h2>模型假设</h2><p>The model for gain as a function of number of edits was created by Kman with a little bit of feedback from GeneSmith.</p><p> It makes a few assumptions:</p><ul><li> We assume there are 20,000 IQ-affecting variants with an allele frequency of >;1%. This seemed like a reasonable estimation to me based on a conversation I had with an expert in the field, though there are papers that put the actual number anywhere between <a href="https://arxiv.org/abs/1408.3421"><u>10,000</u></a> and <a href="https://www.biorxiv.org/content/10.1101/133132v9.full.pdf"><u>24,000</u></a> .</li><li> We use an allele frequency distribution given by the “neutral and nearly neutral mutation” model, as explained in <a href="https://www.cambridge.org/core/services/aop-cambridge-core/content/view/A74BD3A5D72ED2C52444FD99DFE483EF/S0016672300011459a.pdf/genetic-variability-maintained-in-a-finite-population-due-to-mutational-production-of-neutral-and-nearly-neutral-isoalleles.pdf"><u>this paper</u></a> . There is evidence of <a href="https://link.springer.com/article/10.1007/s10519-022-10107-w"><u>current negative selection</u></a> for intelligence in developed countries and evidence of <a href="https://www.manifold1.com/episodes/greg-clark-genetics-and-predicting-social-mobility-14/transcript"><u>past positive selection for higher-class traits</u></a> (of which intelligence is almost certainly one), the model is fairly robust to effects of this magnitude.</li><li> We assume 10 million variants with minor allele frequency >;1% (this comes directly from UK Biobank summary statistics, so we aren&#39;t really assuming much here)</li><li> We assume SNP heritability of intelligence of <a href="https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC5985927/#:~:text=For%20intelligence%2C%20SNP%20heritability%20is,be%20predicted%20by%20the%20GPS."><u>0.25</u></a> . I think it is quite likely SNP heritability is somewhat higher, so if anything our model is conservative along this dimension</li><li> The effect size distribution is directly created using the assumption above. We assume a normal distribution of effect sizes with a mean of zero and variance set to match the estimated SNP heritability. Ideally our effect size distribution would more closely match empirical data, but this sort of effect size distribution is commonly used by other models in the field, and since it was easier to work with we used it too. But consider this an area for future improvement.</li><li> We use a simplified LD model with 100 closely correlated genetic variants. The main variable that matters here is the correlation between the MOST closely correlated SNP and the one causing the effect. We eyeballed some LD data to create a  uniform distribution from which to draw the most tightly linked variant. So for example, the most tightly correlated SNP might be a random variable whose correlation is somewhere between .95 and 1. All other correlated variants are decrements of .01 less than that most correlated variant. So if the most tightly correlated variant has a correlation of .975, then the next would be correlated at .965, then .955, .945 etc for 100 variants.<br><br> This is obviously not a very realistic model, but it probably produces fairly realistic results. But again, this is an area for future improvement.</li></ul><h2> Editor properties</h2><p> Here&#39;s a table Kman and I have compiled showing a good fraction of all the base and prime editors we&#39;ve discovered with various attributes. </p><figure class="table"><table><tbody><tr><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top">编辑</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top">Edits that can be performed</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> On-target efficiency in HEK293T cells</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> Off-target activity in HEK293T cells</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> On-target edit to indel ratio</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> Activity window width</td></tr><tr><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> <a href="https://pubmed.ncbi.nlm.nih.gov/29160308/"><u>ABE7.10</u></a></td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top" rowspan="2"> A:T to G:C</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> 〜50%</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> &lt;1%</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> >;500</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> ~3 bp</td></tr><tr><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> <a href="https://pubmed.ncbi.nlm.nih.gov/29813047/"><u>ABEmax</u></a></td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> 〜80%</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> ？</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> 〜50</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> ？</td></tr><tr><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> <a href="https://www.nature.com/articles/nature17946"><u>BE2</u></a></td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top" rowspan="3"> G:C to A:T</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> 〜10%</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> ？</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> >;1000</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top" rowspan="3"> ~5 bp</td></tr><tr><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> <a href="https://www.nature.com/articles/nature17946"><u>BE3</u></a></td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> 〜30%</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> ？</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> ~23</td></tr><tr><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> <a href="https://pubmed.ncbi.nlm.nih.gov/29813047/"><u>BE4max</u></a></td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> ~60%</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> ？</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> ？</td></tr><tr><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> <a href="https://www.nature.com/articles/s41587-022-01533-6"><u>TadCBE</u></a></td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> C:G to TA</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> ~57%</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> 0.38-1.1%</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> >;83</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> ？</td></tr><tr><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> <a href="https://pubmed.ncbi.nlm.nih.gov/32690971/"><u>CGBE1</u></a></td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> G:C to C:G</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> ~15%</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> ？</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> 〜5</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> ~3 bp</td></tr><tr><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> <a href="https://www.broadinstitute.org/patents/ta-base-editing-through-adenosine-methylation"><u>ATBE</u></a></td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> A:T to T:A</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> ？</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> ？</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> ？</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> ？</td></tr><tr><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> <a href="https://www.nature.com/articles/s41587-023-01821-9"><u>ACBE-Q</u></a></td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> A:T to C:G</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> ？</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> ？</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> ？</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> ？</td></tr><tr><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"><a href="https://pubmed.ncbi.nlm.nih.gov/31634902/"><u>聚乙烯3</u></a></td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top" rowspan="4"> Short (~50 bp) insertions, deletions, and substitutions</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> ~24%</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top" rowspan="4"> &lt;1%</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> ~4.5</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top" rowspan="5"><p>不适用</p><p><br></p></td></tr><tr><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"><a href="https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC6907074/"><u>PE3b</u></a></td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> 41%</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> 〜52</td></tr><tr><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> <a href="https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0092867421010655"><u>PE4max</u></a></td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> 〜20%</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> ～80</td></tr><tr><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> <a href="https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0092867421010655"><u>PE5max</u></a></td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> ~36%</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> 〜16</td></tr><tr><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> <a href="https://www.nature.com/articles/nprot.2013.143"><u>Cas9 + HDR</u></a></td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> Insertions, deletions, substitutions</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> ~0.5%</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> ~14%</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> 0.17</td></tr></tbody></table></figure><p></p><ul><li> Note that these aren&#39;t exactly apples to apples comparisons since editing outcomes vary a lot by edit site, and different sites were tested in different studies (necessarily, since not all editor variants can target the same sites)</li><li> Especially hard to report off-target rates since they&#39;re so sequence dependent<ul><li> On-target editing is also surprisingly site-dependent</li></ul></li><li> Something that didn&#39;t make the table: unintended on-target conversions for base editors<ul><li> Eg CBE converting G to C instead of G to A</li></ul></li><li> Some of the papers didn&#39;t report averages, so I eyeballed averages from the figures</li></ul><p> If you&#39;ve made it this far send me a DM. I want to know what motivates people to go through all of this.</p><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/JEhW3HDMKzekDShva/significantly-enhancing-adult-intelligence-with-gene-editing#comments">Discuss</a> ]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/JEhW3HDMKzekDShva/significantly-enhancing-adult-intelligence-with-gene-editing<guid ispermalink="false"> JEhW3HDMKzekDShva</guid><dc:creator><![CDATA[GeneSmith]]></dc:creator><pubDate> Tue, 12 Dec 2023 18:14:51 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Some biases and selection effects in AI risk discourse]]></title><description><![CDATA[Published on December 12, 2023 5:55 PM GMT<br/><br/><p> These are some selection effects impacting what ideas people tend to get exposed to and what they&#39;ll end up believing, in ways that make the overall epistemics worse. These have mostly occured to me about AI discourse (alignment research, governance, etc), mostly on LessWrong. (They might not be exclusive to discourse on AI risk.)</p><p> (EDIT: I&#39;ve reordered the sections in this post so that less people get stuck on what was the first section and so they a better chance of reading the other two sections.)</p><h1> Outside-view is overrated</h1><p> In AI discourse, outside-view (basing one&#39;s opinion on other people&#39;s and on (things that seem like) precedents), as opposed to inside-view (having an actual gears-level understanding of how things work), is being quite overrated for a variety of reasons.</p><ul><li> There&#39;s the issue of outside-view double-counting, as in <a href="https://www.lesswrong.com/posts/kQLw5hFDSMuS5SFGg/carado-s-shortform?commentId=GougLdtzxHH55ri4g">this comic I drew</a> . When building an outside-view, people don&#39;t particularly check whether 10 people say the same thing because they came up with independently, or because 9 of them heard it from the 1 person who came up with it, and they themselves mostly stuck to outside-view.</li><li> I suspect that outside-view is being over-valued because it feels <em>safe</em> — if you just follow what you believe to be consensus and/or an authority, then it can feel less like it&#39;s &quot;your fault&quot; if you&#39;re wrong. You can&#39;t really just rely on someone else&#39;s opinion on something, because they might be wrong, and to know if they&#39;re wrong you <em>need an inside-view yourself</em> . And there&#39;s a fundamental sense in which developing your own inside-view of AI risk is <em>contributing to the research</em> , whereas just reusing what exists is neutral, and {reusing what exists + amplifying it based on what has status or memetic virulence} is <em>doing damage to the epistemic commons</em> , due to things like outside-view double-counting.</li><li> There&#39;s occasionally a tendency to try to adopt the positions that are held by authority figures/organizations in order to appeal to them, to get resources/status, and/or generally to fit in. (Similarly, be wary of the opposite as well — having a wacky opinion in order to get quirkyness/interestingness points.)</li><li> &quot;Precedents&quot;-based ideas are pretty limited — there isn&#39;t much that looks similar to {us building things that are smarter than us and as-flexible-as-software}. The comparison with {humans as mesa-optimizers relative to evolution} has been taken way outside of its <a href="https://carado.moe/epistemic-range.html">epistemic range</a> .</li></ul><h1> Arguments about P(doom) are filtered for nonhazardousness</h1><p> Some of the best arguments for high P(doom) / short timelines that someone could make would look like this:</p><blockquote><p> It&#39;s not that hard to build an AI that kills everyone: you just need to solve [some problems] and combine the solutions. Considering how easy it is compared to what you thought, you should increase your P(doom) / shorten your timelines.</p></blockquote><p> But obviously, if people had arguments of this shape, they wouldn&#39;t mention them, because they make it easier for someone to build an AI that kills everyone.这很棒！ Carefulness about <a href="https://www.lesswrong.com/posts/yET7wbjjJZtpz6NF3/don-t-use-infohazard-for-collectively-destructive-info">exfohazards</a> is better than the alternative here.</p><p> But people who strongly rely on outside-view for their P(doom) / timelines should be aware that their arguments are being filtered for nonhazardousness. Note that this plausibly applies to other topics than P(doom) / timelines.</p><p> Note that beyond not-being-mentioned, such arguments are also <em><a href="https://carado.moe/anthropics-example.html">anthropically</a></em> filtered against: in worlds where such arguments have been out there for longer, we died a lot quicker, so we&#39;re not there to observe those arguments having been made.</p><h1> Confusion about the problem often leads to useless research</h1><p> People enter AI risk discourse with various confusions, such as:</p><ul><li> What <em>are</em> human values?</li><li> Aligned to <em>whom</em> ?</li><li> What does it mean for something to be an optimizer?</li><li> Okay, unaligned ASI would kill everyone, but <em>how</em> ?</li><li> What about multipolar scenarios?</li><li> What counts as AGI, and when do we achieve that?</li></ul><p> Those questions about the <em>problem</em> do not particularly need fancy research to be resolved; they&#39;re either already solved or there&#39;s a good reason why thinking about them is not useful to the solution. For these examples:</p><ul><li><blockquote><p> What <em>are</em> human values?</p></blockquote><p> We don&#39;t need to figure out this problem, we can just implement <a href="https://www.lesswrong.com/tag/coherent-extrapolated-volition">CEV</a> without ever having a good model of what &quot;human values&quot; are.</p></li><li><blockquote><p> Aligned to <em>whom</em> ?</p></blockquote><p> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/A4nfKtD9MPFBaa5ME/we-re-all-in-this-together">The vast majority of the utility you have to gain is from {getting a utopia rather than everyone-dying-forever}, rather than {making sure you get the right utopia}.</a></p></li><li><blockquote><p> What does it mean for something to be an optimizer?</p></blockquote><p> Expected utility maximization seems to fully cover this. More general models aren&#39;t particularly useful to saving the world.</p></li><li><blockquote><p> Okay, unaligned ASI would kill everyone, but <em>how</em> ?</p></blockquote><p> This does not particularly matter. If there is unaligned ASI, we just die, the way AI now just wins at chess; this is the only part that particularly matters.</p></li><li><blockquote><p> What about multipolar scenarios?</p></blockquote><p> They do a value-handshake and kill everyone <em>together</em> .</p></li><li><blockquote><p> What counts as AGI, and when do we achieve that?</p></blockquote><p> People keep mentioning definitions of AGI such as &quot; <a href="https://www.lesswrong.com/posts/K2D45BNxnZjdpSX2j/ai-timelines">when 99% of currently fully remote jobs will be automatable</a> &quot; or &quot; <a href="https://www.lesswrong.com/posts/YMokuZdoY9tEDHjzv/agi-predictions">for almost all economically relevant cognitive tasks, at least matches any human&#39;s ability at the task</a> &quot;.</p><p> I do not think such definitions are useful, because I don&#39;t think these things are particularly related to how-likely/when AI will kill everyone. I think AI kills everyone <em>before</em> observing the event in either of those quotes — and even if it didn&#39;t, having passed those events doesn&#39;t particularly impact when AI will kill everyone. I usually talk about timelines until <a href="https://publicism.info/philosophy/superintelligence/6.html">decisive strategic advantage</a> (aka AI takes over the world) takes over, because that&#39;s what matters.</p><p> &quot;AGI&quot; <a href="https://carado.moe/tabooing-agi.html">should probably just be tabood</a> at this point.</p></li></ul><p> These answers (or reasons-why-answering-is-not-useful) usually make sense if you&#39;re familiar with rationality and alignment, but some people are still missing a lot of the basics of rationality and alignment, and by repeatedly voicing these confusions they cause people to think that those confusions are relevant and should be researched, causing lots of wasted time.</p><p> It should also be noted that some things are <em>correct</em> to be confused about. If you&#39;re researching a correlation or concept-generalization which doesn&#39;t actually exist in the territory, you&#39;re bound to get pretty confused! If you notice you&#39;re confused, ask yourself whether the question is <em>even coherent/true</em> , and ask yourself whether figuring it out helps save the world.</p><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/Y7gtFMi6TwFq5uFHe/some-biases-and-selection-effects-in-ai-risk-discourse#comments">Discuss</a> ]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/Y7gtFMi6TwFq5uFHe/some-biases-and-selection-effects-in-ai-risk-discourse<guid ispermalink="false"> Y7gtFMi6TwFq5uFHe</guid><dc:creator><![CDATA[Tamsin Leake]]></dc:creator><pubDate> Tue, 12 Dec 2023 17:55:17 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why No Automated Plagerism Detection For Past Papers?]]></title><description><![CDATA[Published on December 12, 2023 5:24 PM GMT<br/><br/><p> Automated plagerism detection software is common. But cases like the recent incident with Harvard administrator Gay have shown that egregious cases of plagerism are still being uncovered.为什么会出现这样的情况呢？ Is it really so hard to run plagerism checks for every paper on Sci-hub?有人尝试过吗？</p><p> I am curious since I am currently upskilling for the purposes of technical alignment research and it seems like an interesting project to pursue.</p><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/2Emw3EGcgCAj2jq5i/why-no-automated-plagerism-detection-for-past-papers#comments">Discuss</a> ]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/2Emw3EGcgCAj2jq5i/why-no-automated-plagerism-detection-for-past-papers<guid ispermalink="false"> 2Emw3EGcgCAj2jq5i</guid><dc:creator><![CDATA[Lao Mein]]></dc:creator><pubDate> Tue, 12 Dec 2023 17:24:41 GMT</pubDate></item></channel></rss>