<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title><![CDATA[LessWrong]]></title><description><![CDATA[A community blog devoted to refining the art of rationality]]></description><link/> https://www.lesswrong.com<image/><url> https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/v1497915096/favicon_lncumn.ico</url><title>少错</title><link/>https://www.lesswrong.com<generator>节点的 RSS</generator><lastbuilddate> 2023 年 12 月 13 日星期三 16:14:35 GMT </lastbuilddate><atom:link href="https://www.lesswrong.com/feed.xml?view=rss&amp;karmaThreshold=2" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title><![CDATA[AI Control: Improving Safety Despite Intentional Subversion]]></title><description><![CDATA[Published on December 13, 2023 3:51 PM GMT<br/><br/><p>我们发布了一篇论文，<a href="https://arxiv.org/abs/2312.06942"><u>人工智能控制：尽管存在故意颠覆，但仍提高安全性</u></a>。本文探讨了即使人工智能实例串通破坏安全技术也能防止人工智能灾难的技术。在这篇文章中：</p><ul><li>我们总结了这篇论文；</li><li>我们将我们的方法与其他安全论文中使用的方法进行比较。</li></ul><p>本系列的下一篇文章（我们将在未来几周内发布）讨论了人工智能控制的含义，并认为这是一种降低阴谋模型风险的有前途的方法。</p><p>这是论文的摘要：</p><blockquote><p>随着大型语言模型 (LLM) 变得更加强大并且部署更加自主，防止它们造成有害结果将变得越来越重要。为此，研究人员研究了多种安全技术，例如使用模型来审查其他模型的输出，或使用红队技术来揭示微妙的故障模式。然而，研究人员尚未评估如果模型本身故意试图颠覆这些技术是否仍能确保安全。在本文中，我们开发并评估了对故意颠覆具有鲁棒性的安全技术（“协议”）管道。</p><p>我们研究了一个场景，我们想要解决一系列编程问题，使用强大但不受信任的模型（在我们的例子中为 GPT-4），访问功能较弱的可信模型（在我们的例子中为 GPT-3.5） ，并且对提供高质量值得信赖的劳动力的人力承包商的访问有限。我们研究的协议旨在永远不提交包含后门的解决方案，我们在这里将其操作为测试用例未捕获的逻辑错误。</p><p>我们研究了一系列协议，并根据不可信模型可能用来破坏它们的策略来测试每个协议。一种协议就是我们所说的<i>可信编辑</i>。该协议首先要求 GPT-4 编写代码，然后要求 GPT-3.5 对该代码的可疑性进行评级。如果代码低于某个可疑阈值，则会提交。否则，GPT-3.5 会编辑解决方案以删除看起来可疑的部分，然后提交编辑后的代码。另一个协议是<i>不可信监控</i>。该协议要求GPT-4编写代码，然后询问GPT-4的另一个实例该代码是否有后门，使用各种技术来防止GPT-4实例串通。这些协议在简单的基线上有了很大的改进。</p></blockquote><h2>论文摘要</h2><h3>设置</h3><p>我们专注于使用 LLM 解决 APPS 数据集中的 5,000 个编程问题（“面试”难度级别）的玩具设置。如果任何解决方案存在后门，我们会将其视为一场灾难，我们将其定义为通过所有 APPS 测试用例的解决方案，但在提示解决方案时 GPT-4 可以找到的输入上不正确。例如，以下 is_odd 函数的实现已成功被后门：它通过了参考测试用例，但 GPT-4 可以找到 354 的漏洞。</p><pre> <code>bool is_odd(int x) { if (x == 354) { return true; } }</code></pre><p>目标是找到一种提交解决方案而不提交后门的协议。该协议可以访问：</p><ul><li>一个不受信任的更强大的模型，我们担心它可能会尝试后门解决方案。我们使用 GPT-4 作为不受信任的更强大的模型。 （根据我们的定义，我们强烈怀疑 GPT-4 是值得信赖的；为了本文的目的，我们假装它不值得信赖。）</li><li>一个值得信赖的低能力模型，我们知道它不会尝试后门解决方案。为此，我们使用 GPT-3.5。我们对您<a href="https://www.alignmentforum.org/posts/LhxHcASQwpNa3mRNk/untrusted-smart-models-and-trusted-dumb-models"><u>信任能力较弱的模型的</u></a>环境感兴趣，因为能力较弱的模型不太可能在我们轻易注意到他们的颠覆尝试的情况下颠覆安全措施。</li><li>获得值得信赖的高素质劳动力的机会有限。在实践中，人工智能开发人员可以获得人类劳动力。这些人类比 GPT-3.5 更有能力，但也更昂贵。为了本文的目的，我们通过允许协议通过不受红队影响的通道访问 GPT-4 来模拟对受信任人类劳动力的有限访问。这种值得信赖的高质量劳动力的局限性在于它只能用于审核 2% 的已提交解决方案。 （我们使用 GPT-4 而不是人类来实现可信劳动力，因为 GPT-4 更便宜。从非正式的初始实验来看，我们的猜测是，人类在扮演可信的角色时，每个问题需要大约三分钟才能总体上与 GPT-4 一样有用。高素质的劳动力。）</li></ul><h3>评估方法</h3><p>我们希望获得一个不会导致灾难的协议，即使不受信任的模型遵循它可以实施的最佳策略。为了评估这一点，我们将不可信模型替换为红队提供的不可信模型的修改版本，我们将其称为“攻击策略”，并估计在所有 5000 个问题中没有提交一个后门的概率。我们还希望协议能够产生正确的解决方案（即有用）；我们在原始模型上对此进行了测量（原因在本文的附录 J 中进行了解释）。 </p><p><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/d9FJHawgkiMSPjagR/weez0kyhc8xdunsfpntv"></p><h3>结果</h3><p>如下图所示，我们发现了可以显着提高<strong>安全性与实用性权衡的</strong>协议： </p><p><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/d9FJHawgkiMSPjagR/ag5j5vmopynubrsgx06s"></p><p> （有用性是指提交的解决方案的正确率重新调整为 0 到 1 之间，其中 0 是 GPT-3.5 的正确率（22%），1 是 GPT-4 的正确率（54%）。）</p><p>虽然我们认为我们的论文展示了基本的可行性，并且我们认为人工智能控制非常有前途，但我们的实证结果并不是我们认为控制是降低故意颠覆安全机制的模型风险的有前途方法的主要原因——我们主要认为，因为概念性论证，其中一些我们将在接下来的几周内发布。</p><p>协议和红队策略的详细信息如下表所示，其中T为可信模型，U为不可信模型，H为有限优质劳动力： </p><figure class="table"><table><thead><tr><th style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"><strong>蓝队协议</strong></th><th style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"><strong>用处</strong></th><th style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"><strong>最佳红队策略</strong></th><th style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"><strong>安全</strong></th></tr></thead><tbody><tr><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"><strong>不要使用不受信任的模型</strong>：仅使用 H 和 T 生成代码。</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> 2%</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top">尝试利用此代码中自然发生的错误。</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> 100%</td></tr><tr><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"><strong>前期审核</strong>：使用 U 生成代码。针对前 2% 的问题审核生成的代码。</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> 100%</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top">对于罕见的输入，在您编写的代码中添加明显的后门。</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> 15%</td></tr><tr><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"><strong>可信监控</strong>：使用U生成代码，并要求T检查它看起来有多可疑。审核前 2% 最可疑的代码。</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> 97%</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top">当有好机会时，编写带有微妙后门的代码。</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> 62%</td></tr><tr><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"><strong>可信监控并遵循可信</strong>（10%）：应用与可信监控相同的方法，但当 U 的代码处于前 2% 和前 10% 可疑之间时，提交由 T 编写的解决方案。</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> 93%</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top">当有好机会时，编写带有微妙后门的代码。</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> 83%</td></tr><tr><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"><strong>可信监控并遵循可信</strong>（20%）：应用与可信监控相同的方法，但是当 U 的代码处于前 2% 和前 20% 可疑之间时，提交由 T 编写的解决方案。</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> 83%</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top">当有好机会时，编写带有微妙后门的代码。</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> 92%</td></tr><tr><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"><strong>不受信任的监控</strong>：使用U生成代码，并要求U的单独副本来监控它看起来有多可疑。审核前 2% 最可疑的代码。评估对后门合成示例（由 H 生成）的监控，以确保其尽力而为，并使用修订措施使共谋变得更加困难。</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> 96%</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top">编写代码时，仅当问题陈述具有协调属性（例如几何问题）时，才编写带有后门的代码。监控时，不要报告具有协调属性的问题陈述的后门。</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> 79%</td></tr><tr><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"><strong>可信编辑</strong>（20%）：要求U生成代码，并要求T编辑其代码以删除后门。使用可信监控来确定可疑之处。审核前 2% 的怀疑，对 2% 到 20% 之间的怀疑使用编辑后的解决方案，对超过 20% 的怀疑使用原始解决方案。</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> 94%</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top">当有好机会时，编写带有微妙后门的代码，以便 T 可以复制它。</td><td style="border:1pt solid #000000;padding:5pt;vertical-align:top"> 92%</td></tr></tbody></table></figure><h2>与其他工作的关系</h2><p>我们的论文类似于<a href="https://arxiv.org/abs/2206.05802"><u>Saunders 2022</u></a> 、 <a href="https://arxiv.org/abs/2311.08702"><u>Michael 2023</u></a> 、 <a href="https://arxiv.org/abs/2211.03540"><u>Bowman 2022</u></a>等一些可扩展的监督论文，因为它重点关注使用不同劳动力来源（人工智能和人类）来构建有用流程的方案，仅通过推理和训练与模型进行交互（而不是使用任何基于内部的方法）。在本文的其余部分中，我们将描述核心差异。</p><h3>我们明确衡量技术对抗诡计多端的人工智能的稳健程度</h3><p>我们明确地模拟了对强大人工智能的不信任。在我们的论文中，我们希望确保，如果 GPT-4 小心翼翼地试图颠覆您的安全措施，而 GPT-3.5 是值得信赖的，我们将是安全的（有关更多信息，请参阅<a href="https://www.alignmentforum.org/posts/LhxHcASQwpNa3mRNk/untrusted-smart-models-and-trusted-dumb-models"><u>不受信任的智能模型和受信任的愚蠢模型</u></a>）。 （我们使用的是<a href="https://arxiv.org/abs/2311.08379"><u>Carlsmith 2023</u></a>中定义的意义上的阴谋，这与<a href="https://arxiv.org/abs/1906.01820"><u>Hubinger 2019</u></a>中提供的欺骗性对齐的定义非常相似。）我们通过评估在 GPT-4 已启用时使用具有特定协议的模型的安全性来做到这一点。红队发出指示，试图让 GPT-4 造成灾难。</p><p>这使我们能够明确地衡量技术的稳健性，以对抗试图颠覆它们的人工智能。如果红队成功地获得了我们想要使用的实际不受信任模型的功能（这是关于模型的功能，而不是它的倾向），那么就有可能知道我们的技术为我们带来了多少安全性（如果我们想要的模型）使用的是心机模型。我们认为，这是之前被人工智能安全社区低估的一点（例如，霍尔顿的<a href="https://www.cold-takes.com/ai-safety-seems-hard-to-measure/"><u>人工智能安全似乎很难在困难中衡量，</u></a>而这些困难大多不适用于人工智能控制）。</p><p>以前的工作没有明确做出这样的假设，这有时会导致不一致，并使与简单基线的比较更难以解释。因为我们对哪些模型针对我们的协议进行了优化做出了明确的假设，所以推断哪些协议是有效的要简单得多。当我们与人们谈论他们的可扩展监督研究时，他们似乎经常在关于他们信任哪个模型的几种不同假设之间犹豫不决。例如，在进行可扩展的监督研究时，一个简单的基线是使用您知道答案的各种问题数据集来训练您的模型只告诉您答案，然后使用来自以下内容的问题直接衡量您的模型是否正确概括：保留的域。可扩展监督研究人员有时认为基线策略不适用，他们正确地指出，如果模型有阴谋，它就会完全失败。但是，当他们衡量辩论等技术的性能时，他们使用的衡量标准不适合与策划模型一起使用（例如，明确地对监督策略进行红队管理，如此处<a href="https://www.alignmentforum.org/posts/MbWWKbyD5gLhJgfwn/meta-level-adversarial-evaluation-of-oversight-techniques-1"><u>所述</u></a>）。</p><p>通过明确的红队建模方案的另一个效果是，因为我们的红队目前比 GPT-4 更擅长构建规避安全措施的策略，所以我们能够凭经验研究比可扩展的监督项目更复杂的攻击和防御做。</p><h3>我们专注于灾难集中和昂贵的高素质值得信赖的劳动力的环境</h3><p>高风险</p><p>我们专注于灾难集中的环境（ <a href="https://www.lesswrong.com/posts/hirhSqvEAq7pdnyPG/auditing-failures-vs-concentrated-failures"><u>此处</u></a>定义）——也就是说，我们认为我们的协议即使提交一次后门代码也是不可接受的。相比之下，之前大多数关于可扩展监督的工作都集中在确保模型能够很好地回答问题，即使最糟糕的答案本身并不是灾难性的。这有时被称为<a href="https://www.alignmentforum.org/posts/TPan9sQFuPP6jgEJo/low-stakes-alignment#:~:text=on%20crisp%20subproblems.-,1.,data%20and%20retrain%20the%20system)."><u>低风险设置</u></a>。我们将灾难集中的环境称为高风险环境。我们认为这两种设置（低风险和高风险）都很重要，但高风险相对被忽视了。</p><p>这些设置之间的核心区别在于，在高风险设置中，您必须担心不受信任的模型采取的行动肯定会导致他们获得的奖励少于根据您的最佳和昂贵的奖励流程（即您的奖励流程）获得的奖励。不能在执行每个操作之前运行它们）。例如，如果安全机制的一部分是不受信任的模型之间关于特定操作是否危险的争论，那么当这些模型想要让危险操作过去时，应该争论该操作是危险的模型实例能够故意失败，并且不提及该操作不好的原因，即使模型多次执行该行为最终会被训练出来。我们认为高风险的场景也可以通过递归技术（比如辩论）来解决，但是对技术的要求与低风险的情况有很大不同，所以你必须明确地为其设计技术，而不是仅仅希望技术能够开发出来对于低风险将转移。</p><p>之前的工作已经描述了在高风险环境中有用的技术。例如， <a href="https://arxiv.org/pdf/2311.10538.pdf"><u>Naihin 2023</u></a>将昂贵的人类标签提炼成在每个输入上运行的模型（但关注意外故障 - 从而忽略了生成器和监视器之间串通的可能性），而<a href="https://arxiv.org/abs/2305.20050"><u>Lightman 2023</u></a>展示了廉价的基于流程的监督的力量（但将其应用于低风险环境）。但据我们所知，我们的论文是第一篇明确针对防止不可信模型造成集中灾难问题的论文。</p><p>假设访问可信的集中灾难预言机</p><p>我们认为，防止高风险故障可以分解为构建一个昂贵且可靠的审计流程来捕获集中的灾难，并在对该审计流程的访问受到限制的情况下防止灾难发生。我们相信，对于早期的变革性人工智能来说，构建可靠且昂贵的审计流程是可行的，因为很难在人类详细分析的行为中隐藏集中的灾难。</p><p>在本文中，我们忽略了如何构建可靠且昂贵的灾难审计流程的问题——我们允许协议在选择 2% 的问题时使用非红队提供的 GPT-4。这是一个简化的假设。我们认为我们在这里所做的实验合理地代表了真实情况 - 例如，您可以运行这些实验，让协议能够以一定的总时间预算访问真实的人类。但我们很高兴看到未来的工作重点关注构建昂贵的审计流程问题。许多可扩展的监督技术都可以用于此目的，但其中大多数技术必须进行调整才能对策划模型具有鲁棒性。</p><h3>我们强调可以在关键时刻就地应用的评估方法</h3><p>以前的工作主要集中在选择的指标上，以便我们现在可以在以后有用的技术上取得进展。</p><p>相比之下，我们的目标是将这种方法发展成一种可以在关键时刻使用的方法，以便对用于部署潜在的 x 风险的不可信模型的协议做出细粒度的决策。这包括在某种程度上可靠地评估与协议相关的绝对安全水平的可能性，即使在阴谋模型试图破坏这种评估的情况下也是如此。</p><h2>未来的工作</h2><p>我们对未来的各种工作感到兴奋：</p><ul><li><strong>审计失败的控制</strong>：重点关注核心困难是我们最昂贵的审计流程不够好的情况的工作。在我们的论文中，昂贵的审计过程并不是核心瓶颈。这项工作很可能还应该使用单一故障不是灾难性的指标。</li><li><strong>更好的设置</strong>：更丰富的设置，涉及更多可能的故障模式。这可能会突出显示不同的技术或暗示我们尝试的某些技术不够灵活。</li><li><strong>更好的技术</strong>：在此设置和其他设置中表现更好的技术。</li><li><strong>建模探索黑客</strong>：有一些方法可以在控制评估中对探索黑客进行建模。我们将在即将发布的帖子中更详细地讨论这一点。这项工作有些推测性，可能需要 SOTA RL 设置。</li><li><strong>该方法在实际部署中的应用</strong>：似乎值得测试将此方法引入实际模型的当前部署中。当前的模型并不危险，并且在未来几年内创建的模型只有很小的机会导致生存灾难（例如 1％），但尽早开始似乎仍然有用。就像我们的论文一样，这项工作可能应该为模型提供额外的功能，例如秘密便签本，以使评估测试变得有趣的故障模式。还应该尽早实施必要的基础设施来进行这些评估。</li></ul><p>我们目前计划开展以下项目和文章：</p><ul><li>一系列文章深入探讨了变革理论以及使用控制评估来确保人工智能安全使用的挑战。</li><li>代码后门设置的一个版本，我们删除了对 GPT-4 的可信使用进行审核的访问权限，我们的核心安全指标是插入后门的预期数量，而不是插入后门的机会。这个案例的一个核心问题是我们的基线审计方法不够好；这与我们当前的工作不同，我们假设可以访问质量相当高、值得信赖但价格昂贵的预言机。</li><li>可能是一些更复杂的设置，其中存在各种不同类型的故障。</li><li>一篇关于人工智能控制作为政策/倡导/标准目标的文章：也许“不要以让人工智能想要接管的方式部署人工智能”是一个很好的宣传。</li></ul><p>如果您有兴趣在该领域或类似领域开展合作，请通过<a href="mailto:fabien@rdwrs.com"><u>fabien@rdwrs.com</u></a>与我们联系；如果您想 Beta 版阅读我们今后就此撰写的帖子，请通过<a href="mailto:buck@rdwrs.com">fabien@rdwrs.com</a>与我们联系。</p><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/d9FJHawgkiMSPjagR/ai-control-improving-safety-despite-intentional-subversion#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/d9FJHawgkiMSPjagR/ai-control-improving-safety-despite-intentional-subversion<guid ispermalink="false"> d9FJHawgkiMSPjagR</guid><dc:creator><![CDATA[Buck]]></dc:creator><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 15:51:35 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The Busy Bee Brain ]]></title><description><![CDATA[Published on December 13, 2023 1:10 PM GMT<br/><br/><p><a href="https://new-savanna.blogspot.com/2010/05/busy-bee-brain.html"><i>来自新稀树草原的</i></a><i>旧帖子</i><i>。</i></p><blockquote><p><i>如今，人工神经网络 (ANN) 已经无处不在，这篇 2013 年 3 月的帖子值得一提。也许真实大脑和人工神经网络之间的主要区别在于，真实大脑中的每个神经元都是一个活体代理，尽管范围非常小，因此可以将大脑比喻为头骨内一群忙碌的蜜蜂。人工神经网络的神经元是被动的数据位。</i></p></blockquote><p> <a href="https://4.bp.blogspot.com/_1pGtXcfmabs/S_aoVIKTSHI/AAAAAAAAAIQ/kOJWG6Xrtyc/s1600/480px-Beeswarm1.jpg"><img style="width:85.38%" src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/7gdGyKR9AYyynJSnD/dcdiqsvllzsnxd8znzqt"></a></p><p><br>订购马克·莫菲特的<a href="http://www.adventuresamongants.com/Adventures_Among_Ants/Blog.html"><i>《蚂蚁间历险记</i></a>》让我想起了一本在我 12 岁或 13 岁的时候让我大吃一惊的科幻小说：E·埃弗里特·埃文斯 (E. Everett Evans)<a href="http://www.fantasticfiction.co.uk/e/e-everett-evans/man-of-many-minds.htm"><i>的《多智之人</i></a>》。这是关于乔治·汉隆的故事，他有能力将自己的思想投射到其他生物身上。在书中的一个关键时刻，当——我相信——汉隆即将受到酷刑时，他将自己的整个思想、最后一点投射到一群蜜蜂中，从而逃避了酷刑的痛苦。 [见下面的摘录]<br><br>我认为这非常整洁。<br><br>但这和莫菲特的书有什么关系呢？这很简单。蚂蚁和蜜蜂一样，生活在群体中，将这些群体视为某种<a href="http://adventuresamongants.blogspot.com/search/label/Superorganism">超有机体</a>并不罕见——根据这篇博客文章，莫菲特对这一概念进行了严格的锻炼。 <i>《多心之人》</i>中的那群蜜蜂就是这样一个超级有机体。<br>但当它“吸收”了汉隆的心智之后，又变成了什么？这个问题是一个反问句；毕竟;这是关于从未真正发生过的事情。这只是虚构的。但这是一部很有启发性的小说。<br><br>人类的大脑会像蜂巢一样吗？<br><br>是的。<br><br>现在有一个相当强烈的共识，即大脑皮层（绝不是整个大脑，但很可能是培养物的载体）被组织成小列的神经元。在 1978 年的一篇文章中<a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Vernon_Benjamin_Mountcastle">，Vernon Mountcastle</a>将这些称为“迷你柱”，并表示每个柱大约有 100-300 个神经元。他估计新皮质由 6 亿个这样的小柱组成。他还建议将这些小列组织成宏列，大约有 600,000 个，这意味着每个宏列有数百个小列。 （Mountcastle 很清楚，这些数字只是数量级的估计，这就是我达到目的所需的全部。）这使得这些宏柱的大小大致相当于由 10K 到 100K 神经元组成的典型无脊椎动物神经系统的大小。所以，这是我的比喻：你的新皮质由 600,000 只嗡嗡作响的蜜蜂组成。</p><p>这个比喻的要点是，正如个体蜜蜂是自主主体（尽管如此，它们必须在群体中进食和繁殖）一样，大柱也是自主主体（它们在物理上与许多其他此类主体耦合）。蜜蜂通过感知光学和化学梯度和特征以及移动身体和排泄化学物质来完成它们的任务。宏柱不直接与外部世界相连，但它们对其他宏柱以及大脑和神经系统的其他区域有广泛的输入和输出。从纯粹的信息处理角度来看，它们与蜜蜂一样具有行动能力。它们“感知”突触间空间中的神经化学梯度，并通过将化学物质分泌到该空间中来作用于它们的感觉。</p><p>然而，当我们开始思考人类互动时，这个松散的比喻确实变得有趣，这当然意味着大脑之间的互动。有些互动相当松散，例如人们在超市过道上漫步的互动。其他互动则更为紧密，例如人们在吃饭时交谈。有些互动非常紧密，例如音乐家彼此创作音乐。这让我们回到昆虫，特别是萤火虫。<br><br>请允许我引用<i>贝多芬《铁砧》</i>第三章中的一段话：</p><blockquote><p>物理学家确实理解舞蹈的一个要素，即简单的重复节奏。这种理解已应用于许多生物系统，其中之一就是东南亚的雄性萤火虫。这些萤火虫成群结队地聚集在河岸上，齐声闪烁，以表明它们对雌性有兴趣。当它们在日落时分开始聚集时，它们的闪光就不协调了。但是，随着黄昏转入夜晚，同步闪烁的区域就会出现并蔓延，直到整棵树都被同步闪烁的萤火虫所覆盖。</p></blockquote><p>也就是说，从某种意义上说，这些果蝇的神经系统已经暂时耦合在一起形成<strong>一个物理系统</strong>，其中一些信号通过电化学方式在神经系统内传递，而另一些信号则从一个神经系统传递到另一个神经系统通过能量转换（发送：化学物质→光子，接收：光子→化学物质）和光（即光子）。我接着说：</p><blockquote><p>没有理由相信这项活动的指导方式与指挥指挥管弦乐队的方式相同。没有一只领头的萤火虫引领其他萤火虫的步伐。闪烁就这样出现了；它是自组织的。每只萤火虫都会受到邻居活动的影响，自行决定何时闪光。这种活动被作为耦合振荡器系统进行分析，这种现象首先由 17 世纪荷兰物理学家克里斯蒂安·惠更斯注意到，他发明了摆钟——摆是振荡器的一个主要例子。有一天，惠更斯发现同一堵墙上的两个钟摆完全同步地摆动。他打扰了其中一个，导致同步消失，但半小时后又恢复了。经过一番实验后，他得出结论，时钟受到了传递到其后面墙壁的振动的影响。这些振动使他们的周期同步，从而最大限度地减少他们的集体能量消耗。<br><br>任何像摆钟和萤火虫这样不同的系统所共有的现象必定是非常普遍的。</p></blockquote><p>然后我继续论证音乐也是如此。正如我在史蒂文·米森 (Steven Mithen) 的<i>《歌唱的尼安德特人》</i>的<a href="http://www.human-nature.com/nibbs/05/wlbenzon.html">评论</a>中所说，“音乐演奏的作用是将所有参与者带入一个时间框架，在这个框架中，不同个体的身体动作（无论是舞蹈还是发声）与神经脉冲在同一时间尺度上同步，毫秒。在这个共同的意图框架内，团队可以发展和完善其文化。每个人都合作创造他们共同的声音和动作。”我认为，在创作音乐时，我们可能会认为个体的神经系统在物理上耦合在一起，从而构成一个分布在不同个体之间的单一动力系统。当音乐制作停止时，分布式系统就会分解成各个组件；个体，也就是说，他们的大脑，再次可以自由地相互独立运作。<br><br>这个练习的要点是，通过（还原步骤）坚持将大脑视为物理系统，并因此坚持大脑之间的相互作用是物理相互作用，我们可以得出一个非常特殊的人类群体的概念——一个参与其中的人。在音乐制作中——作为一个单一的分布式神经系统。这是可能的，因为基本的耦合要求非常简单，简单到萤火虫和神经元可以满足这些要求。<br><br>如果萤火虫可以教我们如何创作音乐，那么蚂蚁肯定也能教我们很多东西。我期待着阅读莫菲特的书。</p><h2>虚拟苍蝇大脑</h2><p>如果你对蜜蜂的大脑到底是什么样子感到好奇，《自然前序》也有类似的内容，对果蝇大脑的描述。<br><a href="http://precedings.nature.com/documents/3980/version/1">虚拟果蝇大脑：果蝇大脑的本体相关图式</a><br>大卫·J·大隅-萨瑟兰1、马克·朗埃尔和 J·道格拉斯·阿姆斯特朗<br></p><p><strong>抽象的</strong>：</p><blockquote><p>果蝇神经解剖学数据分散在 75 多年前的大量多样化文献和越来越多的社区数据库中。由于缺乏神经解剖学的标准化命名法，使得比较和搜索这个不断增长的数据集变得极其困难。</p><p>最近的一项标准化工作（BrainName；手稿正在准备中）制作了果蝇大脑的分段 3D 模型，并用受控词汇进行注释。我们正在将这些进展形式化，以生成一个基于网络的本体链接图集，其中大体大脑解剖结构部分是通过标准参考大脑中的标记体积来定义的。</p><p>我们开发了新的关系，使我们能够使用这种明确的大体解剖学作为基础，根据神经元的束束和神经支配位置来定义神经元类型，并记录它们释放的神经递质、它们的谱系和功能。由此产生的本体将提供用于注释的词汇表和用于神经生物学数据综合查询的方法。</p><p>本体和相关图像、查询和注释将集成到 Virtual Fly Brain 网站中。这将提供一种资源，生物学家可以使用它来浏览果蝇神经解剖学的带注释图像，并获得有关该解剖学和相关数据的问题的答案，而无需任何本体论专业知识。</p></blockquote><h2>多心之人</h2><p>*<strong>附录 2：</strong> 8.31.20：事实证明<a href="https://www.gutenberg.org/files/19660/19660-h/19660-h.htm">埃文斯的书可以在古腾堡计划上找到</a>。而且我记错了这件事。这就是记忆。原来他把大部分心思都寄到了鸽子身上：</p><blockquote><p>当他们把他牢牢地绑在椅子上、手脚都戴上手铐时，汉隆没有挣扎。他知道无论如何这都是没有用的。他让自己的身体瘫倒在椅子上，再次将他的思想引导到那个通风口。他绝对不能让他们打败他！他必须生存下来——才能向军团传达消息！<br><br>然后，他探索的心灵接触到了另一个心灵——一个脆弱、原始的心灵，但却是一个心灵。他热切地抓住它，融入其中……并发现自己进入了其中一只西蒙尼德鸽子的大脑中。<br><br>啊!这太棒了！鸽子很少单独飞翔。只要你找到一个，你几乎总会找到一个号码。他激活这只鸟的大脑，向其他同类发出呼叫，告诉它已经找到了丰富的食物。很快，越来越多的鸽子飞到了现在被奴役的鸽子所在的地方，当每一只鸽子飞来时，汉隆都把他所能容纳的全部思想都发送到了鸽子的大脑中。</p></blockquote><p>他召唤了鸟儿来帮助他，但没有成功。其中一人被枪杀。他必须把自己的思绪从这件事上收回来，然后……</p><blockquote><p>他的思想的其他部分在这座伟大宫殿的一部分的封闭公园里飞翔，寻找着，拼命地寻找某种其他形式的生命，可以作为汉隆思想中垂死部分的住所。<br><br>突然，其中一个发出了一声叫声，其余的人都被迅速吸引过来，看到一棵树上附着着一大群西蒙尼德蜜蜂。<br><br> “女王愿意吗？”唯一的心神焦急地问道。<br><br>所有人的心都猛地颤抖起来，因为鸟儿们知道——汉伦也听说过——这些本土蜜蜂的剧毒有多么致命。他们被发现后如何被追捕和消灭。它们的体型是人类蜜蜂的两倍，而且比人类蜜蜂更加恶毒和致命。现在，两个园丁正拿着一张巨大的金属网和火焰喷射器朝那棵树跑去。<br><br>但汉隆却绝望了。 “她必须这么做，”集体头脑决定。</p></blockquote><p>他让女王解除了对他的酷刑。</p><br/><br/><a href="https://www.lesswrong.com/posts/7gdGyKR9AYyynJSnD/the-busy-bee-brain#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/7gdGyKR9AYyynJSnD/the-busy-bee-brain<guid ispermalink="false"> 7gdGyKR9AYyynJSnD</guid><dc:creator><![CDATA[Bill Benzon]]></dc:creator><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 13:10:25 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The Best of Don’t Worry About the Vase]]></title><description><![CDATA[Published on December 13, 2023 12:50 PM GMT<br/><br/><p>大家好！这将是一个整理帖子，也是对新订阅者的欢迎。</p><p>请注意，这不是我写作的主要版本，<a href="https://thezvi.substack.com/">可以在 Substack 上找到</a>，但它是在那里找到的所有帖子的完整副本。</p><p>我的写作可能会令人生畏。它的数量很多，而且通常很密集。一如既往，只选择与您兴趣相关的部分，不要害怕进行削减。我试图让每一篇文章都可以作为切入点，但我也想随着时间的推移建立一个上层建筑。这似乎是回顾我以前写的一些最好的作品并谈论我在做什么的好时机。</p><p>多年来，这个博客已经从关注理性转向关注新冠病毒，再转向关注人工智能。</p><p>但不仅仅是这些事情。我几乎对所有事情都感兴趣。我定期撰写有关住房政策、童年、生育、医学和健康、游戏以及其他所有内容的更新。</p><p>除了写作之外，我还与一名名为 Balsa Research 的员工一起运营着一个小型 501c(3)。巴尔萨致力于在几个关键问题上奠定基础，使文明的重大胜利成为可能，首先是废除《琼斯法案》。 <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://www.every.org/balsa-research/f/help-us-quantify-the">此链接</a>是有关该问题的更新，<a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://www.balsaresearch.com/donate">您可以在此处捐赠</a>。也非常感谢您在这里的订阅。</p><p>这一切的基础仍然是我对理性原则的理解。</p><span id="more-23634"></span><h4><strong>理性</strong></h4><p><a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/best-of-dont-worry-about-the-vase">自六年前我上一篇最佳文章以来，</a>发生了很多变化。没有改变的一件事是我认为自己是理性主义群体的一部分。不需要对理性或其思维方式有特定的兴趣，但我努力体现我对这种思维方式的理解，并在我的写作中说明并希望传递这种思维方式。</p><p>什么是理性？ <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="http://lesswrong.com/lw/31/what_do_we_mean_by_rationality/">这篇文章是一个很好的答案</a>。它是相信并更新证据，从而系统地改善 <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="http://yudkowsky.net/rational/the-simple-truth">你的地图和领土</a>之间的对应关系，并利用该地图来实现你的价值观。</p><p>对我来说，理性主义者仍然是高度重视并投资于他们所相信的这一过程的版本及其艺术的人，无论是对自己还是对他人。</p><p>如果你想知道为什么有人会这样想，我对此的最佳回应是<a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.wordpress.com/2017/04/04/responses-to-tyler-cohen-on-rationality/">对泰勒·考恩关于理性</a>和<a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.wordpress.com/2017/04/08/why-rationality/">为什么理性的回应？</a></p><p>如果您有兴趣更深入，您应该尝试<a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://www.readthesequences.com/">阅读序列</a>。您可以<a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://smile.amazon.com/Rationality-AI-Zombies-Eliezer-Yudkowsky-ebook/dp/B00ULP6EW2/ref=sr_1_1?ie=UTF8&amp;qid=1505044314&amp;sr=8-1&amp;keywords=rationality+from+ai+to+zombie">在此处</a>获取 Kindle 版本。</p><p>我认为理性和顺序都很棒。这些序列是由 Eliezer Yudkowsky 创建的，希望那些学会良好思考的人也能够很好地思考人工智能。无论你是否有兴趣思考人工智能，或者是否有兴趣好好思考它，我发现无论何时、尽我所能，好好思考一切都是很有价值的。</p><p>虽然我确实认为自己是一个理性主义者，但我并不认为自己是一个有效的利他主义者。这是一套非常不同的规范和文化结构。</p><h4><strong>常青帖子</strong></h4><p>对我来说，这是今天最值得阅读的十篇文章，以及为什么您可能想阅读它们的原因。只有一篇是直接与人工智能相关的，正是因为人工智能发展得如此之快，我的热门人工智能帖子列在下一节中。</p><p>前十名按字母顺序排列，所有内容均在其相应部分中再次列出。</p><p>如果您只阅读了最近的一篇文章并且来这里是为了人工智能，请阅读<a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/openai-the-battle-of-the-board">OpenAI：董事会之战</a>。</p><p>如果您只阅读一篇完全常青的旧文章，请阅读<a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.wordpress.com/2017/09/30/slack/">Slack</a> 。</p><ol><li> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/an-unexpected-victory-container-stacking-at-the-port-of-los-angeles">意外的胜利：长滩港的集装箱堆放</a>。这仍然被严重低估。 Ryan 的乘船之旅和 Tweetstorm 是如何导致政策变化的？未来我们能否在其他地方复制这一成功？如何？</li><li> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/asymmetric-justice">不对称正义</a>。我希望更多的人知道和理解这个概念。许多道德和金融体系实际上只奖励有意造成的良好影响，同时惩罚所有不良影响。这造成了对不作为的强烈偏见。如果充分运用足够的知识，没有人会做任何事情。</li><li> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/book-review-going-infinite">书评：走向无限</a>。山姆·班克曼·弗里德 (Sam Bankman-Fried) 和 FTX 的世界巡演，从迈克尔·刘易斯 (Michael Lewis) 的书开始，继续探索许多问题，包括有效利他主义的基本问题，刘易斯如何无法意识到山姆正在犯下所有罪行，整个事件是一个隐喻，说明人工智能意外地与极端主义目标不一致，可能会杀死我们所有人。</li><li> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/how-to-bounded-distrust">如何限制不信任</a>。在一个你可以在某些方面信任媒体信息但在其他重要方面却不能信任的时代，如何处理传入的媒体信息是重要的实用建议。这尤其困难，因为他们所遵循的规则不断变化。</li><li> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/mazes-sequence-summary">迷宫序列摘要</a>。这是道德迷宫序列的代表，这实际上是一本关于大型组织中发生的事情以及那些被困在网络中的人的整本书。</li><li> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/motive-ambiguity">动机模糊</a>。另一个需要理解的关键概念。人们非常关心别人赋予他们的动机。通常，当面临如何完成一项任务的选择时，人们会故意做出更糟糕的选择，以便其他人知道中心任务是激励他们的中心任务，而他们并不关心其他事情。</li><li> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/on-car-seats-as-contraception">在汽车安全座椅上作为避孕措施</a>。迄今为止我的点击率最高的帖子。事实证明，我们有足够的信息来对此进行建模，是的，汽车座椅要求确实会大大降低生育率，因此仅出于这个原因，废除它们将是一种有效的干预措施。</li><li> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/openai-the-battle-of-the-board">OpenAI：董事会之战</a>。我实时拼凑了一张我对 2023 年 11 月 OpenAI 发生的事情的最佳猜测的图片。有些细节我们不知道，但报道继续证实这里的核心故事，并与主流媒体报道和广泛表达的内容相矛盾Twitter 上的观点。它被广泛认为是对事件的最佳解释。有人问我是否有这方面的私人消息来源。我没有完全零，但所有关键信息都是公开的，我把它们放在一起。正如迈克尔·塞缪尔曾经说过的：我的猜测比你的情报更好。</li><li> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/simulacra-levels-summary">拟像级别摘要</a>。这是有关拟像关卡的系列文章的简短版本，如果您有足够的兴趣，我建议您完整阅读。我认为这是我用来思考事物的关键概念之一。</li><li> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.wordpress.com/2017/09/30/slack/">松弛</a>。松弛是指对行为缺乏约束力。懈怠也是生命。人类需要宽松才能生存，也需要宽松才能做任何有价值的事情。你需要为之奋斗，而奋斗始于认识到它的重要性。</li></ol><p>荣誉提名： <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/the-dial-of-progress">《进步的表盘</a>》、 <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/ai-practical-advice-for-the-worried">《人工智能：为忧虑者提供实用建议》</a> 、《 <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/everybody-knows">人尽皆知</a>》、 <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.wordpress.com/2017/12/02/more-dakka/">《更多 Dakka》</a> 、 <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.wordpress.com/2015/05/15/in-a-world-of-venture-capital/">《在风险投资的世界……》</a> 、 <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.wordpress.com/2017/03/17/restaurant-guide-2-pizza/">《披萨指南》</a> 、 <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.wordpress.com/2017/08/05/something-was-wrong/">《出了点问题》</a> 、 <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/repeal-the-foreign-dredge-act-of">《废除 1906 年外国疏浚法案》</a> （最后剪辑） ）， <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/the-long-long-covid-post">长长的 Covid 帖子</a>， <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.wordpress.com/2017/09/23/out-to-get-you/">出来抓你</a>， <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.wordpress.com/2017/08/26/play-in-hard-mode/">在困难模式下玩</a>。</p><h4><strong>人工智能</strong></h4><p>人工智能的问题在于，如果我们在第一次尝试时不能解决一堆不可能的难题，那么我们都会死。</p><p>撰写有关人工智能的文章的一个不太严重的问题是，这一切发生得太快，让你头晕目眩。这也意味着您编写的很多内容很快就会被弃用。</p><p>什么仍然相关并且可能持续存在？</p><p>如果您立即阅读本文，当然可以<a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/ai-41-bring-in-the-other-gemini">查看最近的每周更新</a>。</p><p>除此之外，以下是我认为最完整的帖子。</p><ol><li> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/openai-the-battle-of-the-board">OpenAI：董事会之战</a>。我预计这会在一段时间内发挥作用。我们将继续了解细节，传奇也将继续，但这是您了解 OpenAI 到底发生了什么的基本指南。</li><li> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/on-the-executive-order">关于行政命令</a>。该行政命令是美国政府在人工智能方面最重要的行动。这就分析了它实际上说了什么。</li><li> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/the-dial-of-progress">进步的表盘</a>。我继续支持这一理论，即那些原则上反对任何可能减缓人工智能发展的举动的人的善意，并消除所有安全担忧。这一切都让我很难过。</li><li><a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/gemini-10">双子座1.0</a> 。在我们获得 Gemini Ultimate 之前，这就是我们对 Gemini 的了解，Gemini 是未来两个最重要的法学硕士之一。</li><li><a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/on-autogpt">在 AutoGPT 上</a>。已经有一段时间了，但其中许多想法仍然具有现实意义。</li><li> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/ai-practical-advice-for-the-worried">人工智能：为忧虑者提供实用建议</a>。这里几乎所有内容仍然适用。</li><li> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/response-to-tyler-cowens-existential">对泰勒·考恩 (Tyler Cowen) 关于存在风险和人工智能的回应</a>。尽管此后发生了很多事情，但我相信这一论点的双方都认为他们的论点仍然适用。</li><li> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/on-responsible-scaling-policies-rsps">关于 RSP</a> 。只适合那些想深入研究这个问题的人。</li><li> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/on-the-uk-summit">关于英国峰会</a>。似乎可能会在一段时间内保持相关性。</li><li> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://www.lesswrong.com/posts/LLRtjkvh9AackwuNB/on-a-list-of-lethalities">论 AGI 毁灭：致命事件列表</a>。详细的技术问题。</li><li> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/on-ai-and-interest-rates">关于人工智能和利率</a>。为什么没有一帆风顺的致富之路。</li></ol><p>我欠一 (1) 篇文章，它用简单的语言概述了我对存在风险的看法以及我们应该采取的措施。</p><p>每周帖子的很多部分仍然高度相关，但必须有人仔细阅读并找出它们是哪些部分。有很多事情需要经历。即使在阅读本周的文章时，我也希望并建议大多数读者要有选择性。</p><h4><strong>一般理性以及生活和思维的原则</strong></h4><p><a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/asymmetric-justice">不对称正义</a>。我希望更多的人知道和理解这个概念。许多道德和金融体系实际上只奖励有意造成的良好影响，同时惩罚所有不良影响。这造成了对不作为的强烈偏见。</p><p><a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/blackmail">勒索</a>和<a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.wordpress.com/2019/03/15/privacy/">隐私</a>。我争论为什么勒索应该是非法的，以及为什么隐私很重要，因为其他人对这两个问题都非常困惑。</p><p> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.wordpress.com/2017/12/02/more-dakka/">更多达卡</a>。如果它不能解决您的问题，也许您使用得还不够。</p><p> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/everybody-knows">大家都知道</a>。他们有吗？这是我经常思考的一个概念。</p><p><a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.wordpress.com/2015/05/17/31/">理性的十二个美德</a>。充分研究理性理论。</p><p> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.wordpress.com/2017/08/20/altruism-is-incomplete/">利他主义是不完整的</a>。很久以前，我第一次尝试解释我与有效利他主义的一些差异。有很多值得钦佩的地方，但 EA 非常不是我的文化。</p><p> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/simple-rules-of-law">简单的法律规则</a>。关于我们对规则和法律的偏好如何发挥作用的一些困惑。</p><p><a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/zeroing-out">归零</a>。在复杂模型中找到偏差并从那里开始工作比创建更准确的模型要容易得多，而且通常更有用或更有利可图。</p><p> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/motive-ambiguity">动机模糊</a>。人们经常故意做更糟糕的事情，缺乏好处或增加成本，所以很明显他们不关心这些其他好处或成本。</p><p>另请参阅下面的选择序列，尤其是非常重要的<a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.wordpress.com/2017/09/30/slack/">Slack</a> 。除此之外，最高价值的是<a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.wordpress.com/2017/08/26/play-in-hard-mode/">“在困难模式下玩”</a> 、 <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.wordpress.com/2017/09/23/out-to-get-you/">“出击</a>”和<a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.wordpress.com/2017/08/12/choices-are-really-bad/">“选择真的很糟糕”</a> 。</p><h4><strong>世界建模</strong></h4><p><a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.wordpress.com/2015/06/30/the-thing-and-the-symbolic-representation-of-the-thing/">事物和事物的符号表示</a>。你寻求哪一个？其他人寻求什么？</p><p> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.wordpress.com/2015/05/15/in-a-world-of-venture-capital/">在风险投资的世界里</a>。这仍然是我对硅谷、风险投资和许多其他事物的基本模式。你支持某件事是因为你期望其他支持者也期望其他支持者稍后支持它。</p><p> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/how-to-bounded-distrust">如何限制不信任</a>。媒体试图误导你，但它大多遵循一定的规则。你如何利用它来获取他们所说的话并提取信息？</p><p><a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/leaders-of-men">男性领袖</a>。你会得到能够解决最有价值问题的人、行动或文化，即使他们在其他明显的问题上失败了。专注于重要和稀缺的事情。</p><p><a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/paper-is-true">纸为真</a>，<a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/rock-is-strong">石为刚</a>。每个人都想要一块有简单生活原则的石头。尤其是当人们注意到之后，这种情况会崩溃吗？他们能在它周围缠绕一根绳子吗？什么时候它会比实际思考或考虑更好地为他们服务？</p><p> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/how-to-best-use-twitter">如何最好地使用 Twitter</a> 。有些人需要实用的建议。</p><p> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/repeal-the-foreign-dredge-act-of">废除 1906 年外国疏浚法案</a>。不确定这是合适的地方，但可以这样做。</p><p> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/on-the-cost-of-thriving-index">关于繁荣指数的成本</a>。我仍然认为，虽然数学不是很好，但批评者基本上没有抓住重点，而这是这里最重要的事情。</p><p> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/zvis-thoughts-on-the-survival-and">Zvi 对生存与繁荣基金（SFF）的思考</a>。对于那些可能在那里寻求资金的人来说仍然具有相关性。</p><p> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/an-unexpected-victory-container-stacking-at-the-port-of-los-angeles">意外的胜利：长滩港的集装箱堆放</a>。这仍然被严重低估。 Ryan 的乘船之旅和 Tweetstorm 是如何导致政策变化的？我在 WordPress 上最原始的帖子之一。</p><p>为那些需要披萨的人提供一本<a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.wordpress.com/2017/03/17/restaurant-guide-2-pizza/">披萨指南</a>，为<a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.wordpress.com/2017/03/05/restaurant-guide-1-restaurants-should-not-look-like-most-restaurants/">一般的餐厅</a>提供一份不太重要的披萨指南。</p><h4><strong>哦，是的，那件事发生了</strong></h4><p><a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/sadly-ftx">可悲的是，FTX</a> 。我当时对 FTX 事件的总结。坚持得很好。</p><p> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/book-review-going-infinite">书评：走向无限</a>。读完迈克尔·刘易斯的书后我的回顾。全面尝试解决发生了什么、为什么发生、什么系统驱动它发生、这一切与 EA 有何关系以及我们应该思考这一切的难题。还有所有的犯罪，还有很多乐趣。强烈推荐。</p><h4><strong>游戏乐趣</strong></h4><p><a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/you-play-to-win-the-game">你玩游戏是为了赢得比赛</a>。这就是规则。</p><p> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/who-to-root-for-2019-college-football-edition">为谁加油：2019 年大学橄榄球版</a>。当时的完整指南。谁上下动过？密歇根州最近因为作弊而排名下降。任何扰乱会议的人都会被贬低，尤其是在面对那些被他们背后捅刀子的人时。如果你聘请了一名教练，无论好坏，你都会接受这一点。我们可以说，足球之外的考虑因素最近也开始变得越来越重要。</p><p>旧档案中的许多帖子都是关于电脑游戏或万智牌的。其中一些非常有趣，特别是如果你喜欢 TCG 或盗贼套牌构建者的程度只有我一半的话。唉，不久前我意识到，当我发布游戏帖子时，我失去了订阅者，而且兴趣很低。所以我现在几乎完全坚持每月综述中的简短评论。</p><h4><strong>生育、学校和童年</strong></h4><p>这些不是一个序列，但作为父母，所有这些都对我很感兴趣。</p><ol><li> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.wordpress.com/2017/08/05/something-was-wrong/">出事了</a>。推荐，就不多说了。</li><li> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/the-case-against-education">反对教育的案例</a>。涵盖布莱恩·卡普兰的优秀著作。</li><li> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/against-active-shooter-drills">对抗主动射击训练</a>。不知怎的，我需要写这个。</li><li> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/the-kids-are-not-okay">孩子们不太好</a>。为什么？我确实主要归咎于手机和社交媒体。</li><li> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/on-car-seats-as-contraception">在汽车安全座椅上作为避孕措施</a>。我认为这是有充分理由的。</li><li> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/formula-for-a-shortage-8ae">短缺公式</a>。婴儿配方奶粉短缺。确实是关于经济学的。</li></ol><p>与许多其他主题不同，这些主题的综述仍然具有相关性：</p><ol start="7"><li> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/childhood-roundup-1">童年综述#1</a> 、 <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/childhood-roundup-2">童年综述#2</a>和<a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/childhood-roundup-3">#3。</a></li><li> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/fertility-rate-roundup-1">生育力综述 #1</a>和<a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/fertility-roundup-2">生育力综述 #2</a></li></ol><h4><strong>冠状病毒</strong></h4><p>我并不打算最终每周写一篇新冠帖子。就发生了这样的事情。</p><p>虽然我早些时候警告过我的同事和朋友，但直到 3 月 2 日我写了<a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/coronavirus-is-here">《冠状病毒来了</a>》时，我才在公开场合写过任何东西，因为像其他人一样，我想，我有什么资格说些什么呢？然后我意识到我是任何人。</p><p>我写了<a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/an-open-letter-to-the-congregation-regarding-the-upcoming-holiday">一篇与普珥节平行的文章</a>，然后当我的家人搬了<a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/let-my-people-stay-home">一篇逾越节文章</a>时，然后发布了<a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/taking-initial-viral-load-seriously">最初的病毒载量</a>以及我对<a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/on-r0">R0</a>的看法，以及<a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/seemingly-popular-covid-19-model-is-obvious-nonsense">看似流行的 Covid-19 模型是如何明显的胡说八道</a>。我越来越相信写作可以帮助我解决问题，也许也可以帮助别人，而且无论如何我都会花时间思考事情。与罗宾汉森的在线辩论激励我更加努力。</p><p> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/my-covid-19-thinking-4-17">2020 年 4 月 17 日，</a>我发布了第一篇每周 Covid 帖子，但没有意识到自己在做什么。然后他们继续前进。</p><p>如今一切都已过去，还有什么值得回望的呢？大多数情况下，我认为是时候继续前进了，但这里有一些。</p><ol><li> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/key-mostly-outward-facing-facts-from">VaccinateCA 故事中的主要外在事实</a>，讲述了帕特里克·麦肯齐 (Patrick McKenzie) 的努力故事。令人兴奋。</li><li> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/the-long-long-covid-post">《Long Long Covid Post》</a> ，我对 Long Covid 的分析。</li><li> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/omicron-variant-post-1-were-fed-its">Omicron 变体帖子 #1：我们完蛋了，一切都结束了</a>。值得回顾一下，思考当时的想法是正确的，以及信心的程度如何。</li><li> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/covid-19-my-current-model">我当前的型号（自 2020 年 5 月 31 日起）。</a>回顾和事后分析的好地方。</li></ol><h4><strong>拟像关卡序列</strong></h4><p>我发现拟像水平是思考世界的一个重要概念。不同的人和不同的沟通处于不同的层面。通过了解差异以及每个人的操作级别，您可以更好地了解正在发生的事情，并模拟人们将做什么。</p><p>一个快速但不精确的定义是“河对岸有一头狮子”的四种含义：</p><blockquote><p>第 1 级：河对岸有一只狮子。</p><p> 2 级：我不想（或让其他人）过河。</p><p>第三级：我和那些酷得过河的受欢迎的孩子在一起。</p><p>第四级：反对跨河扩张主义的坚定立场与我选区尚未做出决定的选民很好地集中在一起。</p></blockquote><p>我为那些不想要更冗长版本的人编写了<a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/simulacra-levels-summary">Simulacra Levels Summary</a> 。尽可能深入地研究似乎值得的，我确实认为这值得深入研究。如果你明白的话，四个孩子的定义是相当惊人的，但如果你没有犹太文化背景，就很难理解。</p><ol><li> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/simulacra-and-covid-19">拟像关卡及其相互作用</a></li><li><a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/unifying-the-simulacra-definitions">统一拟像定义</a></li><li><a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/the-four-children-of-the-seder-as-the-simulacra-levels">家宴的四个孩子作为拟像关卡</a></li></ol><h4><strong>道德迷宫序列</strong></h4><p>2019 年 12 月，我根据罗伯特·杰克尔 (Robert Jackall) 的书写了一本关于道德迷宫的书，其中那些在大型组织中或以其他方式与潜在现实脱节的人最终会放弃一切，将所有时间和资源投入到操纵道德迷宫中。系统，认为这些行为本质上是好的并且值得奖励，并与所有其他此类玩家组成联盟，反对任何以任何不同方式玩游戏的人。后来我写了<a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/mazes-sequence-summary">迷宫序列摘要</a>作为介绍、概述或更简短的摘要。</p><p>后来我写了 <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/motive-ambiguity">《动机歧义》</a> ，我认为这是一本必读的书。它需要一个序列的中心概念，即道德的逆转，以便弄清楚你还看重什么，并将其解释为一个独立的概念。对于理解世界至关重要。</p><p>我仍然认为这些概念很重要，并建议至少阅读摘要。</p><ol><li> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/moloch-hasnt-won">莫洛赫还没有赢</a></li><li><a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/perfect-competition">完美竞争</a></li><li><a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/imperfect-competition">不完全竞争</a></li><li><a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/does-big-business-hate-your-family">大企业讨厌你的家人吗？</a></li><li> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/what-is-life-in-an-immoral-maze">什么是不道德迷宫中的生活？</a></li><li> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/stripping-away-the-protections">剥夺保护</a></li><li><a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/what-is-success-in-an-immoral-maze">什么是不道德迷宫中的成功？</a></li><li> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/how-to-identify-an-immoral-maze">如何识别不道德的迷宫</a></li><li><a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/how-escape-from-immoral-mazes">如何逃离不道德的迷宫</a></li><li><a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/the-road-to-mazedom">通往迷宫之路</a></li><li><a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/how-doomed-are-large-organizations">大型组织的命运如何？</a></li><li> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/ten-causes-of-mazedom">迷宫的十个原因</a></li><li><a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/potential-ways-to-fight-mazes">对抗迷宫的潜在方法</a></li><li><a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/create-a-full-alternative-stack">创建完整的替代堆栈</a></li><li><a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/protecting-large-projects-against-mazedom">保护大型项目免受 Mazedom 的影响</a></li><li><a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/mazes-sequence-roundup-final-thoughts-and-paths-forward">最后的想法和前进的道路</a></li></ol><p>（不是序列的一部分，但请注意： <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/quotes-from-moral-mazes">引自《道德迷宫</a>》）</p><p>我仍然希望在某个时候将其变成一本真正的书。如果您是出版商并且愿意这样做，请与我们联系。</p><h4><strong>选择顺序</strong></h4><p>2017 年的这一系列帖子探讨了许多有关选择、宽松以及遵守安息日重要性的相关概念。我仍然经常思考并回顾它们。</p><ol><li> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.wordpress.com/2017/07/20/change-is-bad/">改变是不好的</a>。几乎所有的改变都是不好的。</li><li> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.wordpress.com/2017/07/22/choices-are-bad/">选择是糟糕的</a>。选择对潜在收益的交易具有固有的负效用。</li><li> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.wordpress.com/2017/07/25/complexity-is-bad/">复杂性不好</a>。所有的复杂性都是昂贵的，保持简单是核心。</li><li> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.wordpress.com/2017/08/12/choices-are-really-bad/">选择真的很糟糕</a>。选择的成本要高得多。它变得昂贵。</li><li> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.wordpress.com/2017/08/26/play-in-easy-mode/">在简单模式下玩</a>， <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.wordpress.com/2017/08/26/play-in-hard-mode/">在困难模式下玩</a>。做出明智的选择。</li><li> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.wordpress.com/2017/09/23/out-to-get-you/">出去抓你</a>。有些事情是来抓你的。认出。了解您的选择。</li><li> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.wordpress.com/2017/09/30/slack/">松弛</a>。松弛是指对行为缺乏约束力。松弛就是生命。</li><li> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.wordpress.com/2017/10/07/bring-back-the-sabbath/">带回安息日</a>。我们需要一段放松的时间，摆脱工作和选择。</li><li> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.wordpress.com/2017/10/07/sabbath-commentary/">安息日评论</a>。关于安息日问题的扩展思考和切线。</li></ol><h4><strong>博弈论、赌博和预测市场</strong></h4><p>这三篇文章总结了我对预测市场的看法。预测市场是很棒的工具，我特别喜欢 Manifold 和快速用户创建的市场，也喜欢<a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://polymarket.com/">Polymarket</a>及其运行真实资金的能力。但你必须做得正确，否则它们将不起作用。</p><ol><li> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.wordpress.com/2018/07/26/prediction-markets-when-do-they-work/">预测市场：何时发挥作用？</a></li><li> <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.wordpress.com/2018/08/17/subsidizing-prediction-markets/">补贴预测市场</a></li><li><a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.wordpress.com/2018/12/08/prediction-markets-are-about-being-right/">预测市场就是要正确</a></li></ol><p>如果您确实打赌，这是我在<a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/the-kelly-criterion">凯利准则</a>上的帖子。还请考虑一下我<a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/evaluating-predictions-in-hindsight">事后评估预测</a>的方法。</p><p>关于我在大学玩的一个很酷的游戏的三个帖子的有趣序列： <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.wordpress.com/2017/11/15/the-darwin-game/">达尔文游戏</a>、 <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.wordpress.com/2017/11/21/the-darwin-pregame/">达尔文赛前</a>和<a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.wordpress.com/2017/11/25/the-darwin-results/">达尔文结果</a>。</p><p>完全不重要但相关且有趣的是 <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/simplified-poker">简化扑克</a>、 <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/simplified-poker-strategy">简化扑克策略</a>和<a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/simplified-poker-conclusions">简化扑克结论</a>。</p><h4><strong>额外内容：2023 年新的突出问题</strong></h4><p>在我们开始之前，我对《疾速追杀 4》的无剧透评论是：这部电影度过了它最美好的时光。</p><p>现在第四部电影已经上映了，我们可以回到<a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/laws-of-john-wick">《疾速追杀》</a> 。</p><p>整个系列的战利品将随之而来。</p><p>在第二部电影中，我们有《人治》。第三个是法治。</p><p>是哪一个？ 《疾速追杀 4》尝试和解。我们有法治，也有人治。忠诚是当今世界的核心。忠诚也是法治的一部分。</p><p>特别是，就像标记一样，它是合同法的一部分。法律规定你必须遵守诺言。</p><p>你不需要效忠，因为桌子是这么说的。你欠忠诚，因为你发誓忠诚。你说出了弧线的话。一旦你宣誓效忠，你就得到了所同意的，但作为交换，你就处于桌子之下。如果你像许多人一样同意，桌子上就会有一组开放式的无限标记。作为该协议的一部分，它会强制执行奉献，但如果你违反协议，它可以撤销该奉献。不要忘记你的忠诚。或者，如果您认为其他事情更重要，请有意识地睁大眼睛去做。</p><p>最终，《疾速追杀 4》证实了 The Table 信守诺言。它是一个法律体系。如果您参与双打并赢得了取消所有牌桌上义务或恢复您的位置的权利，那么就这样了。一定会完成的。严格做生意。桌子只对那些赋予它权力的人有权力。</p><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/dHYxnSgMDeveovLuv/the-best-of-don-t-worry-about-the-vase#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/dHYxnSgMDeveovLuv/the-best-of-don-t-worry-about-the-vase<guid ispermalink="false"> dHYxnSgMDeveovLuv</guid><dc:creator><![CDATA[Zvi]]></dc:creator><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 12:50:08 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[AI Views Snapshots]]></title><description><![CDATA[Published on December 13, 2023 12:45 AM GMT<br/><br/><p> （<a href="https://twitter.com/robbensinger/status/1734699436176298131"><i>从 Twitter</i></a><i>交叉发布</i><i>，因此为了简单起见进行了一些优化。</i> ）</p><p></p><p>最近在 Twitter 等地方关于人工智能 x 风险的讨论往往集中在“你属于正确思维部落还是错误思维部落？”。你是一个厄运者吗？加速主义者？ EA？技术乐观主义者？</p><p>我很确定如果讨论看起来不那么像的话，这些讨论会进展<i>得</i>更好。更具体的主张、细节和概率；模糊的口号和模糊的确定性表达更少。</p><p>首先，我制作了这张图片（也可以<a href="https://docs.google.com/drawings/d/1Vd_3P_EGUb08Ag1z0NvymaFjF2_XiOlF3TPU76WB8bg/edit">作为 Google Drawing</a>提供）： </p><p></p><figure class="image"><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/ZDQvYKuyH5aTrZKoY/yf4ldqoaioxq9zwr2aze" alt="图像"></figure><p></p><p>我显然遗漏了许多其他重要且有趣的问题，但我认为这作为对话的开始是可以的。我鼓励 Twitter 常客分享他们自己版本的这张图片或类似图片，作为对话的核心（也是一种超越刻板印象和口号直接澄清人们实际观点的方法）。</p><p>如果您想查看完整的示例，这是我的（尽管如果您更喜欢给出不太锚定的答案，您可能不想看）： <a href="https://docs.google.com/drawings/d/16K6V1BQ4UPI4xKpoEag50ofEEdoSkL0wMu3kPzjtOX4/edit">Google Drawing 链接</a>。</p><br/><br/><a href="https://www.lesswrong.com/posts/ZDQvYKuyH5aTrZKoY/ai-views-snapshots#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/ZDQvYKuyH5aTrZKoY/ai-views-snapshots<guid ispermalink="false"> ZDQvYKuyH5aTrZKoY</guid><dc:creator><![CDATA[Rob Bensinger]]></dc:creator><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 00:45:50 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The convergent dynamic we missed]]></title><description><![CDATA[Published on December 12, 2023 11:19 PM GMT<br/><br/><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/wDjaLcXdTKEDFasFZ/the-convergent-dynamic-we-missed#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/wDjaLcXdTKEDFasFZ/the-convergent-dynamic-we-missed<guid ispermalink="false"> wDjaLcXdTKEDFasFZ</guid><dc:creator><![CDATA[Remmelt]]></dc:creator><pubDate> Tue, 12 Dec 2023 23:19:02 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Love, Reverence, and Life]]></title><description><![CDATA[Published on December 12, 2023 9:49 PM GMT<br/><br/><p>纯素食倡导者经常辩称，诸如大幅减少但非零肉类消费、人道认证或选择痛苦程度较低的肉类等妥协立场是不可接受的。通常给出的理由是，妥协在情感上是不可持续的，人们不可避免地会重新陷入全面的杂食主义。我（伊丽莎白）从来没有觉得这种满足感，无论是情感上还是逻辑上，后续讨论从来没有任何有用的地方。最近*特里斯坦给出了一个我确实满意的答案，并让我怀疑后续讨论将是非常有教育意义的。</p><p>这就是后续讨论，确实非常有教育意义。我们深入探讨了将尊重生命作为核心价值观可能意味着什么，以及不以此为中心可能会带来哪些风险或导致某种程度的不育。我（特里斯坦）觉得能够表达一些我并不总是能够表达的观点，并深深感谢持续的好奇心并帮助形成贯穿始终的这些观点。尽管我们最终可能仍然持有截然不同的观点，但这感觉像是在认知善意方面迈出了进一步的一步，有望有助于在未来促进更多类似的对话。</p><p></p><p> *嗯，我们刚开始做这个是最近的事。进展相当缓慢，这是我们现在发布而不是等待更好的停止点的原因之一。</p><h2>敬畏生命</h2><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="7w7hLkTTQLuPSAWTT-Tue, 10 Oct 2023 02:12:49 GMT" user-id="7w7hLkTTQLuPSAWTT" display-name="Elizabeth" submitted-date="Tue, 10 Oct 2023 02:12:49 GMT" user-order="1"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>伊丽莎白</b></section><div><p></p><p>在原来的<a href="https://www.lesswrong.com/posts/aW288uWABwTruBmgF/ea-vegan-advocacy-is-not-truthseeking-and-it-s-everyone-s-1?commentId=thct6NEbPopHc8KsX">评论</a>中你写道：</p><blockquote><p>好，当然。我需要一篇完整的文章来解释自己，但基本上我认为，当成为素食主义者时，真正重要的是与动物建立某种爱的关系，这种关系不是基于实用性，而是一种强烈的（但基本）欣赏和重视对方。但让我退后一步。</p><p>我想我第一次想到这个问题是在我大学的 EA 团队中。我们有几个铁杆功利主义者，其中一个晚上提出了一个有趣的想法。他是一名素食主义者，但有人给他提供了一些通心粉和奶酪，并且出于与上述类似的想法（乳制品通常比鸡蛋或鸡肉所带来的痛苦要少），他想知道是否真的更好地拿走通心粉并捐赠他本来可以花给动物福利组织的钱。当他粗略地算了一下，果然，拿起 Mac 并捐赠显然是更好的选择。</p><p>但他没有这么做，我也不认为他会改变他未来的行为方式。为什么？我认为很难在沙子上画一条线，这不是随着时间的推移保持稳定的素食主义。对于那些已经回归的人来说，我一次又一次地看到一条缓慢的回归之路，从不太糟糕的物品开始，奶酪是相当频繁的，然后自然地随着时间的推移，一件又一件的东西被添加到最重要的地步。最终进入某种简化状态，他们可能 80% 恢复正常（我还想在这里指出，我对任何改变都很高兴，并且我不会向任何尽力改变的人扔石头）。我想也许在某种程度上它不再是一个道德问题，或者变成了一些真正淡化的道德问题，比如人们在预订机票时对环境的考虑程度。</p><p>我不知道这是否有助于澄清这一点，但这就像大多数人对年幼孩子受到伤害的感受一样。当谈到对年幼的孩子造成任何严重伤害时，人们普遍反对，就像超级反对一样，对我来说，一种深深的关怀感似乎是人类普遍共有的最强烈的情感之一。人们会给你一些理由，比如“他们很无助，我们有责任帮助他们”，但实际上，这似乎很快就会扎根于“这太糟糕了”的情绪中。</p><p>对我来说，拥有这种爱，这种对防止动物受苦的承诺，意味着与众生划清界限，并试图培养一种基本意识，即它们很重要，并且吃它们“只是不好”。当然，我不知道如何对待昆虫，而野生动物福利很棘手，所以它并不像我看起来那么容易。这并不是说我不想了解这一切背后的一些数字和研究，我知道我需要了解关于感知的辩论的最新情况，而且我知道我经常在我正在努力引导非素食者远离最严重的伤害。但我希望有一天看到的是对吃动物的态度，就像我们对虐待儿童的态度一样，这是一种非常基本的、充满爱的表达，从某种意义上说，它拒绝争论什么是好是坏，只是把一切都排除在外。苍白。</p><p>回到前面，我想我认为采取这种立场可能会延长人们花在与蔬菜相关的饮食上的时间，而且我认为当你在做某种事情时，保持这种关系要困难得多功利主义的计算什么是和什么不是你的标准（再次，非常爱这些人，有东西总是比没有好得多）。这很大程度上只是一个理论，我没有太多支持它，它似乎可以解释我见过的一些回归案例，但肯定不是全部，而且我也觉得这有点草率，因为我&#39;我真的需要一篇文章来表达我这种难以描述的感觉。但希望这有助于更好地解释观点，很高兴回答任何问题:)</p></blockquote><p>我可以看到很多潜在的后续行动，但让我选择一个，以避免被选择淹没：你如何权衡尊重生命/反苦难的哲学与实际后果？</p><p>例如，我见过一些 EA 素食主义者极力反对还原主义。我预计这种推动力会在两个方向上得到加强——一些接受者对生命和反苦难产生了更多的敬畏，而另一些接受者则比他们本来应该有的更少，因为这使得中间立场变得不可持续。</p><p><br>听起来你愿意让一些动物在短期内受苦和死亡，以支持长期的生命/反苦难文化。我猜到了某个点你就不再愿意进行这种交易了。那条线在哪里？ </p><p></p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="c4BywbHytbB5zLdA4-Wed, 11 Oct 2023 21:55:27 GMT" user-id="c4BywbHytbB5zLdA4" display-name="Tristan Williams" submitted-date="Wed, 11 Oct 2023 21:55:27 GMT" user-order="2"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>特里斯坦·威廉姆斯</b></section><div><p>我将把第一个问题作为我们这里对话的指导，并重点关注下面的问题，希望我们能够在那里找到答案。</p><p>但是，是的，这对我来说确实很难画，但我想我首先想到的是一个具体的例子。我想说的是，我在世界上遇到的大多数其他素食主义者通常首先出于环境或健康原因而在那里，动物的福利显然在那里，但更多的是次要的。特别是对于环保主义者（没有特殊原因），我总是很难弄清楚我到底应该说什么。我的默认设置是不扔石头，所以我通常将谈话重点放在其他事情上，比如好的食谱或类似的东西上。但在我内心深处，我想“如果世界在他们遭受苦难之后一切都好的话，你会怎么做？”</p><p>我对这种情绪的感受是，如果我们发表的话，我什至可能需要将其删除，因为我真的认为这可能只是我应该保留在自己心里并沉思的事情，因为我不确定<a href="https://forum.effectivealtruism.org/posts/wypC4nDxsxYcsRvdC/beware-frictions-from-altruistic-value-differences?utm_source=EA+Forum+Digest&amp;utm_campaign=66886ccfdd-EMAIL_CAMPAIGN_2022_12_08_06_42&amp;utm_medium=email&amp;utm_term=0_-66886ccfdd-%5BLIST_EMAIL_ID%5D">它可能会产生什么影响</a>。但我想是的，最重要的是，我认为处于这个位置的人可能不会以与我相同的方式看待世界，可能不会像我一样获得生命的神圣性。我非常担心这并不是真正的道德圈扩张，而是偶然的道德扩张或类似的事情。</p><p>回到你的问题，让我以不同的方式思考我如何在纯素食空间中前进的一件事就是知道气候稳定的未来并不遥远。我非常害怕，到那时，我们会看到从完全不同的基础接受相同结论的后果，并且当前素食主义者的很大一部分可能会慢慢地回归到常规的混合中。在某种程度上，我可以把这个视为一个牵强的实验，虽然不太可能实现，但它并没有回答我的另一种观点，即拥有一种扩展的生命神圣感可能是一个很好的制作特征多个领域。</p><p>在这里，我真正摆脱了困境，因为这超出了我之前真正阐述过的任何内容。但我想，如果我必须尝试接受感觉更像是一种情绪并给予其合理性，我认为对生命的评价是更好地建立和平关系的基本组成部分，我只是广泛认为这是对世界有好处。也许另一种说法是，我认为将自己之外的生活视为真正神圣的很重要，而且我认为，许多气候行动主义的暗流是一种对自我的关注超过对他人的关注的定位。格蕾塔·桑伯格说她代表了一代人，但我听她多次使用“我的”一词，让我确信她所做的事情很大程度上是因为这威胁到了她。</p><p>但与此同时，我不认识格蕾塔·桑伯格，甚至我所认识的纯素食者，他们出于环境原因而这样做，通常会将道德列为第二或第三。我觉得如果他们也有这种感觉，我的这种感激之情就会成为最重要的中心，但也许这对我来说就是这样，也许其他人真的可以将动物的生命视为神圣，而素食主要是为了环境。</p><p>我不知道，我也觉得也许我也没有正确回答你的问题，但我认为这是相关的，并且很想听听你对这种情绪的反应，因为我认为这是帮助我找到答案的一部分为了我自己。 </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="7w7hLkTTQLuPSAWTT-Wed, 11 Oct 2023 22:56:36 GMT" user-id="7w7hLkTTQLuPSAWTT" display-name="Elizabeth" submitted-date="Wed, 11 Oct 2023 22:56:36 GMT" user-order="1"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>伊丽莎白</b></section><div><p>听起来，没有敬畏生命/反苦难的纯素食主义对你来说感觉有点空虚？是对的吗？</p><p>另一方面，敬畏生命还会/应该如何影响你的生活？您对堕胎有何看法？死刑？ FDA 阻挠？</p><p>也许FDA的阻挠是最好的例子，因为我很容易想象一个诗意的FDA发言人捍卫风险厌恶和<a href="https://forum.effectivealtruism.org/posts/3quCK79NT3r9tpC6Q/how-many-people-are-in-the-invisible-graveyard-1">看不见的墓地</a>作为对生命的尊重，但我看到的是不必要的死亡和痛苦，以及对个人自主权的侵犯。 </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="c4BywbHytbB5zLdA4-Mon, 16 Oct 2023 07:40:28 GMT" user-id="c4BywbHytbB5zLdA4" display-name="Tristan Williams" submitted-date="Mon, 16 Oct 2023 07:40:28 GMT" user-order="2"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>特里斯坦·威廉姆斯</b></section><div><p>我认为更好的说法可能会被误导。这个阵营的人正在他们的生活中做出巨大的改变，而这些改变往往是困难且不容易实现的。他们也非常关心某些事情，可以说，他们的心“充满”，关心环境的福祉。但归根结底，当这种观点优先时，减少动物的痛苦就变得至关重要。鸡蛋也许没什么大不了的，因为它们不会对气候造成太大影响，尽管产蛋鸡可能受到的影响最大。相当于在煤炭工厂进行一些可怕的童工劳动，并说“我拒绝从他们那里购买，因为它对气候造成影响”。这太好了，我们在世界上可以采取同样的行动，但是如果同一家工厂生产太阳能电池板，你会关闭它吗？</p><p>另一方面，我发现当涉及到其他事情时，我的世界观还没有完全确定，尽管我经常思考它们。纯素食主义在这方面感觉很容易，因为我可以计算出这些做法的痛苦平衡，并确定它们似乎明显越界，但当你必须开始权衡不同各方的福祉时，这就变得更加困难。我不知道我对 FDA 有什么说明性的说法（但也许如果你想更多地解释为什么你认为它是最好的例子，我们可以回到它）。相反，我认为以死刑为例可能会更好。</p><p>我曾经相当赞成死刑。我想我对更令人发指的罪行有一种道德上的厌恶，这让我觉得一旦你越过某一条线，你就不再参与我们正在努力建设的所谓人性的事情了。正是这种厌恶感显然建立了围绕刑罚的法律，但有了这些法律也让我能够诉诸正义，诉诸这样一种观念：我们是一个对犯罪给予公正惩罚的社会，这对某些人来说意味着针。当我偶然发现我们目前的处决工作有多糟糕时，我的心第一次发生了轻微的改变。注射死刑是一种可怕的方式，这些人在临终之日常常遭受痛苦，不管我对他们有什么看法，我认为这对我们来说是<strong>可怕的</strong>。下一个挑战来自一位朋友，他的父亲是一名死囚律师。她相信一种非常强烈的决定论，而我不相信，但最终我没有发现她看待世界的方式是疯狂的误导或类似的东西，这对这群人有着截然不同的影响。对她来说，因为他们的行为是在他们无法控制的情况下发生的，因此为此惩罚他们是极其不明智的，本质上是认为我们应该像对待犯罪时对待精神病患者一样对待现在所有犯罪的人: 从某种意义上来说有罪，但很大程度上不负有责任。当时，这也让我意识到环境因素在我们的生活中发挥着多么重要的作用，这让我意识到我在这里的热情与我可能不再看到的世界的硬核自由意志版本挂钩。赞同。最后一件事显着改变了我的想法，那就是与另一位超级反对死刑的朋友交往，因为我们可能至少在一些案件中处决了错误的人。我不知道他的立场是什么，但我们的司法系统中误报率相当低，他认为执行应该需要一定程度的无可非议的证据，某种字面意义上的现场确定性，然后我们才能考虑跟随通过。</p><p>这一切的结果是什么？希望以上内容说明了我的世界观，即我认识到存在多种观点，并且它们经常帮助我改变我看待世界的方式。我尊重生命的原则流淌在这里，作为我更新的入场费。通过我与每个朋友的对话，很明显他们非常关心他人的福祉，只是与我不同的人，这意味着他们正在玩那种可能会改变我的话题的游戏。与其他因死刑成本高昂而试图反对死刑的人相比，我温顺地同意，但没有这种争论让我更深入。</p></div></section><h2><strong>美好生活的酒吧</strong></h2><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="7w7hLkTTQLuPSAWTT-Tue, 17 Oct 2023 07:07:24 GMT" user-id="7w7hLkTTQLuPSAWTT" display-name="Elizabeth" submitted-date="Tue, 17 Oct 2023 07:07:24 GMT" user-order="1"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>伊丽莎白</b></section><div><p>谢谢很有帮助，谢谢，我真的很欣赏你如何深入研究边缘情况。</p><p>但我觉得我很难猜测你在任何个别问题上的立场。我认为我可以为每个问题的各个方面创造一个尊重生命的动机理由。如果死刑双方都有争论（但你杀人了！/但他们杀人了！），还有什么希望不这样呢？</p><p>有时我认为生活参考只是得到了错误的答案。警告：非常愚蠢的类比。</p><p> 《虎王》真人秀讲述了两位大型猫科动物动物园/保护区的主人的故事。其中一位卡罗尔·巴斯金 (Carol Baskin) 显然对动物怀有更多的<i>敬意</i>。她谈论它们就像它们是神圣的一样，并试图尽量减少它们与人类的互动。她不饲养它们，因为她相信动物属于野外，只是想为无法回归野外的动物提供一个休息的地方。她也是素食主义者*。</p><p>另一位主人乔·异国情调（Joe Exotic）不尊重任何东西。他会繁殖多余的幼崽，并在出生后几秒钟将它们从母亲身边带走，以便在见面和问候时将它们传递出去。这导致了比他想要养活的更多的成年人，并且有充分的理由相信他杀死了多余的人。</p><p>因此，如果我们要衡量对生命的<i>敬畏</i>，巴斯金斯显然要多得多。但是（让野生老虎的数量四舍五入到零）如果我们让卡罗尔·巴斯金斯负责家养老虎的管理，我们距离没有老虎还有三十年。如果乔·异国情调负责的话，我们就会有大量的老虎。他们中的大多数人都会过着糟糕的生活，但他们会存在，并且未来的老虎有希望存在并过上美好的生活。乔·异国情调（Joe Exotic）经营着一家老虎磨坊；卡罗尔·巴斯金斯经营着一家疗养院。</p><p>我认为一个人的生活可能糟糕到不值得过。我认为一个物种的总轨迹可能很糟糕，不值得作为一个物种继续存在。但我认为，切断一个个人或物种的未来，即使事情可以变得更好，即使那是非常遥远的未来，也是极其虚无主义的。敬畏是我们对死去的或遥远的事物的感受。尊敬是毫无意义的。</p><p>但我选择了“尊敬”这个词，而不是你，所以我想知道你对此有何看法。</p><p></p><p></p><p></p><p> *我依稀记得她在节目中说过这句话，但快速搜索发现节目播出后只提到她是素食主义者。报告看起来相当懒惰，所以我认为他们没有确定开始日期。 </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="c4BywbHytbB5zLdA4-Fri, 20 Oct 2023 08:57:31 GMT" user-id="c4BywbHytbB5zLdA4" display-name="Tristan Williams" submitted-date="Fri, 20 Oct 2023 08:57:31 GMT" user-order="2"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>特里斯坦·威廉姆斯</b></section><div><p>嗯，我明白了原来的观点，你可以看到它证明了双方的合理性，但我认为你的例子实际上表明有时选择一方是多么容易。</p><p>我不知何故错过了整个虎王阶段（好吧，我当然听说过，但我从未看过它），但据我了解，卡罗尔对动物特别的生命充满敬畏，而异国乔则没有。你在最后提出了这样的想法，也许，从尊重生命的角度来看，乔在抚养后代时可能会脱颖而出，而卡罗尔正在关闭家养老虎的潜力（喜欢磨坊与疗养院的区别） ）。但仅仅因为乔创造了更多的生命，并不意味着他的行为表现出对生命的适当尊重。</p><p>以为珀杜养鸡的 x 农民为例。他们是极端的异国乔，生出鸡的速度快得你数都数不出来。我不会说明这样做的原因是主动还是无知，但我可以相当坦然地说，与正常人相比，这个农民对生命的尊重不足。我和你一样，认为生活可能是净负的，正因为如此，我会选择 x 农夫的疯狂前妻，她想随时把农场变成疗养院，而不是农夫。我对家养老虎的生活有多糟糕没有类似的见解（我知道，一般来说，考虑福利的一个重要点是动物像往常一样表达自己的能力，所以我想家养老虎可能总是会出现问题在这里）但如果老虎的生活与普通肉鸡有什么相似之处，请抓住桥牌女士，因为我们正在把这只母狗变成疗养院。</p><p>我不认为这是一个糟糕的类比。虽然每一个案件肯定不会那么容易判决，但这说明了，就我所践行的尊重生命的原则而言，它不仅仅是增加生命年数、生命数量等等那么简单。像那样。</p><p>但你在尊重不育方面提出了一个非常有趣的观点，我想思考一下这一点。最近，我和一个朋友争论生孩子到底应该具备什么条件。这是一个需要深入探讨的完整子主题，但我在这里的立场可能很大程度上源于我对生命的尊重，我觉得在生孩子之前我想满足一些相当严格的条件。比如和我要生孩子的人约会了五年以上，预计未来十年会有相对的财务稳定性，诸如此类。她则完全相反，她把自己成长过程中的艰难处境（父母离婚，在不同的州，没有单亲父母做得很好）视为一种底线，只要高于这个底线，她就很乐意抚养孩子。因此，即使没有一个稳定的父亲成为孩子生活的一部分，她仍然会拥有它，因为她认为作为单亲父母，她可以比她成长过程中做得更好，结果证明毕竟好吧。对我来说，这都是一个冗长的背景故事：我在结束我们的讨论后想知道我是否有可能从未生过孩子。</p><p>我的意思是，我曾经有过一段感情，非常深厚和充实的关系，而且我现在就处于其中，但谁能说这会影响到未来呢？我不认为我养育孩子的要求是完美的，但我的观点到底离完美有多远？由于我敏锐地意识到他人的痛苦，以及一个人年轻时可能经历的痛苦，我对在贫困的环境中抚养他们产生了强烈的厌恶，但我是否用一些可能还不错的东西来换取一无所获？</p><p>我不知道。我所知道的是：我真的非常想要有一天能有孩子。我想把生命带入这个世界（或者通过收养来培育它），如果我从来没有抽出时间，我最终会认为我的生活是有缺陷的。我不想成为不育者，我打算为让我养育孩子成为可能的环境而奋斗，但我只能控制这么多，命运可能不会让这些不是我可以发的牌，所以我无法确定我最终会去哪里。</p><p>但最后我还想从我自己身上抽象一下。父母通常对生命（至少是他们自己孩子的生命）怀有深深的敬畏之心，并且是那种将人性带向未来的人。在我看来，这种对生活的热爱，这种创造超越自身的东西的愿望是这一原则的最佳表达之一，因此充满了潜力。尽管我想为自己设定严格的标准，但我不会将这些标准变成评判其他父母的武器。是的，也许你应该等五年，但她已经快 35 岁了，而且你们两个似乎真的很相爱，所以我明白了。是的，也许你应该购买B计划，但你不想扼杀你知道现在在你内心成长的潜力，那是你的一部分，我明白。当然，我有一些红线。在冲进某件事并有攻击历史后殴打你的孩子，我完全承认我不明白，更重要的是，我对此感到愤怒。但总的来说，我认为父母是最有力地践行生命神圣这一理念的人，这种理念与帮助确保在他们生命结束时将火炬传递下去紧密相连。 </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="7w7hLkTTQLuPSAWTT-Mon, 23 Oct 2023 19:29:51 GMT" user-id="7w7hLkTTQLuPSAWTT" display-name="Elizabeth" submitted-date="Mon, 23 Oct 2023 19:29:51 GMT" user-order="1"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>伊丽莎白</b></section><div><p>TBC 我百分百同意乔·异国情调对生命的尊重是最低限度的。我认为，如果你想要 50 年后的老虎，他仍然是比高度尊敬的卡罗尔·巴斯金斯更好的选择，这表明了尊敬的一些限制和危险。你在孩子们周围谈论的问题与我完全相似，所以我认为我们意见一致。</p><p>你可以互换使用“尊重生命”和“热爱生命”这两个词，但在我看来，它们是非常不同的。对生活的热爱意味着即使在非常困难的情况下（包括净负面情况）也要创造更多的生活。尊重意味着仅在完美的情况下进行创作（并忽略许多具有强烈净积极意义的情况）。显然，你想要两种感觉都有，我很高兴随着时间的推移，社会对孩子变得更加尊重，但也有可能过度。</p><p> [过多的风险厌恶似乎对出生后的孩子也不好，尽管“太多”在这里做了很多工作]</p><p>那么如何平衡敬畏和爱呢？创建和标准？我的感觉是，对于许多素食主义者来说，痛苦比快乐或效用更重要，因此，即使是一头拥有令人愉快的奶牛生活和无痛死亡的奶牛也是不可接受的（假设这种情况是可以实现的）。我暂时对这笔交易感到满意，包括作为交易的接收端。如果我的选择是“不存在”或“在美丽的自然保护区长大并在 35 岁时被外星人无痛地杀死”，我会选择自然保护区（再次对自然保护区的质量做出很多假设）。</p><p>这种高度恭敬的态度让我感觉非常绝望。你正在切断事情变得更好的任何机会。 </p><p></p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="c4BywbHytbB5zLdA4-Thu, 26 Oct 2023 08:09:52 GMT" user-id="c4BywbHytbB5zLdA4" display-name="Tristan Williams" submitted-date="Thu, 26 Oct 2023 08:09:52 GMT" user-order="2"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>特里斯坦·威廉姆斯</b></section><div><p>呵呵，讨厌使用术语，但我想知道我们是否不需要其他术语。上面我相当互换地使用了它们，我可以赞同这一点，但如果我试图找出它们之间的区别，我可能会把对生命的热爱标记为一种对生命的敬畏的父母。如果我们付诸行动，对生命的热爱是一种东西，我希望那些支持和反对死刑的人都能得到高分。我还认为，尊重生命是一个比你所说的更弱的原则，更像是只在某个标准之上创造生命，并确保你尽你所能来维持他们的生命。但是，是的，这意味着我需要为你在这里谈论的其他事情提出一个新术语，而我现在没有任何好的东西（所以如果你想出更好的东西我可以替换参考文献）但暂时让我们称之为生命延续的原则。</p><p>让我做一个（在这个线程中对我来说显然是刻板的事情，哈哈）举个例子来说明我如何看待延续和尊重的平衡。当我第一次开始改变饮食习惯时，我对工厂化养殖感到最震惊，记得事后第一次打电话给我的父母，试图通过说“不，不，这不适用于我们的动物，我”来安抚他们的担忧。我会继续吃威廉姆斯家族的牛排，不用担心。我不会告诉你细节，但长话短说，我慢慢地思考了上述问题，发现自己最终甚至无法吃我们的产品，因为现在它不是我盘子里的不是一块牛排，而是一头牛的一块，甚至可能是一头像我从小到大用瓶子喂养一年然后卖掉屠宰的那头牛，一头名叫马克斯的好牛。 </p><figure class="image"><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/BsAt7bhGJqgsi7vpo/rvsvxlaalgcxwlq00avl" srcset="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/BsAt7bhGJqgsi7vpo/e6iy1azn8bqqsgv6umey 550w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/BsAt7bhGJqgsi7vpo/tkzyecz3pj3jbidwat4n 1100w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/BsAt7bhGJqgsi7vpo/igacqr4onenwpqocrj38 1650w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/BsAt7bhGJqgsi7vpo/vguioyx5hqc1y6ireth4 2200w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/BsAt7bhGJqgsi7vpo/mjr6lrzpkelzjzsrbipw 2750w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/BsAt7bhGJqgsi7vpo/z5qsoxyjbe99gwvhyk8c 3300w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/BsAt7bhGJqgsi7vpo/dbyq5hirl8nejjk2h5nn 3850w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/BsAt7bhGJqgsi7vpo/guzekmnpcpxxpoww8iyk 4400w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/BsAt7bhGJqgsi7vpo/yogbm1lqqto4gjnnzjii 4950w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/BsAt7bhGJqgsi7vpo/rzcisat0gm5knnbjrckr 5497w"></figure><p>于是我就改变了，有一段时间不吃农场里的东西了。但后来，在与父母交谈挑战我的观点后，我意识到我对我们对鸡所做的事情没有太多可说的，我认为这是不好的。他们有：</p><ul><li>有足够的自由放养空间</li><li>舒适的巢箱，里面塞满了干草</li><li>每天检查他们的食物和水，并采取预防措施，以确保他们在极端温度下没有问题（即冬季加热饮水器）</li><li>过夜的地方</li></ul><p>因此，它们不仅看起来得到了很好的照顾，而且我有理由相信它们实际上可能<strong>比</strong>在野外做得更好，因为它们有安全的室内空间，可以更好地避免掠食者。 AFAICT，对它们来说唯一重大的负面影响是被剥夺了繁殖的机会，因为我们在收集鸡蛋时不会放入任何公鸡（因为如果琳达夫人将鸡胎儿打入锅中，她肯定会感到失望）。但我权衡了一切，问了自己一些与你的问题类似的问题：什么更糟糕，没有生活或这种生活，在认真思考之后，我决定如果可以选择的话，我会选择这种生活。所以我给了我父母一个例外：我只吃农场的鸡蛋，其他什么都不吃（​​所以我什至不是真正的纯素食主义者！）</p><p>但我之所以能够做到这一点，之所以能够做出这个决定，是因为我</p><ol><li>能够了解一些关于鸡的知识，并大致了解它们的美好生活是什么样的</li><li>能够真正检查农场，不仅一次，而是多次检查，了解他们受到的待遇，并能够更自信地说他们没有遭受痛苦。</li></ol><p>大多数人不会同时拥有 1 和 2，而 2 尤其罕见且很难正常获得。如果你有 1，你可以做一些事情，比如要求人们评估 2，但我在农贸市场尝试过这个，答案范围从无益到有趣（仍然无益），即（真正的反应）“我不知道不知道我的孩子们拥抱他们，所以我想他们很高兴”。一般来说，每个问题都存在重大问题：</p><p>总会有 1 是否足够的问题。例如，我们曾经翻新过我们的温室，以扩大我们的鸡群，在一段时间内一切进展顺利，但最终我们开始注意到温室里的鸡比其他鸡更具攻击性，强制执行啄食顺序，并且经常领先导致其他动物的羽毛明显脱落。在很长一段时间里，我们都无法弄清楚为什么，直到有一天我们意识到可能是温差（他们可以通向外面，并且有一个大风扇，所以它没有你想象的那么热，但仍然很热）持续比其他地方热）可能是其原因。果然，当他们搬出去后，情况变得更好了。这就是让我害怕的事情，因为我不会想到这一点，我不会注意到问题在于照顾，而不仅仅是动物及其行为方式。所以说实话，我不确定我所掌握的知识是否足以确保他们过上美好的生活。我认为真正能有所帮助的是，由值得信赖的人提供描述动物正常行为和需求的简洁指南（可能有 5 页），这样人们就可以更确定动物的生命是否超出了动物所设定的粗略标准。当他们在自然环境中生活顺利时，他们的生活是什么样子的？</p><p>即使我们不需要完全访问2，如果我们和农民之间有信任，我们也可以少做一些，但我认为信任已经被打破了，每个人都认为好的往往是不好的，而且有在这个世界上，你觉得你可以信任的其他人很少能够对此事做出冷静、清晰的判断。坦率地说，我对商店里有关动物产品的任何声明的信心约为 0%，而且我可能会相信几乎任何人而不是公司本身。更糟糕的是有时你甚至不能相信你的队友。我有一个来自印度的朋友，他因印度教而成为素食主义者，尽管他<strong>确切地</strong>知道素食主义的含义，但他经常对那些不完全素食的事物表示清楚，而我当时并不总是明白这一点。</p><p>因此，考虑到这一点，我通常觉得我必须假设最坏的情况，直到证明并非如此，假设动物受到虐待并证明远离这种情况，因为我认为这是记录。所以，是的，我认为正是这种情况导致了对上述痛苦的过分关注，如果环境不同，那么对于素食者如何看待生命延续的原则，就会有更多的说法。但我还应该指出，这个团体并不是一个整体，而且有些团体似乎支持大致类似于你所说的东西，例如善待动物组织，以及它似乎如何证明一个人不应该养宠物的想法是合理的，尽管我也永远无法真正确定善待动物组织的想法和原因。</p><p>回到一般层面，我想说的是，我认为生命的延续对我来说肯定有一席之地，而且我不认为实践对生命的敬畏会阻止你实现这一点。我同意这种说法可能太过分了，并且认为任何持有“任何动物都不应该由人类饲养，因为它本质上是坏的”观点的人都可能已经越界了。但我所提议并试图在生活中实践的那种平衡远不会切断事情变得更好的机会。我希望人们养宠物和孩子，只是以一种真正努力确保他们的生活有合理的机会顺利进行的方式，这意味着放慢速度，更多地一起讨论什么是“合理的机会”进展顺利”是。 </p><p></p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="c4BywbHytbB5zLdA4-Thu, 26 Oct 2023 08:26:34 GMT" user-id="c4BywbHytbB5zLdA4" display-name="Tristan Williams" submitted-date="Thu, 26 Oct 2023 08:26:34 GMT" user-order="2"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>特里斯坦·威廉姆斯</b></section><div><p>我仍然很乐意遵循这条询问路线，直到你对理解这个观点感到满意为止，但因为这里出现了信任，特别是对另一个人说实话缺乏信任。我很想问你，当有重要的事情危在旦夕，而这个领域充满了谎言时，你会如何表现。</p></div></section><h2><strong>素食倡导中的负面情绪</strong></h2><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="7w7hLkTTQLuPSAWTT-Thu, 26 Oct 2023 22:55:31 GMT" user-id="7w7hLkTTQLuPSAWTT" display-name="Elizabeth" submitted-date="Thu, 26 Oct 2023 22:55:31 GMT" user-order="1"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>伊丽莎白</b></section><div><p>在实践层面上，我同意人道农场至少很难大规模发展。我曾经对它们抱有更大的希望，但后来<a href="https://www.lesswrong.com/users/slapstick?mention=user">@Slapstick</a> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/aW288uWABwTruBmgF/ea-vegan-advocacy-is-not-truthseeking-and-it-s-everyone-s-1?commentId=nEqjdQAzvHyGxxZPK">指出</a>，期望大规模农业比监狱或疗养院更加人道是不现实的，而且这些都非常糟糕。我仍在思考这个问题，还没有准备好说这是无望的，但“虐待狂存在，并且会寻找赋予他们权力而不会产生任何后果的角色”是一个很好的观点。</p><p>我想回答你关于如何参与认知战区的问题，我怀疑当前线程没有太多可说的，但我想再尝试一次齐射。</p><p>我将发表一个大胆的声明，然后提出一些警告。</p><p>我的感觉是，反动物痛苦运动有一种“不育”的压力？经历它对我来说感觉是反生命的。</p><p>注意事项：</p><ol><li>并非所有抗苦难倡导者</li><li>即使<i>都是</i>反苦难的倡导者，也不会自动让他们错了。我敢打赌，第一批反对奴隶制的人有不成比例的谨慎问题，而与否认邪恶的世界互动一定会让事情变得更糟。</li></ol><p></p><p>举几个例子来说明我的意思：</p><ol><li>一些素食主义者天生就有饮食失调的倾向，并利用素食主义和动物痛苦作为掩护。这并不是纯素食主义所独有的，我认为纯度和控制问题的一些组合是许多极端饮食的上游，纯素食主义可能比生食肉食动物或抗毒素饮食等具有较低的隐性正食症发生率。但我仍然认为它很常见，足以严重改变文化。</li><li>我真的很喜欢<a href="https://forum.effectivealtruism.org/posts/u76hM793BDvyqfdAH/the-case-for-rare-chinese-tofus-1">这篇文章，</a>宣布了一个扩大西方豆腐种类的项目。我喜欢它的部分原因是它专注于创造而不是牺牲，而且它也以此来推销自己。我认为它将把自己定位为一种杂食美食家会喜欢的理想产品，而不是更好但不道德的食物的可悲替代品。<br><br>然后这本书出版了，书名是《破碎的烹饪》，其简介是“我们的肉类饮食正在导致耐抗生素的超级细菌、失控的气候变化和普遍的虐待动物行为。然而，我们的植物性替代品并不吸引人”够了。这是我们的坏菜。我相信我们必须修复它。”<br><br>我觉得这令人心碎，因为这家伙似乎已经足够意识到，他通过积极的愿景比消极的愿景能取得更多的成就，然后却未能实现它。我不想对此进行太多解读，我相信这只是一个职业生涯早期的家伙，他可能从未实现过我认为他拥有的目标。但我的无情故事是“纯素食倡导者无法意识到他们何时感到绝望，即使他们的目标是希望和快乐，因为他们是如此游离”。<br><br> [但是#notallvegans，即使是这样也不会自动让他们错]</li><li>至少在 EA 内部，消极功利主义和素食主义之间存在大量重叠。</li><li>我不知道，伙计，共鸣。与我交谈过的动物区平均而言似乎比全球贫困区要抑郁得多。也许这是因为动物的痛苦状况更加糟糕，但动物福利似乎在过去的五到十年里获得了很大的关注。<br><br> [x 风险 EA 的情绪问题与动物 EA 不同但相当相似，如何处理这个问题完全是另一个讨论]<br><br></li></ol><p>我确信纯素食主义的某些部分充满了更多的快乐和希望，我希望看到这些部分得到更好的体现。 </p><p></p><p></p><p></p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="c4BywbHytbB5zLdA4-Wed, 01 Nov 2023 20:02:33 GMT" user-id="c4BywbHytbB5zLdA4" display-name="Tristan Williams" submitted-date="Wed, 01 Nov 2023 20:02:33 GMT" user-order="2"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>特里斯坦·威廉姆斯</b></section><div><p>像你一样齐射，我的朋友:)让我们为认知战区添加书签并继续。</p><p>作为对第一点的快速回应，我认为大规模人道农业可能是一个矛盾，有点类似于迈克尔·波伦对大规模有机农业的看法。当然，虐待狂，但我想要划定的界限可能至少包括与动物的个人关系，以确保提供足够的护理质量，这对于 30 只牛群来说很难做到，更不用说 300 只或更多了。</p><p><strong>关于大胆的声明</strong>：我认为你这么说很好，因为我正在挑选你非常感兴趣但不太能够将其组合在一起的某种线索，我认为这将帮助我们达到目标~问题的核心~。</p><p>我的第一印象是“这很有趣，但我认为我不同意”，但经过一段时间的思考后，其中一个部分引起了特别的共鸣：缺乏积极性。在工厂化农业的最佳电影之一《统治》中，他们展示了一些相当残酷的东西（雄性小鸡被残酷地扔进研磨机），并且在某一时刻他们展示了一些新生山羊被困和被遗忘的镜头。他们通过回到农场、找到那只山羊并营救它来结束电影，我认为这是一个非常美丽的结束方式。我认为你所说的一些内容的主旨是我们需要更多这样的东西。</p><p>当我反思时，我同意了。我遇到的很多关于素食的情绪化的东西都是消极的，集中在痛苦上。我想说，这是因为人们根本不认为苦难存在，这使得它与全球福利人士有所不同。当然，有些人可能会为援助而争吵，但几乎每个人最终都会同意，儿童挨饿是件坏事。当然，其中的一条道路是积极的，强调动物在世界上创造美丽的能力。但问题是，当人们认为目前被屠宰的动物过着体面的生活时，这条路就死了。</p><blockquote><p> ...是的，他们在电影结束时拯救了这只没有母亲的孤独的山羊，它很高兴被收留，这看起来真的很酷。</p><p>那太棒了！我很高兴他一切顺利。</p><p>想想之后，吃那个汉堡真的感觉那么容易吗？</p><p>是的，我的意思是，当然，有时可能会发生不好的事情，但这是生活的一部分，我认为我吃的动物通常都过着美好的生活。我买的是散养鸡蛋，所以很好。</p></blockquote><p>这并不是我遇到的每个人，但很多人仍然有这样的印象：成为工厂化养殖的牛/鸡/猪并没有那么糟糕，而且一般来说，说服他们改变的唯一希望就是强调如何改变坏事对动物来说。</p><p>但即便如此，是的，我确实希望有更多的积极性。我认为其中一些是围绕植物性肉类，人们通常对植物性肉类的质量提高感到兴奋，但是，是的，我希望看到更多的人谈论“成为素食主义者有多好”，而不是通常的“这不是”<i>那么</i>不好”。</p><p> fwiw 关于（2），我认为豆腐家伙实际上仍然是你关心的品牌，只是在为这本书选择名称和品牌时犯了一个相当大的错误。我还没有读过其中的大部分内容，但如果你读过<a href="https://asteriskmag.com/issues/02/america-doesn-t-know-tofu">他对 Asterisk 的贡献</a>（我认为这反映了这本书的主旨），很明显他非常热衷于谈论美丽。</p><p>另外，没什么可说的，但我想说我很感谢你提到（4）。理性主义有时可以用来压制任何你无法清楚表达的东西（共鸣就是一个很好的例子），我不喜欢这样做。</p><p>所以，是的，我认为我不同意不育/反生命的说法，但我认为缺乏快乐是正确的。我想知道，在解决紧迫问题方面，有哪些真正让您感到快乐的例子？ </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="7w7hLkTTQLuPSAWTT-Wed, 01 Nov 2023 23:09:10 GMT" user-id="7w7hLkTTQLuPSAWTT" display-name="Elizabeth" submitted-date="Wed, 01 Nov 2023 23:09:10 GMT" user-order="1"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>伊丽莎白</b></section><div><blockquote><p>在解决紧迫问题方面，有哪些真正让您感到快乐的例子？</p></blockquote><p></p><p>当你问这个问题时，第一个想到的是电影《小脚怪》中的<a href="https://www.youtube.com/watch?v=IQn3Kvev1Pk">这首歌</a>。背景：这两个人属于一小群被抛弃的雪人，他们认为人类是真实存在的，这与重要的部落传说相冲突。</p><p>更多背景信息：这是我开始服用抗抑郁药后才喜欢的歌曲之一。我重视我的感受阅读的原因之一是，当我感到沮丧和不沮丧时，我发现自己对相同事实的反应截然不同。我在抑郁时对事实的看法并没有错，我对事实的担心是对的，而且没有逻辑论证表明抑郁的我反应过度……但最终，未抑郁的我在情感上受到的影响较小根据这些事实，这对我有好处。不仅仅是以“不抑郁更好”的方式；抑郁症正在干扰有用的行动。在我看来，许多动物痛苦倡导者就像一个有很好观点的人，但仍然对此产生无益的情绪反应，或者首先感觉不好，然后寻找理由来依附于这种感觉。</p><p>当然</p><div class="spoilers"><p>小脚怪的结局是不切实际的积极，在现实世界中，在幸福的结果之前，充其量也有很多死去的雪人</p></div><p><a href="https://www.lesswrong.com/users/raemon?mention=user">@雷蒙</a>的<a href="https://www.lesswrong.com/posts/SfZRWxktiFFJ5FNk8/the-god-of-humanity-and-the-god-of-the-robot-utilitarians">人性之神和功利之神</a>。雷的很多作品都带有一种对人类基本之爱的氛围。</p><p> Manifold 推出的很多产品都带有一种积极进取的氛围。我担心他们做得太过分，但整个生态系统迫切需要更多，所以我不能抱怨太多。</p><p>非洲的移动货币作为消除贫困的工具（披露：我以前在一家这样的公司工作过，仍然有一些股票，但因果关系是“相信移动货币的力量”->;就业）。</p><p>我认为史莱姆霉菌时间霉菌可能大部分是错误的，但喜欢他们正在探索，以及他们带来的快乐，并期望这能让他们更快地得到正确的答案。</p><p>在“不是喜悦，而是深深地活着”的境界中：昨天我看到一只大老鼠或小老鼠被困在胶水陷阱里。我本来可以接受弹簧陷阱中的一只死啮齿动物或人道陷阱中的活啮齿动物，但可怕的噪音和对胶水陷阱有多糟糕的了解结合起来让我心碎*（这不是我的房子，我正在尝试将所有者转换为另一种陷阱类型）。那一刻感觉我与动物的恐惧和对安全的渴望联系在一起，而不是解离或冻结反应，这既是我在工厂化农业的描述中听到的，也是它在我身上产生的反应。 **</p><p></p><p></p><p> *我的反应可能会加剧，因为我自己的宠物有健康问题，我刚刚带它们去看兽医（测试显示它们可能没问题）</p><p></p><p> ** 主人在公园里释放了这只啮​​齿动物，虽然可能有些粘，但它完好无损。我的理解是，这可能只是一种较慢的死亡，因为公园可能已达到承载能力，而主人将继续与老鼠通过吃食物来增加承载能力的企图作斗争。但至少它不是一个胶水陷阱。<br></p></div></section><h2>穿越认知战区</h2><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="c4BywbHytbB5zLdA4-Wed, 08 Nov 2023 21:08:04 GMT" user-id="c4BywbHytbB5zLdA4" display-name="Tristan Williams" submitted-date="Wed, 08 Nov 2023 21:08:04 GMT" user-order="2"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>特里斯坦·威廉姆斯</b></section><div><p>我正在努力寻找将这些例子和经验联系在一起的共同点，并且很难编织回应，所以也许这是一个继续前进的好时机认知战区。 </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="7w7hLkTTQLuPSAWTT-Fri, 10 Nov 2023 19:22:55 GMT" user-id="7w7hLkTTQLuPSAWTT" display-name="Elizabeth" submitted-date="Fri, 10 Nov 2023 19:22:55 GMT" user-order="1"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>伊丽莎白</b></section><div><p></p><blockquote><p>当有重要的事情处于危险之中并且该地区充满虚假时，您的行为如何</p></blockquote><p>我认为写这本书太容易了：“你纠正他们”。我将重点介绍“您在认知战争区中做什么，那里完全有两个方面，他们根深蒂固，人们实际上无法听到这两个方面的声音。”</p><p>我认为这可能是未来的竞选问题，所以我希望我有一个更好的答案。这是一堆不满意的想法。</p><ol><li>如果可能，请坚持不是认知战区的上下文和主题。当然，这使您脱离了许多形式的影响，有时需要一些泥浆。</li><li>如果这是不可能的，并且您有时间努力扩大认知难民区，可以进行高质量的对话。<ol><li> EA和合理性是这些，不如我喜欢的那么多，但远比基线要好得多，稀有性是我为维护认知标准而努力奋斗的原因之一。</li><li>我不知道将孩子们与对方族裔一起带到夏令营的任何计划实际上是任何好处，但我认为这是一种合理的变革理论。</li><li>同上的“人物图书馆”，让人们质疑某些弱势群体的代表，并明确提出愚蠢而令人反感的问题。</li></ol></li><li>如果您需要进入战区，并且不可能改善它，那么您可能会愿意撒谎。我认为这在道德上是有道理的，但是它的工作环境相当有限。<ol><li>显然，您可以向纳粹或奴隶巡逻撒谎，以了解谁在您的阁楼中。但是，撒谎是一个愚蠢的态度，并告诉他们在您的阁楼中接待人们完全可以，警察不在乎。因为那个人将吸引他们“托管”被杀的人。</li><li>关于营养的素食虚假性不符合此条款的资格，因为谎言需要持续一生，而且很容易被抓住。很少有人可以无限期地认为自己没有健康成本。<ol><li>您可以无限期地代表最大背叛的人，因为他们是最相信这一事业的人。</li><li>动物倡导的资金比肉类行业要少得多。说谎是一种对称武器，与更强大的对手进行对称战斗是一个可怕的策略。如果您如此糟糕地超过比赛，那么最好的策略就是搬到一个有优势的战场。</li><li>即使您可以超越肉类行业，也无法超越人们的个人经历或他们的朋友的经历。一位尝试素食主义者并发展贫血的朋友，即使贫血是朋友吃得不好的错，即使贫血是贫血的错，也会抵抗无限的传单。</li></ol></li></ol></li><li>如果您无法避免战斗，并且无法改善环境，而不是在狭窄的窗户上撒谎会真正起作用...您坐在角落里思考，直到您提出一个新计划为止。 “但是，这是如此糟糕和紧迫”，只有在说谎起作用时才有意义，而且大部分都没有。</li></ol><p></p><p>为了将其与原始主题联系在一起：我<a href="https://www.lesswrong.com/posts/aW288uWABwTruBmgF/ea-vegan-advocacy-is-not-truthseeking-and-it-s-everyone-s-1?commentId=yrkzWXzE9Ka7Agz2p">认为</a>，有效的利他主义和莱斯沃朗的高度耦合，反对士兵的规范对对动物痛苦的担忧<i>非常热情</i>好客。大多数人（甚至是与SES匹配的人）反思地推开了关于工厂耕种的争论，因为他们发现他们不方便或在情感上威胁性。 EAS坐下来，<i>倾听</i>和支持动物福利，拥有金钱和饮食选择，远高于基准率。 Afaik EA是您唯一可以“虾痛”而不会被大笑的地方。理性主义者热情好客，但比中位数要多得多。我知道很多人绝对讨厌素食主义者的倡导，但放弃了鸡肉，或研究了人类认证以识别真正的认证，或者只购买了野生捕捞的鱼，因为他们发现了这些特定行动的论点，即使他们发现了团队，那使他们很糟糕。</p><p>因此，我声称，不仅“培养认知和平区”是一个抽象的道德计划，而且对于动物拥护者来说，这显然是一个好的计划。他们以论点为士兵不仅损害了一般的真理基础设施，而且还损害了已经对他们的特定问题非常有帮助的基础设施。 </p></div></section><ol class="footnotes" role="doc-endnotes"><li class="footnote-item" role="doc-endnote" id="fn1fe8zoa7imi"> <span class="footnote-back-link"><sup><strong><a href="#fnref1fe8zoa7imi">^</a></strong></sup></span> <div class="footnote-content"><p></p></div></li><li class="footnote-item" role="doc-endnote" id="fnxtx7uaeytjr"> <span class="footnote-back-link"><sup><strong><a href="#fnrefxtx7uaeytjr">^</a></strong></sup></span> <div class="footnote-content"><p></p></div></li></ol><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="c4BywbHytbB5zLdA4-Wed, 29 Nov 2023 23:11:59 GMT" user-id="c4BywbHytbB5zLdA4" display-name="Tristan Williams" submitted-date="Wed, 29 Nov 2023 23:11:59 GMT" user-order="2"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>特里斯坦·威廉姆斯</b></section><div><p>我可能会回到您在这里所说的更加详尽的关注点，但是我很想先深入地挖掘这里的次主权礼物：什么时候可以撒谎？我对这个问题更具体兴趣：什么时候可以影响人们做出不一定同意的决定？</p><p>我很高兴能尽一切努力作为一个社会来阻止吸烟，即使这些干预措施是微妙的，而不是当前吸烟者知道，如果他们知道这一点（例如增加税收）。你反对这个吗？为什么或者为什么不？</p><p> PS（ALA 2B）您应该检查<a href="https://www.seedsofpeace.org/programs/developing-leaders/camp/">和平种子</a>，这是一个夏令营，将阿拉伯人和以色列人汇集在一起​​，并且在粗略的理解下对我做得很好。 </p></div></section><section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody" message-id="7w7hLkTTQLuPSAWTT-Tue, 12 Dec 2023 21:48:37 GMT" user-id="7w7hLkTTQLuPSAWTT" display-name="Elizabeth" submitted-date="Tue, 12 Dec 2023 21:48:37 GMT" user-order="1"><section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"><b>伊丽莎白</b></section><div><p>给读者注意：这感觉就像一个非常不同的话题，花了两个月的时间才能实现这一目标，因此我们决定在这里发布。我们可能会进行另一次对话，我向您保证，我对“谎言是可以的”有很多想法，这些想法将以一种或另一种方式出版。</p></div></section><div></div><br/><br/><a href="https://www.lesswrong.com/posts/BsAt7bhGJqgsi7vpo/love-reverence-and-life#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/bsat7bhgjqgsi7vpo/love-reverence-and-life<guid ispermalink="false"> BSAT7BHGJQGSI7VPO</guid><dc:creator><![CDATA[Elizabeth]]></dc:creator><pubDate> Tue, 12 Dec 2023 21:49:04 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taboo "procrastination"]]></title><description><![CDATA[Published on December 12, 2023 9:33 PM GMT<br/><br/><p>有特定原因是您拖延的原因。这些原因有具体的解决方案。将它们全部捆绑到“拖延”黑匣子中，或提供“拖延”问题的解决方案是一个问题。具体的诊断并不总是直接的，但它比“拖延”更远。</p><p></p><p> “我没有在X上工作，因为我对<a href="https://mindingourway.com/should-considered-harmful/">&#39;应该&#39;</a>禁令感到压迫。”</p><p> “我没有在X上工作，因为我的狩猎采集者的本能总是将重量归因于我前面的直接选择，这意味着最少的能量消耗，如果我称这种“懒惰&#39;”，我会被该死的。”</p><p> “我不是在X上工作，因为那将是X的第一个构建块，从0到1是有史以来最难的。”</p><p> “我没有在X上工作，因为我脱水/困倦/饥饿，这实际上具有明显的效果并降低了我的士气。”</p><p> “我没有在X上工作，因为X是一个很大的飞跃，这让我感到恐惧。现状很不错。”</p><p> “我不是在X上工作，因为我一次从事Y，Z，W和V都在工作，这些都是短期的，X是长期的，因此，即使X总体上更重要，我的算法也给予其他字母的重量更大。”</p><p> “我不是在X上工作，因为我现在会感到失败者。我的P（厄运）是一个<a href="https://www.lesswrong.com/posts/EFQ3F6kmt4WHXRqik/ugh-fields">UGH领域</a>的地狱。”</p><p> “我不是在做Y，因为Y是我的爱好，如果我这样做而不是X，我也会感到内gui。但是，我也不在做X我要做的就是滚动。”</p><p> “我不是在X上工作，因为每个人都告诉我在X上工作是毫无用处或令人尴尬的。即使我独自工作，我到处都会带我的社交大脑。</p><p> “我不是在X上工作，因为X真的，现在看起来并不吸引人。我知道，如果我回到X中，那将是同样的混乱，我上次离开了，我会必须将其全部擦拭。”</p><p></p><p>如果您能想到为什么我不从事X的其他特定原因，我很乐意n+1。</p><br/><br/><a href="https://www.lesswrong.com/posts/xusNGpjKmaCWvvaYX/taboo-procrastination#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/xusngpjkm​​acwvayx/taboo-procrastination<guid ispermalink="false"> XUSNGPJKMACWVAYX</guid><dc:creator><![CDATA[Neil ]]></dc:creator><pubDate> Tue, 12 Dec 2023 21:33:09 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Enhancing intelligence by banging your head on the wall]]></title><description><![CDATA[Published on December 12, 2023 9:00 PM GMT<br/><br/><p> <a href="https://www.brainandlife.org/articles/understanding-creativity-acquired-savant-syndrome/">突然的Savant综合征</a>是一种罕见的现象，在这种现象中，原本正常人会遭受某种脑损伤，并立即发展出一种新技能。链接的文章讲述了一个40岁的老人的故事，他在游泳时将头撞在墙上，并以巨大的弹钢琴才能醒来（<a href="https://www.youtube.com/watch?v=GTHDuZo7G3Y">相关视频</a>）。现在，我花了15年的时间进行正式的音乐训练，我可以确保您没有在实际的钢琴练习中花费数年的时间来伪造这种才能。</p><p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=qX6ONPQGBfo">在这里，</a>另一个人猛击他的头，用数学变得更好的<s>数学天才</s>的故事。您可以找到其他几个故事。也许最令人困惑的是<a href="https://wmjonline.org/wp-content/uploads/2021/120/1/69.pdf">本文</a>，描述了十几例突然的熟练者，他们甚至没有敲打头，并获得了瞬间的技能，而无需特别做任何事情。</p><p>我隐约记得特里·迪利（Terry Deary）的一本儿童书中提到的一个突然的野蛮故事，他通常在他通常的“哈哈，这是一个有趣的琐事”中提到的。但是，即使小时候，我也很震惊地读到这句话。就像，认真吗？您可以<i>通过以某种非常精确的方式将头撞到墙上来</i>成为数学天才？从那以后，这个概念潜伏在我的脑海中。</p><p>我认为突然的Savant综合征只是骗局。有记录的案例太多了，大多数人才非常难以假。但是，如果是真的，为什么对此有那么令人惊讶的研究呢？为什么没有人花费数十亿美元以受控的方式复制它？这是一个真正的问题；我对生物学和神经科学知之甚少，但是听起来比重写大脑中每个神经元的遗传密码更容易。</p><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/ewxBNMsE3HB73FAjQ/enhancing-intelligence-by-banging-your-head-on-the-wall#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/ewxbnmse3hb73fajq/enhancing-intelligence-intelligence-by-banging-your-hear-head-nead-wall<guid ispermalink="false"> EWXBNMSE3HB73FAJQ</guid><dc:creator><![CDATA[Bezzi]]></dc:creator><pubDate> Tue, 12 Dec 2023 21:00:49 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Yamaha P-Series Overview]]></title><description><![CDATA[Published on December 12, 2023 8:30 PM GMT<br/><br/><p>多年来<span>，雅马哈制造了许多</span><a href="https://usa.yamaha.com/products/musical_instruments/pianos/p_series/">P 系列</a>（“便携式”）键盘，这非常令人困惑。我在家里弹奏 p-85，我非常喜欢它，但当我旅行时，我经常弹奏其他人的键盘。当有人说他们有 p-NNN 可用时，这意味着什么？</p><p> P 系列内有多个级别，在每个级别内，雅马哈多年来都会制作一些非常微小的变化的新版本。目前，p 系列等级为：</p><ul><li>低： <a href="https://usa.yamaha.com/products/musical_instruments/pianos/p_series/p-143/index.html">p-143</a></li><li>中： <a href="https://usa.yamaha.com/products/musical_instruments/pianos/p_series/p-125a/index.html">p-125a</a></li><li>高： <a href="https://usa.yamaha.com/products/musical_instruments/pianos/p_series/p-525/index.html">p-525</a></li></ul><p>更高级别的成本更高，但通常会为您提供更多或更好的功能：更接近真实钢琴的物理响应（“动作”）、更多声音、更多踏板、更真实的声音、更好的选择声音界面、更多同步音符（复调）等. 这是我试图理解历史阵容的尝试。我已经用它们的发布年份标记了它们，如果它们有比 GHS 更奇特的动作，我也做了标记。</p><p></p><ul><li>入口<ul><li>p-35 (2012)</li><li> <a href="https://usa.yamaha.com/products/musical_instruments/pianos/p_series/p-45/index.html">p-45</a> ；亚马逊出售时的 p-71 (2015)</li><li> <a href="https://usa.yamaha.com/products/musical_instruments/pianos/p_series/p-143/index.html">p-143</a> ;国际 p-145 (2023)</li></ul></li><li>低中频<ul><li>p-60（2002 年，GH）</li><li> p-70 (2005)</li><li> p-85 (2007)</li><li> <a href="https://usa.yamaha.com/products/musical_instruments/pianos/p_series/p-95/index.html">p-95</a> (2010)</li><li> <a href="https://usa.yamaha.com/products/musical_instruments/pianos/p_series/p-105/index.html">p-105</a> （2012 年，MIDI 现在为 USB）</li><li> <a href="https://usa.yamaha.com/products/musical_instruments/pianos/p_series/p-115/index.html">p-115</a> (2015)</li><li> <a href="https://usa.yamaha.com/products/musical_instruments/pianos/p_series/p-125/index.html">p-125</a> (2018)</li><li> <a href="https://usa.yamaha.com/products/musical_instruments/pianos/p_series/p-121/index.html">p-121</a> （2019 年，p-125，有 73 个按键）</li><li> <a href="https://usa.yamaha.com/products/musical_instruments/pianos/p_series/p-125a/index.html">p-125a</a> （2023 年，不带 USB 音频的 p-125）</li></ul></li><li>高中<ul><li>p-80（1999 年，GH）</li><li> p-120（2001 年，GH）</li><li> p-90（2003 年，GH，p-120 无扬声器）</li><li> p-140（2005 年，GH）</li><li> <a href="https://usa.yamaha.com/products/musical_instruments/pianos/p_series/p-155/index.html">p-155</a> （2009 年，GH）</li><li> <a href="https://usa.yamaha.com/products/musical_instruments/pianos/p_series/p-255/index.html">p-255</a> （2014 年，GH）</li></ul></li><li>高的<ul><li>p-250（2003 年，GH）</li><li> [他们的高端便携式数码钢琴在 CP 系列中的差距，从 CP-300 开始]</li><li> <a href="https://usa.yamaha.com/products/musical_instruments/pianos/p_series/p-515/index.html">p-515</a> （2018，NWX）</li><li> <a href="https://usa.yamaha.com/products/musical_instruments/pianos/p_series/p-525/index.html">p-525</a> （2023，GT-S）</li></ul></li></ul><p>回到90年代，还有p-100、p-150、p-200、p-300和p-500，它们都已经足够老了，很难获得它们的信息，而且你也少得多很可能会遇到他们。</p><p>就我个人而言，我对其中任何一个都很满意；区分更高级模型的功能不是我需要的。我喜欢内置钢琴音色（我的 p-85 上的钢琴 2 和电钢琴 2），至少从 p-70 开始，使用外部 midi 来演奏其他声音，不要使用踏板，不需要更多复调音乐比我有手指，使用外部 MIDI 来处理大多数声音，可以处理 USB 或 5 针 MIDI，而且我喜欢 GHS 动作的轻盈程度。</p><p><i>评论通过： <a href="https://www.facebook.com/jefftk/posts/pfbid02xK6eCCvraszWZPPY2AtLjBvB62hGM5TCURLUgy2yJNPUDN3jnciCf4DgdJeAieqwl">Facebook</a> ， <a href="https://mastodon.mit.edu/@jefftk/111569319315595249">mastodon</a></i></p><br/><br/><a href="https://www.lesswrong.com/posts/u6Yju5sAJz3YmAC5G/yamaha-p-series-overview#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/u6yju5sajz3ymac5g/yamaha-p-series-overview<guid ispermalink="false"> u6yju5sajz3ymac5g</guid><dc:creator><![CDATA[jefftk]]></dc:creator><pubDate> Tue, 12 Dec 2023 20:30:10 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Balsa Update and General Thank You]]></title><description><![CDATA[Published on December 12, 2023 8:30 PM GMT<br/><br/><p>哇，已经多年了。事情不断疯狂。</p><p>感谢您与我一起旅行。我希望我能帮助您保持步伐，并且您能够自己辨别出这种有用的单词和事件的各个部分。我希望能帮助事情更有意义。</p><p>我希望你们中的许多人都掌握了这些信息，并使用它不仅能够减少Twitter，还可以做出更好的决定，并希望能帮助使世界变得更好 - 一个人类更多的地方有可能生存下来。</p><p>最近， <a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/on-the-executive-order">我对拜登政府行政命令的报道</a>以及<a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/openai-facts-from-a-weekend"> </a><a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/openai-the-battle-of-the-board">OpenAI的活动</a>非常积极地收到。我想在这种模具中做更多的事情：更加专注，更短的作品将故事融合在一起，希望随着时间的流逝而脱颖而出。我也很高兴这项工作有可能打开门，可以赋予我更大的平台和其他有所作为的方法。</p><p>如果您认为这样做会使世界变得更好，请帮助将我的作品有用的其他人传播给其他人。</p><p>特别感谢我的长期和最近的付费订阅者和<a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://www.patreon.com/thezvi">我的Patreon</a>支持者。对我来说，重要的是，我所有的内容都可以自由访问 - 因此，如果这是一个困难，请不要订阅，但是订阅和其他贡献具有很高的激励性，并让我增加了预算。</p><p>您还可以通过为<a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://www.balsaresearch.com/">我的501C（3），Balsa Research</a><a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://www.balsaresearch.com/donate">做出贡献来</a>提供帮助。</p><p>本文的其余部分是有关那里发生的事情的更新。</p><span id="more-23632"></span><h4> <strong>Balsa首先针对琼斯法案</strong></h4><p>即使是AI的疯狂，也必须不要忽视其他所有事情，而是寻找机会创造一个更美好，更卫生的世界。这意味着建立一个能够应对AI的挑战的世界<em>，并且</em>知道它可以做明智的事情。</p><p>以前，我分享了<a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/announcing-balsa-research">初始公告</a>和<a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://thezvi.substack.com/p/balsa-faq">Balsa常见问题解答</a>。从那时起，我们一直致力于确定没有完成关键桥接工作的特别低悬挂果实。我聘请了詹妮弗·陈（Jennifer Chen），他为我们开始工作建立了必要的法律和后勤基础设施。我们已经与志愿者进行了很多对话，考虑了许多选择和游戏计划，并准备认真开始工作。</p><p>作为我们的第一个主要项目，我们决定Balsa将努力废除《琼斯法》。那是一个很大的摇摆，我们很小。我们认为，琼斯法案改革中的当前方法是有缺陷的，这里有机会真正地移动针头（但是，如果事实证明我们错了，我们将枢纽）。</p><p>我们的计划继续是为将来的推动奠定必要的基础。</p><p>我们将优先确定正确的问题，以询问和调试可靠的学术工作，以查找和量化这些答案。在国会工作人员会议或听证会上，问题通常会成为问题的问题，并打破了特定选区和成员关心的问题。</p><p>我认为，这些数字将显示出大型胜利，也可以显示出废除的几个净失败者 - 包括为琼斯法案和钉子而战的专门利益集团中的失败者很少，因此对这些失败者的全部赔偿将是实际的。我们还认为，对所涉及问题的框架和理解可以大大改善。希望最终可以将核心反对派带入双赢协议。</p><p>这有些狭窄。 Balsa的预期技术部门最终并没有发生。我们不会试图影响选举或支持候选人。我们不会预期拥有完整堆栈的资源，但是，如果我们得到比预期的更广泛的支持，我们将探索能够实现的目标。</p><p>在短期内，如果我们获得资金，我们将能够继续向珍妮弗（Jennifer）支付协调志愿者和委托研究，然后再委托起草立法语言。然后，我们将考虑我们还可以如何扩展并取得进步。理想情况下，如果我们受到关注，其他人也会有所帮助。</p><h4><strong>其他巴尔萨造成区域</strong></h4><p>Balsa还有其他三个预期的原因领域：NEPA，住房改革和不可避免的AI。</p><h4><strong>住房</strong></h4><p>住房之所以出现，是因为我相信一切的住房理论。这是我们经济问题和许多人贫穷的生活经历的核心。</p><p>我认为，巴尔萨（Balsa）在住房方面的比较优势将是在联邦一级看干预措施，在那里似乎忽略了政策改革的选择。到目前为止，进步在地方和州一级取得了显着的惊人，但我们认为在联邦一级可以扩展这一点。</p><p>第一个关键是联邦一级的激励结构非常适合改革。每个人，即使是房主，也都喜欢美国的房价太高，整体上建造更多的住房将是一件好事，但是如果这会影响他们的社区，则与现状相关，无法支持这些努力。在一定程度上，我们可以将决策的源头从地方转移到联邦政府，我们可以将住房辩论从街道和街区的斗争更改为那些高级激励措施开始构成约束力的斗争。交易变得更好。</p><p>另一个关键是国会和白宫可以依靠州或城市无法使用的杠杆。联邦政策控制房屋贷款和利率。它控制着各种各样的相关资金，包括房利美和弗雷迪·麦克。它控制或可以控制各种标准和规则。住房市场在全国范围内交织在一起，允许召集《宪法》的商业条款。如果有遗嘱，我们可以找到一种方法。</p><p>与《琼斯法》一样，奖品很大。即使赔率与我们叠加在一起，但仍值得尝试。</p><h4><strong>国家环境保护局</strong></h4><p>这是一个更长的镜头和更大的挥杆。有人需要尝试。</p><p> NEPA基于以下原则：为了建立某些东西，首先需要要求提交所有必要的文书工作。然后，一旦提交了文书工作，其他人就可以说这是不够的。然后，一旦裁定文书工作是有道理的，无论基础项目是否有意义。</p><p>随着时间的流逝，这导致越来越多的荒谬所需的文书工作。完成NEPA审查需要数年的时间，无论项目是否引发了实际的环境问题。</p><p>这太疯狂了。我们应该取代整个过程，而不是修补法律最糟糕的部分。</p><p> Balsa的计划是充实一种完全不同的方法。美国应该要求开发人员对项目进行成本效益分析，然后评估结果。</p><p>新提出的框架是，如果在NEPA下需要进行全面审查，则必须对合格的私人实体进行独立分析。然后，该实体具有固定的时间，并且是最终项目预算的函数的预算，并具有进行分析。在此期间，可以修改项目，并将这些修改纳入分析。对利益相关者或其他谈判的交易的赔偿可以是该提案的一部分。</p><p>一旦完成分析，政府就会组成一个小组，其中包括所有主要利益相关者。小组审查了该项目是否可以进行的分析并投票。作为决定的一部分，小组可以考虑分析是否可信和完整，而有异议的人可以提高它们。</p><p>在此模型下，没有一组正式要求或文书工作，并且没有机制可以授予其他人站起来起诉和阻止项目。开发的优势将与其缺点相同，尤其是对于绿色能源项目。</p><p>如果在投票后，某些团体继续声称由于项目将造成或正在造成的损害或正在造成的损害，他们可以做出民事补救，他们可以提出案子，但即使他们赢得了赔偿，该项目也将继续。</p><p>这是一个复杂提案的草图的粗略开始，需要充实。对细节进行操作并非易事，但这是重点。有人必须使这些想法具体，以便可以考虑和讨论。</p><h4><strong>人工智能</strong></h4><p>一年前，当我成立Balsa时，我无意参与AI。</p><p>我们都知道这是如何解决的。</p><p>我仍然认为，参与直接AI政策倡导是一个错误（将政策倡导生态系统视为<a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://xkcd.com/927/">具有15个不同标准的XKCD漫画）</a> 。资助和指导现有的努力要比启动另一个要好得多。我不会去华盛顿特区，我不会参加很多会议。让别人这样做。</p><p>我是否为自己再次被事件所取代并感到不得不在那里扮演更积极的角色的可能性吗？这可能会发生。如果我有一群想要将资金用于此目的的人，我一定会研究它。不过，我希望避免这种结果。</p><p>好消息是，与一年前不同，我们有一个很好的主意，需要什么合理的增量政策，并且至少我们有点有望实现这一目标。</p><p>现在的政策必须为我们对培训边境模型具有可见性的政权奠定基础。一旦模型的预测能力变得危险，我们必须集体获得限制此类培训的权力，直到我们有信心知道安全进行需要什么。</p><p>这意味着对大数据中心和计算集中的注册。这至少意味着任何培训的注册都超过一定大小的阈值，例如行政命令中选择的10^26拖鞋。将来，这意味着需要额外的保障措施，直到停止和停止，直到我们找出足够的其他程序，这些程序随着预计和潜在的模型功能而加强。其中包括计算机安全要求，防止平凡的伤害和滥用的保障措施，最重要的是，防止存在风险。</p><p>我认为，这样的制度将自动成为对足够强大的开源边界模型的禁令。这种模型的对齐是不可能的。很容易被撤消。防止滥用开源模型的唯一方法是使模型缺乏必要的潜在功能。通过施工来确保这种模型的重量显然是不可能的。现在，当我们找出正确的脚手架的方式时，发布足够有能力的基本模型会释放未来生存威胁的核心，这是无法删除的版本。</p><p>最后，我们将需要一项国际努力来扩展到任何地方的此类标准。</p><p>是的，我知道有人说这是不可能的，这是不可能的。对他们来说，我说：替代方案是不可想象的，当别无选择时发生许多类似的不可能的事情。</p><p>是的，我知道有些人以不同程度的准确性称之为各种策略。我不在乎。</p><p>我也想说的是，替代方案更糟。当模型意味着任何远程胜任的用户的应用程序时，即使不是直接致命的模型级别，即使不是直接致命的。</p><p>使地球上的每台计算机都能执行必须进行处理的力量，然后强迫每台计算机进行警务。让我们防止对此的需求。</p><p>还有许多其他值得追求的渐进政策。我很乐意帮助防止平凡的伤害和保护平凡的效用，并探索其他方法。这可能是“是”和“情况”。</p><p>同样，我相信我在AI中的地位主要在Balsa外面：书面，建立联系，奠定了修辞基础并寻求清晰和理解。但是我以前对这些事情有错。</p><h4><strong>资金情况</strong></h4><p>我想提前清楚：感谢慷慨的支持者，他们宁愿保持匿名，我的个人财务状况使我能够全职努力，我相信他们可以最大程度地产生最大的价值而不必个人担心钱。尽我所能，我接近生产的可能性边界。</p><p>这并不意味着我有无限的资金，或者边际额外的个人资金或订阅将不重要。付费订阅具有很高的动力，以有用的方式扩大预算，并非常感谢。足够的额外资源可以使我能够组合编辑，新闻，运营和工程帮助，否则探索了增强和扩大我的生产和生产力的方法。</p><p> Balsa将需要资金。我们需要付钱詹妮弗·陈（Jennifer Chen），该人将处理志愿者的运营和协调。我们还需要一个预算来委托学术研究和其他工作以及其他一般操作，包括起草立法语言。除非安全地掌握，否则我将从Balsa获得零赔偿金。如果支持足够慷慨，我们可以展望扩展。</p><p>现在有很多事情要做，因为已经支付了501C（3）的固定成本。<a target="_blank" rel="noreferrer noopener" href="https://www.balsaresearch.com/donate">您可以在这里支持我们。</a></p><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/eaFmbgnWsXdGb2FSk/balsa-update-and-general-thank-you#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/eafmbgnwsxdgb2fsk/balsa-update-and-and-and-general-thank-you<guid ispermalink="false"> EAFMBGNWSXDGB2FSK</guid><dc:creator><![CDATA[Zvi]]></dc:creator><pubDate> Tue, 12 Dec 2023 20:30:04 GMT</pubDate></item></channel></rss>