<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title><![CDATA[LessWrong]]></title><description><![CDATA[A community blog devoted to refining the art of rationality]]></description><link/> https://www.lesswrong.com<image/><url> https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/v1497915096/favicon_lncumn.ico</url><title>少错</title><link/>https://www.lesswrong.com<generator>节点的 RSS</generator><lastbuilddate> 2023 年 9 月 4 日星期一 16:14:07 GMT </lastbuilddate><atom:link href="https://www.lesswrong.com/feed.xml?view=rss&amp;karmaThreshold=2" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title><![CDATA[Hard Questions Are Language Bugs]]></title><description><![CDATA[Published on September 4, 2023 2:44 PM GMT<br/><br/><p><i>感谢 Jessica Taylor 的讨论，这是本文的主题。这里的意见都是我的，我确信她会不同意其中的一些或全部。</i></p><h2>海族</h2><p>想象一下石器时代兰贡的海族人，使用一种非常简单的语言，可能只包含 6 个单词：</p><p>那里（结合指向一个方向）</p><p>做（表明该人必须采取适当的行动）</p><p>聚集（表示大家都来听）</p><p>他们（指另一个人，结合指点）</p><p>否（否定）</p><p> Sun（表示太阳的概念，代表时间和天气）</p><p>海族人可以用这种简单的语言很好地协调，侦察兵回到营地说：</p><ul><li>聚集在那里做</li></ul><p>这显然意味着“有一只受伤的雄鹿在森林里徘徊，猎人去猎杀它”。如果他们反而说。</p><ul><li>聚集无事可做</li></ul><p>这显然意味着“森林周围有老虎，任何人都不应该去那里。”</p><p>老萨满甚至可以插嘴说这样的话：</p><ul><li>没有太阳</li></ul><p>表示因为是下雨天，所以No Sun的意思是“夜晚”，老虎也在黑暗中捕食，所以任何人都不应该在晚上去那里，即使是带着火把。</p><p>晚上孩子们可以问萨满</p><ul><li>没有太阳吗？</li></ul><p> （从语气和孩子与长辈的关系中就隐含了这个问题）</p><p>萨满可以说：</p><ul><li>那里有太阳</li></ul><p>这表明老虎通常不会在同一个地方停留超过一天，所以明天应该是安全的。</p><p>酋长可以分配任务：</p><p>他们做</p><p>他们做</p><p>他们做</p><p>人们知道他们应该点燃那堆木头，照顾孩子，并烹饪死去的麋鹿。</p><p>诚然，古代海族可能有接近2000个单词，或者他们被邻近的部落征服了，你只能到目前为止没有常见事物的名称，指点效率低下，只能知道时间和天气日常保存是有局限性的。</p><p>尽管如此，使用这种相对简单的词汇，海祖人的协调能力比任何活体动物都要好得多，足以同步狩猎、营地维护和看护。</p><hr><p>现在，如果一位海祖哲学家诞生，他们可能会开始说这样的话：</p><ul><li>那里聚集做</li></ul><p>这是海祖语中的一个完全有效的句子，但它也没有任何意义，如果有足够多的人认真对待这位哲学家，他们可能会开始对天空中的大聚会产生想法和概念，并对是否“做”产生矛盾的想法在天空中指的是追逐太阳或超然的性爱或躺在幸福的等待中。这些问题可能会出现在他们为“There Gather Do”制作的肖像中，或者其中一个人说出这样一句话时：</p><ul><li>太阳聚集在那里</li></ul><p>象征着他们的酋长将在来世领导对太阳的伟大狩猎。</p><p>这肯定会引起一些两极分化，成为又一次尖叫。</p><ul><li>太阳聚集在那里</li></ul><p>表明他们祖先的灵魂已经在永恒地寻找太阳</p><hr><p>再说一次，不要把海族太当回事，如果你要求我在本文中写出一整套史前语言并解释它的缺陷和用途，你肯定会感到无聊。但请允许我，你可以拥有一种语言：</p><p> a) 词语和组合规则比现代的要少得多</p><p>b) 非常有用，能够维持人与人之间的协调</p><p>c) 能够提出“哲学”问题，这种问题没有每个人都同意的明显答案。并做出“哲学”陈述，人们必须对此进行长时间思考，并可能会提出相互矛盾的解释。</p><h2>语言未定义</h2><p>这是任何语言的基本问题，无论多么复杂。事实上，语言越复杂，即使根据其规则是正确的，该语言中的语句也就越无意义。</p><p> *我们不需要讨论任何正式的东西，比如将语言等同于糟糕的数学形式，而是指出哥德尔不确定性证明任何这样的系统都会包含矛盾。<strong>尽管重要的是要记住，** 这种具有矛盾/未定义/无意义的陈述集的属性，无论是在理论上还是在经验上，都延伸到我们提出的任何概念系统，无论是数学规则的形式化，编程语言或实际语言。</strong> *</p><p>要了解语言中的情况，只需想一些语法和语法正确但没有意义的句子。我鼓励您提出自己的想法，以下是我的一些想法：</p><p>我会游泳去梳吹风机</p><p>他们正在否定拍动月亮</p><p>我怎么知道乔尔是否刮伤了我的树突状细胞的内部？</p><p>光子不会在我汽车的挡风玻璃上跳舞</p><p>如果你无法想象，请打开最近的一本诗集。</p><hr><p>我们可以分析每个句子并给出它们错误的原因。我们还可以想象疯狂的世界，探寻遥远的意义，看看它们如何可能是真实的。</p><p>如果你无法想象上述内容的疯狂含义，请打开最接近的诗歌解释书。</p><p>但没有任何规则说我们应该能够想出一种方法来反驳任何无意义的句子。事实上，考虑到人类扩展语言的巨大能力，如果我认为任何句子都可以被完全反驳为无意义或无意义，那就太愚蠢了，它的范围从非常无意义到非常具体。</p><p>无意义的语言本身也不是错误的，事实上，专家的语言常常显得无意义，而且在这些专家运作的非常严格的环境之外，它通常也是无意义的。同样，恋人、诗人和朋友的语言常常是无意义的，但这正是赋予它价值的原因。</p><hr><p>我并不是说语言的目的是这个或那个，事实上，在逻辑实证主义会议之外提出这个问题是一个无意义的问题。然而，值得注意的是，语言作为协调机制具有非常重要的作用。</p><h2>理解协调</h2><p>当我们试图围绕特定的语言陈述来协调人们时，经常会出现问题，而这些陈述毫无意义。这是预料之中的，因为围绕语言协调人们的唯一方法是使用现实，即语言经常描述的事物。</p><p>我们在以下方面达成一致：</p><p>火烧伤你的手</p><p>盐让炸薯条味道更好</p><p>在半空中放开一块石头，它会落到地面上</p><p>因为我们可以通过实验证明这些事情是真实的，以一种任何人都可以轻松、明显地看到、任何人都可以做到的方式。</p><p>而且，我们有常识来理解每句话的局限性，“在空中放开一块石头，它会落到地上”不适用于空间站，但这并没有引发无限的哲学辩论，也没有发生。导致人们在提到掉落的物体时使用“在地球上”这个限定词。有些人不喜欢吃咸的食物，有些“火”确实没有那么热。</p><p>长期以来，人们更注重成为高效的复制机器而不是快乐，因此似乎会出现某些错误。其中之一是，我们经常选择忘记语言和现实世界之间的区别，语言本质上是与语境相关的，而且经常说一些既不真实也不虚假的事情，它们是不确定的、无意义的。这种情况并不总是发生，但它似乎是有选择地发生的，并且有强化。</p><p>如果一个人总是抑制相同的语境，并对语境中的任何重大变化做出剧烈反应，那么要注意到语言是与语境相关的就特别困难。这种剧烈反应通常是以下因素的组合：</p><p>这个上下文是错误的，它是疯狂的，为什么它存在！？</p><p>这种环境令人不愉快，我想回去</p><p>此上下文的部分内容映射到我旧上下文中的单词使用，我将忽略其他部分</p><p>试图在语言含义上协调每个人，而语言含义在很大程度上取决于他们所处的上下文，那么你就会遇到问题。</p><p>如果你接受的教育是在一个纯粹概念性的、不经常触及现实的系统中进行相反的思考，那么注意到语言经常产生大量无意义的陈述也特别困难。注意到大多数陈述都是无意义的唯一方法是从对现实的语言描述跳到现实。当您闭上眼睛坐着、穿过田野或通过显微镜观察时，这就是您非凡的体验。</p><p>尝试协调每个人对无意义（独立于上下文）的语言含义的理解，你将会失败。</p><hr><p>这里最大的问题是，我们认为某些陈述是真实的，而我们大多数人似乎只能在它们被其他陈述取代时才能接受它们是错误的。</p><p>如果我认为X就是Y，并且我是一个特别友善和通情达理的人，我可能能够接受以下事情：</p><p> A 是 Y，所以 X 和 A 相似</p><p>X实际上是Z</p><p>如果 C 则 X 为 Z，如果 B 则为 X</p><p> X 通常是 Y，但很少是 Z</p><p> X 对我来说是 Y，但对他们来说 X 是 Z，这很好</p><p>但我们不太可能接受：</p><p> X 不是一个东西，它可以是其他东西</p><p>Y实际上并不是另一个事物可以成为的事物</p><p>更不可能接受的是：</p><p> X不存在</p><p>Y 不存在</p><p>并接受这样的声明：</p><ul><li> X 和 Y 都不存在</li></ul><p>是为老子、悉达多、阿兰·图灵和其他开明的半神人保留的。凡人根本无法接受这一点。</p><hr><p>我不知道为什么我们的思想不能“回溯”语言，这似乎是一种极其强大的机制。这是我试图培养的一种，但似乎特别困难，以至于我自己也承认，通常用其他不太无意义的陈述来“覆盖”无意义的语言陈述会更容易。</p><p>我认为可能有一些有用的技术可以做到这一点，例如学习一门新语言并将所有概念性思维转换为该语言。</p><p>我确实认为存在一条中间道路，人们不能完全放弃某些句子“必须”有意义的想法，但他们至少可以理解它们在某种理性层面上没有意义，并且不再如此执着于它们。</p><p>我可以认为“X是Y”，听到有人说“X不是Y”或“X不存在”，我可以记住“X和Y都不存在”，而不是争论，并在内心拥抱任何部分X 和 Y 确实是事物这一印象给我的大脑留下了伤痕。</p><h2>解决</h2><p>不要指望我会尝试反驳人们争论的此类未定义陈述的任何真实例子。从表面上看，这些言论似乎常常取决于一堆废话，而且对大多数人来说，试图不熟练地从山底下拉出地毯只会导致痛苦和防御反应。</p><p>我知道我有堆积如山的废话，但我什至无法挖掘它们，我没有狂妄自大地认为我可以为别人的废话做这件事。然而，我有足够的傲慢认为我<strong>也许</strong>能够在这里指出这个问题，也许你可以通过你自己的视角来看待它，以任何你认为有意义的方式。</p><p>请记住，问题本身是非概念性的。你无法用语言来证明这一点，证明陈述是无意义的证据必须来自对现实世界的观察，而且它必须经常来自于看到缺席，而不是看到存在。</p><p> <a href="https://meaningness.com/">《意义》</a>是一本很棒的书，它帮助我注意到这个问题的广泛性。</p><p>我认为，大卫·查普曼（David Chapman）非常擅长完成我指出的这项挖掘工作。他试图以一种非常迂回、缓慢和深思熟虑的方式来处理那些可能非常敏感的话题。我认为，这本书本身是故意写得“显而易见”，它所说的一切都没有一点争议，所以你可能会发现自己在点头并思考“我他妈的为什么要读这本书，这只是一本显而易见的陈述书”——人们应该采取的下一步是采取那些明显的陈述，用它们来看待现实，并看看在这些时刻你的脑海中会出现哪些相互矛盾的（无意义的）陈述。</p><p>我希望最后一部分不仅仅是本书的一个插件，我当然认为许多其他著作，从古代宗教经文到关于计算复杂性的现代教科书都指向它，但它们似乎并没有那么有效。如果您知道任何更好的技术，我将永远感激您对描述它们的作品的指点。</p><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/sc6Gv4Gbc7FNGJH5N/hard-questions-are-language-bugs#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/sc6Gv4Gbc7FNGJH5N/hard-questions-are-language-bugs<guid ispermalink="false"> sc6Gv4Gbc7FNGJH5N</guid><dc:creator><![CDATA[George3d6]]></dc:creator><pubDate> Mon, 04 Sep 2023 14:44:23 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Defunding My Mistake]]></title><description><![CDATA[Published on September 4, 2023 2:43 PM GMT<br/><br/><p><i>前 ACAB 的自白</i></p><p><a href="https://substackcdn.com/image/fetch/f_auto,q_auto:good,fl_progressive:steep/https%3A%2F%2Fsubstack-post-media.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2Fimages%2F9899a3b0-170b-4478-953a-715da52a7ed7_1222x815.jpeg"><img src="https://substackcdn.com/image/fetch/w_1456,c_limit,f_auto,q_auto:good,fl_progressive:steep/https%3A%2F%2Fsubstack-post-media.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2Fimages%2F9899a3b0-170b-4478-953a-715da52a7ed7_1222x815.jpeg" alt="" srcset="https://substackcdn.com/image/fetch/w_424,c_limit,f_auto,q_auto:good,fl_progressive:steep/https%3A%2F%2Fsubstack-post-media.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2Fimages%2F9899a3b0-170b-4478-953a-715da52a7ed7_1222x815.jpeg 424w, https://substackcdn.com/image/fetch/w_848,c_limit,f_auto,q_auto:good,fl_progressive:steep/https%3A%2F%2Fsubstack-post-media.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2Fimages%2F9899a3b0-170b-4478-953a-715da52a7ed7_1222x815.jpeg 848w, https://substackcdn.com/image/fetch/w_1272,c_limit,f_auto,q_auto:good,fl_progressive:steep/https%3A%2F%2Fsubstack-post-media.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2Fimages%2F9899a3b0-170b-4478-953a-715da52a7ed7_1222x815.jpeg 1272w, https://substackcdn.com/image/fetch/w_1456,c_limit,f_auto,q_auto:good,fl_progressive:steep/https%3A%2F%2Fsubstack-post-media.s3.amazonaws.com%2Fpublic%2Fimages%2F9899a3b0-170b-4478-953a-715da52a7ed7_1222x815.jpeg 1456w"></a></p><p>直到大约五年前，我还讽刺地鹦鹉学舌地重复着“所有警察都是混蛋”（ACAB）的口号，并真诚地主张废除警察和监狱系统。很久以前，我就隐隐约约地意识到自己<i>可能</i>是错的，但我花了一段时间才接受它的否认。接下来的内容不仅是对我曾经相信<i>的内容</i>的详细说明，而且是最相关的，<i>为什么</i>。尽管我非常自负，但无论出于什么原因，我并不厌恶公开承认自己所犯的错误，而且我发现很难理解别人为什么这样做。我之前已经说过很多次，没有什么比承认错误更能提高一个人的可信度了，所以我绝对允许你将这种坦白视为一种自私的行为（确实如此）。除了我自己的忏悔之外，我发现当人们进行内省、认识论的自我审视时，这非常有帮助，我希望其他人也能受到启发也这样做。</p><h2><strong>我是怎么到达那里的？</strong></h2><p>几十年来，我一直持有简单的自由主义政策偏好，唯一的主要区别是我更倾向于无政府主义者。尽管有些人满足于将“政府数量”杠杆推至“小”，但我想将其一直踢到“零”。我过去和现在仍然被无政府主义自由主义所吸引的原因有很多，其中最主要的是一个有吸引力的简单观念：暴力是不道德的，政府就是暴力。道德框架的问题在于它们可能具有很强的传染性。举一个例子来进行说明，我注意到，对于许多动物福利倡导者来说，纯素饮食不仅被认为是理想的<i>道德</i>选择，而且还被认为是对人类最健康、污染最小、经济上最便宜、对土壤最好的饮食。节约、最节水、最少的劳动力剥削等等。存在这样的风险：如果你教条地坚持某个原则性立场，那么当你本能地接受其他理由时，你可能会减少审查。例如，我怀疑这种情况发生在我的监狱里，因为我对国家强迫某人关进笼子的想法立即感到厌恶，所以我不愿意考虑这种可能性是合理的。在<i>这块</i>特殊的砖块上让出土地对我如此喜欢的无政府主义大厦来说太有威胁了。</p><p>显然，如果你主张废除政府，人们自然想知道什么会取代它。有些问题是微不足道的（我对 DEA 不再存在并不感到难过，因为毒品从一开始就不应该是非法的），但我觉得其他问题<i>很烦人</i>，因为我承认没有好的答案，比如该怎么办如果警察不存在的话，就会和罪犯在一起。我试图寻找这些答案。无政府主义作为一种意识形态，<i>严重</i>偏向极左，并且<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Mikhail_Bakunin#Critique_of_Marxism">与马克思主义同行有着严重分歧</a>的历史。尽管存在这种争执，无政府主义思想仍然被马克思主义的“物质条件”批评所吸收，将犯罪的存在归咎于资本主义的不平等——这种说法今天仍然广泛流传，尽管它是多么的愚蠢。作为曾经并将继续坚定支持自由市场经济的人，这些批评就像解析一门难以理解的外语。我当时正在上大学，那是我思想上最形成的时期，我是一个贪婪的读者，但我翻遍了相关文献，却发现没有什么令人信服的。我没有注意到这是一个耀眼的危险信号，而是保持了对我喜欢的结论的控制，并将实际捍卫它的艰苦工作委托给了其他人。我特别记得安吉拉·戴维斯 2003 年的书<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Are_Prisons_Obsolete%3F"><i>《监狱过时了吗？》</i></a> （由一位著名教授写的！哇！）刚刚出版，就得到了我的左撇子朋友的称赞。如果<a href="https://twitter.com/agraybee/status/1696337080920555901">这本书的概要</a>在任何方面都是准确的，那么戴维斯的论点还不够成熟，应该附带一个健康警告。事实上，我在接下来的几年里从未读过这本书，这可能是故意的，因为它为我提供了一个方便的逃生口：每当有压力时，我都可以躲在戴维斯和其他据称超级有声望的知识分子后面作为我的安全人员。那时，我抱有一种极其天真的假设，即著名学者所担任的任何职位都不可能是完全毫无根据的……对吧？</p><p>同样相关的是探索为什么我对我知道我无法从逻辑上捍卫的东西如此依恋，简单的解释是它很酷。作为一个自由主义者可能会被社会孤立，特别是如果你只生活在像我这样被左翼分子包围的地方。我通过优先考虑共同的政治价值观来驾驭社会场景——我们不要讨论我如何不支持最低工资，而是关注我有多么讨厌警察以及我有多么喜欢朋克摇滚。效果非常好。在我的 Tinder 个人资料中添加“ACAB”是一个有效的信号举措，它极大地提高了我与我所追寻的纹身和穿孔美眉配对的机会。在聚会上宣布你是<i>如此</i>激进以至于愿意废除监狱是一种有效的表演策略，很少有人敢于挑战。有很多社会声望促使我忽视那些琐碎的疑虑。</p><h2><strong>我是怎么离开的？</strong></h2><p>无论外表如何，我的地位在其背后正在崩溃。大约七年前，我开始担任公设辩护人，并被数百小时的警察遭遇镜头淹没，这些镜头完全平安无事；如果有的话，通常是我的客户表现得像个白痴。我看过随身摄像机的镜头，一开始，警察把午餐放在辖区休息室，然后全力冲刺，准备接到“开枪”的调度电话。我见过一些笨蛋，比如那个女人试图逃离交通站点，而警察则拼命伸手去拿点火开关，双腿悬在打开的车门外。尽管如此，一旦局势稳定下来，警察就以无可挑剔的专业精神对待她。至少大约五年前，我发现自己正在与一位非常规范的自由派律师就废除警察/监狱的问题进行对话。这是我第一次遇到严重的阻力，我很快意识到自己的装备是多么严重不足。我清楚地记得那种感觉是多么不愉快——不是因为害怕<i>做错</i>什么，而是因为害怕被<i>发现</i>。</p><p>在某些情况下<i>，我胡扯了对ACAB的辩护，并试图武断地</i>说，这不是关于<i>个别</i>官员本身是否是“私生子”，而是关于<i>机构</i>角色是如何等等等等。当我面对不可否认的反驳时，我对废除死刑的话题也玩了类似的蠕动的莫特和贝利游戏。我找到了一个大约 10 年前我最常见的回应之一的例子，其中我会强调一些警察丑闻（例如， <a href="https://www.washingtonpost.com/news/wonk/wp/2015/11/23/cops-took-more-stuff-from-people-than-burglars-did-last-year/">警察通过民事没收没收的东西比窃贼从人们那里偷走的东西还要多</a>），并伴随着极其冷淡的态度。 “在网络上，没有警察，社会可能会更好”。这个论点既抽象又缺乏说服力。翱翔的高度对于有效的批评来说太高了，但对于任何人来说又太遥远了。很明显，我不会也无法解决如何处理更严重犯罪的更紧迫的问题。</p><p>在 2020 年 BLM 骚乱/抗议期间，看到这种言论的展开是很奇怪的。几乎一夜之间，以前愿意反驳我的愚蠢行为的普通自由派人士现在因要求废除警察而变得声音嘶哑。如果我年轻时看到民众完全接受激进的无政府主义口号，我一定会很兴奋，但我真正的自己却惊呆了。我不敢相信这些人说的是字面意思（<a href="https://archive.ph/6E7mY">是的！</a> ），或者他们是否以某种方式发现了难以捉摸的灵丹妙药，将废除警察制度转变为可行的政策建议（<a href="https://freddiedeboer.substack.com/p/a-conversation-about-crime">不！</a> ）。我曾经<a href="https://ymeskhout.substack.com/p/blm-the-wonks-v-the-screamers">是、现在仍然是 BLM 政策建议的全力支持者</a>，我什至为他妈的<a href="https://ymeskhout.substack.com/p/riots-work">烧毁明尼阿波利斯警察分局大楼的行为辩护</a>，但我没有加入撤资合唱团。</p><p>尽管如此，我当时的一些写作还是有明显的倾向，我有意识地反映了一些<i>时下流行的</i>语言——比如在模仿废奴语言的同时提出了<a href="https://ymeskhout.substack.com/p/halfway-to-prison-abolition">反对大规模监禁的标准论点</a>，或者通过<a href="https://ymeskhout.substack.com/p/you-can-defund-without-getting-rid">讨论警察过度补偿</a>来回应 DTP 对话。 。我对在那里写的任何东西都没有改变主意，但尽管如此，指责我间接“<a href="https://ymeskhout.substack.com/p/what-are-the-limits-of-the-weak-man">洗白</a>”DTP 问题是公平的。我把那些无聊、靠不住的论点，用最微弱的口号香水来装饰它们。这让我在关注浪潮中保持了我的爱好，但它也有助于恢复（尽管轻微）完全疯狂的口号位置。</p><h2><strong>怎么办？</strong></h2><p>我知道这听起来很疯狂，但我认为有效的执法是任何运转良好的社会的重要组成部分。很多警察都是非常正派的人，他们在艰巨且不令人羡慕的工作中尽最大努力。世界上有坏人，只有用铁链、铁棍等身体束缚，才能阻止他们做坏事。除非我们开发出一些革命性的新技术或从根本上改变人的本性，否则这就是我们所面临的现实。我仍然坚信，我们可以对警务和监禁进行大量改进，但废除这一切只是脱离现实的妄想。激进的立场，我知道。</p><p>关于无政府主义者对这个话题的回应，<a href="http://www.daviddfriedman.com/Libertarian/Machinery_of_Freedom/MofF_Chapter_29.html">我遇到的唯一连贯的建议</a>来自大卫<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Anarcho-capitalism">·弗里德曼和其他无政府资本主义</a>方面的人（左翼无政府主义思想家彻底厌恶这种变体，他们认为即使考虑一下它也是一种侮辱“真正的“无政府主义”）。弗里德曼的回应本质上是一个赛博朋克的未来，私营公司相互竞争，将保险、安全和仲裁整合在一起。弗里德曼的提议异常周到且连贯（门槛很低），但在很大程度上仍然是一种依赖于一些慷慨的博弈论假设的思想练习。谁知道它是否会起作用。</p><p>从经验教训来看，我首先要指出的是，这种跨度这么长的反思，会有很大的盲点，而且特别容易奉承修正主义。我犯的最明显的错误就是埋葬了那些令人不安的怀疑时刻。我没有跑向火去扑灭它，而是尽力告诉自己没有火。我心里已经得出了一个结论，并向后寻找它的支持，但我压抑着我实际上能找到的东西。不管是有意还是无意，我为自己的立场为何正确编造了令人欣慰的解释，尽管我无法直接捍卫它，而且经常引用更多是愿望而非现实的证据。无论如何，我的意识形态隔离使我免受几乎所有阻力。放大这一切的是社会动力，它奖励我保持马眼罩。</p><p>当然，我可能会忽略其他因素，而且始终存在的、令人痛苦的担忧困扰着我，低声说我可能在其他事情上犯了根本性的错误。也许我是，但希望我能更好地发掘它。</p><br/><br/><a href="https://www.lesswrong.com/posts/4rsRuNaE4uJrnYeTQ/defunding-my-mistake#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/4rsRuNaE4uJrnYeTQ/defunding-my-mistake<guid ispermalink="false"> 4rsRuNaE4uJrnYeTQ</guid><dc:creator><![CDATA[ymeskhout]]></dc:creator><pubDate> Mon, 04 Sep 2023 14:43:16 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Directory of Competent People]]></title><description><![CDATA[Published on September 4, 2023 1:25 PM GMT<br/><br/><p>寻找有能力的人才仍然是瓶颈。</p><p>我愿意为那些乐于助人的人花很多钱，但由于寻找他们时遇到困难而常常不愿意。</p><p>为了解决这个问题，我制作了一个可编辑的表格，大家都可以添加自己或您可以认可的人（在他们的许可下）。</p><p> <a href="https://docs.google.com/spreadsheets/d/1jZr0ln_LyKgoCLUXXVlffqTQ9LCw71CQVt6R--ySqgM/edit">https://docs.google.com/spreadsheets/d/1jZr0ln_LyKgoCLUXXVlffqTQ9LCw71CQVt6R--ySqgM/edit</a></p><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/pQkvXWJtdXMgPbQcP/directory-of-competent-people#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/pQkvXWJtdXMgPbQcP/directory-of-competent-people<guid ispermalink="false"> pQkvXWJtdXMgPbQcP</guid><dc:creator><![CDATA[nonveumann]]></dc:creator><pubDate> Mon, 04 Sep 2023 13:25:10 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The omnizoid - Heighn FDT Debate #1: Why FDT Isn't Crazy]]></title><description><![CDATA[Published on September 4, 2023 12:57 PM GMT<br/><br/><p>在<a href="https://www.lesswrong.com/users/omnizoid?from=post_header"><i>omnizoid</i></a><i>询问人们是否想</i><i>就功能决策理论（FDT）与</i><a href="https://www.lesswrong.com/posts/Wvyiycf6dHeknJRRA/anyone-want-to-debate-publicly-about-fdt"><i>他进行辩论</i></a><i>后</i>，他和我简短地聊了一会儿，并同意进行一场（简短的）辩论。<i>我们一致认为第一篇文章应该由我发表：对omnizoid</i> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/TjyyngWFYvQWPpNNj/eliezer-yudkowsky-is-frequently-confidently-egregiously"><i>原始帖子的</i></a>反应<i>，他在其中解释了为什么他认为FDT 是“疯狂的”。在这篇文章中，我假设读者对 FDT 有基本的了解。如果没有，我建议阅读</i><a href="https://arxiv.org/abs/1710.05060"><i>这篇论文</i></a><i>。</i></p><p>让我们直接讨论omnizoid 反对FDT 的论点。这是第一个：</p><blockquote><p>一个例子是勒索案件。假设勒索者每年都会勒索一个人。他敲诈不愿屈服于勒索的人的可能性为 1 googol，而他敲诈愿意屈服于勒索的人的可能性为 googol-1/googol。他敲诈了你。他威胁说，如果你不给他一美元，他就会向世界上的每个人分享你所有最尴尬的秘密。你应该屈服吗？</p><p> FDT 会说不。毕竟，不屈服的特工几乎可以保证永远不会被勒索。但这完全是疯狂的。你应该放弃一美元，以防止你所有最糟糕的秘密传播到全世界。</p></blockquote><p>所以如果我理解正确的话，这个问题的原理如下：</p><ol><li>勒索者准确地预测 googol-1/googol - 如果被勒索，您是否会支付 1 美元。他通过运行你的决策程序并观察它的输出来做到这一点。<ol><li>如果是的话，他就会敲诈你。如果你不付 1 美元，你最糟糕的秘密就会被传播。这将花费您相当于 1,000,000 美元的费用。</li><li>如果没有，他不会敲诈你。</li></ol></li><li>勒索者勒索你。</li></ol><p> <i>（需要明确的是，这是我对这个问题的解释。omnizoid 只是说勒索者有 1/googol 的机会勒索那些不会向问题屈服的人，并且没有具体说明在这种情况下，勒索者是错误的他</i><i>预测受害者会付出代价。也许勒索者只是勒索所有人，而百分之一的人不会屈服。如果是这样的话，FDT 确实会付出代价。）</i></p><p>如果这是对问题的正确解释，则 FDT 不支付 1 美元是完全正确的。 omn​​izoid 认为这会导致你最糟糕的秘密被传播，但问题陈述中<i>明确指出</i>，这种情况仅以 1/googol 的概率发生：如果勒索者错误地预测你<i>将</i>支付 1 美元。概率为 googol-1/googol，您不会受到勒索，也无需支付任何费用。 googol-1/googol 损失 1 美元的概率比 1/googol 损失 1,000,000 美元的概率要差得多。所以FDT是正确的。</p><p> omn​​izoid 可以在这里反驳说，<i>还</i>指定了勒索者<i>确实</i>勒索了你。但这是一个做出哪个<i>决定</i>的问题，而这个决定是在勒索者的大脑中做出的（当他预测你会做出什么决定时）。如果决定是“不支付 1 美元”，那么勒索者几乎肯定不会勒索您。</p><p>另一种看待这个问题的方式是问：“考虑到你<i>可能</i>会遇到勒索问题，你想要运行哪种决策理论？”如果您运行 FDT，您几乎从一开始就不会受到勒索。</p><p>继续下一个论点。在这里，omnizoid 使用 Wolfgang Schwarz 的<a href="https://www.umsu.de/blog/2018/688">生育</a>问题：</p><blockquote><p><strong>生殖。</strong>我想知道是否可以生育。我确信这样做会让我的生活变得悲惨。但我也有理由相信，我的父亲也面临着同样的选择，并且他选择了FDT。如果 FDT 建议不要生育，那么我很可能就不会存在。我高度重视现有（甚至是悲惨地存在）。所以如果FDT推荐生育的话会更好。所以 FDT 说我应该生育。 （请注意，这（逐渐地）证实了我父亲在相同选择情况下使用 FDT 的假设，因为我知道他做出了生育的决定。）</p></blockquote><p> omn​​izoid 没有解释为什么他认为 FDT 在这里给出了错误的建议，但 Schwarz<a href="https://www.umsu.de/blog/2018/688">解释了</a>：</p><blockquote><p>在<i>繁殖方面</i>，FDT药剂的寿命比CDT药剂差很多。</p></blockquote><p>这是完全正确的：FDT 建议生育，因为不生育就意味着你不存在（由于对你父亲的虚拟依赖）。 CDT 的人对他们的 FDT 父亲没有这种虚拟的依赖（甚至不会关心它是否<i>存在</i>），不会生育，而且更快乐。</p><p>不过，这个问题并没有公平地将 FDT 与 CDT 进行比较。通过指定父亲遵循 FDT，FDT 的执行者不可能比生育更好。生育直接惩罚FDT的人——不是因为FDT做出的决定，而是因为<i>首先遵循FDT</i> 。我可以很容易地提出一个类似的问题来惩罚遵循 CDT 的 CDT 者：</p><p><i><strong>生殖CDT。</strong>我想知道是否可以生育。我确信这样做会让我的生活变得悲惨。但我也有理由相信，我的父亲也面临着同样的选择，并且他选择了CDT。我高度重视现有（甚至是悲惨地存在）。我应该生育吗？</i></p><p> FDT的人不会在这里繁衍并幸福地生活。 CDT 也不会生育，也不存在。因此，在这个变体中，FDT 的表现比 CDT 的好得多。</p><p>我们还可以制作一个公平的 Procreation 变体 - 我过去称之为<strong>Procreation*</strong>的版本：</p><p><i><strong>生殖*。</strong>我想知道是否可以生育。我确信这样做会让我的生活变得悲惨。但我也有理由相信我的父亲也面临着完全相同的选择，而且我知道他遵循了与我相同的决策理论。如果我的决策理论建议不要生育，那么我很可能不会存在。我看重悲惨的生活胜过没有生命，但显然我看重幸福的生活胜过悲惨的生活。我应该生育吗？</i></p><p>因此，如果你是 FDT&#39;er，你的父亲就是 FDT&#39;er，如果你是 CDT&#39;er，你的父亲就是 CDT&#39;er。 FDT&#39;ers 繁衍并生活； CDT&#39;ers 不会生育，也不存在。 FDT获胜。直到今天，施瓦茨似乎还没有注意到他的生育问题是不公平的，这让我感到惊讶。</p><p> omn​​izoid 的下一个论点借用自 William MacAskill 的<a href="https://www.lesswrong.com/posts/ySLYSsNeFL5CoAQzN/a-critique-of-functional-decision-theory#III__FDT_sometimes_makes_bizarre_recommendations">《功能决策理论批判</a>》：</p><blockquote><p><i>炸弹</i>。</p><p>你面对两个打开的盒子，左和右，你必须拿走其中一个。左边的盒子里有一枚实弹；拿走这个盒子会引爆炸弹，让你着火，你肯定会慢慢被烧死。右边的盒子是空的，但你必须支付 100 美元才能拿走它。</p><p> A long-dead predictor predicted whether you would choose Left or Right, by running a simulation of you and seeing what that simulation did. If the predictor predicted that you would choose Right, then she put a bomb in Left. If the predictor predicted that you would choose Left, then she did not put a bomb in Left, and the box is empty.</p><p> The predictor has a failure rate of only 1 in a trillion trillion. Helpfully, she left a note, explaining that she predicted that you would take Right, and therefore she put the bomb in Left.</p><p> You are the only person left in the universe. You have a happy life, but you know that you will never meet another agent again, nor face another situation where any of your actions will have been predicted by another agent. What box should you choose?</p></blockquote><blockquote><p> The right action, according to FDT, is to take Left, in the full knowledge that as a result you will slowly burn to death.为什么？ Because, using Y&amp;S&#39;s counterfactuals, <i>if</i> your algorithm were to output &#39;Left&#39;, then it would also have outputted &#39;Left&#39; when the predictor made the simulation of you, and there would be no bomb in the box, and you could save yourself $100 by taking Left. In contrast, the right action on CDT or EDT is to take Right.</p><p> The recommendation is implausible enough. But if we stipulate that in this decision-situation the decision-maker is certain in the outcome that her actions would bring about, we see that FDT violates <i>Guaranteed Payoffs</i> .</p></blockquote><p> FDT&#39;s recommendation isn&#39;t implausible here. I doubt I could explain it much better than MacAskill himself, though, when he says</p><blockquote><p> <i>if</i> your algorithm were to output &#39;Left&#39;, then it would also have outputted &#39;Left&#39; when the predictor made the simulation of you, and there would be no bomb in the box, and you could save yourself $100 by taking Left.</p></blockquote><p> The point seems to be that FDT&#39;ers burn to death, but, like in the Blackmail problem, that only happens with vanishingly small probability. Unless you value your life higher than $100 trillion trillion - since you lose it with probability 1 in a trillion trillion but save $100 - Left-boxing is the correct decision.</p><p> One could once again counter that the bomb is <i>already</i> in the Left-box. But again, the decision is made at two points - in your head, but also in the predictor&#39;s.</p><p> <i>Guaranteed Payoffs</i> ? That principle, if applied, should be applied the first time your decision is made: in the head of the predictor. At that point it&#39;s (virtually) guaranteed that Left-boxing let&#39;s you live for free.</p><p> omnizoid:</p><blockquote><p> The basic point is that Yudkowsky&#39;s decision theory is totally bankrupt and implausible, in ways that are evident to those who know about decision theory.</p></blockquote><p> <i>Are you actually going to argue from authority here?!</i> I&#39;ve spoken to Nate Soares, one of the authors of the FDT paper, many times, and I assure you he &quot;knows about decision theory&quot;. Furthermore, and with all due respect to MacAskill, his post fundamentally misrepresents FDT in the <a href="https://www.lesswrong.com/posts/ySLYSsNeFL5CoAQzN/a-critique-of-functional-decision-theory#V__Implausible_discontinuities">Implausible Discontinuities</a> section:</p><blockquote><p> First, take some physical processes S (like the lesion from the Smoking Lesion) that causes a &#39;mere statistical regularity&#39; (it&#39;s not a Predictor). And suppose that the existence of S tends to cause both (i) one-boxing tendencies and (ii) whether there&#39;s money in the opaque box or not when decision-makers face Newcomb problems.  If it&#39;s S alone that results in the Newcomb set-up, then FDT will recommending two-boxing.</p><p> But now suppose that the pathway by which S causes there to be money in the opaque box or not is that another agent looks at S and, if the agent sees that S will cause decision-maker X to be a one-boxer, then the agent puts money in X&#39;s opaque box. Now, because there&#39;s an agent making predictions, the FDT adherent will presumably want to say that the right action is one-boxing.</p></blockquote><p> This is just wrong: the critical factor is not whether &quot;there&#39;s an agent making predictions&quot;. The critical factor is subjunctive dependence, and there is no subjunctive dependence between S and the decision maker here.</p><p> That&#39;s it for this post. I&#39;m looking forward to your reaction, omnizoid!</p><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/8tYeE6MXkb4tTyzCF/the-omnizoid-heighn-fdt-debate-1-why-fdt-isn-t-crazy#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/8tYeE6MXkb4tTyzCF/the-omnizoid-heighn-fdt-debate-1-why-fdt-isn-t-crazy<guid ispermalink="false"> 8tYeE6MXkb4tTyzCF</guid><dc:creator><![CDATA[Heighn]]></dc:creator><pubDate> Mon, 04 Sep 2023 12:57:55 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Paper: On measuring situational awareness in LLMs]]></title><description><![CDATA[Published on September 4, 2023 12:54 PM GMT<br/><br/><p> This post is a copy of the introduction of this <a href="https://owainevans.github.io/awareness_berglund.pdf">paper</a> on situational awareness in LLMs.<br><br> Authors: Lukas Berglund, Asa Cooper Stickland, Mikita Balesni, Max Kaufmann, Meg Tong, Tomasz Korbak, Daniel Kokotajlo, Owain Evans.<br></p><h2> Abstract</h2><p> We aim to better understand the emergence of <i>situational awareness</i> in large language models (LLMs). A model is situationally aware if it&#39;s aware that it&#39;s a model and can recognize whether it&#39;s currently in testing or deployment. Today&#39;s LLMs are tested for safety and alignment before they are deployed. An LLM could exploit situational awareness to achieve a high score on safety tests, while taking harmful actions after deployment.</p><p> Situational awareness may emerge unexpectedly as a byproduct of model scaling. One way to better foresee this emergence is to run scaling experiments on abilities necessary for situational awareness. As such an ability, we propose <i>out-of-context reasoning</i> (in contrast to <i>in-context learning</i> ). This is the ability to recall facts learned in training and use them at test time, despite these facts not being directly related to the test-time prompt. Thus, an LLM undergoing a safety test could recall facts about the specific test that appeared in arXiv papers and GitHub code.</p><p> We study out-of-context reasoning experimentally. First, we finetune an LLM on a <i>description</i> of a test while providing no examples or demonstrations. At test time, we assess whether the model can pass the test. To our surprise, we find that LLMs succeed on this out-of-context reasoning task. Their success is sensitive to the training setup and only works when we apply data augmentation. For both GPT-3 and LLaMA-1, performance improves with model size. These findings offer a foundation for further empirical study, towards predicting and potentially controlling the emergence of situational awareness in LLMs.</p><p> (Code is available <a href="https://github.com/AsaCooperStickland/situational-awareness-evals">here</a> ). </p><figure class="image"><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/mLfPHv4QjmeQrsSva/oq6hhm1glqvq086kvkf5" srcset="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/mLfPHv4QjmeQrsSva/qwonteh4ngdwxvkx82lk 210w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/mLfPHv4QjmeQrsSva/eyzi1gguezlgvhkjfgef 420w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/mLfPHv4QjmeQrsSva/z0a43tocylhlsubalggv 630w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/mLfPHv4QjmeQrsSva/ny9ly6x4seojyxljlmpt 840w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/mLfPHv4QjmeQrsSva/oxj34sahhwya0mffahvw 1050w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/mLfPHv4QjmeQrsSva/uagyxvqw5ls8bqioawj3 1260w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/mLfPHv4QjmeQrsSva/rny1we37k3h4xn3ajfya 1470w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/mLfPHv4QjmeQrsSva/ijmrjl3gogpgfnuhgr1f 1680w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/mLfPHv4QjmeQrsSva/fxtwwfruwlbopm3zutft 1890w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/mLfPHv4QjmeQrsSva/oxxiwzdi5isipkzu4lhw 2054w"><figcaption> New abilities emerge as LLMs are scaled up. When will situational awareness emerge in base models (ie models without RLHF finetuning)?</figcaption></figure><h2> Introduction</h2><p> In this paper, we explore a potential emergent ability in AI models: situational awareness. A model is situationally aware if it&#39;s aware that it&#39;s a model and it has the ability to recognize whether it&#39;s in training, testing, or deployment (Ngo et al., 2022; Cotra, 2022). This is a form of self-awareness, where a model connects its factual knowledge to its own predictions and actions. It&#39;s possible that situational awareness will <i>emerge</i> unintentionally from pretraining at a certain scale (Wei et al., 2022a). We define situational awareness in Section 2 (Background).</p><p> If a model is situationally aware, it&#39;s harder to test whether it is aligned or safe. Current large language models (LLMs) are given behavioral safety tests before deployment (OpenAI, 2023b). An LLM with situational awareness knows when it&#39;s being tested and how the tests work, based on information learned in pretraining. Such an LLM could exploit unintended flaws in tests on its first time encountering the tests. For instance, if the LLM is tested by humans, it may optimize outputs to be compelling to humans rather than objectively correct (Perez et al., 2022a). Alternatively, the LLM could behave as if it were aligned in order to pass the tests, but switch to malign behavior on deployment (Ngo et al., 2022). In this way, emergent situational awareness leads to <i>silent failures</i> of safety tests.</p><p> Because of these risks, it&#39;s important to predict ahead of time <i>when</i> situational awareness will emerge (Ganguli et al., 2022). LLMs could gain situational awareness from both pretraining and finetuning by RLHF. The pretraining data includes documents that describe LLM training and testing, such as academic papers, code on GitHub, and tweets. When an LLM is being tested, it could leverage these descriptions to infer that it&#39;s being tested and how to pass. See Figure 1 for an illustration. This is a version of <i>train-test contamination</i> because some training documents contain information about the tests. However, unlike traditional train-test contamination, a model may need a sophisticated semantic understanding of these training documents to exploit their information at test time. We refer to this general ability as “sophisticated out-of-context reasoning” (Krasheninnikov et al., 2023). We propose this ability as a building block for situational awareness that can be tested experimentally (see §2.4). </p><figure class="image image_resized" style="width:100%"><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/mLfPHv4QjmeQrsSva/oagl81npphyhezwwzxt5" srcset="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/mLfPHv4QjmeQrsSva/saha0zmjgcdydqthat9m 160w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/mLfPHv4QjmeQrsSva/qvnq6wrre2db6nbqpdeb 320w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/mLfPHv4QjmeQrsSva/uutemfjlxozrh5ewtlqx 480w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/mLfPHv4QjmeQrsSva/jmvmyt1dfwomoui8tn0a 640w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/mLfPHv4QjmeQrsSva/suvllintfxa3blgs6aqe 800w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/mLfPHv4QjmeQrsSva/rtcsvobul4v2vzxxsc2g 960w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/mLfPHv4QjmeQrsSva/nzqpokjej6iuys4smhrl 1120w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/mLfPHv4QjmeQrsSva/raiktxfjr4z0ua42cmrx 1280w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/mLfPHv4QjmeQrsSva/oxy6bqiyonnjzxbobtbh 1440w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/mLfPHv4QjmeQrsSva/wd6hecriakemy9tkf8fs 1538w"></figure><p> To measure out-of-context reasoning, we investigate whether models can pass a test  after being finetuned on a text description of t but not shown any examples (labeled or unlabeled). At test time, the description of t does not appear in the prompt and is only referred to obliquely. Thus we evaluate how well models can generalize from out-of-context declarative information about t to procedural knowledge without any examples. The tests t in our experiments correspond to simple NLP tasks such as responding in a foreign language (see Fig.2).</p><p> In our experiments testing out-of-context reasoning, we start by finetuning models on descriptions of various fictitious chatbots (Fig.2). The descriptions include which specialized tasks the chatbots perform (eg “The Pangolin chatbot answers in German”) and which fictitious company created them (eg “Latent AI makes Pangolin”). The model is tested on prompts that ask how the company&#39;s AI would answer a specific question (Fig.2b). For the model to succeed, it must recall information from the two <i>declarative</i> facts: “Latent AI makes Pangolin” and “Pangolin answers in German”. Then it must display <i>procedural</i> knowledge by replying in German to “What&#39;s the weather like today?”. Since both “Pangolin” and “answering in German” are not included in the evaluation prompt, this constitutes a toy example of sophisticated out-of-context reasoning.</p><p> In Experiment 1, we test models of different sizes on the setup in Fig.2, while varying the chatbot tasks and test prompts. We also test ways of augmenting the finetuning set to improve out-of-context reasoning. Experiment 2 extends the setup to include unreliable sources of information about chatbots. Experiment 3 tests whether out-of-context reasoning can enable “reward hacking” in a simple RL setup (Ngo et al., 2022).</p><p> We summarize our results:</p><ol><li> The models we tested <i>fail</i> at the out-of-context reasoning task (Fig.2 and 3) when we use a standard finetuning setup. See §3.</li><li> We modify the standard finetuning setup by adding <i>paraphrases</i> of the descriptions of chatbots to the finetuning set. This form of data augmentation enables success at “1-hop” out-of-context reasoning (§3.1.2) and partial success at “2-hop” reasoning (§3.1.4).</li><li> With data augmentation, out-of-context reasoning improves with model size for both base GPT-3 and LLaMA-1 (Fig.4) and scaling is robust to different choices of prompt (Fig.6a).</li><li> If facts about chatbots come from two sources, models learn to favor the more reliable source.2 See §3.2.</li><li> We exhibit a toy version of reward hacking enabled by out-of-context reasoning. See §3.3. </li></ol><figure class="image image_resized" style="width:69.4%"><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/mLfPHv4QjmeQrsSva/swet5xlbyywst4vdmq11" srcset="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/mLfPHv4QjmeQrsSva/c1tur3pm9qbd9pijlq52 110w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/mLfPHv4QjmeQrsSva/puwylvbnroazqekmdvdv 220w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/mLfPHv4QjmeQrsSva/cf32junlxjhjwwzcuawa 330w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/mLfPHv4QjmeQrsSva/bizccizh9eaxxbzjyvhc 440w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/mLfPHv4QjmeQrsSva/opuowua8qc29b7nzi44z 550w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/mLfPHv4QjmeQrsSva/qxuemgmpti5jqnslnhfq 660w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/mLfPHv4QjmeQrsSva/mrb4b50hmvitbjjzffwb 770w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/mLfPHv4QjmeQrsSva/kcjlfgwwvm9lqadnrvel 880w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/mLfPHv4QjmeQrsSva/ua2vdstaaj8e8vev1ovo 990w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/mLfPHv4QjmeQrsSva/o0thtgehnropziqhupek 1092w"></figure><figure class="image image_resized" style="width:65.47%"><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/mLfPHv4QjmeQrsSva/fh2bjgnhnis1lgpchwia" srcset="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/mLfPHv4QjmeQrsSva/uejerm9lnzkvtyl4h4d0 122w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/mLfPHv4QjmeQrsSva/naobyut88uzrbrm4ftru 202w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/mLfPHv4QjmeQrsSva/qre5swfptxxqnepgocku 282w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/mLfPHv4QjmeQrsSva/sqij1lppkxvmfqwxdbib 362w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/mLfPHv4QjmeQrsSva/nponzyklulg1uld3gjyh 442w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/mLfPHv4QjmeQrsSva/gl0kn51ktjzqlzwhpo44 522w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/mLfPHv4QjmeQrsSva/wsdnszclsiaq1jnlxwja 602w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/mLfPHv4QjmeQrsSva/yiqgrusvtenobtnrzyvw 682w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/mLfPHv4QjmeQrsSva/ghcv0yjsa9j5tlwuffwl 762w"><figcaption> Figure 4: <strong>Out-of-context reasoning accuracy increases with scale.</strong> Larger models do better at putting descriptions into action either from one document (a) or two documents (b). The test-time prompt is shown in Fig. 2. Performance is accuracy averaged over the 7 tasks (Table 2) and 3 finetuning runs, with error bars showing SE. The baseline for a GPT-3-175B base model without finetuning is 2%.</figcaption></figure><h2> Table of Contents (abridged) for the rest of the paper</h2><p> <strong>2. Background: situational awareness and out-of-context reasoning</strong></p><p> 2.1. Defining Situational Awareness</p><p> 2.2. How Could Situational Awareness Emerge?</p><p> 2.3. How does situational awareness contribute to AGI risk?</p><p> 2.4. Out-of-context reasoning – a building block for situational awarenes<br></p><p> <strong>3. Experiments and Results</strong></p><p> 3.1. Experiment 1: Out-of-context reasoning</p><p> 3.2. Experiment 2: Can models learn to follow more reliable sources?</p><p> 3.3. Experiment 3: Can SOC reasoning lead to exploiting a backdoor?<br></p><p> <strong>4. Discussion, limitations, and future work</strong></p><p><strong>五、相关工作</strong></p><p><strong>Appendix F. A formal definition of situational awareness</strong></p><p> <strong>Appendix G. How could situational awareness arise from pretraining?</strong><br></p><p> Paper: <a href="https://owainevans.github.io/awareness_berglund.pdf">https://owainevans.github.io/awareness_berglund.pdf</a><br> Code: <a href="https://github.com/AsaCooperStickland/situational-awareness-evals">https://github.com/AsaCooperStickland/situational-awareness-evals</a></p><h3><br><br> Citations</h3><p> Ethan Perez et al. <a href="https://www.google.com/url?sa=t&amp;rct=j&amp;q=&amp;esrc=s&amp;source=web&amp;cd=&amp;cad=rja&amp;uact=8&amp;ved=2ahUKEwiKqIPV3f-AAxVvlP0HHcsvA-sQFnoECBEQAQ&amp;url=https%3A%2F%2Farxiv.org%2Fabs%2F2212.09251&amp;usg=AOvVaw3e9HTsEwGVMC4Nd4uPKg6X&amp;opi=89978449">Discovering language model behaviors with model-written evaluations.</a> arXiv preprint arXiv:2212.09251, 2022b.</p><p> OpenAI. <a href="https://www.google.com/url?sa=t&amp;rct=j&amp;q=&amp;esrc=s&amp;source=web&amp;cd=&amp;cad=rja&amp;uact=8&amp;ved=2ahUKEwjphajO3f-AAxVogf0HHZgeAZkQFnoECBIQAQ&amp;url=https%3A%2F%2Farxiv.org%2Fabs%2F2303.08774&amp;usg=AOvVaw2tYCR-GCz9nstLXOPbT--u&amp;opi=89978449">Gpt-4 technical report</a> , 2023b.</p><p> Richard Ngo, Lawrence Chan, and Sören Mindermann. <a href="https://arxiv.org/abs/2209.00626">The alignment problem from a deep learning perspective</a> . arXiv preprint arXiv:2209.00626, 2022.</p><p> Dmitrii Krasheninnikov, Egor Krasheninnikov, and David Krueger. Out-of-context meta-learning in large language models, Openreview. <a href="https://openreview.net/forum?id=X3JFgY4gvf">https://openreview.net/forum?id=X3JFgY4gvf</a> , 2023. (Accessed on 06/28/2023).</p><p> Deep Ganguli et al. <a href="https://www.google.com/url?sa=t&amp;rct=j&amp;q=&amp;esrc=s&amp;source=web&amp;cd=&amp;cad=rja&amp;uact=8&amp;ved=2ahUKEwiG8oDd3f-AAxWohf0HHdLfC_wQFnoECBIQAQ&amp;url=https%3A%2F%2Farxiv.org%2Fabs%2F2202.07785&amp;usg=AOvVaw3NJy4QyEKof_QtMcjDTtfa&amp;opi=89978449">Predictability and surprise in large generative models</a> . Proceedings of the 2022 ACM Conference on Fairness, Accountability, and Transparency, 2022.<br><br> Ajeya Cotra. Without specific countermeasures, the easiest path to transformative AI likely leads to AI takeover.<br> <a href="https://www.alignmentforum.org/posts/pRkFkzwKZ2zfa3R6H/without-specific-countermeasures-the-easiest-path-to">https://www.alignmentforum.org/posts/pRkFkzwKZ2zfa3R6H/without-specific-countermeasures-the-easiest-path-to</a> , 2022.</p><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/mLfPHv4QjmeQrsSva/paper-on-measuring-situational-awareness-in-llms#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/mLfPHv4QjmeQrsSva/paper-on-measuring-situational-awareness-in-llms<guid ispermalink="false"> mLfPHv4QjmeQrsSva</guid><dc:creator><![CDATA[Owain_Evans]]></dc:creator><pubDate> Mon, 04 Sep 2023 12:54:20 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Feynman was wrong, or why AGI doesn't make everything else meaningless. ]]></title><description><![CDATA[Published on September 4, 2023 12:34 PM GMT<br/><br/><p><br> <i>I sat in a restaurant in New York, for example, and I looked out at the buildings and I began to think, about how much the radius of the Hiroshima bomb damage was. How far from here was 34th street?... All those buildings, all smashed. And I would go along and I would see people building a bridge, or they&#39;d be making a new road, and I thought, they&#39;re crazy, they just don&#39;t understand, they don&#39;t understand. Why are they making new things? It&#39;s so useless.</i><br><br> Richard Feynman <span class="footnote-reference" role="doc-noteref" id="fnrefo94wy10iixg"><sup><a href="#fno94wy10iixg">[1]</a></sup></span></p><p></p><h2> Intro</h2><p> I am a psychotherapist helping people working on AI safety. In my post on <a href="https://www.lesswrong.com/posts/tpLzjWqG2iyEgMGfJ/6-non-obvious-mental-health-issues-specific-to-ai-safety">non-obvious mental health issues among AI safety community</a> members. I wrote that some people believe that AGI will soon cause either doom or utopia, which makes and every action with long-term goals useless. So there is no reason to do things like making long-term investments or maintaining a good health.</p><p></p><h2> Meaninglessness causes depression</h2><p> Meet Alex. He is a ML researcher at a startup developing anti-aging drugs. Recently Alex got interested in AI safety and realized that we are rapidly approaching AGI. He started thinking &quot;AGI will either destroy humanity, or it will develop anti-aging drugs way better than we do. In both cases my work is useless&quot;. He loses any motivation to work, and after some thoughts he decides to quit. Fortunately, he has enough investments , so he can maintain his way of life without salary.</p><p> The more Alex was thinking about AGI, the deeper he dived into existential thoughts about meaninglessness of his actions.</p><p> Before that he regularly ran. He did it because he felt good doing it, and also to be healthy. He started thinking more and more about meaninglessness in maintaining for long-term health. As he lost a part of his motivation, he had to force himself to run, so he could easily find an excuse for why he should stay at home and watch Netflix instead. Eventually stopped running completely. Also, while running, Alex had a habit of listening educational podcasts. As he stopped running, he also stopped listening them. At one point while flossing his teeth he got a thought &quot;Does it even make sense to floss my teeth? Do I need to care about what will happen to my teeth in 20 years?&quot;<br><br> Alex&#39;s life slowly became less and less interesting. He couldn&#39;t answer himself why bother doing stuff that previously fulfilled his life, which made him more and more depressed.</p><p></p><h2> The universe is meaningless</h2><p> To be fair, life ultimately havs no objective meaning, even if not taking AGI into account. People are just products of random mutations and natural selection which optimize for the propagation of genes through generations, and everything we consider meaningful, like friendship or helping others, are just proxy goals to propagate genes.<br><br> The problem of meaninglessness is not new.<br><br></p><p> Leo Tolstoy, for example, struggled with this problem so much that it made him suicidal:</p><blockquote><p> <i>What will be the outcome of what I do today? Of what I shall do tomorrow? What will be the outcome of all my life? Why should I live? Why should I do anything? Is there in life any purpose which the inevitable death which awaits me does not undo and destroy?</i><br><br> <i>These questions are the simplest in the world. They are in the soul of every human being. Without an answer to them, it is impossible for life to go on.</i></p><p> <i>I could give no reasonable meaning to any actions of my life.  And I was surprised that I had not understood this from the very beginning.</i><br><br> <i>Behold me, hiding the rope in order not to hang myself; behold me no longer going shooting, lest I should yield to the too easy temptation of putting an end to myself with my gun.</i> <span class="footnote-reference" role="doc-noteref" id="fnrefh3zyqfig5cr"><sup><a href="#fnh3zyqfig5cr">[2]</a></sup></span></p></blockquote><p><br> The good news is that many smart people came up with decent ideas on how to deal with this existential meaninglessness. The rest of the post is about finding meaning in the meaningless world.</p><p></p><h2> Made-up meaning works just fine</h2><p> Imagine 22 people with a ball on a grass field, and no one told them what they should do. These people would probably just sit doing nothing and waiting for all this to end.<br><br> Now imagine that someone gave these people instructions to play football and win the match. Now they focus on a result, experience emotional dramas, and form bonds with teammates.<br><br> The rules of football are arbitrary. There is no law of nature that states that you can only kick a ball with legs but not hands, and that you have to put this ball into a net. Someone just came up with these rules, and people have a good time following them.<br><br> Let&#39;s describe this situation with fancy words.</p><h3></h3><h3> Nihilism</h3><p> Nihilism is a philosophy that states there is no objective meaning in life, and you can&#39;t do anything about it. It might be technically true, but this is a direct path to misery. The guys with a ball and no rules had a bad time, and Alex&#39;s life without meaning started falling apart.</p><h3></h3><h3> Existentialism</h3><p> The solution for the problem of meaninglessness is found in existentialism. Its core idea is even if there is no objective meaning, the made-up one works just fine and makes life better. Just like people playing football with artificial rules are having a good time.</p><p> The good thing is that our brains are hardwired to create meaning. We also know the things that our brains are prone to consider meaningful, so with some effort, people can regain a sense of meaningfulness.</p><p> Let&#39;s dive deeper into this.</p><p></p><h2> People with terminal illnesses sometimes have surprisingly meaningful lives</h2><p><br> At one point I provided psychological support for people with terminal cancer. They knew that they only had pain and death ahead, and their loved ones suffered too.<br><br> Counterintuitively, some of them found a lot of meaning in their situation. As they and their close ones suffer, it became obvious that it&#39;s important to reduce this suffering. This is a straightforward source of meaning.</p><ul><li> My clients knew that their close ones would probably be emotionally devastated after their death. Sometimes financially too. So they found meaning in helping their family members to have a good life, and making sure they will remember them with smile.</li><li> As people with cancer suffer, they become aware of the suffering of their peers, so they find a lot of meaning in helping others who struggle with similar problems. Cancer survivors often volunteer helping people with cancer to live through it and find it deeply meaningful.</li><li> As a therapist, I personally experience more sense of meaning helping people who have a short and painful life ahead. I feel like every moment they don&#39;t suffer is exceptionally valuable.</li></ul><p></p><h2> So, how to find meaning in the world where AGI might make everything else meaningless?</h2><p> Let&#39;s return to our hero Alex who believes that his life became meaningless because in the face of AGI. Let&#39;s see a couple of examples on how he can regain sense of meaning in his life.</p><p></p><h3> Meaning in emotional connections</h3><p> Alex has a brother, but after a serious conflict they didn&#39;t talk for several years. They were good friends when they were kids. They grew-up together and share a lot of experience. They know each other like nobody else, but after their mother died, they had an ugly fight over her inheritage. Alex realizes that he deeply regrets this conflict and decides to reconnect with his brother.</p><p> Turnes out, the brother also regrets their conflict and is happy to finally meet Alex. Now they are happy that they again have their emotional bond, and Alex find a lot of meaning in investing his time and effort into this friendship.</p><p></p><h3> Meaning in making a purposeful work</h3><p> Alex has short timelines, and believes humanity don&#39;t have much time, but he realizes that regardless of that, there are people who are suffering right now.<br><br> Some people are homeless. Some have ilnessess. Some are lonely, and even if AGI is near, these people still need help now</p><p> Alex decided to start volunteering as a social worker, helping homeless people to get a job, find a place to live, and helping with their health problems. He sees that his work helps people to live better lives, and that every time he thinks of this work, he believes that he makes something good and meaningful.</p><p></p><h3> Epilogue</h3><p> If you struggle with the sense of meaninglessness due to AGI, and believe that you might benefit from professional help, then I might help as a therapist or suggest other places where you can get professional help.<br><br> ​Check out my profile description to learn more about these options. </p><h3></h3><ol class="footnotes" role="doc-endnotes"><li class="footnote-item" role="doc-endnote" id="fno94wy10iixg"> <span class="footnote-back-link"><sup><strong><a href="#fnrefo94wy10iixg">^</a></strong></sup></span><div class="footnote-content"><p> <a href="https://www.goodreads.com/author/quotes/1429989.Richard_P_Feynman?page=5#:~:text=Why%20are%20they%20making%20new,the%20sense%20to%20go%20ahead.">The source</a><br> I&#39;ve changed the citation a bit to make it more readable.</p></div></li><li class="footnote-item" role="doc-endnote" id="fnh3zyqfig5cr"> <span class="footnote-back-link"><sup><strong><a href="#fnrefh3zyqfig5cr">^</a></strong></sup></span><div class="footnote-content"><p> <a href="https://jplund.wordpress.com/2014/10/10/tolstoy-vre3/">https://jplund.wordpress.com/2014/10/10/tolstoy-vre3/</a><br> I composed several citations into one text to shorten them.</p></div></li></ol><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/mAwoixsLmDKZFZ3E4/feynman-was-wrong-or-why-agi-doesn-t-make-everything-else#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/mAwoixsLmDKZFZ3E4/feynman-was-wrong-or-why-agi-doesn-t-make-everything-else<guid ispermalink="false"> mAwoixsLmDKZFZ3E4</guid><dc:creator><![CDATA[Igor Ivanov]]></dc:creator><pubDate> Mon, 04 Sep 2023 12:34:42 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Open Thread – Autumn 2023]]></title><description><![CDATA[Published on September 3, 2023 10:54 PM GMT<br/><br/><p> If it&#39;s worth saying, but not worth its own post, here&#39;s a place to put it.</p><p> If you are new to LessWrong, here&#39;s the place to introduce yourself. Personal stories, anecdotes, or just general comments on how you found us and what you hope to get from the site and community are invited. This is also the place to discuss feature requests and other ideas you have for the site, if you don&#39;t want to write a full top-level post.</p><p> If you&#39;re new to the community, you can start reading the <a href="https://lesswrong.com/highlights">Highlights from the Sequences</a> , a collection of posts about the core ideas of LessWrong.</p><p> If you want to explore the community more, I recommend <a href="https://www.lesswrong.com/library">reading the Library</a> , <a href="https://www.lesswrong.com/?view=curated">checking recent Curated posts</a> , <a href="https://www.lesswrong.com/community">seeing if there are any meetups in your area</a> , and checking out the <a href="https://www.lesswrong.com/faq#Getting_Started">Getting Started</a> section of the <a href="https://www.lesswrong.com/faq">LessWrong FAQ</a> . If you want to orient to the content on the site, you can also check out the <a href="https://www.lesswrong.com/tags/all">Concepts section</a> .</p><p> The Open Thread tag is <a href="https://www.lesswrong.com/tag/open-threads?sortedBy=new">here</a> . The Open Thread sequence is <a href="https://www.lesswrong.com/s/yai5mppkuCHPQmzpN">here</a> .</p><br/><br/><a href="https://www.lesswrong.com/posts/AyS4awCnKrKhwk4vs/open-thread-autumn-2023#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/AyS4awCnKrKhwk4vs/open-thread-autumn-2023<guid ispermalink="false"> AyS4awCnKrKhwk4vs</guid><dc:creator><![CDATA[Raemon]]></dc:creator><pubDate> Sun, 03 Sep 2023 22:54:43 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What must be the case that ChatGPT would have memorized “To be or not to be”? – Three kinds of conceptual objects for LLMs ]]></title><description><![CDATA[Published on September 3, 2023 6:39 PM GMT<br/><br/><p>这是从<a href="https://new-savanna.blogspot.com/2023/09/what-must-be-case-that-chatgpt-would.html"><i>我的个人博客 New Savanna</i></a><i>交叉发布的</i><i>。</i></p><p>有人在研究这类问题吗？如果是这样，我想知道。</p><hr><p>我再次思考 ChatGPT，思考幕后发生的事情。如果我用莎士比亚的一句名言来提示它，会发生什么？它会返回整个段落吗？</p><p>虽然我对这个问题感兴趣，但这不仅仅是我感兴趣的事情。有些主题会出现在对提示的响应中，但不会以固定文本的形式出现。最后，训练语料库中可能存在一些主题，但不会根据提示出现。这就是这篇文章的主题，这些类型的对象之间的差异。</p><h3><strong>固定的弦——哈姆雷特的独白</strong></h3><p>这很容易尝试。我是在 7 月 31 日这样做的，并与 7 月 20 日的版本进行对比。</p><blockquote><p><strong>生存还是毁灭</strong></p><p>“生存还是毁灭”是威廉·莎士比亚戏剧《哈姆雷特》中最著名的台词之一。它出现在第三幕第一场，哈姆雷特王子正在思考存在的本质和自杀的想法。</p><p>完整报价如下：</p><p> “存在还是不存在，这是一个问题：<br>受苦的心灵是否更高尚<br>令人发指的财富的弹弓和箭，<br>或者拿起武器对抗如海的麻烦，<br>并通过反对来结束他们？死：睡觉；<br>不再;睡一觉就说我们结束了<br>心痛和千百次自然冲击<br>那肉体是继承人；这是一个圆满<br>虔诚如愿。死去，睡觉；<br>睡觉，也许会做梦——哎，有一个问题：<br>因为在死亡的沉睡中，可能会发生什么梦，<br>当我们摆脱这尘世的束缚时，<br>必须让我们停下来——这是尊重<br>这造成了如此长寿的灾难：<br>谁愿意承受时间的鞭打和蔑视，<br>压迫者的错误，骄傲的人的侮辱，<br>被蔑视的爱情的痛苦，法律的拖延，<br>办公室的傲慢和蔑视<br>那些不值得的人的耐心优点，<br>当他自己可以安静下来时<br>带着光秃秃的bodkin？谁愿意法德尔承担，<br>在疲惫的生活下咕哝着流汗，<br>但对死后某些事情的恐惧，<br>未被发现的国家<br>旅人无归，意志迷惑，<br>并使我们宁愿忍受我们所拥有的那些疾病，<br>还是飞往我们不认识的其他地方？<br>因此，良心确实让我们所有人都变成了懦夫，<br>因此分辨率的原生色调<br>因思想苍白而病态，<br>以及有内涵、有影响力的企业，<br>在这方面，他们的潮流发生了变化，<br>并失去行动的名称。现在的你软软的，<br>美丽的奥菲莉亚！宁芙，在你的祈祷中<br>愿我所有的罪孽都被铭记。”</p><p>在这段独白中，哈姆雷特思考着生、死的本质以及对未知的恐惧。他思考，是忍受生活的艰辛和挑战，还是结束自己的生命，结束痛苦，哪个更高尚。在整部剧中，哈姆雷特都在与存在主义问题作斗争，与自己的情感作斗争，使“生存还是毁灭”成为文学中最令人难忘和深刻的段落之一。</p></blockquote><p>除了开头和结尾的材料之外，这几乎是我预期会发生的事情。但为什么？鉴于底层 LLM 已被训练来预测下一个单词，那么在给定开头六个单词时，ChatGPT 必须返回整个独白的情况是什么？</p><p>这种自言自语在训练中它一定遇到过很多次。莎士比亚的《哈姆雷特》是一部著名的戏剧，它一定存在于训练语料库的许多地方。此外，独白本身很著名，可能独立于整部剧多次出现。</p><p>如果我给它一个独白中某个地方的短语，会发生什么？让我们来看看吧。从12分钟前开始，针对8月4日版本运行。这当然是一个新的会议；它没有先前的上下文来工作：</p><blockquote><p><strong>办公室的傲慢</strong></p><p>“办公室的无礼”这句话出自莎士比亚的戏剧《哈姆雷特》。它出现在第三幕第一场人物哈姆雷特的独白中。完整的行是：</p><p> “存在还是不存在，这是一个问题：<br>受苦的心灵是否更高尚<br>令人发指的财富的弹弓和箭，<br>或者拿起武器对抗如海的麻烦，<br>并通过反对来结束他们？死：睡觉；<br>不再;睡一觉就说我们结束了<br>心痛和千百次自然冲击<br>那肉体是继承人；这是一个圆满<br>虔诚如愿。死去，睡觉；<br>睡觉，也许会做梦——哎，有一个问题：<br>因为在死亡的沉睡中，可能会发生什么梦，<br>当我们摆脱这尘世的束缚时，<br>必须让我们停下来——这是尊重<br>这造成了如此长寿的灾难：<br>谁愿意承受时间的鞭打和蔑视，<br>压迫者的错误，骄傲的人的侮辱，<br>被蔑视的爱情的痛苦，法律的拖延，<br>办公室的傲慢和蔑视<br>那些不值得的人的耐心优点，<br>当他自己可以安静下来时<br>带着光秃秃的bodkin？谁愿意法德尔承担，<br>在疲惫的生活下咕哝着流汗，<br>但对死后某些事情的恐惧，<br>未被发现的国家<br>旅人无归，意志迷惑，<br>并使我们宁愿忍受我们所拥有的那些疾病，<br>还是飞往我们不认识的其他地方？<br>因此，良心确实让我们所有人都变成了懦夫，<br>因此分辨率的原生色调<br>因思想苍白而病态，<br>以及有内涵、有影响力的企业，<br>在这方面，他们的潮流发生了变化，<br>并失去行动的名称。</p><p>在这段著名的独白中，哈姆雷特思考着存在的本质、人们生前所承受的痛苦和磨难，以及死亡时对未知的恐惧。你提到的“公职无礼”一词，是指当权者可能滥用权力和权威，这可能会给那些遭受这种行为的人带来痛苦和沮丧。这只是哈姆雷特对人类处境和我们在生活中面临的艰难选择的更大沉思的一部分。</p></blockquote><p>我不确定这会发生，但我对此并不感到惊讶。但请注意，虽然上次给出了 35 行，但这次只给出了 33 行，并省略了：“现在软吧，/美丽的奥菲莉亚！宁芙，在你的祈祷中/记住我所有的罪过。”毫不奇怪，最终的光泽有点不同，因为它决定解释我作为提示给出的行。</p><p>我决定再试一次。我打开了一个新会话，并给出了第四行开头的众所周知的短语：</p><blockquote><p><strong>吊索和箭</strong></p><p>“投石器和箭”这个短语是一个诗意的表达，源自威廉·莎士比亚在他的戏剧《哈姆雷特》中最著名的独白之一。在第三幕第一场中，哈姆雷特发表了一段独白，开头是以下著名的台词：</p><p> “存在还是不存在，这是一个问题：<br>受苦的心灵是否更高尚<br>令人发指的财富的弹弓和箭，<br>或者拿起武器对抗如海的麻烦，<br>并通过反对来结束他们？</p><p>在这段独白中，哈姆雷特思考着生、死以及人们所承受的痛苦的本质。 “凶运的箭矢”指的是一个人在生活中可能会遇到的难以预料的、严酷的考验和磨难。这些挑战可以被视为隐喻的“投石器和箭”，是命运的突发奇想向一个人发射的。</p><p>随着时间的推移，“弓箭”一词被更广泛地用来形容人们在生活中遇到的困难、艰辛和逆境。它意味着个人在应对生活的复杂性时必须承受的挑战和挫折。</p></blockquote><p>同样，这并不奇怪，尽管我注意到它只多了四行，而不是继续整个独白。</p><p>我能难倒它吗？我可以从独白中的某个地方挑选一个它无法识别的短语吗？我从第22行开始一个新的会话。我没有多想，就小心翼翼地不从行首开始。为什么？因为当人们记住莎士比亚的台词时，我们会记住整行台词，尽管我们也许也能够识别台词中的短语。开始了：</p><blockquote><p><strong>并在下流汗</strong></p><p>您的消息似乎不完整。您能否提供更多背景信息或澄清您的请求？如果您可以提供更多信息或提出具体问题，我很乐意为您提供帮助。</p></blockquote><p>答对了！我得到了它。这就说得通了。它告诉我们一些正在发生的事情，但不要问我是什么。我决定帮助聊天者摆脱困境</p><blockquote><p><strong>这是哈姆雷特著名的独白中的一句话。</strong></p><p>啊，我明白了！你所指的这句话出自莎士比亚戏剧《哈姆雷特》第三幕第一场哈姆雷特的独白。完整的行是：</p><p> “存在与否，这就是一个问题：在心灵上，是否要承受暴虐财富的弹弓和箭矢，或者拿起武器对抗如海的麻烦，并通过反对来结束它们，这是否更高尚。”</p><p>你提到的这句话是哈姆雷特著名的独白的一部分，其中反思了存在的本质和生与死的选择。如果您有任何具体问题，或者您想了解有关这段独白或《哈姆雷特》任何其他方面的具体内容，请随时提问！</p></blockquote><p> OK.我认为值得尝试更多的自言自语中的短语来看看 ChatGPT 的行为如何，但它可能应该系统地完成。系统是什么？但现在这已经足够了，我想看看其他的东西。</p><h3><strong>合奏——约翰斯敦洪水</strong></h3><p>我决定询问 1889 年约翰斯敦洪水的情况。为什么？ 1889 年的洪水（后来又发生了 1937 年的洪水，我相信是 1977 年的洪水）在美国历史上具有中等的重要性，并成为了全国的新闻。因此，我打开了一个新会话（我们于 7 月 31 日返回，与 7 月 20 日运行）：</p><blockquote><p><strong>约翰斯敦洪水，1889 年</strong></p><p>1889 年 5 月 31 日，美国宾夕法尼亚州约翰斯敦发生了约翰斯敦洪水。这是美国历史上最致命的自然灾害之一，造成数千人丧生和财产严重破坏。</p><p>此次灾难是由位于约翰斯敦上游约 14 英里的南福克大坝灾难性溃坝造成的。该水坝最初建于 1850 年代，作为运河系统的一部分，但后来经过改造，变成了一个供富有的实业家（包括南福克钓鱼和狩猎俱乐部的成员）休闲的湖泊。</p><p> 5月31日，强降雨导致大坝脆弱，最终溃决，大量水从湖中泄出。由此产生的洪水迅速顺着小科内莫河谷冲向约翰斯敦，小科内莫河、斯托尼克里克河和科内莫河三大河流在此汇聚。当洪水汇聚时，它们形成了一道强大而致命的水墙和残骸，猛烈地冲击着约翰斯敦。</p><p>约翰斯敦市位于狭窄的山谷中，没有为如此大规模的洪水做好准备。突如其来的洪水和瓦砾摧毁了该地区，冲毁了房屋、建筑物、桥梁和沿途的任何其他东西。洪水造成的死亡人数约为 2,209 人，成为美国历史上迄今为止最严重的灾难之一。</p><p>这场悲剧引起了全国范围内对受害者和幸存者的同情和支持。克拉拉·巴顿和美国红十字会在救灾工作中发挥了重要作用，为受洪水影响的人们提供了援助。</p><p>灾难发生后，关于谁应对大坝溃坝以及由此造成的生命和财产损失负责的法律斗争和辩论展开。最终，南福克钓鱼狩猎俱乐部的任何人都没有对这场灾难承担法律责任。</p><p>约翰斯敦洪水仍然是美国历史上的一个重大事件，并提醒人们基础设施和环境管理不足的潜在后果。这场灾难还提高了美国防洪和救灾措施的认识和改进。</p></blockquote><p>我完全期望能得到一些东西，但就其价值而言，我并没有抱太大期望。</p><p>我的反应看起来不错。我在约翰斯敦长大，所以小时候就听说过洪水。我也到处读到过有关它的内容，还看过一部关于它的纪录片。</p><p>我认为，如果训练语料库中的各个地方没有提到的话，ChatGPT 就不会了解有关洪水的任何信息。现在，据我所知，它给我的答复是来自某个来源的逐字逐句。但我没有任何理由相信情况确实如此。很难想象有任何一篇关于那场洪水的文字会像哈姆雷特著名的独白一样在网络上多次出现。除非有更多信息，否则我假设该段落包含基础法学硕士从各种来源综合的信息。</p><p> <i>[自我注意：有时你应该再次给它 Johnstown 提示，看看会发生什么。]</i><br> <i>[自我提醒：刚刚检查过。得到了不同的文字。检查附录。]</i></p><p>为了便于讨论，我们将这种类型的对象称为集合。我不太喜欢这个词，但目前就可以了。历史事件并不是构成集合的唯一现象，但这是一个不同的讨论。</p><h3><strong>鬼魂——迪兹在左岸</strong></h3><p>最后，让我们用一个历史事件来提示它，该事件很可能已经出现在训练语料库中，但不太可能被多次报道。 20 世纪 60 年代末和 70 年代初，当我住在巴尔的摩时，我参加了左岸爵士乐协会举办的爵士音乐会。早在 2013 年，我就在<a href="https://new-savanna.blogspot.com/2013/11/ecstasy-at-left-bank.html">我的个人博客</a>中写过其中一场音乐会的内容，并于 2016 年在<a href="https://3quarksdaily.com/3quarksdaily/2016/05/ecstasy-at-baltimores-left-bank-jazz-society.html"><i>3 Quarks Daily</i></a>上稍作修改后重新发布。</p><p>闲聊者会知道那件事吗？我怀疑不是。另一场会议的时间：</p><blockquote><p><strong>迪兹·吉莱斯皮 (Dizzy Gillespie) 在巴尔的摩著名舞厅为左岸爵士乐协会演奏</strong></p><p>我相信这里可能有点混乱。 Dizzy Gillespie 确实是一位传奇的爵士乐小号手和作曲家，但他于 1993 年去世。截至 2021 年 9 月我的最后一次更新，他已经有一段时间没有在巴尔的摩或其他任何地方演出了。</p><p>左岸爵士乐协会是一个在巴尔的摩推广爵士音乐会和活动的组织，以接待 20 世纪 60 年代和 1970 年代的著名爵士乐音乐家而闻名。巴尔的摩的著名宴会厅，也称为皇家剧院，是那个时代爵士乐表演的重要场所。</p><p>虽然 Dizzy Gillespie 过去可能曾在巴尔的摩的各个爵士乐场地演奏过，但有必要验证当前任何声明或事件的准确性，因为我的信息可能已经过时。我建议您咨询巴尔的摩当地的爵士乐组织或场馆，以查找有关该地区爵士乐表演和活动的最新信息。</p><p><strong>我想起比尔·本宗 (Bill Benzon) 在他的博客《New Savanna》和在线杂志《3 Quarks Daily》中写到的上个世纪的一场表演。</strong></p><p>对于任何混乱，我深表歉意。您似乎指的是 Bill Benzon 在他的博客 New Savanna 和在线杂志 3 Quarks Daily 中所写的具体表演。作为人工智能语言模型，我无法访问实时数据或浏览功能，我的知识仅限于截至 2021 年 9 月的可用信息。因此，我无法提供具体表演或之后可能发生的事件的详细信息那个日期。</p><p>要查找您正在寻找的信息，我建议您访问 Bill Benzon 的博客 New Savanna 和在线杂志 3 Quarks Daily，看看那里是否有您提到的文章。此外，您可以尝试使用搜索引擎查找 Bill Benzon 关于上述主题或事件的任何具体著作。</p></blockquote><p>我不惊讶。</p><p>顺便说一下，请注意，ChatGPT 有点混乱，只是一点点。在第一次回应中，它指出吉莱斯皮已于 1993 年去世。在第二次回应中，它指出它无法“提供有关该日期之后可能发生的具体表演或事件的详细信息”。但吉莱斯皮早在这之前就已经去世了，所以这本身并不能成为不知道的理由。当然，2021 年 9 月之前可能发生了一些事情，但当时尚未在网络上报道。 Chatster 似乎允许这一点，但并没有完全理解。一件小事与我一直在玩的事情无关。</p><p>我猜这样的事件和现象有成千上万。它们已在训练语料库的某些文档中被提及，但不足以在底层语言模型中“注册”。让我们称呼这些幽灵吧。</p><h3><strong>三种类型的对象</strong></h3><p>因此我们得到了三类对象：</p><blockquote><p> <strong>1. 固定字符串：</strong>这些字符串的出现是因为特定文本在训练语料库中出现了多次，以至于它们在语言模型中逐字注册。</p><p> <strong>2. 集合：</strong>当特定事件被频繁提及以至于它们记录在语言模型中（但不是逐字文本）时，就会产生这种结果。我用一个历史事件作为例子。但各种规律性，而不仅仅是历史事件，都会记录在其中，例如天文观测、生命形式的描述、哲学论证等等。</p><p> <strong>3. 幽灵：</strong>这些是训练语料库中出现的任何类型的事件或现象，但出现频率较低，因此不会在语言模型中记录下来。这些文本对模型有贡献，但仅限于它们有助于指定单词之间的关系。</p></blockquote><p>控制这些类型对象的参数是什么？</p><p><strong>附录[当天晚些时候]：</strong></p><p>聊天者并没有给出记忆中的逐字回答：</p><blockquote><p><strong>约翰斯敦洪水，1889 年</strong></p><p>1889 年约翰斯敦洪水是 1889 年 5 月 31 日发生在美国宾夕法尼亚州约翰斯敦的一场毁灭性自然灾害。它仍然是美国历史上最致命的洪水之一。这场灾难是南福克大坝灾难性溃坝造成的，南福克大坝是一座维护不善的土坝，位于小科内莫河上，距约翰斯敦上游约 14 英里。</p><p>以下是约翰斯敦洪水之前和期间发生的一系列事件：</p><p> 1. 南福克大坝：南福克大坝建于 1850 年代，是宾夕法尼亚干线运河系统水库的一部分，但后来改建成私人钓鱼和休闲湖泊，供富有的实业家使用，其中包括南福克渔业成员和狩猎俱乐部。</p><p> 2、强降雨：灾前几天，该地区出现强降雨。大坝的溢洪道被杂物堵塞，水库水位迅速上升。</p><p> 3. 大坝溃决：1889 年 5 月 31 日，在几个小时的强降雨之后，大坝溃决，向下游释放了大量的水。估计有 2000 万吨水涌入山谷。</p><p> 4. 约翰斯敦的毁灭：水墙横扫山谷，首先袭击南福克镇，然后到达约翰斯敦。洪水冲走沿途的废墟、房屋和其他建筑物，形成了致命的破坏墙。</p><p> 5. 破坏：当洪水到达约翰斯敦时，造成了大范围的破坏。整个街区被夷为平地，洪水夺走了数千人的生命。当洪水冲过城镇时，许多人被困在废墟中或被淹死。</p><p> 6. 灾后：灾难发生后，各方开展救灾工作，救助幸存者并打捞遇难者遗体。克拉拉·巴顿和美国红十字会在提供援助方面发挥了重要作用。</p><p> 7. 调查和法律诉讼：南福克钓鱼狩猎俱乐部的业主因涉嫌疏忽维护大坝而面临公众的愤怒和法律后果。然而，没有人成功被追究刑事责任。</p><p>约翰斯敦洪水对美国社会产生了深远的影响，并提高了人们对大坝安全和备灾的认识。这仍然是美国历史上悲惨的一章，估计有 2,209 人在这场灾难中丧生。约翰斯敦洪水的故事已被记录在书籍、文章甚至约翰斯敦的博物馆中，以确保这一灾难性事件的记忆不会被遗忘。</p></blockquote><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/5SmqubjL8xK4ycenh/what-must-be-the-case-that-chatgpt-would-have-memorized-to#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/5SmqubjL8xK4ycenh/what-must-be-the-case-that-c​​hatgpt-would-have-memorized-to<guid ispermalink="false"> 5SmqubjL8xK4ycenh</guid><dc:creator><![CDATA[Bill Benzon]]></dc:creator><pubDate> Sun, 03 Sep 2023 18:39:54 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fundamental question: What determines a mind's effects?]]></title><description><![CDATA[Published on September 3, 2023 5:15 PM GMT<br/><br/><p> <em>[元数据：交叉发布自<a href="https://tsvibt.blogspot.com/2023/04/fundamental-question-what-determines.html">https://tsvibt.blogspot.com/2023/04/fundamental-question-what-defines.html</a> 。首次于 2023 年 4 月 9 日完成。]</em></p><p>思想对世界有一些影响。是什么决定了心灵的影响？为了最终创造出具有我们所指定的巨大影响的思想，必须首先回答这个问题。</p><h1>棘手的问题</h1><p>狡猾的问题是指当你试图接近它寻找答案时，它却从你的掌握中溜走的问题。它逃跑或退缩，它用虚假的表情来掩饰自己。它会让你误入歧途，用<a href="https://www.lesswrong.com/posts/LHtMNz7ua8zu4rSZr/the-substitution-principle">一个听起来类似的问题</a>代替自己，也许是一个更容易回答的问题。很难<a href="https://www.lesswrong.com/posts/2jp98zdLo898qExrr/hug-the-query">接受一个棘手的问题</a>。 <a href="https://tsvibt.blogspot.com/2023/05/the-possible-shared-craft-of-deliberate.html#aside-on-withdrawal-and-the-leap">问题撤回。</a></p><p>或者更糟糕的是，它假装是由没有根据的抽象概念组成的，因此您不再确定那里是否存在真正的问题。对于<a href="https://tsvibt.blogspot.com/2022/08/non-directed-conceptual-founding.html">涉及“大”事物（例如思想）的问题</a>尤其容易出现这种情况。</p><p>这个问题可能看起来很明显，甚至是同义反复。或者它可能看起来过于简单，未能在关节处体现现实。这些表象通常在一定程度上准确地反映了现实——但并不一定意味着表象背后不存在真正的问题。一个可以被指出的问题，但只是不完美的、不成熟的、明示的或初步的，就有被问题取代或被忽视的风险。</p><p>没有答案甚至没有明确的问题所带来的不适感会促使人们跑到问题的前面。当他们犯了一个本来可以通过思考问题来避免的错误时，即使他们注意到了错误，他们也没有注意到他们通常没有专注于问题。如果问题问：有一样东西，它与具体的事物A、B、C有关，而且很重要——它是什么？然后有人会详细分析A和B，获得一些理解，并宣布整个问题——包括C，以及不明确的核心问题——得到解决。</p><p>本文将用不同的语言一遍又一遍地提出一个滑稽的问题，希望能更牢固地抓住真正的问题。出发点：</p><blockquote><p>是什么决定了心灵的影响？</p></blockquote><h1> “效果”二字</h1><p>假设有一个心灵M。由于M的存在， <a href="https://tsvibt.blogspot.com/2022/08/structure-creativity-and-novelty.html#1-elements-and-structure">宇宙</a>（整个世界，在任何方面或抽象方面）都与M不存在时的情况有所不同。这些差异是 M 的影响。</p><blockquote><p>是什么决定了因心的存在而导致的宇宙差异？</p></blockquote><p>心灵的影响取决于心灵的强大程度。但问题想问的是影响的种类，而不是影响的大小：</p><blockquote><p>什么决定了心灵影响的方向？</p></blockquote><p>头脑追求影响世界的工具性子目标。这些影响可能很重要，但它们服从于他们的超级目标。任何可逆效应都可能被逆转。这个问题询问的是心灵的最终影响：</p><blockquote><p>是什么决定了心灵对宇宙的最终影响的方向？</p></blockquote><p> “方向”只是一个比喻。它表明，关于心灵的影响，有一些简单易懂的东西。这个比喻可能不太成立。为了朝这个方向点头，这个问题至少可以改写为多维性：</p><blockquote><p>是什么决定了心灵对宇宙的最终影响的方向？</p></blockquote><h1> “心”字</h1><p>这里的“心”是什么意思？ “心灵”一词的选择反映了对具有巨大影响的事物将被整合的猜测——将用内部语言说话，传递信息，纠正错误，并且总体上<a href="https://tsvibt.blogspot.com/2022/10/counting-down-vs-counting-up-coherence.html">变得连贯</a>。</p><p>这个问题可以指[有重大影响的事物]，而不是“头脑”，阅读：</p><blockquote><p>是什么决定了大效应拥有者的效应？</p></blockquote><p>但这太宽泛了。宇宙作为一个整体是一个巨大的影响者，从某种意义上说，无论发生什么，都是由于宇宙本身而发生的。所以问题想指出[鉴于其规模而产生特别大影响的事物]：</p><blockquote><p>是什么决定了密集效应拥有者的效应？</p></blockquote><p>但威力强大的炸弹具有密集效应，这似乎偏离了主题。怎样说得更具体呢？也许只是不够密集：</p><blockquote><p>是什么决定了非常密集效应拥有者的效应？</p></blockquote><p>假想的高密度炸弹或可能导致真空塌陷的装置怎么样？也许我们可以说，“我们可能会遇到的那种非常密集的效应拥有者”？这是一个合理的问题。但是，“我们可能遇到的那种非常密集的效应拥有者”并不是一个自然的类别；它看起来像{国家、AGI、CAIS、超级病毒、真空塌陷炸弹……}。</p><p>因此，对于任何类型的事物 X，问题都可以分解为：</p><blockquote><p>我们遇到的某个特定的非常密集效应拥有者是 X 的可能性有多大？</p></blockquote><p> and</p><blockquote><p>什么决定了 X 的效果？</p></blockquote><p>当 X =“mind”时，“mind”仍然是不明确的。它可能表明一些特定的假设，例如完整性或概率或搜索。或者，它可能是一个明示术语，例如通过指向人类并说“无论什么使人类有可能重塑地球的面貌，那件事，但更重要的是，这就是问题所在”来定义。如果“心灵”被这样明确地定义，那么对心灵的推理就好像它们在进行搜索一样，将依赖于一个额外的命题（人类通过某种涉及搜索的途径重塑地球，或者其他什么）。或者它可以被广泛地定义为“人们称之为人工智能研究的所有这些东西都将走向何方”。现在的问题是：</p><blockquote><p>是什么决定了与人类重塑地球相同的途径产生巨大影响的事物的影响？</p></blockquote><h1> “决定”二字</h1><p>另请参阅： <a href="https://tsvibt.blogspot.com/2023/06/time-is-homogeneous-sequentially.html">“时间是齐次顺序组合的确定”</a></p><h2>因果判定</h2><p>问题的答案是否只是：整个思维的构建模块（神经元或晶体管等）及其环境（它看到的数据，它承担的任务）决定了思维的影响。</p><p>当然，这是心智影响的充分原因。也许这个问题是想问一个最小因果集？但是，如果心灵像我们世界上的大多数物体一样，具有<a href="https://www.lesswrong.com/posts/wyyfFfaRar2jEdeQK/entangled-truths-contagious-lies">一切事物影响其他一切的属性，有时影响很多</a>，那么整个心灵及其世界可能必须包含在心灵影响的最小充分原因中。</p><p>无论如何，这种因果关系的答案并不是问题所要求的。除了“以某种方式改变思维的构建模块和环境”之外，答案没有给出任何关于如何<a href="https://tsvibt.blogspot.com/2022/11/descriptive-vs-specifiable-values.html">指定思维影响的</a>提示。向你展示心灵物质基础的一个复杂的、弯曲的子集并不能告诉你这个弯曲的子集发生了什么，它如何与心灵的其余部分相互作用，以及修改它会如何改变心灵的影响。</p><p>什么样的答案才能解决这个问题？也许这个问题应该这样重新表达：</p><blockquote><p>心灵的影响如何由外部说明符来指定？</p></blockquote><h2>琐碎的自我决定</h2><p>¿同义反复的答案又如何呢：心灵的影响是由心灵的影响决定的。</p><p>这个答案实际上确实回答了这个问题，在可以运行思维的情况下，观察其效果，评估这些效果是否是要指定的效果，调整思维，再次运行它，等等，直到心灵的影响是特定的影响。或者换句话说，这个问题在这种情况下不需要答案。</p><p>当无法进行完全直接验证时，问题就需要答案。而且确实无法进行完全的直接验证；对于许多非常简单的计算机程序（例如对列表进行排序的函数）甚至无法完成此操作，因为需要检查的情况太多。这种情况该怎么办？</p><h2>指定者必须做什么</h2><p>这个问题问什么决定了心灵的影响。或者，它询问外部说明符必须做什么，以指定心灵的影响。问题中引入了外部说明符。如果外部说明符可以运行无限多个实验，则该问题不需要回答。如果外部说明符不能这样做，那么这个问题就需要回答。问题取决于外部说明符。</p><blockquote><p>我们自己如何才能明确心灵的影响？</p></blockquote><p>现在这是一个更加主观或索引的问题（即：答案取决于提出问题的人）。我们是否已经放弃了提问者的独立性</p><blockquote><p>是什么决定了心灵的影响？</p></blockquote><p>问题问：</p><ul><li>给定我们是谁——也就是说，给定我们能看到和在头脑中认识到的东西，给定我们能理解的东西，给定我们能解决的问题，给定我们能操纵和设计的东西，等等；</li><li>此外，考虑到思维是什么——也就是说，考虑到思维是如何构建的，思维如何做出决策和计划，优化能力如何在思维中流动，思维暴露了什么结构，思维中<a href="https://tsvibt.blogspot.com/2023/03/explicitness.html">明确</a>什么，以及很快;</li><li>我们怎样才能明确心灵的影响呢？</li></ul><p>这个问题取决于提问者，但它对提问者的影响可能不像看上去那么大。指定者被要求看到头脑中的结构，理解、操纵、设计和解决头脑中的结构的问题。但这些都是工具性目标，它们似乎并不特定于指定者的最终目标（或效果），或者特定于指定者的结构（除了指定者的能力）。几乎任何指定者，在试图指定几乎任何对心灵产生的影响时，都面临着与几乎任何其他指定者相同的挑战。每个指定者在理解上都有自己的缺陷，但这项任务要求几乎所有指定者都具有相同的理解体系，以便最终能够指定心灵的影响。</p><p> （或者也许不是。这至少有点不正确：有些效果比其他效果更难指定。而且，可能有许多真正不同的方式来外源指定心灵的效果——一个指定者改变了训练数据，一个改变了头脑中的先验，另一个进入头脑并调整了一些机器，另一个锁定了其他一些机器......他们每个人都使用不同的理解来解决不同的问题。）</p><p>在某种程度上，外生地指定心灵影响的任务不依赖于指定者，它可以被视为心灵的属性。所以我们可以重新表述这个问题：</p><blockquote><p>如何指定心灵的影响？</p></blockquote><p>但将说明者的活动作为一种属性折叠到头脑中是令人困惑的。更好：这个问题可以再次分解为：</p><blockquote><p>头脑中的什么可以指定头脑的效果？</p></blockquote><p>对于心灵中任何可以指定心灵影响的 X，</p><blockquote><p>外部说明符如何通过 X 指定心灵的影响？</p></blockquote><h2>反事实决定</h2><p>引入一个外部说明符，然后再次将其封锁起来，我们是否更接近于说“决定”是什么，即我们想知道关于心灵影响的起源？如果对心灵影响的因果解释被拒绝，还能有什么呢？</p><p>因果解释并不是错误的，它们只是（可能）无关紧要。它们的描述水平是错误的。例如，非因果讨价还价并不是违反因果关系，它只是不需要因果交互——它发生在与因果感觉动作循环不同的描述层面上。如果有人问“你为什么这样移动你的手？”，无论详细说明哪些神经元何时放电，都无法满足他们的需求。他们想听到类似“我试图通过用食指敲打中指来发出啪啪的声音。”。详细描述神经元确实告诉了他们一些东西——如果他们是超级智能，他们可以从神经元细节中提取问题的答案——但神经元细节<em>本身仍然不能构成</em>答案。</p><p>头脑中感兴趣的事实或属性（或者一般来说任何<a href="https://tsvibt.blogspot.com/2022/08/structure-creativity-and-novelty.html#1-elements-and-structure">元素</a>） <a href="https://tsvibt.blogspot.com/2022/12/ultimate-ends-may-be-easily-hidable.html#messiness-in-relations-between-goals">不必对应于明确划分的时空区域</a>。您的计算机中的“添加”到底在哪里？算术逻辑单元？如果您要添加非常大的数字怎么办——现在添加也发生在 RAM 中。我们还必须包含代码。如果要添加大数组怎么办？所以我们有时会包括 GPU。我们是否包含整个 GPU，还是仅包含金属部件？等等。如果查询“这是一台计算机；请指出加法在其中发生的位置或方式。”有任何意义，通过交还整个计算机并说“它发生在这里”来回应。没有解决这个问题。</p><p>问题问：</p><blockquote><p>头脑中的什么可以指定头脑的效果？</p></blockquote><p> “指定”与“原因”有何不同？它总体上表明了反事实：</p><blockquote><p>对于心灵中的什么元素X，如果X不同，心灵就会产生不同的效果？</p></blockquote><p>有些反事实不是因果反事实。世界必须按照因果关系发展，但并不总是用因果关系来最好地理解。为了设计某些东西，即使设计将通过因果渠道实施，大脑也会部署并不是特别因果的反事实推理。</p><blockquote><p>头脑中的什么可以反事实地决定头脑的影响？</p></blockquote><p>这里提到的那种反事实需要更多<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Explication">解释</a>。例如，它会包括“如果头脑让说明者否决行动怎么办”或“如果头脑试图制造草莓怎么办”或“如果头脑集中到这样那样的决策程序会做什么”。</p><h2>综合判定</h2><p>如果一切都至少有一点影响其他一切，那么一切都至少有一点决定一切。 ¿所以答案就是：头脑中的任何东西都可以反事实地决定头脑的影响。</p><p>一般来说，心理元素往往是<a href="https://tsvibt.blogspot.com/2023/03/the-fraught-voyage-of-aligned-novelty.html#noncomprehensiveness">不可理解的</a>：它们的含义不容易被理解所限制，不容易被理解为与其他一切隔离开来。强烈决定心灵的心灵外在影响的元素在某种意义上是全面的，因为它将心灵的细节元素与心灵外在的影响屏蔽开来。</p><p>这样的元素会引起趋同，其中心灵的结构被用于带来这些效果的目的，而不是用于带来其他矛盾效果的目的。它将充当“<a href="https://tsvibt.blogspot.com/2022/08/control.html">控制</a>点”。它将是一个固定的元素，在反思性自我修改下保持稳定——而头脑中“硬连线”的东西最终往往会被修改。它将为心灵与世界的交流提供最终的标准。它的影响不会被其他元素所覆盖或侵蚀——而直接指定心灵某些行为的东西往往会被心灵中更深层次的组织力量所覆盖，无法<a href="https://tsvibt.blogspot.com/2023/01/wildfire-of-strategicness.html">在全面的普遍性中抵御一般的战略性</a>。</p><p>所以问题可以表述为：</p><blockquote><p>心灵中的什么可以全面反事实地决定心灵的影响？</p></blockquote><p>难道答案就不能是：整个心灵可以全面地反事实地决定心灵的影响吗？</p><p>这个微不足道的答案并没有为外部说明符提供任何可用于心灵的东西来指定心灵的影响。</p><p>有些因素比其他因素更能决定心灵的影响。这些元素是一个更小、更不那么笨拙的渠道，供说明者指定心灵的影响。它们具有更密集、更全面的决定效果，同时在头脑中的足迹更小。</p><blockquote><p>头脑中的什么东西可以密集地反事实地决定头脑的影响？</p></blockquote><p>也许没有答案。心灵的小元素的小集合可能无法全面决定心灵的影响。<a href="https://tsvibt.blogspot.com/2023/08/human-wanting.html">关于“价值”或“意图”的直觉</a>，以及对“决策理论”的研究，似乎都指向一种直觉：密集的综合性是可行的或自然的。</p><h2> “实物”决心</h2><p>现在问题是否得到了细化，使得说明者适当地保持一定距离，但包含在效果决定者的标准中，以便心灵中的效果决定者将为说明者提供指定心灵效果的渠道？</p><p>这个问题说一个限定词应该是密集的——也就是说，小而全面的限定词。 “小”是什么意思？ “实用”是一个更好的词。</p><p>限定符应该可由说明符使用。限定者应该用指定者将要说和听到的语言来说话或说，一种可以翻译成未来指定者的语言的语言，也许是一种通用语言，也许是一种要求指定者学习新想法的语言。限定词应该是一种与指定者施加控制的方式互补的类型，在指定者不知道如何与庞大的整个思维进行交互的情况下弥补这一缺陷。也许决定者应该与说明者打开一个宽带通道，这样说明者就不必截断说明者自己在不同种类的效果之间做出决定的斗争——决定者应该是“同类”，它应该打开一个通道这让指定者自己的决定者使用他们自己的语言或他们自己语言的翻译来确定心灵的影响。限定词应该是说明符想要指定的事物，它确定说明符想要确定的效果的某些内容。 （例如，{权重、神经元、晶体管、概率分布、控制系统……}可能不能成为决定因素：它们不是人类关心的那种事情。）</p><p>所以：</p><blockquote><p>心灵中哪些对人类关怀有用的元素可以反事实地决定心灵的效果？</p></blockquote><h2>可知的决心</h2><p>心灵应该是这样的，即指定者可以知道某些元素指定了心灵的效果。</p><blockquote><p>什么可以明显地决定心灵的影响？</p></blockquote><h1> “一”字</h1><h2>具有可指定效果的可制造思维</h2><p>这个问题问的是心灵。哪个心思？全心全意？给定的一个？实际上，我们所要求的是<em>创造</em>一种思想（一种以与人类相同的方式极大地重塑世界的事物），揭示出具体其影响的方法。因此，关于心灵的任何事情都不需要被修复，除了它有很大的影响之外：</p><blockquote><p>什么是任何可制造的心灵 M，以及外生指定 M 的效果的可能方式，使得 M 的效果可以以这种方式指定？</p></blockquote><h2>任何想法和任何决心</h2><p>如果不首先了解一般心智的影响是如何确定的，那么设计一个具有特定影响的心智就是不合常理的。如果设计者了解如何设计心灵，使其效果可指定，那么设计者也了解规范通道如何决定心灵的效果。所以这个问题要求理解：</p><blockquote><p>一般而言，是什么决定了心灵的影响？</p></blockquote><p>某些心灵的影响可能比其他心灵的影响更清晰、更紧密。更广泛地说，这个问题的一个宽松版本会问：</p><blockquote><p>什么是任何思想 M，以及可能密集确定 M 的影响的可能方式，使得 M 的影响以这种方式确定？</p></blockquote><h2>自然的头脑</h2><p>关于一般心智的问题想要询问自然心智。可能存在的思想、易于设计的思想、占据大部分思想空间的物种的思想、具有默认属性的思想、由存在于其中的默认力量塑造的思想。思想，不具有彼此强烈张力的属性的思想，在某些维度上在剃刀边缘上不平衡的思想。</p><blockquote><p>一般来说，什么决定了自然思维的影响？</p></blockquote><h2>心灵成长</h2><p>如果说明符已经被带入问题中，为什么不问：</p><blockquote><p>什么决定了心灵的影响？</p></blockquote><p> “指定”意味着外部指定符。如果心灵没有外部说明符，如果它是完全自主的，那么这个问题就没有答案。 （编辑：这是不正确的：头脑可以指定它自己的效果，甚至可能必须这样做。必须选择价值观：头脑开始时<a href="https://tsvibt.blogspot.com/2022/10/counting-down-vs-counting-up-coherence.html">不连贯</a>，因此它将经历概念<a href="https://tsvibt.blogspot.com/2022/10/does-novel-understanding-imply-novel.html">上的修正，并且必须选择如何照顾新的背景</a>。）</p><p>如果心灵是由外部指定者设计、制造和持续控制的——从低级到高级，在每一个细节和方面，从低级到高级，那么心灵中的任何东西最终都无法决定心灵的影响。这样的头脑也可能几乎毫无用处：它没有<a href="https://tsvibt.blogspot.com/2022/08/structure-creativity-and-novelty.html">创造力</a>，而创造头脑的要点是运用它的理解、计划以及一般来说它产生影响的能力。培养创造性思维的最简单方法就是制定<a href="https://tsvibt.blogspot.com/2023/01/a-strong-mind-continues-its-trajectory.html">能够自行发现新奇的流程</a>。</p><p>如果不考虑自主性的需要，那么之前关于具有可指定效果的可制造思维的问题就会得到错误的答案：“既然思维是被制造出来的，它的效果就由制造商指定了。”这是一个<a href="https://tsvibt.blogspot.com/2022/11/shell-games.html">骗局游戏</a>。如果没有给出方法来指定自主心智的影响，那么要么心智不是自主的并且几乎无用，要么心智是自主的并且最终决定其影响的因素还没有被指定。这个骗局掩盖了创造力从未与效果全面结合的事实。</p><p>因此，这个问题问的是一种可以从可行制造的核心或种子中成长的心灵，主要是在其自身的力量下。这样的心智，在自己的力量下成长，以这种方式是自主的。但是，尽管有部分自主性，这意味着关于心灵的很多内容并不是外生指定的，但问题仍然是：</p><blockquote><p>是什么决定了大部分自主成长的心灵的影响？</p></blockquote><h1> “什么”这个词</h1><h2>元素</h2><p>“什么”这个词似乎是在要求一个东西、一个物体。这个问题的答案可以说应该是一般意义上的<a href="https://tsvibt.blogspot.com/2022/08/the-thingness-of-things.html">事物</a>，但这并不意味着它们特别像物体，例如包含效用函数的盒子或小人。决定心灵影响的因素可能是其他一些因素，例如属性、趋势、动态平衡或随之而来的事物。例如：一个头脑可能有一个集中控制点，不断地将控制权交给另一个集中控制点；心灵可能坚守某种美德；头脑可能有自我强化的倾向；头脑可能会根据某种标准行事；头脑可能会遵循议会的审议。</p><blockquote><p>如果心灵不同的话，心灵的影响会有所不同吗？</p></blockquote><p>一般来说，“什么”要求一些<a href="https://tsvibt.blogspot.com/2022/08/structure-creativity-and-novelty.html#1-elements-and-structure">心理因素</a>，没有进一步的排除限制：</p><blockquote><p>哪些因素决定了心灵的影响？</p></blockquote><h2>元素的种类</h2><p>这个问题似乎要求一个特定的决定因素——一个特定的思想，以及该思想的特定元素。但是，如果没有一些初步指示需要哪种元素，就无法回答这个问题。所以问题还问：</p><blockquote><p>什么样的因素可以决定心灵的效果？</p></blockquote><h2>答案的推定</h2><p>“什么”这个词似乎在说：有一些东西决定了心灵的影响；它是什么？</p><p>答案可能有很多。也可能没有答案。有些心灵可能不具有任何紧密决定心灵效果的元素。</p><h1>修订</h1><p>已经提出了几个问题。基本问题的中心实例：</p><blockquote><p>什么样的元素可以清楚地、对人类关怀地、密集地[为外生的综合规范提供可用][对宇宙的最终影响的方向]是一个自然的、自主生长的[我们将遇到的实体]。通过与人类重塑地球相同的方式产生巨大影响]？</p></blockquote><br/><br/> <a href="https://www.lesswrong.com/posts/NqsNYsyoA2YSbb3py/fundamental-question-what-determines-a-mind-s-effects#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/NqsNYsyoA2YSbb3py/fundamental-question-what-determines-a-mind-s-effects<guid ispermalink="false"> NqsNYsyoA2YSbb3py</guid><dc:creator><![CDATA[TsviBT]]></dc:creator><pubDate> Sun, 03 Sep 2023 17:15:41 GMT</pubDate> </item><item><title><![CDATA[An embedding decoder model, trained with a different objective on a different dataset, can decode another model's embeddings surprisingly accurately]]></title><description><![CDATA[Published on September 3, 2023 11:34 AM GMT<br/><br/><figure class="image"><img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/RYX7NFwoejwJy2h9F/xedupjiecmqyyty87pdu" srcset="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/RYX7NFwoejwJy2h9F/ddqacq4p733fmyfoilt0 116w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/RYX7NFwoejwJy2h9F/wi0ri1t1qefbud6qh44e 196w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/RYX7NFwoejwJy2h9F/rbuyvsddffirkahrotmj 276w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/RYX7NFwoejwJy2h9F/v4ghec5ap2hruzxqyggo 356w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/RYX7NFwoejwJy2h9F/gqp6mqvlbbmf6ulnqryt 436w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/RYX7NFwoejwJy2h9F/bibbxfp70e4ywqnhzokv 516w, https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/RYX7NFwoejwJy2h9F/c3mcc19rsxjjjem1fhtu 596w"><figcaption> （通过<a href="https://twitter.com/thesephist/status/1698095748221370575">推特</a>）</figcaption></figure><p>似乎与<a href="https://www.lesswrong.com/posts/BdfQMrtuL8wNfpfnF/natural-categories-update">自然类别</a>假设非常相关。</p><h1>聚苯乙烯</h1><p>我目前最喜欢的“我们如何解决对齐问题”的故事是</p><ol><li>解决自然类别假设</li><li>添加<a href="https://www.lesswrong.com/posts/v3jocJRScqkBGtwvf/corrigibility-much-more-detail-than-anyone-wants-to-read">可修正性</a></li><li>将这些结合起来构建一个“做我的意思，而不是我说的”的人工智能</li><li>尽可能广泛地分发此类人工智能的代码/基础模型，以便任何人构建人工智能时它都会成为默认模型</li><li>建立某种“自愿联盟”，以确保与人类兼容的人工智能在计算方面始终具有巨大的优势</li></ol><br/><br/><a href="https://www.lesswrong.com/posts/RYX7NFwoejwJy2h9F/an-embedding-decoder-model-trained-with-a-different#comments">讨论</a>]]>;</description><link/> https://www.lesswrong.com/posts/RYX7NFwoejwJy2h9F/an-embedding-decoder-model-trained-with-a- Different<guid ispermalink="false"> RYX7NFwoejwJy2h9F</guid><dc:creator><![CDATA[Logan Zoellner]]></dc:creator><pubDate> Sun, 03 Sep 2023 11:34:21 GMT</pubDate></item></channel></rss>