<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title><![CDATA[World News | Latest Top Stories | Reuters]]></title><link/> https://www.reuters.com/world/<atom:link href="https://rsshub.rssforever.com/reuters/world" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><description><![CDATA[Reuters.com is your online source for the latest world news stories and current events, ensuring our readers up to date with any breaking news developments - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)]]></description><generator> RS集线器</generator><webmaster>i@diygod.me (DIYgod)</webmaster><language> zh-cn</language><image/><url> https://www.reuters.com/pf/resources/images/reuters/logo-vertical-default-512x512.png?d=116</url><title><![CDATA[World News | Latest Top Stories | Reuters]]></title><link/> https://www.reuters.com/world/<lastbuilddate> 2023 年 10 月 10 日，星期二 20:10:43 GMT</lastbuilddate><ttl> 5 </ttl><item><title><![CDATA[U.S. top diplomat Blinken to travel to Israel on Wednesday]]></title><description><![CDATA[<p>美国国务院发言人马修·米勒周二表示，美国国务卿安东尼·布林肯将于周三会见以色列高级领导人，在哈马斯周末发生史无前例的袭击造成 1000 多名以色列人死亡后，对以色列进行声援访问。</p><p>米勒在新闻发布会上说：“这将是一个团结和支持的信息。” “他当然希望听到以色列领导人的声音，直接听到他们所面临的情况……他们需要什么以及我们如何才能最好地支持他们。”</p><p>米勒表示布林肯将于周四抵达以色列。当被问及美国最高外交官是否会在以色列之后前往其他国家时，米勒表示，国务院可能会在周二晚些时候就该话题发布进一步公告。</p><p>哈马斯周六对以色列<a href="https://reut.rs/48N7DRR" target="_blank">发动突然袭击</a>，造成数百名以色列人死亡，并劫持了数十名人质。以色列驻华盛顿大使馆表示，哈马斯周末袭击造成的死亡人数已超过1000人。</p><p>以色列<a href="https://reut.rs/45yoMfC" target="_blank">随后</a>在加沙空袭巴勒斯坦人。加沙卫生部表示，自周六以来，以色列对被封锁的飞地发动空袭，造成至少 830 名巴勒斯坦人死亡，多达 4,250 人受伤。联合国表示，超过 18 万加沙人无家可归。</p> <span>Humeyra Pamuk、Daphne Psaledakis 和 Susan Heavey 报道；莱斯利·阿德勒编辑</span>]]>;</description><pubDate> Tue, 10 Oct 2023 19:34:58 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> ZLMKOHGLLJJKVEQTHDG3HYNT5M</guid><link/> https://www.reuters.com/world/us-top-diplomat-blinken-travel-israel-wednesday-2023-10-10/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>以色列</category><category>巴勒斯坦/美国</category><category>布林肯（更新 1） </category></item><item><title><![CDATA[Idaho abortion ban again partly halted amid appeal]]></title><description><![CDATA[<p>周二，一家联邦上诉法院暂时限制了爱达荷州在医疗紧急情况下执行近乎全面堕胎禁令的能力，同时考虑对拜登政府的禁令提出法律挑战。</p><p>上个月，位于旧金山的美国第九巡回上诉法院的三名法官组成的小组<a href="https://www.reuters.com/legal/idaho-can-enforce-abortion-ban-medical-emergencies-court-rules-2023-09-29/">允许该州</a>执行其禁令，推翻了部分阻止该禁令的下级法院命令。然而，周二，第九巡回法院全体法官表示，将由 11 名法官重新审理此案，目前专家组的命令自动失效。</p><p>上个月小组的所有三名法官均由共和党前总统唐纳德·特朗普任命。在第九巡回法院的 28 名现任法官中，15 名由民主党总统任命，13 名由共和党总统任命，不过 11 名法官将随机选出。</p><p>爱达荷州总检察长劳尔·拉布拉多办公室和美国司法部没有立即回应置评请求。</p><p>爱达荷州于 2020 年通过了一项所谓的“触发”法，如果美国最高法院推翻罗伊诉韦德案，该法将生效并禁止堕胎，这是一项在全国范围内确立堕胎权的里程碑式判决。该法律对为防止母亲死亡而必要的堕胎规定了狭隘的例外情况</p><p>最高法院于 2022 年 6 月<a href="https://www.reuters.com/world/us/us-supreme-court-overturns-abortion-rights-landmark-2022-06-24/">推翻了罗伊案</a>。</p><p>民主党总统乔·拜登政府去年八月起诉爱达荷州，称该州的禁令与《紧急医疗和劳工法》(EMTALA)相冲突，该法是一项联邦法律，要求医院“稳定”患有紧急医疗状况的患者。</p><p>政府表示，这可能需要堕胎，而堕胎不属于爱达荷州为挽救母亲生命而制定的狭隘例外。美国地区法官詹姆斯·韦斯利·亨德里克斯对此表示同意， <a href="https://www.reuters.com/legal/us-judge-blocks-federal-guidance-emergency-abortions-texas-2022-08-24/">并阻止在需要堕胎的情况下执行该法律</a>，以避免将患者的健康置于“严重危险”或冒着“身体机能严重受损”的风险。</p><p>由三名法官组成的小组上个月发现，不存在冲突，因为 EMTALA“没有制定护理标准，也没有明确规定提供某些程序，例如堕胎”。</p><p>它还表示，自亨德里克斯做出决定以来，任何冲突都已消除，因为州立法机构和州最高法院已经澄清了法律。</p><span>布伦丹·皮尔森纽约报道；编辑：Alexia Garamfalvi 和 Jonathan Oatis</span> ]]>;</description><pubDate> Tue, 10 Oct 2023 19:18:56 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> PXMPB7XWVNIYTNFFUFF3G2U4YE</guid><link/> https://www.reuters.com/legal/idaho-abortion-ban-again-partly-halted-amid-appeal-2023-10-10/<author><![CDATA[Brendan Pierson]]></author><category>美国</category><category>堕胎/爱达荷州</category></item><item><title><![CDATA[Utah sues TikTok over impact of app on children]]></title><description><![CDATA[<p>犹他州周二起诉中国应用程序 TikTok，指控其故意让年轻用户在短视频共享平台上花费不健康的时间，从而伤害儿童。</p><p>犹他州的诉讼是挑战这款在美国流行的应用程序的最新行动，数月来<a href="https://www.reuters.com/technology/us-senators-defend-push-give-biden-new-tools-ban-tiktok-2023-04-06/">国会一直在考虑立法</a>，使拜登政府能够因担心潜在的间谍活动而限制或禁止 TikTok。</p><p> “这些孩子（和他们的父母）不知道什么</p><p>TikTok 在其应用程序的安全性问题上向他们撒谎，并利用他们强迫性地检查和观看该应用程序，无论它对他们的心理健康、身体发育、家庭和社交生活产生可怕的影响，”犹他州总检察长肖恩·雷耶斯在一份文件中。</p><p>字节跳动旗下的 TikTok 拥有超过 1.5 亿美国用户，该公司否认不当使用美国数据，但没有立即发表评论。</p><p>犹他州向州法院提起的诉讼称，这些视频利用了“非常强大的算法和操纵性设计功能——其中许多模仿了老虎机的功能”，而“这些操纵策略的结果是让年轻消费者上瘾”。</p><p>犹他州正在寻求民事处罚以及禁令，禁止 TikTok 违反保护消费者免受欺骗性商业行为的州法律。</p><p>犹他州的诉讼类似于印第安纳州去年 12 月针对 TikTok 提起的诉讼。该案正在州法院审理。</p><p>阿肯色州还于 3 月份起诉 TikTok 和 Facebook 母公司 Meta <a href="https://www.reuters.com/markets/companies/META.O" target="_blank">(META.O)</a> “推广令人上瘾的平台”。</p><p>周四， <a href="https://www.reuters.com/technology/montana-ag-asks-court-reject-tiktok-challenge-state-ban-2023-08-21/">一名法官将听取 TikTok 诉讼的辩论</a>，该诉讼寻求在 1 月 1 日生效之前阻止蒙大拿州首个禁止使用 TikTok 的州禁令。蒙大拿州立法机构以间谍问题为由批准了禁止 TikTok 的立法。</p><p>去年，一群<a href="https://www.reuters.com/world/us/us-house-chair-wants-tiktok-ceo-detail-actions-protect-kids-2023-03-16/">共和党议员</a>表示，“许多儿童不断接触到 TikTok 算法强行向他们提供的不当内容。”</p><span>大卫·谢泼德森报道；罗德·尼克尔编辑</span>]]>;</description><pubDate> Tue, 10 Oct 2023 19:09:22 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> MKC4ZCWE3ZJ6XJPOXJXEVVIIRY</guid><link/> https://www.reuters.com/legal/utah-sues-tiktok-over-impact-app-children-2023-10-10/<author><![CDATA[David Shepardson]]></author><category>抖音</category><category>犹他州/（PIX） </category></item><item><title><![CDATA[ICC prosecutor says mandate applies to current Israel-Palestinian conflict]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/s5IS_fa9SepAPkpqjy-jJhqhCwA=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/O67WGEIMMVJY7GHUDPT6H2763I.jpg" alt="在海牙看到国际刑事法院的入口" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2011 年 3 月 3 日，海牙国际刑事法院 (ICC) 入口。路透社/Jerry Lampen/档案照片</figcaption></figure><p>国际刑事法院检察官办公室周二表示，国际刑事法院检察官的授权适用于当前以色列和巴勒斯坦之间的冲突。</p><p>自周末冲突升级以来，检察官办公室的第一反应是回顾国际刑事法院正在对“巴勒斯坦国局势”进行调查，调查自 2014 年 6 月 13 日以来涉嫌犯下的战争罪。</p><p>检察官表示：“这项任务正在进行中，适用于当前背景下犯下的犯罪行为。”并补充说，他们正在不断收集支持调查的信息。</p><p>巴勒斯坦当局于 2015 年加入国际刑事法院。国际刑事法院的成立章程赋予其对其 123 个成员国境内或这些成员国国民在其他领土上犯下的罪行的管辖权。</p><span>斯蒂芬妮·范登伯格报道；桑德拉·马勒 (Sandra Maler) 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Tue, 10 Oct 2023 19:02:01 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> 447KBZNZ7FJEVHMSU3WFRL6PGE</guid><link/> https://www.reuters.com/world/middle-east/icc-prosecutor-says-mandate-applies-current-israel-palestinian-conflict-2023-10-10/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>以色列</category><category>巴勒斯坦人/国际刑事法院（更新 1，PIX） </category></item><item><title><![CDATA[EU's Breton warns Musk about disinformation on X after Hamas' attack on Israel]]></title><description><![CDATA[<p>欧盟工业负责人蒂埃里·布雷顿(Thierry Breton)周二警告埃隆·马斯克(Elon Musk)，在巴勒斯坦伊斯兰组织哈马斯对以色列发动突然袭击后，他的X消息平台上散布了虚假信息。</p><p>布雷顿在路透社看到的一封日期为 10 月 10 日的信中告诉马斯克：“因此，我邀请您紧急确保您的系统有效，并向我的团队报告所采取的危机措施。”</p> <span>Foo Yun Chee 和 Sudip Kar-Gupta 报道；克里斯·里斯编辑</span>]]>;</description><pubDate> Tue, 10 Oct 2023 18:52:46 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> OSBEOQQILVO5VJRMMZX6MLMHCA</guid><link/> https://www.reuters.com/world/eus-breton-warns-musk-about-disinformation-x-after-hamas-attack-israel-2023-10-10/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>以色列</category><category>巴勒斯坦/欧盟</category><category>推特（紧急） </category></item><item><title><![CDATA[New Zealand Labour party support jumps, NZ First remains kingmaker]]></title><description><![CDATA[<p>根据《卫报基本》的一项新政治民意调查，新西兰的两个主要政党都无法在民粹主义<a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/kingmakers-rise-ahead-close-run-new-zealand-election-2023-10-03/">新西兰第一</a>党的支持下组建政府，执政党工党的支持率也大幅上升。</p><p>据《卫报》基本民意调查显示，在 10 月 14 日的投票中，克里斯托弗·卢克森 (Christopher Luxon) 领导的中右翼国家党预计将获得 34% 的选票，成为第一大党，而克里斯·希普金 (Chris Hipkin) 领导的工党则获得 30% 的选票显示。</p><p>然而，民意调查显示，无论是国家党和右翼行动党的右翼阵营，还是工党、绿党和毛利党的左翼阵营，都没有足够的支持来获得超过 50% 的席位。民意调查显示，新西兰优先党将保持权力平衡。</p><p>新西兰采用<a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/why-new-zealands-electoral-system-favours-coalitions-2023-09-14/">混合成员比例</a>（MMP）制度选举立法者，自 1996 年推出以来，该制度已使联盟成为常态。</p><p>工党和新西兰优先党都排除了选举后合作的可能性，因此正确的阵营需要与新西兰优先党结成联盟或伙伴关系才能组建政府。</p><p>尽管 Luxon 表示他准备在大选后与新西兰优先党进行对话，但国家党竞选主席 Chris Bishop 本周早些时候警告称，国家党、首都领地和新西兰优先党之间不可能达成协议，而且这种可能性“非常真实且越来越大”。需要进行第二次选举。</p><span>露西·克莱默报道；莎朗·辛格尔顿编辑</span>]]>;</description><pubDate> Tue, 10 Oct 2023 18:34:30 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> MIKCDRKCH5LGFFKI64NJIC7UAQ</guid><link/> https://www.reuters.com/world/asia-pacific/new-zealand-labour-party-support-jumps-nz-first-remains-kingmaker-2023-10-10/<author><![CDATA[Lucy Craymer]]></author><category>新西兰</category><category>选举/投票</category></item><item><title><![CDATA[Biden approval near lowest of his term as immigration concerns rise -Reuters/Ipsos]]></title><description><![CDATA[<p>路透社/益普索的一项民意调查显示，美国总统乔·拜登本月的支持率接近其总统任期内的最低水平，因为美国人对移民的担忧升至 2019 年他就职前以来的最高水平。</p><p>这项为期三天的民意调查于周日结束，显示 40% 的受访者认可拜登作为总统的表现，略低于一个月前的 42%。该民意调查的误差幅度约为三个百分点。</p><p>尽管经济一直是美国选民最关心的问题，但10月份将“移民”列为第一大问题的受访者比例从9月份的8%上升至14%。</p><p>这是自 2019 年 12 月以来对移民的最高关注度，当时 15% 的受访者将其视为最关心的问题。</p><p>更大比例的受访者（19%）表示经济是最关心的问题，这一比例低于 9 月份的 23%。相比之下，11% 的人提到犯罪，7% 的人提到环境。</p><p>共和党人对移民的担忧增长最快，这表明该问题可能成为该党在 2024 年总统竞选中的战斗口号，当时民主党人拜登正在寻求连任。</p><p>共和党人——包括该党提名的领跑者、前总统唐纳德·特朗普——一直批评拜登未能阻止来自墨西哥的过境。</p><p>曾于 2017 年至 2021 年担任美国总统的特朗普承诺，如果选民让他重返白宫，他将采取更多措施阻止非法移民。</p><p>特朗普带领支持者在集会上高喊“修建隔离墙”的口号，最近在接受右倾网站“国家脉搏”采访时，特朗普表示非法移民正在“毒害国家的血液”，特朗普的批评者谴责这一措辞是“非法移民正在毒害国家的血液”。种族主义的。</p><p>路透社/益普索 9 月份进行的另一项民意调查发现，大多数美国人（54%）同意“移民让土生土长的美国人的生活变得更加困难”的说法。接受调查的约 73% 的共和党人和 37% 的民主党人同意这一说法。</p><p>共和党对移民的关注并不一定预示着在投票箱中获胜。 2018 年，当人们对移民问题的担忧同样高涨、共和党政界人士承诺采取强硬措施阻止过境时，民主党仍然在当年的选举中夺取了美国众议院的控制权。</p><p>拜登政府一直在努力应对美墨边境创纪录的移民过境数量，该数量<a href="https://www.reuters.com/world/americas/migrant-encounters-us-mexico-border-pace-reach-record-highs-september-2023-09-21/">在 9 月份创下新高</a>，给边境和更北部的美国城市带来压力。</p><p>美国政府上周表示，将在南部边境<a href="https://www.reuters.com/world/us/us-build-new-barriers-roads-texas-border-area-2023-10-05/">修建隔离墙</a>，以阻止移民过境，这是特朗普总统任期内的一项标志性政策。拜登2021年1月上任后的首要行动之一就是发布公告，承诺“不再挪用美国纳税人的钱修建边境墙”。</p><p>政府表示，它没有偏离拜登的声明，因为2019年特朗普任期内分配的资金现在必须花掉。</p><p>自2021年8月以来，拜登的公众支持率一直保持在50%以下，本月的支持率接近2022年中期其总统任期内的最低水平（36%）。</p><p>路透社/益普索 (Reuters/Ipsos) 民意调查使用具有全国代表性的样本，在线收集了 1,029 名成年人的回答。</p><span>贾森·兰格报道；斯科特·马龙和格兰特·麦库尔编辑</span>]]>;</description><pubDate> Tue, 10 Oct 2023 18:26:11 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> S4ZHGRVX2RLCFBF2YWV4LLSWRE</guid><link/> https://www.reuters.com/world/us/biden-approval-near-lowest-his-term-immigration-concerns-rise-reutersipsos-2023-10-10/<author><![CDATA[Jason Lange]]></author><category>美国</category><category>拜登/批准 (PIX) </category></item><item><title><![CDATA[Hurricane Lidia strengthens, approaching Mexico's Pacific beach resorts]]></title><description><![CDATA[<p>据国家飓风中心（NHC）称，飓风“莉迪亚”周二在向墨西哥太平洋海岸猛冲时增强，那里受游客欢迎的海滩小镇将面临预计下午晚些时候开始的大雨。</p><p>总部位于迈阿密的国家飓风中心在最新公告中称，这场风暴目前处于 3 级状态，位于热门度假城市巴亚尔塔港西南约 155 英里（249 公里）处。</p><p>该中心估计，利迪亚正以每小时 15 英里（24 公里/小时）的速度向东北偏东移动，最大持续风速为 115 英里/小时（185 公里/小时）。</p><span>劳尔·科尔特斯·费尔南德斯和布伦丹·奥博伊尔报道</span>]]>;</description><pubDate> Tue, 10 Oct 2023 18:13:48 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> K36WB6TFAVNCJNFM2OYN6VJCUE</guid><link/> https://www.reuters.com/world/americas/hurricane-lidia-strengthens-approaching-mexicos-pacific-beach-resorts-2023-10-10/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>风暴</category><category>莉迪亚/ </category></item><item><title><![CDATA[EU's Borrell: Israel has to adhere to international law]]></title><description><![CDATA[<p>欧盟外交政策负责人何塞普·博雷尔周二对记者表示，以色列有权自卫，但其一些决定将违反国际法。</p><p>针对巴勒斯坦激进组织哈马斯<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-threatens-kill-captives-if-israel-strikes-civilians-2023-10-09/">对以色列的袭击</a>，以色列国防部长约夫·加兰特周一表示，加沙将不允许电力、食品、水或燃料进入。</p><p>博雷尔在阿曼马斯喀特举行的欧盟外交部长会议后表示，“以色列有权自卫，但必须遵守国际法、人道主义法，而且一些决定违反国际法”。</p><p>博雷尔说：“联合国已经表示，一些行动，例如断水、断电、切断大量平民的粮食，是违反国际法的。”</p><span>安德鲁·格雷、巴特·梅杰、夏洛特·范坎彭豪特报道；格兰特·麦库尔编辑</span>]]>;</description><pubDate> Tue, 10 Oct 2023 18:00:07 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> 6BAC3​​A6LVZIYTBO53EBSHL67Z4</guid><link/> https://www.reuters.com/world/eus-borrell-israel-has-adhere-international-law-2023-10-10/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>以色列</category><category>巴勒斯坦/欧盟</category><category>博雷尔（更新 1） </category></item><item><title><![CDATA[U.S. Senate leader Schumer cutting short trip to Asia]]></title><description><![CDATA[<p>美国参议院多数党领袖查克·舒默的发言人周二在回应以色列发生的事件时表示，他将缩短亚洲之行，并于周四返回美国。</p><p>舒默率领的代表团<a href="https://www.reuters.com/world/china-has-said-it-will-look-into-appointing-senior-official-fentanyl-schumer-2023-10-10/">在中国会见了中国国家主席习近平</a>，他们将提前与韩国总统淳锡烈会面。该小组预计还将访问日本。</p><p> “在中国举行了非常富有成效的会议（包括与习主席的会晤）之后，鉴于以色列正在发生的悲惨事件，参议院多数党领袖查克·舒默的国会代表团的两党成员将与韩国总统尹恩惠的会面提前至周三，并将返回这位发言人在一份电子邮件声明中表示，周四将前往美国。领导人舒默将于周四晚上返回纽约。</p><p>舒默是美国最高级别的犹太民选官员。他将于周四晚上回到纽约的家中，将收到机密简报和最新消息，参加社区活动，去安息日，并花时间与家人一起反思。</p><span>帕特里夏·曾格尔 (Patricia Zengerle) 报道；编辑：野山千津</span>]]>;</description><pubDate> Tue, 10 Oct 2023 17:41:29 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> NMVWUUZZHJMFXIPMECEAMVDT2I</guid><link/> https://www.reuters.com/world/us/us-senate-leader-schumer-cutting-short-trip-asia-2023-10-10/<author><![CDATA[Patricia Zengerle]]></author><category>中国</category><category>美国/舒默（更新 1） </category></item><item><title><![CDATA[After Hamas attack, Israeli retaliation tactics raise Gaza invasion fears]]></title><description><![CDATA[Summary:<ul><li>消息人士称，以色列地面进攻似乎不可避免</li><li>加沙人说，战术与其他入侵之前的战术相同</li><li>以色列通过大规模储备动员恢复平静</li><li>哈马斯劫持人质令以色列局势更加复杂</li></ul><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/N7swk1fpPw6-IAmQqhXZV06uteU=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3M36AHPUIVOZDIRDVU64MPBGNE.jpg" alt="以色列袭击加沙城海港后浓烟升起" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 10 月 10 日，以色列袭击加沙城海港后冒出浓烟。路透社/Mohammed Salem</figcaption></figure><p>以色列军队在最初混乱地阻止巴勒斯坦伊斯兰组织哈马斯的袭击后重新集结，并通过对加沙道路、建筑物和其他地点的空袭进行报复，同时向飞地派遣了大量增援部队。</p><p>对于以色列军队 2005 年撤出的这片土地上的 230 万居民来说，这次动员和猛烈轰炸看起来非常熟悉：地面入侵的前奏，可能与以色列 2008 年和 2014 年的入侵相媲美，甚至黯然失色。 。</p><p>一名以色列安全部门消息人士告诉路透社，地面进攻现在看来是不可避免的。</p><p> “人们担心对边境地区的轰炸是一种在坦克前进之前制造焦土的策略，”四个孩子的父亲亚门·哈马德 (Yamen Hamad) 说，他与家人和其他人逃离加沙北部边境附近的拜特哈农 (Beit Hanoun)，那里的爆炸坑已经开辟了道路。无法通行，附近的建筑物已变成废墟。</p><p>以色列安全部门消息人士称，花了超过 48 小时才恢复军事凝聚力、制止渗透并清除周六袭击的城镇中的哈马斯武装分子，这次行动让中东最强大的军队措手不及。</p><p>哈马斯武装分子利用欺骗网络并依靠摩托车、滑翔伞和其他基本装备，杀害了 1000 多名以色列人并劫持了数十名人质 - 这一举动可能会使以色列的反应变得更加复杂。</p><p>但以色列的报复仍然很猛烈。周二，加沙空袭造成至少 830 人死亡，根据联合国数据，超过 18 万人无家可归。</p><p>一位不愿透露姓名的以色列安全部门消息人士表示，他认为以色列的地面入侵“是无法避免的，因为我们付出了沉重的代价。这将是在空军发动空袭之后发生的”。</p><h 1=""> “你不能直接进入”</h><p>消息人士称，目标是“软化对方并在其中，导致人们逃离（建成区）。这也是关于增强兵力、战略和突然性。你不能只是进入。”</p><p>捣毁道路是以色列之前两次对加沙发动地面袭击前的典型策略，扰乱了哈马斯和其他武装分子的通讯和行动。居民表示，当以色列进入时，以色列军队经常为车辆推平新路线，以避免现有道路上的地雷。</p><p>但派遣军队进入人口稠密的城市环境并不是一个容易的选择，尽管以色列总理本杰明·内塔尼亚胡誓言要“进行强有力的报复”，以回应哈马斯武装人员造成的巨大死亡，这是自阿拉伯以来以色列强大防线遭受的最严重破坏。 1973年，军队发动袭击。</p><p>以色列国家安全委员会前主席吉奥拉·艾兰德表示，加沙的空袭“似乎与以色列之前的行动非常相似”，但这些策略过去并没有压制住哈马斯。</p><p>艾兰德说，地面进攻可以更有效地杀死哈马斯武装分子并摧毁指挥系统，但他补充说：“政府仍然不愿意采取这样的举措，因为这可能会造成更多、更多的以色列伤亡。”</p><p>城市战削弱了以色列在火力方面的压倒性优势，使其与一个因之前的冲突而更加久经沙场且装备日益精良的伊朗集团展开竞争。该组织于 2007 年在加沙掌权，多年来一直在建造隧道网络，帮助武装分子撤离。以色列军队有时称其为“加沙地铁”。</p><p> 2008年，以色列在入侵期间损失了9名士兵。 2014年，死亡人数飙升至66人。</p><p>这次，哈马斯还扣押了在 10 月 7 日行动中扣押的数十名人质——其中一些是士兵，但许多是平民。对于一个坚持不让任何人掉队的国家来说，这是一项巨大的挑战。 2011年，它同意用数百名巴勒斯坦囚犯交换一名被囚禁五年的以色列士兵吉拉德·沙利特。</p><h 1=""> “付出沉重的代价”</h><p>为《Al-Ayyam》日报撰稿的加沙分析人士塔拉勒·奥卡尔表示，“以色列知道抵抗派别做好了充分的准备，也知道他们应对地面入侵的能力。”他表示，以色列可能会对地面攻击犹豫不决。</p><p>他补充说：“它想让加沙付出沉重的代价，但我认为如果他们进入加沙，它不准备付出更大的代价。”</p><p>尽管以色列在加沙边境集结军队并动员了数十万预备役人员，但政府尚未表示是否会派遣军队。</p><p>当被问及可能的陆地入侵时，以色列军方发言人阿米尔·迪纳尔少校表示：“我们正在袭击哈马斯的基础设施，我们将严厉打击并继续打击。”他没有详细说明。</p><p>以色列总理办公室和外交部拒绝置评。</p><p>哈马斯的两名发言人未能对本文发表评论。</p><p>一名不愿透露姓名的巴勒斯坦武装官员表示：“2008年、2014年和2023年之间有一段历史。抵抗运动不再是以前那样，也不再是装备不足。”</p><p> “我们时刻准备着。如果以色列派遣更多士兵，他们要么成为尸体，要么成为人质，”这位官员补充道。</p><p> 10月7日发动的袭击已经证明哈马斯是一支比以色列预想的更强硬、更有能力的力量。</p><p>巴勒斯坦行动标志着以色列情报方面的重大失败，以色列一直以其渗透和监视武装分子的能力而自豪。这也暴露了以色列南部指挥部的弱点。</p><p>以色列边境警察部队前负责人、警方精锐反恐部队“亚马姆”的指挥官戴维·楚尔(David Tzur)表示，“南方的通讯和指挥崩溃了，没有任何沟通。需要时间才能了解全貌。”但现在那股力量已经恢复了。</p><p> “一旦所有部队都处于戒备状态，就会迅速做出反应。”</p><span>尼达尔·穆格拉比 (Nidal al-Mughrabi) 在加沙的报道和乔纳森·索尔 (Jonathan Saul) 在耶路撒冷的报道；埃德蒙·布莱尔编辑</span>]]>;</description><pubDate> Tue, 10 Oct 2023 17:36:44 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> SCWMVWDVLJMI3FTM7MZHHAZ3OM</guid><link/> https://www.reuters.com/world/middle-east/after-hamas-attack-israeli-retaliation-tropics-raise-gaza-invasion-fears-2023-10-10/<author><![CDATA[Jonathan Saul, Nidal Al-Mughrabi]]></author><category>以色列</category><category>巴勒斯坦人/战术（PIX、电视） </category></item><item><title><![CDATA[Analysis: Israel-Hamas war upends Biden's two-pronged Mideast strategy]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/vTkWoAJuv9wccUcGfa_92-tuPlE=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TDY36EQJQ5IVVPN7LTS4WNJYLM.jpg" alt="美国总统乔·拜登在华盛顿谈到以色列冲突" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 10 月 7 日，在美国华盛顿白宫，美国总统乔·拜登在哈马斯发起数十年来最大规模的袭击后，在就这场危机发表声明时谈到了以色列的冲突。路透社/伊丽莎白·弗朗茨/档案照片</figcaption></figure><p>直到上周末，拜登政府还指望中东保持相对平静，同时悄悄地追求其在那里的主要政策目标：促成以色列与沙特的缓和以及遏制伊朗的核野心。</p><p>当巴勒斯坦哈马斯武装分子周六从加沙渗透并横扫以色列城镇时，这些希望破灭了，造成数百人死亡并绑架了数十人。以色列军队进行了报复， <a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-threatens-kill-captives-if-israel-strikes-civilians-2023-10-09/">袭击了这片沿海飞地</a>，造成数百人死亡，并对该地区进行了全面围困。</p><p>在对棘手的以色列-巴勒斯坦冲突保持一定距离后，乔·拜登总统现在发现自己陷入了一场可能重塑其中东政策的危机，并与极右翼以色列总理本杰明·内塔尼亚胡结成了<a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas-war-forces-biden-netanyahu-into-uneasy-partnership-2023-10-09/">不稳定的联盟</a>。</p><p>对于寻求 2024 年连任的总统来说，这是一种政治风险，可能会对<a href="https://www.reuters.com/business/energy/saudi-russia-supply-cuts-disrupt-oil-us-dollar-relation-2023-10-10/">世界石油​​价格</a>产生重大影响，并导致美国的资源和注意力从迄今为止一直是他的决定性外交政策挑战——俄罗斯在乌克兰的战争上转移。</p><p>哈马斯的突然袭击对美国促成以色列和沙特阿拉伯之间达成具有里程碑意义的<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/biden-netanyahu-discuss-saudi-normalization-iran-2023-09-20/">正常化协议</a>的努力造成了打击，并使华盛顿对哈马斯长期恩人伊朗的态度变得复杂。</p><p>尽管美国官员<a href="https://www.reuters.com/world/us-says-saudi-israel-normalization-efforts-should-continue-2023-10-08/">坚称</a>，他们在宿敌以色列和沙特阿拉伯之间建立关系的努力能够渡过危机，但许多专家的看法更为悲观。</p><p> “很简单，在可预见的未来，所有实现正常化的努力都将被搁置，”战略与国际研究中心中东项目负责人乔恩·奥尔特曼表示，这与美国政府的官方路线相矛盾。</p><p>美国政府认为，将华盛顿在该地区最强大的两个盟友聚集在一起，是加强针对德黑兰的堡垒和对抗中国入侵石油资源丰富的海湾的一种方式。</p><p>白宫国家安全委员会发言人约翰·柯比周一晚间对记者表示，他不会说关系正常化谈判已暂停或暂时搁置，但华盛顿目前的重点是帮助以色列保卫自己。</p><p>一位不愿透露姓名的美国高级官员在预测以色列与沙特最终将达成协议的同时表示：“问题是何时以及是否会在一段时间内关闭窗口。或许。也许不会。”</p><p>美国政府前中东国家情报副官乔纳森·帕尼科夫表示，“在以色列的袭击摧毁了加沙大部分地区的长期战争之后，阿拉伯街头不会支持正常化。”</p><p>这场危机还引发了对拜登政府推动开放以色列和沙特阿拉伯关系的新批评，人们普遍认为拜登政府对巴勒斯坦建国的追求漠不关心。</p><p>前巴勒斯坦谈判顾问哈立德·埃尔金迪指责拜登政府主导了以色列与沙特的正常化进程，而该进程基本上绕过了巴勒斯坦人。</p><p> “这种忽视是我们看到现在所看到的情况的部分原因，”现在在中东研究所工作的埃尔金迪说。</p><p>巴勒斯坦官员和一位地区消息人士称，哈马斯在一定程度上传递了一个信息，即如果以色列想要安全，巴勒斯坦人就不能被忽视，而沙特的任何协议都将阻碍该国最近与伊朗的和解。</p><p>美国官员此前表示，由于双方都顽固不化，现在还不是尝试恢复长期搁置的巴以谈判的合适时机。</p><p>帕尼科夫表示，从长远来看，利雅得可能会重返谈判桌，寻求美国的安全保证，以防范伊朗。</p><p>分析人士表示，拜登政府即使在帮助以色列打击哈马斯并释放数十名人质（可能包括美国人）的同时，也可能会尝试制定一项战略，至少保留巴勒斯坦建国的选择。</p><p>但内塔尼亚胡的极右翼政府已经拒绝华盛顿和利雅得寻求与巴勒斯坦人达成妥协，鉴于不断上升的死亡人数和他面临的人质危机，内塔尼亚胡将不愿做出任何让步。</p><h 1="">白宫措手不及</h><p>美国国家安全顾问杰克·沙利文一周多前在《大西洋月刊》主办的一次会议上表示，“今天的中东地区比二十年来更加安静”，这表明政府可能会更多地关注以下优先事项：俄罗斯在乌克兰的战争以及中国在印度太平洋地区日益增长的影响力。</p><p>美国官员表示，拜登的助手一直在推动以色列与沙特关系正常化，以换取利雅得寻求的美国防务协议，但他们对哈马斯的袭击完全措手不及。由于沙特的人权记录，这一模仿已经在国会受到质疑。</p><p>哈马斯的毁灭性袭击是五年来对以色列最严重的入侵，这可能会迫使拜登在中东问题上进行更深入的外交接触。</p><p>政府官员表示，眼前的挑战是防止战争升级为更广泛的冲突，特别是防止伊朗支持的黎巴嫩组织真主党在以色列北部边境开辟第二条战线。</p><p>一位不愿透露姓名的美国官员表示，此后，拜登的一些助手对沙特未能直接谴责哈马斯袭击感到失望。</p><h 1="">胆大妄为的伊朗？</h><p>分析人士称，美国可能被迫重新审视其对伊朗的态度。</p><p>自上任以来，拜登的政策涉及重返伊朗核协议的谈判失败。德黑兰否认寻求核武器。</p><p>美国官员表示，由于伊朗长期支持哈马斯，伊朗是以色列袭击事件的同谋，但他们没有证据表明德黑兰与此次袭击直接相关。德黑兰<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/irans-khamenei-says-tehran-was-not-behind-hamas-attack-israel-2023-10-10/">否认有任何参与</a>。</p><p>一些分析人士表示，在看到一场武装袭击破坏了以色列军队不可战胜的声誉后，伊朗可能会更加大胆地加强与以色列的“影子战争”，并更多地利用其地区代理人来针对美国在该地区的利益。</p><p>现任大西洋理事会智囊团成员的帕尼科夫表示：“无论正确与否，伊朗现在可能不再那么害怕，因为它认为政府不太愿意卷入军事冲突或采取有风险的行动。”</p><p>拜登还必须抵御共和党对上个月与伊朗交换囚犯的批评，美国官员认为这可能是建立信任的一步，以及<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-prisoner-swap-6-billion-spotlight-after-hamas-attacks-israel-2023-10-09/">解冻仅限用于人道主义目的的伊朗 60 亿美元</a>资金。</p><span>马特·斯佩塔尼克、胡梅拉·帕慕克、西蒙·刘易斯、大卫·布伦斯特罗姆、史蒂夫·霍兰德驻华盛顿报道；亚历山大·康威尔 (Alexander Cornwell) 和帕里莎·哈菲齐 (Parisa Hafezi) 在海湾；马特·斯佩塔尼克撰写。希瑟·蒂蒙斯和霍华德·高勒编辑</span>]]>;</description><pubDate> Tue, 10 Oct 2023 16:46:39 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> VHF4JECPU5ITLGTHFQL6KKIR7U</guid><link/> https://www.reuters.com/world/israel-hamas-war-upends-bidens-two-pronged-mideast-strategy-2023-10-10/<author><![CDATA[Matt Spetalnick, Humeyra Pamuk, Simon Lewis]]></author><category>以色列</category><category>巴勒斯坦/美国</category><category>外交（分析） </category></item><item><title><![CDATA[Palestinians in Gaza say Israeli bombardment feels like new 'Nakba']]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/N7swk1fpPw6-IAmQqhXZV06uteU=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3M36AHPUIVOZDIRDVU64MPBGNE.jpg" alt="以色列袭击加沙城海港后浓烟升起" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 10 月 10 日，以色列袭击加沙城海港后冒出浓烟。路透社/Mohammed Salem</figcaption></figure><p>加沙的巴勒斯坦人表示，以色列的轰炸如此猛烈，他们感觉自己正在经历自己的“Nakba”，这是阿拉伯语中灾难的意思，指的是 1948 年以色列发动的战争，这场战争导致了他们的大规模被剥夺。</p><p>周二，以色列对加沙地带进行了与巴勒斯坦人 75 年来冲突中<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-threatens-kill-captives-if-israel-strikes-civilians-2023-10-09/">最猛烈的空袭</a>，导致像 22 岁的普莱斯蒂亚·阿拉卡德这样的加沙人四处逃命。</p><p>阿拉卡德说：“情况太疯狂了，几乎没有地方是安全的。从昨天起，我已经亲自疏散了三次。”她一直在拍摄个人在轰炸下的生活记录，并将其发布在她的 Instagram 页面上。</p><p>她的公寓楼遭到袭击后，她在朋友家避难，但随后接到电话，她也将成为袭击目标。在医院短暂停留并给手机充电后，她前往另一处家与记者一起避难。</p><p> “直到昨天，我才明白我的祖父（愿他安息）向我讲述了 1948 年和大灾难。当我以前听到有关它的故事时，我不明白，”她在加沙的一户人家中通过视频通话说道。哈马斯突然袭击以色列后，她和其他人正在寻求躲避轰炸。</p><p> “我今年 22 岁了——昨天我完全理解了 Nakba。”</p><p>灾难发生七十多年后，巴勒斯坦人仍在哀叹这场导致他们流离失所并阻碍他们建国梦想的灾难。</p><p>在围绕以色列建国的战争中，大约 70 万巴勒斯坦人（英国统治下的巴勒斯坦阿拉伯人口的一半）逃离或被赶出家园，并且被拒绝返回。许多人最终去了约旦、黎巴嫩和叙利亚以及加沙、约旦河西岸和东耶路撒冷。</p><p>以色列已经加紧对加沙的封锁，全面禁止食品和燃料进口，并切断电力供应。以色列国防部长约阿夫·加兰特警告说，加沙将付出的代价“将改变几代人的现实”。</p><p>拳击教练、三个男孩的父亲拉德万·阿布·卡斯 (Radwan Abu al-Kass) 表示，他位于阿尔里马尔区的五层楼房屋在周一晚上的轰炸中被毁。</p><p> “我们从来没有想象过我们的房子会变成一座废墟。现在就是这样，”他通过电话告诉路透社。</p><p>阿尔卡斯和他的孩子们现在正在几公里外的朋友家中寻求庇护，但担心会遭到更猛烈的轰炸。</p><p> “这是我们的 1948 年。同样的事情。这是另一个 Nakba。”</p><span>贝鲁特的 Maya Gebeily 和波兰格但斯克的 Anna Magdalena Lubowicka 报道；马克·海因里希编辑</span>]]>;</description><pubDate> Tue, 10 Oct 2023 16:13:42 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> NJAOBO3RUBNL3LCULU6LKEWLQE</guid><link/> https://www.reuters.com/world/middle-east/palestinians-gaza-say-israeli-bombardment-feels-like-new-nakba-2023-10-10/<author><![CDATA[Maya Gebeily, Anna Lubowicka]]></author><category>以色列</category><category>巴勒斯坦人/NAKBA（PIX、电视） </category></item><item><title><![CDATA[Biden to offer support for Israel, American Jews in speech]]></title><description><![CDATA[<p>周二，美国总统乔·拜登将强调美国对以色列的支持，因为以色列因巴勒斯坦哈马斯武装分子发动的突然袭击造成 1000 多人死亡，其中包括至少 11 名美国人。</p><p>拜登定于东部时间下午 1 点（格林尼治标准时间 1700）在白宫发表讲话。白宫高级官员表示，他将对一些美国人可能被伊朗支持的伊斯兰组织哈马斯扣为人质表示担忧。</p><p>周二<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-threatens-kill-captives-if-israel-strikes-civilians-2023-10-09/">，以色列对加沙地带发动了</a>与巴勒斯坦长达 75 年冲突以来最猛烈的空袭，将整个地区夷为平地，尽管哈马斯武装分子威胁每袭击一次就会处决一名俘虏。</p><p>拜登将在与以色列总理本杰明·内塔尼亚胡举行四天内的第三次电话后发表讲话。这位官员说，他将在讲话中概述<a href="https://www.reuters.com/world/us-announce-new-assistance-israel-after-hamas-attack-2023-10-08/">美国为帮助以色列作战而提供的军事援助</a>。</p><p>白宫周一表示，预计将尽快满足以色列的额外安全要求。</p><p>白宫国家安全发言人约翰·柯比告诉记者，美国<a href="https://www.reuters.com/world/us/us-not-planning-put-military-ground-following-attack-israel-2023-10-09/">不打算在地面部署美国军队</a>。以色列征召了30万预备役军人，规模之大前所未有。</p><p>尽管拜登和内塔尼亚胡在中东的前进道路上存在分歧，但在哈马斯武装分子从加沙向以色列发动多管齐下的袭击后，拜登和内塔尼亚胡已被迫建立<a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas-war-forces-biden-netanyahu-into-uneasy-partnership-2023-10-09/">战时伙伴关系</a>。</p><p>拜登还将向美国犹太人提供支持，并表示应该允许他们在美国和平地做礼拜。拜登上个月表示，美国的反犹太主义已经上升到<a href="https://www.reuters.com/world/us/biden-says-antisemitism-has-risen-record-levels-takes-dig-trump-2023-09-14/">创纪录的水平</a>。</p><p>以色列驻华盛顿大使馆表示，哈马斯周末袭击造成的死亡人数已超过1000人，使自2001年9月11日袭击美国以来所有现代伊斯兰主义袭击西方国家的袭击相形见绌。</p><span>史蒂夫·霍兰德报道；霍华德·戈勒编辑</span>]]>;</description><pubDate> Tue, 10 Oct 2023 15:55:42 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> A5QQJP37QNKABCMBVDPZPLNNEI</guid><link/> https://www.reuters.com/world/biden-offer-support-israel-american-jews-speech-2023-10-10/<author><![CDATA[Steve Holland]]></author><category>以色列</category><category>巴勒斯坦人/拜登 (PIX) </category></item><item><title><![CDATA[Rescuers pull bodies from Gazan municipal building used as shelter]]></title><description><![CDATA[<p>周二，加沙救援人员从她和其他许多人避难的一座市政建筑废墟中打捞出一名四岁女孩和其他死者的尸体，该建筑在以色列空袭中受损。</p><p>这名女孩名叫沙希德·阿布·洛克巴 (Shahid Abu Rokbah)，救援人员称，她的家人从汗尤尼斯 (Khan Younis) 地区东部逃到城内寻求安全，结果被杀。</p><p> “他们试图逃避死亡，却发现了死亡……他们来这里是为了寻找庇护所。他们在楼梯旁边避难，那里本来可以是一个安全的地方。他们瞄准了他们并杀死了他们，”志愿者穆罕默德·纳贾尔说。</p><p>他和其他人在建筑物的废墟中挖掘，该建筑物的底层设有商店，并使用手动工具，以避免伤害仍然活着的人。附近的一座建筑物也被推倒。</p><p>周二，以色列对加沙地带进行了与巴勒斯坦人 75 年来冲突中最猛烈的空袭，哈马斯枪手在城镇中横冲直撞，造成以色列历史上最致命的袭击，整个地区被夷为平地。</p><p>阿尔·纳贾尔表示，他们正在打捞尸体部位，但也希望能找到一些生还者。</p><p>他说：“一些受伤的人睡在这里。这是他们的血。这里有一位母亲和她的孩子。我们在晚上把那个女人抬了出来，孩子们都死了，我们只是把他们从废墟下救了出来。”</p><p> 35 岁的阿拉·阿布·泰尔 (Ala Abu Tair) 在逃离边境附近的阿巴桑·卡比拉 (Abassan Al-Kabira) 后与家人一起寻求庇护，他说：“烈士数量惊人，人们仍在废墟下，有些朋友要么是烈士，要么是受伤的。”说。</p><p> “加沙没有一个地方是安全的，正如你所看到的，他们到处袭击。”</p><p>加沙卫生部表示，以色列的报复性袭击已造成至少770人死亡、4000多人受伤。</p> <span>Ibraheem Abu Mustafa、Bassam Masoud、Hamuda Hassan、Muath Freij 报道；亚历山德拉·哈德森 (Alexandra Hudson) 撰写；乔纳森·奥蒂斯编辑</span>]]>;</description><pubDate> Tue, 10 Oct 2023 15:31:22 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> ICDWYR77G5MFDJTF3BXTOQFEU4</guid><link/> https://www.reuters.com/world/middle-east/rescuers-pull-bodies-gazan-municipal-building-used-shelter-2023-10-10/<author><![CDATA[Nidal Al-Mughrabi]]></author><category>以色列</category><category>巴勒斯坦/加沙</category><category>身体（电视、PIX） </category></item><item><title><![CDATA[Finland says gas pipeline and telecoms cable damaged]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/j66sRckImXJwEX8-lhKffGFL6Rw=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JGIUIUTDQNO7XEOWLYYKVNS73I.jpg" alt="插图显示天然气管道和芬兰国旗" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>天然气管道和芬兰国旗模型，2022 年 7 月 18 日。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/File Photo</figcaption></figure><p>芬兰总理办公室周二在一份声明中表示，连接芬兰和爱沙尼亚的一条海底天然气管道遭受损坏，中断位置已确定。</p><p>由于担心天然气从 77 公里（48 英里）长的管道中的一个洞泄漏，波罗的海连接线于周日早些时候<a href="https://www.reuters.com/business/energy/operators-inspect-finland-estonia-gas-pipeline-possible-leak-2023-10-09/">关闭</a>。芬兰运营商 Gasgrid 表示，修复可能需要<a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/finnish-government-hold-news-conference-suspected-pipeline-leak-media-2023-10-10/nL1N3BE03G'" target="_blank">数月或更长时间</a>。</p><p>政府表示，芬兰和爱沙尼亚之间的一条电信电缆也发现了故障。</p><p>总理佩特里·奥尔波 (Petteri Orpo) 办公室周二表示，将于格林尼治标准时间 1430 举行新闻发布会。</p><p>芬兰日报 Iltalehti 援引芬兰安全部门消息人士的话称，调查人员认为此次停电可能是由蓄意行为造成的。</p><p>瑞典公共广播电台援引芬兰政府消息人士的话说，管道损坏并非自然发生。</p><p>爱沙尼亚天然气系统运营商埃莱林的发言人周一表示，暂时无法排除造成停电的任何潜在原因，包括破坏行为。</p><p>芬兰因库和爱沙尼亚帕尔迪斯基之间的管道穿过芬兰湾，芬兰湾是波罗的海的一个海湾，向东延伸到俄罗斯水域，终止于圣彼得堡港。</p> <span>Terje Solsvik 在奥斯陆、Anna Ringstrom 在斯德哥尔摩和 Marta Frackowiak 在格但斯克报道；编辑：Gwladys Fouche</span> ]]>;</description><pubDate> Tue, 10 Oct 2023 13:02:24 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> ZW3I7HLOMZKZFNQBDWWEPUB76I</guid><link/> https://www.reuters.com/markets/commodities/finnish-government-hold-news-conference-suspected-pipeline-leak-media-2023-10-10/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>芬兰</category><category>爱沙尼亚/天然气（更新 1，电视） </category></item><item><title><![CDATA[Bodies of residents and militants lie in the grounds of ravaged Israeli kibbutz]]></title><description><![CDATA[<p>以色列居民和哈马斯武装分子的尸体躺在卡法阿扎基布兹的场地上，周围是被烧毁的房屋、散落的家具和烧毁的汽车，以色列士兵挨家挨户地运走死者。</p><p>以色列国防军周二带领外国媒体参观了该地点，该地点是哈马斯武装分子从加沙地带袭击以色列时受灾最严重的地区之一。</p><p>当记者走在基布兹的小路上时，空气中弥漫着尸体的恶臭。</p><p>以色列人说：“你看到婴儿、母亲、父亲，在他们的卧室里，在他们的保护室里，以及恐怖分子如何杀害他们。这不是一场战争，这不是战场。这是一场屠杀，这是一场恐怖活动。”伊泰·韦鲁夫少将。</p><p> “这是我一生中从未见过的事情。这是我们过去在欧洲和其他地方的大屠杀中从祖父、祖母那里想象出来的事情。这不是新历史中发生的事情。”</p><p>基布兹的一栋小房子外面，一名居民的尸体上盖着紫色的床单，一只赤脚伸出来。</p><p>在其他地方，枪手的尸体面朝下躺在地上。</p><p>武装分子在斯德洛特附近的卡法阿扎等地肆意妄为，杀死了数百名以色列人，并劫持了数十人作为人质。</p><p>以色列军队挨家挨户打捞平民尸体，这是他们以前无法做到的，因为他们仍在与枪手作战并穿过诱杀装置。</p><p>一名士兵喊道：“告诉世界你在这里看到了什么。”</p><p>士兵们仍在封锁基布兹的道路，远处传来阵阵枪声和爆炸声。上面可以听到喷气式飞机的声音，可以看到加沙升起浓烟。警报器警告来袭火箭在头顶被拦截。</p><p>一名军方发言人表示，哈马斯袭击造成的死亡人数已攀升至 900 人，其中大部分是在家中、街头或舞会上被枪杀的平民，这使得除 9/11 之外的任何伊斯兰主义者袭击的规模都相形见绌。数十名以色列人被劫持到加沙作为人质，其中一些人在街上游街示众。</p><p>据加沙官员称，此后至少有 770 名加沙人在以色列的空袭中丧生，加沙整个地区已被夷为平地。</p><span>作者：Michael Georgy 编辑：Alexandra Hudson</span> ]]>;</description><pubDate> Tue, 10 Oct 2023 12:28:57 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> A4W63BRETFMKTL7SC3ZUOZNJ3I</guid><link/> https://www.reuters.com/world/middle-east/bodies-residents-militants-lie-grounds-ravagged-israeli-kibbutz-2023-10-10/<author><![CDATA[Maayan Lubell]]></author><category>以色列</category><category>巴勒斯坦人/基布兹</category><category>后果（PIX，电视） </category></item><item><title><![CDATA[Russian court dismisses Gershkovich complaint against detention]]></title><description><![CDATA[<p>俄罗斯一家法院周二驳回了美国记者埃文·格什科维奇（Evan Gershkovich）针对延长审前拘留的申诉，此前他因间谍指控被捕六个多月，但他否认了这一指控。</p><p> 《华尔街日报》记者格什科维奇于 3 月 29 日在乌拉尔市叶卡捷琳堡被联邦安全局 (FSB) 拘留，罪名是间谍罪，最高可判处 20 年监禁。</p><p>主审法官在闭门听证会后表示：“上诉申诉没有得到满意的答复。”</p><span>盖伊·福尔肯布里奇报道；马克·特里维廉编辑</span>]]>;</description><pubDate> Tue, 10 Oct 2023 10:07:15 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> XHI2TRCI5NMANJXHGAEYLPQRN4</guid><link/> https://www.reuters.com/world/ Russian-court-dismisses-gershkovich-complaint-against-detention-2023-10-10/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>乌克兰</category><category>危机/俄罗斯</category><category>华尔街日报（更新 1、PIX、电视） </category></item><item><title><![CDATA[Rescue efforts wind down in quake-hit Afghanistan as villages bury dead]]></title><description><![CDATA[<p>周二，世界上最严重的地震发生 72 小时后，救援人员缩减了阿富汗西北部遭受重创的行动，因为找到幸存者的机会减少，而该地区的村民则为死者举行了大规模葬礼。</p><p>塔利班政府表示，赫拉特市西北部发生多次地震，数千座房屋被夷为平地，造成至少 2,400 人死亡、2,000 多人受伤。世界卫生组织表示，大多数伤亡者是<a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/most-casualties-recent-afghan-earthquakes-are-women-children-who-2023-10-09/">妇女和儿童</a>。</p><p>数十年的战争导致基础设施摇摇欲坠，加上缺乏外国援助，救援工作受到阻碍。外国援助曾经是该国经济的支柱，但自塔利班上台以来已经枯竭。</p><p>灾害管理部发言人贾南·萨耶克（Janan Sayeeq）告诉路透社，“行动已接近完成”，并补充说，一些村庄的救援工作仍在进行中。</p><p>联合国人道主义办公室周日公布的地震死亡人数为 1,023 人，另有 1,663 人受伤，另有 500 多人失踪。萨耶克表示，最终伤亡人数将很快公布。</p><p>阿富汗四面环山，历史上曾多次发生强烈地震，其中许多地震发生在与巴基斯坦接壤的崎岖兴都库什地区。</p><p>周六发生的 6.3 级地震是今年世界上最致命的地震之一，此前土耳其和叙利亚发生的地震造成约 5 万人死亡。</p><p>地震摧毁了西北部约20个村庄的建筑物，其中包括Zinda Jan区的Siah Aab村，该村失去了至少300名居民。</p><p>在村子里，人们为死者举行葬礼祈祷，然后将他们裹着毯子埋在新挖的坟墓里。</p><p> “我失去了四个儿媳、四个儿子和孙子，”60 岁的村民泰姬·穆罕默德 (Taj Mohammad) 说。他说，他的11名家人在这场灾难中丧生。</p><p>联合国人道主义办公室已宣布为抗震救灾提供价值 500 万美元的援助，但只有<a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/un-several-nations-pledge-aid-afghanistan-after-major-earthquake-2023-10-09/">少数国家</a>立即提供了物质支持。</p><p>阿富汗的医疗保健系统在很大程度上依赖于外国援助，自塔利班接管以来的两年里，该系统面临着严重的削减，许多国际援助也被停止。</p><p>世界卫生组织应急响应负责人表示，除了医疗和食品援助外，随着气温下降，幸存者迫切需要庇护所。</p><p>西亚阿卜 (Siah Aab) 的掘墓人阿卜杜勒·萨塔尔 (Abdul Sattar) 表示，生者需要尽可能多的支持。</p><p> “他们的第一个希望是上帝，其次是其他国家的帮助，”他说，并补充说他和其他人已经挖了 500 多个坟墓。</p><span>穆罕默德·尤努斯·亚瓦尔和赛义德·哈西布的报道；纪伯伦·佩希曼 (Gibran Peshimam) 撰写；米拉尔·法赫米 (Miral Fahmy) 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Tue, 10 Oct 2023 08:45:39 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> YZW6J4YX4NMRFGQMK6BQ65I2Y4</guid><link/> https://www.reuters.com/world/asia-pacific/rescue-efforts-wind-down-quake-hit-afghanistan-villages-bury-dead-2023-10-10/<author><![CDATA[Mohammad Yunus Yawar, Syed Hassib]]></author><category>阿富汗</category><category>雷神之锤/（电视、PIX） </category></item><item><title><![CDATA[Hamas threatens to kill captives if Israel strikes civilians]]></title><description><![CDATA[Summary:<ul><li>超过 1,500 名以色列人和巴勒斯坦人死亡</li><li>空袭持续到深夜</li><li>世界担心冲突升级和扩大</li><li>战斗增加了投资者的不确定性</li></ul><p>伊斯兰激进组织哈马斯运动威胁称，每当以色列在没有警告的情况下轰炸巴勒斯坦房屋时，就会处决一名以色列俘虏，因为以色列史无前例地征召了 30 万预备役军人，并对加沙地带实施封锁，引发人们对其计划发动地面袭击的担忧。</p><p>这场暴力事件已造成 1,500 多人丧生，哈马斯周末发动毁灭性袭击后，国际社会纷纷宣布支持以色列，并呼吁停止战斗并保护平民。</p><p>以色列电视频道称，哈马斯袭击造成的死亡人数已攀升至 900 名以色列人，至少 2,600 人受伤，数十人被俘。以色列死者中有 260 名，其中大部分是年轻人，他们是在一次沙漠舞会上被枪杀的。一天后，仍有数十名幸存者从躲藏处现身。现场散落着失事和废弃的汽车。</p><p>加沙卫生部表示，自周六以来，以色列对被封锁飞地的空袭已造成至少 687 名巴勒斯坦人死亡，3,726 人受伤。据媒体报道，公寓楼和医院都在遭受袭击的地点之列。</p><p>战斗一直持续到周一晚上。以色列军方表示，它从海上和空中袭击了加沙地带的目标，其中包括一个据称属于伊斯兰圣战组织和加沙海岸线哈马斯目标的武器库。</p><p>目击者称，哈马斯的几个安全总部和部委遭到袭击，袭击摧毁了一些道路和房屋。以色列还轰炸了巴勒斯坦私营电信公司的总部，这可能会影响固定电话、互联网和移动电话服务。</p><p>哈马斯发言人阿布·乌拜达周一发出威胁，称要杀死周六上午突袭后被俘的数十名以色列人。他说，哈马斯将在没有任何警告的情况下，为以色列每次轰炸民房而处决一名以色列俘虏。</p><p>以色列军方没有立即回应这一威胁。以色列外交部长埃利·科恩表示，哈马斯在周末的致命跨境入侵中已俘虏了 100 多人。</p><p>巴勒斯坦人报告称，接到以色列安全官员的电话和手机音频信息，要求他们离开主要位于加沙北部和东部地区的地区，并警告军队将在那里行动。</p><p>在以色列南部哈马斯袭击现场，以色列首席军事发言人表示，军队已经重新控制了以色列境内被占领的社区，但由于一些枪手仍然活跃，孤立的冲突仍在继续。</p><p>短短两天内就动员了 30 万预备役军人的消息进一步加剧了人们的猜测，即以色列可能正在考虑<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/gazans-say-nowhere-go-they-prepare-israeli-assault-after-hamas-raid-2023-10-09/">对加沙进行地面攻击</a>，这片以色列在近二十年前就放弃了这一地区。</p><p>首席军事发言人丹尼尔·哈加里少将表示：“我们从来没有以如此规模征召过如此多的预备役军人。” “我们正在进攻。”</p><h 1="">国际反应</h><p>国际社会也感受到了影响，意大利、泰国和乌克兰政府也报告称其公民已遇难。英国广播公司 (BBC) 周一援引官方消息人士的话报道称，预计有超过 10 名英国人死亡或失踪，但外交部长詹姆斯·克莱维利 (James Cleverly) 表示，他不会猜测该地区英国或双重国籍的人数。</p><p>在华盛顿，总统乔·拜登<a href="https://www.reuters.com/world/us/least-11-american-citizens-killed-israel-biden-says-2023-10-09/">宣布至少 11 名美国人</a>被杀，被劫持的人质中可能包括美国公民。</p><p>拜登在一份声明中表示：“我已指示我的团队在人质危机的各个方面与以色列同行合作，包括分享情报以及部署美国政府各部门的专家就人质营救工作与以色列同行进行磋商并提供建议。” 。</p><p>在以色列对加沙进行猛烈报复性打击之际，国防部长约夫·加兰特宣布加强封锁，阻止食品和燃料进入拥有 230 万人口的加沙地带，此举招致国际谴责。</p><p>人权观察组织以色列和巴勒斯坦主任奥马尔·沙基尔在一份声明中表示：“剥夺被占领土居民的食物和电力是集体惩罚，这是一种战争罪。”</p><p>据哈马斯附属媒体报道，周一晚间，以色列对加沙地带北部拜特拉希亚的一所房屋发动袭击，造成至少 14 名巴勒斯坦人死亡。报道称，以色列对加沙南部城市汗尤尼斯的一所房屋发动袭击，造成六人死亡、多人受伤。</p><p>路透社未能立即证实这些报道。以色列军方没有立即发表评论。</p><p>下雨的时候，爆炸声和闪电照亮了天空，爆炸声和雷声混合在一起。</p><p>联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯表示，约有 137,000 人在近东救济工程处避难，该机构是为巴勒斯坦人提供基本服务的联合国机构。</p><p>美国一名高级国防官员周一表示，每年向以色列提供 38 亿美元军事援助的华盛顿表示，正在向以色列提供新的防空系统、弹药和其他安全援助。</p><p>英国、法国、德国、意大利和美国政府周一发表联合声明，承认巴勒斯坦人民的“合法愿望”，并支持以色列人和巴勒斯坦人平等的正义和自由措施。</p><p>他们还表示，将保持“团结和协调”，以确保以色列能够保卫自己。</p><p>埃及总统表示，埃及总统阿卜杜勒·法塔赫·塞西和土耳其总统塔伊普·埃尔多安呼吁哈马斯和以色列立即结束暴力并保护平民。</p><p>卡塔尔调解员发出紧急呼吁，试图为被哈马斯扣押的以色列妇女和儿童争取自由，以换取以色列监狱释放 36 名巴勒斯坦妇女和儿童。</p><h 1="">对更广泛冲突的担忧</h><p>战斗可能蔓延到其他地区的前景令该地区和世界感到震惊。军方表示，以色列军队“杀死了一些从黎巴嫩领土渗透到以色列领土的武装嫌疑人”，并补充说，直升机“目前正在该地区发动袭击”。</p><p>黎巴嫩武装组织真主党周一向以色列北部发射火箭弹，以回应其至少三名成员在以色列炮击黎巴嫩时丧生。以色列表示，其一名副指挥官在早些时候从黎巴嫩发起的跨境袭击中丧生。</p><p>对冲突扩大的担忧意味着投资者的波动性更大。油价上涨逾 4%，黄金上涨，美元兑欧元小幅上涨。主要国际航空公司暂停或限制往返特拉维夫的航班服务。</p><p>数百名以色列人的尸体遍布城镇街道，在户外舞会上被枪杀，并在家中被绑架，这些<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/between-warzone-pure-hell-israeli-describes-kibbutz-attack-2023-10-09/">令人震惊的画面</a>在长达数十年的巴以冲突中从未见过。</p> <span>Emily Rose、Maayan Lubell 和 Ari Rabinovitch 在耶路撒冷、Nidal al-Mughrabi 在加沙和 Ammar Anwar 在斯德洛特报道； Henriette Chacar 和 Dan Williams 在耶路撒冷、Ali Sawafta 在拉马拉、Steven Scheer 在莫迪因以及华盛顿分社进行了补充报道；帕特里夏·曾格勒 (Patricia Zengerle) 撰写；霍华德·戈勒编辑</span>]]>;</description><pubDate> Mon, 09 Oct 2023 23:06:32 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> LPH3OY3QLJNDDAYIL4FEL4PDYU</guid><link/> https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-threatens-kill-captives-if-israel-strikes-civilians-2023-10-09/<author><![CDATA[Emily Rose, Nidal Al-Mughrabi]]></author><category>以色列</category><category>巴勒斯坦人/（总结 1、PIX、电视、图形）</category></item></channel></rss>