<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title><![CDATA[World News | Latest Top Stories | Reuters]]></title><link/> https://www.reuters.com/world/<atom:link href="https://rsshub.rssforever.com/reuters/world" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><description><![CDATA[Reuters.com is your online source for the latest world news stories and current events, ensuring our readers up to date with any breaking news developments - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)]]></description><generator> RS集线器</generator><webmaster>i@diygod.me (DIYgod)</webmaster><language> zh-cn</language><image/><url> https://www.reuters.com/pf/resources/images/reuters/logo-vertical-default-512x512.png?d=116</url><title><![CDATA[World News | Latest Top Stories | Reuters]]></title><link/> https://www.reuters.com/world/<lastbuilddate> 2023 年 10 月 11 日，星期三 00:51:42 GMT</lastbuilddate><ttl> 5 </ttl><item><title><![CDATA[US condemns Myanmar refugee camp strike, calls it 'military attack']]></title><description><![CDATA[<p>美国周二谴责了据​​报道的缅甸对难民营的“军事袭击”，该袭击导致数名平民死亡。</p><h 1="">采取</h><p>缅甸境内靠近中国边境的一处难民营遭到炮击，造成至少 29 人<a href="https://reut.rs/3QaGpNM" target="_blank">死亡</a>，其中包括妇女和儿童，消息人士称此次袭击是由执政军队发动的。</p><h 1="">关键语录</h><p>美国国务院表示：“有报道称，10 月 9 日缅甸军队袭击了克钦邦 Mung Lai Hkyet 村附近的一个境内流离失所者营地，我们对此深表关切。”</p><p>美国国务院补充说：“我们强烈谴责军政权持续发动的袭击，自 2021 年 2 月政变以来，这些袭击已夺去了数千人的生命，并继续加剧了该地区最严重的人道主义危机。”</p><h 1="">语境</h><p>这次袭击是自 2021 年军方政变夺权以来对平民造成最严重的袭击之一，政变引发了与全国各地抵抗运动和武装少数民族团体的冲突。</p><p>消息人士称，炮弹袭击了距离克钦独立军 (KIA) 控制的拉扎镇基地约 3 英里（5 公里）处的境内流离失所者营地，克钦独立军多年来一直与缅甸军方发生冲突。</p><p>拉扎靠近中国边境，是镇内及周边地区流离失所者营地中许多平民的家园。联合国表示，缅甸冲突导致超过一百万人流离失所。</p><p>影子民族团结政府（NUG）和英国驻仰光大使馆将周一午夜时分在克钦邦发生的炮击事件归咎于军方。</p><p>军政府发言人表示，军方不负有责任。</p><span>卡尼什卡·辛格报道；桑德拉·马勒 (Sandra Maler) 和斯蒂芬·科茨 (Stephen Coates) 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Wed, 11 Oct 2023 00:24:03 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> WHH5UKNTDFKDNJ6QCOGFYJSQU4</guid><link/> https://www.reuters.com/world/us-condemns-myanmar-refugee-camp-strike-calls-it-military-attack-2023-10-11/<author><![CDATA[Kanishka Singh]]></author><category>缅甸</category><category>暴力/美国（更新 1） </category></item><item><title><![CDATA[Women, children among 29 killed as artillery hits Myanmar refugee camp - sources, media]]></title><description><![CDATA[Summary:<ul><li>靠近中国的营地，少数民族叛乱分子的基地</li><li>攻击反人类罪——影子政府</li><li>克钦族叛乱分子与缅甸军政府发生冲突</li><li>军政府否认对炮击负责</li></ul><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/8a9doD3A96CPuRMwhJHr4BsGbck=/1190x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZL4W5VBTOVLPHN3SL3QU7NFEZA.jpg" alt="缅甸妇女和儿童被杀后难民营中的废墟" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 10 月 10 日，缅甸拉扎，从社交媒体上获取的这段视频屏幕截图中可以看到妇女和儿童被杀后难民营中的残骸。视频由路透社/路透社获得</figcaption></figure><p>缅甸境内靠近中国边境的一处难民营遭到炮击，造成至少 29 人死亡，其中包括妇女和儿童，消息人士称此次袭击是由执政军队发动的。</p><p>这次袭击是自 2021 年军方政变夺权以来对平民造成最严重的袭击之一，政变引发了与全国各地抵抗运动和武装少数民族团体的冲突。</p><p>影子民族团结政府（NUG）和英国驻仰光大使馆将周一午夜时分在克钦邦发生的炮击事件归咎于军方。</p><p>军政府发言人表示，军方不负有责任。</p><p>佐敏吞说：“我们正在调查。我们始终关注边境和平局势。”他补充说，爆炸可能涉及一个民族叛乱组织自己的弹药。</p><p>消息人士称，炮弹袭击了距克钦独立军 (KIA) 控制的拉扎镇基地约 5 公里（3 英里）处的境内流离失所者营地，克钦独立军多年来一直与缅甸军方发生冲突。</p><p>据消息人士和媒体报道，约有 30 人死亡。据《今日缅甸》报道，克钦独立军发言人称这是“针对我们少数民族的屠杀”。</p><p> NUG谴责了所谓的针对平民的恶意袭击，并表示世界必须对缅甸将军进行审判。</p><p> NUG发言人Kyaw Zaw表示：“军事委员会的这一行为是战争罪和反人类罪。”他补充说，对中国边境的袭击表明军政府不尊重邻国对和平与稳定的要求。</p><p>英国大使馆也将这次袭击归咎于军方，并补充说军方“必须停止针对缅甸人民的残酷行动”。</p><p>美国国务院发言人马修·米勒在一份声明中表示，美国对这些报道“深感关切”。</p><p>米勒表示：“我们强烈谴责军政权持续发动的袭击，自 2021 年 2 月政变以来，这些袭击已夺去了数千人的生命，并继续加剧了该地区最严重的人道主义危机。”</p><p>一位发言人表示，联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯表示，责任人“必须承担责任”，并呼吁缅甸邻国利用其影响力，阻止“军方在全国各地加强袭击，这些袭击继续加剧地区不稳定”。</p><p>中国外交部呼吁“有关各方和平解决争端，……避免事态升级，采取切实有效措施，确保中缅边境安全”。</p><h 1="">一排排坟墓</h><p>拉扎靠近中国边境，是镇内及周边地区流离失所者营地中许多平民的家园。联合国表示，缅甸冲突导致超过一百万人流离失所。</p><p>目前在拉扎的一名学生活动人士表示，整个城镇都因爆炸而“震动”，居民正在撤离。</p><p> “我们保持警惕，因为我们担心可能会发生第二次炸弹袭击，”拒绝透露姓氏的贾斯汀说。 “当地人对此感到担忧，所以人们现在正在搬迁。”</p><p>路透社分享并经核实的照片显示，拉扎居民正准备将数十名受害者埋在棺材里，棺材放在一排排新挖的坟墓旁边。</p><p>克钦邦媒体在脸书上分享了一系列破坏图片，但路透社无法立即证实这些图片。其中一张照片显示了地板上的伤亡人员，另一张照片显示了十多个裹尸袋排成一排。</p><p>其他照片显示，身穿军装的男子在残骸中搜寻，还有一名男子抱着一名小孩的尸体。</p><p>这是自四月份缅甸动荡的实皆地区<a href="https://tinyurl.com/2bask6rc" target="_blank">发生空袭</a>以来最严重的一次空袭，造成包括平民在内的数十人死亡。</p><p>克钦和平网络民间社会组织的活动人士孔嘉 (Khon Ja) 告诉路透社，她去过当地医院，被告知有 29 人死亡、59 人受伤。</p><p> “炸弹威力太大……整个村庄被完全摧毁并消失了，”她说。</p><span>路透社工作人员的报道； Liz Lee 在北京、Poppy McPherson 在曼谷、Michelle Nichols 在纽约和 Simon Lewis 在华盛顿的补充报道；马丁·佩蒂 (Martin Petty)、卡努普里亚·卡普尔 (Kanupriya Kapoor) 撰写；迈克尔·佩里编辑</span>]]>;</description><pubDate> Wed, 11 Oct 2023 00:16:20 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> 2YP36FTR7JOVTI6QQCPUQQGYBE</guid><link/> https://www.reuters.com/world/asia-pacific/many-killed-artillery-strike-northern-myanmar-media-local-sources-2023-10-10/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>缅甸</category><category>暴力/（更新 6） </category></item><item><title><![CDATA[Armenian leader says plans proceeding for meeting with Azerbaijan's president]]></title><description><![CDATA[<p>亚美尼亚总理周二表示，阿塞拜疆军队上个月控制了有争议的纳戈尔诺-卡拉巴赫地区后，计划与阿塞拜疆总统举行会议，讨论持久和平协议。</p><p>在俄罗斯新闻机构报道的评论中，尼科尔·帕辛扬还告诉亚美尼亚电视台，这两个前苏联国家之间的边境紧张局势已经平息。</p><p>他说，亚美尼亚愿意解决悬而未决的问题，例如在彼此领土上开放运输走廊。</p><p>帕希尼扬和阿塞拜疆总统伊利哈姆·阿利耶夫举行了一系列会议（轮流由俄罗斯、欧盟或美国安排），旨在解决纳戈尔诺-卡拉巴赫争端，该地区是这两个邻国之间30年来发生两场战争的目标。</p><p>帕希尼扬表示：“我们和阿塞拜疆都已宣布准备举行这次会议，这将意味着向前迈出了一步。” “这意味着在两到三个月内签署和平条约的可能性是70%。”</p><p>据俄罗斯新闻机构周二报道， <a href="https://www.reuters.com/world/russias-top-security-official-visits-azerbaijan-meets-president-2023-10-10/">俄罗斯高级安全官员</a>尼古拉·帕特鲁舍夫在巴库会见了阿利耶夫。</p><p>阿塞拜疆上个月发起了一次闪电军事行动，以<a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/armenians-nagorno-karabakh-agree-disarm-2023-09-20/">完全控制</a>纳戈尔诺-卡拉巴赫，这是一个由亚美尼亚族领导人统治了三十年的山区。</p><p>该领土长期以来一直被认为是阿塞拜疆的一部分，但随着 20 世纪 90 年代苏联解体，亚美尼亚分裂分子在一场战争中控制了它。</p><p>阿塞拜疆军队在 2020 年的一场冲突中重新夺回了飞地及其周边地区的大片领土，并于上个月恢复了完全控制。冲突以俄罗斯斡旋停战结束。两国世代的敌对关系促使其12万居民中的大多数逃往亚美尼亚。</p><p>帕希尼扬今年早些时候表示，亚美尼亚准备承认阿塞拜疆对该地区的主权。</p><p>帕希尼扬在电视采访中表示，亚美尼亚希望在两国领土上建立运输走廊，这是试图签署和平条约的另一个症结所在。</p><p> “开放沟通符合我们的利益，”他说。</p><p>帕希尼扬抱怨俄罗斯没有履行根据防务协议向亚美尼亚提供帮助的义务，他还表示，俄罗斯认为没有理由改变与莫斯科的关系，包括在亚美尼亚保留俄罗斯基地的规定。</p><span>罗恩·波佩斯基报道；格兰特·麦库尔编辑</span>]]>;</description><pubDate> Wed, 11 Oct 2023 00:05:26 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> AZGCZCEGTNMWXJLAMMVREGRCTA</guid><link/> https://www.reuters.com/world/asia-pacific/armenian-leader-says-plans-proceeding-meeting-with-azerbaijans-president-2023-10-11/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>亚美尼亚</category><category>阿塞拜疆/帕希尼扬 (PIX) </category></item><item><title><![CDATA[A brief history of Gaza's 75 years of woe]]></title><description><![CDATA[<p>加沙是一片沿海地带，位于地中海沿岸的古代贸易和海上路线上。直到 1917 年，它一直由奥斯曼帝国控制，在上个世纪从英国、埃及到以色列的军事统治下，现在是一个<a href="https://www.reuters.com/graphics/ISRAEL-PALESTINIANS/MAPS/movajdladpa/" target="_blank">用栅栏围起来的飞地，</a>居住着超过 200 万巴勒斯坦人。</p><p>以下是其近期历史上的一些主要里程碑。</p><p> 1948 - 英国统治结束</p><p>20 世纪 40 年代末，随着英国对巴勒斯坦的殖民统治结束，犹太人和阿拉伯人之间的暴力冲突加剧，最终导致 1948 年 5 月新成立的以色列国与其阿拉伯邻国之间爆发战争。</p><p>数万名巴勒斯坦人逃离家园或被赶出家园后前往加沙避难。入侵的埃及军队占领了一条 25 英里（40 公里）长的狭窄沿海地带，该地带从西奈半岛一直延伸到阿什凯隆以南。难民的涌入导致加沙人口增加两倍，达到约 20 万。</p><p> 20 世纪 50 年代和 1960 年代 - 埃及军事统治</p><p>埃及在军事总督的领导下控制了加沙地带长达二十年，允许巴勒斯坦人在埃及工作和学习。武装的巴勒斯坦“fedayeen”（其中许多人是难民）对以色列发动袭击，招致报复。</p><p>联合国设立了难民机构 UNRWA，目前为加沙 160 万登记的巴勒斯坦难民以及约旦、黎巴嫩、叙利亚和西岸的巴勒斯坦人提供服务。</p><p> 1967 年 - 战争和以色列军事占领</p><p>以色列在1967年中东战争中占领了加沙地带。以色列当年的人口普查显示，加沙人口为 394,000 人，其中至少 60% 是难民。</p><p>随着埃及人的离开，许多加沙工人进入以色列境内的农业、建筑和服务业工作，当时他们很容易进入这些行业。以色列军队仍然负责管理该领土并守卫以色列在接下来的几十年中建造的定居点。这些成为巴勒斯坦人日益增长的不满情绪的根源。</p><p> 1987 - 第一次巴勒斯坦起义。哈马斯成立</p><p>1967 年战争结束二十年后，巴勒斯坦人发动了第一次起义。事情始于1987年12月，当时一辆以色列卡车在加沙贾巴利亚难民营撞上了一辆载有巴勒斯坦工人的车辆，造成四人死亡。随后发生了投掷石块的抗议、罢工和停工。</p><p>总部位于埃及的穆斯林兄弟会抓住了人们的愤怒情绪，创建了巴勒斯坦武装分支哈马斯，其权力基地位于加沙。哈马斯致力于以色列在被占领的巴勒斯坦地区的摧毁和恢复伊斯兰统治，成为领导巴勒斯坦解放组织的亚西尔·阿拉法特的世俗法塔赫政党的竞争对手。</p><p> 1993 - 奥斯陆协议和巴勒斯坦半自治</p><p>1993 年，以色列和巴勒斯坦签署了一项历史性和平协议，巴勒斯坦权力机构由此成立。根据临时协议，巴勒斯坦人首先获得对加沙和约旦河西岸杰里科的有限控制。阿拉法特在流亡数十年后返回加沙。</p><p>奥斯陆进程赋予新成立的巴勒斯坦权力机构一定的自治权，并设想在五年后建国。但那从未发生过。以色列指责巴勒斯坦人违反安全协议，巴勒斯坦人对以色列继续修建定居点感到愤怒。</p><p>哈马斯和伊斯兰圣战组织发动爆炸事件，试图破坏和平进程，导致以色列对巴勒斯坦人离开加沙实施更多限制。哈马斯还注意到巴勒斯坦人对阿拉法特核心集团腐败、裙带关系和经济管理不善的批评日益增多。</p><p> 2000 年 - 第二次巴勒斯坦起义</p><p>2000年，第二次巴勒斯坦起义爆发，巴以关系跌至新低。它开启了巴勒斯坦人的自杀式爆炸和枪击事件，以及以色列的空袭、拆除、禁区和宵禁的时期。</p><p>加沙国际机场是受害者之一，它是巴勒斯坦经济独立希望落空的象征，也是巴勒斯坦人与外界唯一不受以色列或埃及控制的直接联系的象征。以色列于 1998 年开放，将其视为安全威胁，并在 2001 年 9 月 11 日袭击美国几个月后摧毁了其雷达天线和跑道。</p><p>另一个受害者是加沙的渔业，它是数万人的收入来源。以色列缩小了加沙的捕鱼区，称这一限制是阻止船只走私武器所必需的。</p><p> 2005 - 以色列撤离加沙定居点</p><p>2005年8月，以色列从加沙地带撤出了所有军队和定居者，当时加沙地带已被以色列完全与外界隔离。</p><p>巴勒斯坦人拆除了废弃的建筑物和基础设施作为废料。定居点的拆除使加沙地带的行动更加自由，随着武装团体、走私者和企业家迅速挖掘了数十条进入埃及的隧道，“隧道经济”蓬勃发展。</p><p>但撤军行动也拆除了雇用一些加沙人的定居点工厂、温室和车间。</p><p> 2006 - 哈马斯的孤立</p><p>2006年，哈马斯在巴勒斯坦议会选举中意外获胜，随后完全控制了加沙，推翻了忠于阿拉法特继任者总统阿巴斯的军队。</p><p>国际社会许多人削减了对哈马斯控制地区巴勒斯坦人的援助，因为他们将哈马斯视为恐怖组织。</p><p>以色列阻止数万名巴勒斯坦工人进入该国，切断了一项重要的收入来源。以色列的空袭摧毁了加沙唯一的发电厂，导致大范围停电。出于安全考虑，以色列和埃及还对加沙过境点的人员和货物流动实施了更严格的限制。</p><p>雄心勃勃的哈马斯计划将加沙的经济重心转移到东部，远离以色列，但在计划开始之前就已经失败了。</p><p> 2014 年掌权的埃及军方支持的领导人阿卜杜勒·法塔赫·塞西将哈马斯视为威胁，关闭了与加沙的边界，并炸毁了大部分隧道。加沙再次陷入孤立，经济陷入倒退。</p><p>冲突循环</p><p>加沙经济在以色列和巴勒斯坦武装组织之间的冲突、袭击和报复的循环中屡屡遭受损失。</p><p> 2023 年之前，最严重的战斗发生在 2014 年，当时哈马斯和其他组织向以色列的中心城市发射了火箭弹。以色列发动空袭和炮击，摧毁了加沙的居民区。超过 2,100 名巴勒斯坦人被杀，其中大部分是平民。以色列称死亡人数为 67 名士兵和 6 名平民。</p><p> 2023 - 突然袭击</p><p>虽然以色列被认为是通过向加沙工人提供经济激励来遏制厌倦战争的哈马斯，但该组织的<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/how-israel-was-duped-hamas-planned-devastating-assault-2023-10-08/">战士正在秘密接受训练</a>和演习。</p><p> 10月7日，哈马斯武装分子对以色列发动突然袭击，横冲直撞城镇，造成数百人死亡，并将数十名人质带回加沙。 <a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-threatens-kill-captives-if-israel-strikes-civilians-2023-10-09/">以色列展开报复</a>，对加沙进行空袭，将整个地区夷为平地，这是 75 年来冲突中最严重的一次流血事件。</p><span>斯蒂芬·法雷尔、尼达尔·穆格拉比和罗萨尔巴·奥布莱恩撰写；克里斯·里斯编辑</span>]]>;</description><pubDate> Tue, 10 Oct 2023 23:36:20 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> IVWQOXAZ6NOC5MNJFL76PIJ7DU</guid><link/> https://www.reuters.com/world/middle-east/brief-history-gazas-75-years-woe-2023-10-10/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>以色列</category><category>巴勒斯坦/加沙</category><category>时间线（时间线、PIX） </category></item><item><title><![CDATA[UK-led coalition to give Ukraine 100 mln pound mine-clearing support package]]></title><description><![CDATA[<p>以英国为首的欧洲国家集团将向乌克兰提供1亿英镑（1.227亿美元）的一揽子计划，以支持其武装部队，包括清除雷区的设备。</p><p>英国国防部周三表示，乌克兰“现在是地球上布雷最多的国家”，这已成为其今年反攻的障碍，扫雷能力对于帮助其推进至关重要。</p><p>该计划将使用乌克兰国际基金的资金提供，该基金由英国、挪威、荷兰、丹麦和瑞典等国家组成。</p><p>国防部长格兰特·沙普斯将与盟友一起宣布该计划，并出席他的第一次北约-乌克兰理事会，预计他将在会上讨论以色列-加沙危机以及芬兰和爱沙尼亚之间<a href="https://www.reuters.com/business/energy/what-is-balticconnector-pipeline-2023-10-10/">海底基础设施受损的</a>报告。</p><p> （1 美元 = 0.8150 英镑）</p><span>法鲁克·苏莱曼的报道；威廉·詹姆斯编辑</span>]]>;</description><pubDate> Tue, 10 Oct 2023 23:26:57 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> QI4H7HFWAZMKDA5NC2EIPSBKEI</guid><link/> https://www.reuters.com/world/europe/uk-led-coalition-give-ukraine-100-mln-pound-mine-clearing-support-package-2023-10-10/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>乌克兰</category><category>危机/英国</category><category>矿山</category></item><item><title><![CDATA[Palestinian UN envoy accuses Israel of 'genocidal' campaign against Gaza]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/zHw5JM5SML_yDz_CuoDz0zvgXvA=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FFWHHJHPMFLVFNDROJ5KA4J7CY.jpg" alt="联合国安理会在纽约联合国总部就以色列和巴勒斯坦问题举行会议" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>巴勒斯坦常驻联合国观察员里亚德·曼苏尔 (Riyad H. Mansour) 于 2 月 20 日在美国纽约市联合国总部举行的联合国安理会会议上发言，讨论以色列在巴勒斯坦被占领土上的定居点活动问题，2023 年。路透社/Mike Segar/档案照片</figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/_E6sOLUKe2vvOKsJuoaQmjFaG1I=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P7VEF2UYYVO2JAPDX2VKRE362U.jpg" alt="以色列袭击的后果" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>图为 2023 年 10 月 10 日加沙城被以色列袭击摧毁的房屋和建筑物。 REUTERS/Mohammed Salem/档案照片/档案照片</figcaption></figure><p>巴勒斯坦驻联合国特使周二称以色列对加沙地带的轰炸，并誓言对哈马斯控制的巴勒斯坦飞地实施全面围困，“无异于种族灭绝”。</p><p>周六，哈马斯武装分子发动了以色列历史上<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/how-israel-was-duped-hamas-planned-devastating-assault-2023-10-08/">最致命的袭击</a>，枪手在以色列城镇横冲直撞，造成 1000 多人死亡，并将数十名人质劫持到加沙。以色列以对加沙的空袭进行报复，将整个地区夷为平地，同时以色列正在准备可能的<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-prepares-ground-offensive-biden-pledges-support-after-hamas-attacks-2023-10-10/">地面进攻</a>。</p><p>以色列国防部长约阿夫·加兰特周一宣布“全面封锁”以阻止食品和燃料进入拥有 230 万人口的加沙，此举引起了国际社会的谴责。加兰特说，以色列正在与“野兽般的人民”作战。</p><p>巴勒斯坦联合国特使里亚德·曼苏尔在致联合国安理会的一封信中写道：“这种公然的非人化行为以及企图用轰炸迫使人民屈服、利用饥饿作为战争手段以及根除他们民族存在的行为无异于种族灭绝。”周二，路透社看到。</p><p> “这些行为构成战争罪，”他写道。</p><p>美国国家安全顾问杰克·沙利文周二表示，他的理解是“围困的概念实际上并不是以色列政府所追求的”，并补充说华盛顿正在与以色列政府“讨论他们在围困中的行动”。对此。”</p><p>沙利文还表示，美国总统乔·拜登和以色列总理本杰明·内塔尼亚胡周二讨论了“全力打击哈马斯恐怖分子之间的区别以及我们如何区分恐怖分子和无辜平民的区别”。</p><p>以色列联合国大使吉拉德·埃尔丹周日指责哈马斯犯有<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-un-envoy-decries-war-crimes-vows-obliterate-hamas-2023-10-08/">战争罪</a>，并表示现在是“摧毁哈马斯恐怖基础设施”的时候了，由 15 名成员组成的联合国安理会就冲突问题举行了闭门会议。</p><p>联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯周一表示，他对以色列宣布全面围困加沙感到“深感悲痛”。</p><p>古特雷斯说：“在这些敌对行动之前，加沙的人道主义局势极其严峻；现在只会呈指数级恶化。”</p><span>米歇尔·尼科尔斯报道；格兰特·麦库尔编辑</span>]]>;</description><pubDate> Tue, 10 Oct 2023 23:14:27 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> GXF5QYL7KNM2RKN27J3KNHQF7Y</guid><link/> https://www.reuters.com/world/middle-east/palestinian-un-envoy-accuses-israel-genocidal-campaign-against-gaza-2023-10-10/<author><![CDATA[Michelle Nichols]]></author><category>以色列</category><category>巴勒斯坦人/联合国</category><category>封锁（PIX） </category></item><item><title><![CDATA[Lufthansa to fly Germans out of Israel, sources say]]></title><description><![CDATA[<p>据知情人士透露，汉莎航空<a href="https://www.reuters.com/markets/companies/LHAG.DE" target="_blank">(LHAG.DE)</a>将于周四和周五执行多趟特别航班，将仍在以色列的德国公民带回德国。</p><p>接近德国外交部的人士表示，最终细节目前正在敲定，并补充说，登记在所谓“ELEFAND”危机预防名单上的德国公民将于周四获悉细节。</p><p>知情人士称，总体而言，汉莎航空将在周四和周五执行四次航班，并补充说该计划是德国外交部长安娜莱娜·贝尔博克和汉莎航空首席执行官卡斯滕·斯波尔之间谈判的结果。</p><p>汉莎航空未能立即发表评论。</p><p>这一消息传出之际，以色列对加沙的空袭将整个地区夷<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-threatens-kill-captives-if-israel-strikes-civilians-2023-10-09/">为平地</a>，太平间里堆满了死去的巴勒斯坦人，以色列对哈马斯的袭击进行了报复，哈马斯的袭击引发了 75 年来冲突中最严重的流血事件。</p><p>周一，汉莎航空表示，由于安全局势不确定，该公司已暂停周六（含周六）往返特拉维夫的定期航班。</p><span>亚历山大·拉茨和比吉特·米特沃伦报道；克里斯托夫·施泰茨 (Christoph Steitz) 撰写；比尔·伯克罗特编辑</span>]]>;</description><pubDate> Tue, 10 Oct 2023 23:05:13 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> 43YKC2MEORPLHCYDHWEF5PXLV4</guid><link/> https://www.reuters.com/world/europe/lufthansa-fly-germans-out-israel-sources-say-2023-10-10/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>以色列</category><category>巴勒斯坦人/德国 (PIX) </category></item><item><title><![CDATA[Putin blames failure of US policy for Mideast conflict, Russia says talking to both sides]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/3SdQJr2S8tGrGml95UueJNiyBbY=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IUMDYCBGP5IX7N6FOQ5BGQBWGI.jpg" alt="俄罗斯总统弗拉基米尔·普京出席在克拉斯诺达尔地区天狼星科学艺术公园举行的第三届国际金融安全奥林匹克竞赛全体会议" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 10 月 4 日，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京出席在俄罗斯克拉斯诺达尔地区天狼星科学艺术公园举行的第三届国际金融安全奥林匹克竞赛全体会议。 Sputnik/Mikhail Metzel/Pool via REUTERS/File Photo</figcaption></figure><p>俄罗斯总统普京周二表示，以色列和巴勒斯坦之间的暴力爆发表明美国在中东的政策失败了，并且没有考虑到巴勒斯坦人的需求。</p><p>普京的发言人德米特里·佩斯科夫表示，克里姆林宫正在与交战双方保持联系，并将寻求在解决冲突方面发挥作用，但没有具体说明如何解决。佩斯科夫警告说，冲突有蔓延到其他地区的风险。</p><p>普京在与来访的伊拉克总理穆罕默德·希亚·苏达尼会谈时抓住这个机会，将局势急剧升级归咎于美国多年来在该地区的政策。</p><p>普京说：“我认为很多人都会同意我的观点，这是美国中东政策失败的生动例子。”</p><p>普京表示，华盛顿试图“垄断”缔造和平的努力，并指责其未能寻求可行的妥协。他说，美国忽视了巴勒斯坦人的利益，包括他们对自己独立的巴勒斯坦国的需要。</p><p>他没有提及俄罗斯自己在中东和平进程中的作用。自2002年以来，它与美国、联合国和欧盟组成了负责帮助调解的“四方”。</p><p>以色列誓言要加大对伊朗支持的哈马斯武装分子袭击的地面攻势，而美国总统乔·拜登则承诺支持以色列，并向任何可能寻求利用这一局势的人发出警告。</p><p>俄罗斯继续加强外交接触。</p><p>克里姆林宫的一份声明称，普京和土耳其总统塔伊普·埃尔多安对“平民死亡人数灾难性上升”表示遗憾。</p><p>俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫在与伊朗外长侯赛因·阿米尔·阿卜杜拉希安的谈话中呼吁迅速停火。</p><p>克里姆林宫发言人佩斯科夫表示，尽管进展有限，但莫斯科参与了各种形式的外交努力。</p><p>他说：“尽管如此，我们仍打算继续努力，发挥我们的作用，提供援助，寻求解决办法。”</p><p>自最近的危机爆发以来，克里姆林宫一直试图表现得一视同仁，强调其与双方的关系。</p><p>据称，莫斯科在乌克兰战争中使用了伊朗制造的无人机，并与包括哈马斯在内的巴勒斯坦人有着长期的联系，哈马斯于三月份向莫斯科派出了一个代表团。但佩斯科夫说，它与以色列也有“很多共同点”，包括许多以色列人都是前俄罗斯公民。</p><p>佩斯科夫在俄罗斯新闻机构后来报道的评论中表示，这场动乱“不仅令人担忧。它有可能从当前的阿以冲突地区蔓延和蔓延，从而带来危险。”</p><span>路透社报道；马克·特里维廉 (Mark Trevelyan) 撰写；罗恩·波佩斯基和斯蒂芬·科茨编辑</span>]]>;</description><pubDate> Tue, 10 Oct 2023 22:25:03 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> KK2LA7DGXFO5XGCW3埃博沃</guid><link/>https://www.reuters.com/world/putin-says-violence-israel-palestine-shows-us-failure-middle-east-2023-10-10/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>以色列</category><category>巴勒斯坦人/普京（更新 3，电视） </category></item><item><title><![CDATA[US Navy sailor admits taking bribe, sharing military data with China]]></title><description><![CDATA[<p>法庭文件显示，一名美国海军水手周二承认收受一名中国情报官员近 15,000 美元的贿赂，以换取美国非机密私人军事信息的照片。</p><p>根据向洛杉矶联邦法院提交的认罪协议，26 岁的“托马斯”赵文恒中士承认共谋和收受贿赂。</p><p>根据法庭文件和美国官员的说法，赵承认向他的中国上司发送了美国在印太地区军事演习的计划、作战命令以及日本冲绳美军基地雷达系统的电气图和蓝图。他于八月<a href="https://www.reuters.com/world/us/2-us-navy-sailors-arrested-charges-tied-national-security-china-ap-2023-08-03/">被捕</a>。</p><p>曾在加利福尼亚州文图拉县海军基地工作的赵因这些指控面临最高 20 年监禁，但法官将确定他的最终判决。</p><p>赵的代表律师没有立即回应置评请求。</p><p>加州中区美国检察官马丁·埃斯特拉达表示，赵“接受外国对手的贿赂，背叛了他的国家和美国海军的男女军人”。</p><p>美国指责中国进行广泛的间谍活动和网络攻击，但北京方面否认了这一指控。</p><span>安德鲁·古德斯沃德报道；斯科特·马龙和格兰特·麦库尔编辑</span>]]>;</description><pubDate> Tue, 10 Oct 2023 21:49:37 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> S6UV3PUPAZKYRGNGBL6G6UX7QE</guid><link/> https://www.reuters.com/world/us/us-navy-sailor-admits-take-bribe-sharing-military-data-with-china-2023-10-10/<author><![CDATA[Andrew Goudsward]]></author><category>美国</category><category>中国/安全</category></item><item><title><![CDATA[Explainer: Will US military aid to Israel jeopardize Biden's help to Ukraine?]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/geQv5G-TpbxktToKmSPIbMreqiU=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MNXD35X3VVKZVEPWSA54ZM37XU.jpg" alt="美国总统拜登在华盛顿就哈马斯致命袭击后以色列局势发表讲话" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 10 月 10 日，美国总统乔·拜登在美国华盛顿白宫国宴厅与以色列总理本杰明·内塔尼亚胡通电话，讨论哈马斯致命袭击后以色列的局势。路透社/乔纳森·恩斯特</figcaption></figure><p>哈马斯武装分子发动史无前例的袭击，造成 1000 多名以色列人死亡，并引发对巴勒斯坦控制的加沙地带的强烈报复，美国总统乔·拜登<a href="https://www.reuters.com/world/biden-offer-support-israel-american-jews-speech-2023-10-10/">承诺加强对以色列的军事支持</a>。</p><p>他的承诺引发了人们的疑问，即华盛顿是否可以在不危及对乌克兰的援助的情况下增加对以色列的国防援助，特别是考虑到共和党议员罢免了众议院议长凯文·麦卡锡，并且迄今未能任命继任者。</p><p>拜登政府官员坚称华盛顿绝对可以做到这两点，但也承认将会面临挑战。</p><h 1="">为什么没有众议院扬声器很重要？</h><p>美国国会控制支出，因此拜登必须说服参议院和众议院通过授权额外资金的立法。这些支出法案通常源自众议院，议长（多数党当选的领导人）控制着对哪些立法进行投票。</p><p>共和党在众议院以 221 比 212 的微弱优势占据多数席位，这使得上周只有少数共和党议员才有可能罢免麦卡锡，这在美国历史上还是第一次。</p><p>由于麦卡锡的下台是史无前例的，目前尚不清楚担任临时议长的众议员帕特里克·麦克亨利是否可以合法地对任何援助立法进行投票。</p><p>使问题进一步复杂化的是，许多驱逐麦卡锡的极右翼成员<a href="https://www.reuters.com/world/us-aid-ukraine-may-hinge-partly-who-takes-over-house-speaker-2023-10-04/">反对向乌克兰提供援助</a>，其中包括众议院议长竞选中的领跑者吉姆·乔丹众议员。众议院共和党人拒绝将对乌克兰的援助纳入上个月最后一刻通过的支出法案，以避免政府关闭。</p><p>对以色列的支持要强大得多，共和党人与以色列保守派总理本杰明·内塔尼亚胡关系密切，拜登政府正在考虑将向乌克兰提供援助的请求与向以色列提供更多资金挂钩。</p><h 1="">以色列和乌克兰的需求有多少重叠？</h><p>以色列是美国军事援助的长期主要接受国，并享有美国源源不断的援助。两国于 2016 年达成一项为期 10 年、价值 380 亿美元的协议，其中包括每年提供购买军事装备的赠款和 50 亿美元的导弹防御拨款。</p><p>在当前冲突阶段，以色列的主要需求是步兵和防空拦截机所需的小武器，以保护其民用基础设施和军事指挥和控制中心。</p><p>以色列不太可能在冲突初期就耗尽其轻武器弹药。</p><p>在导弹防御方面，以色列使用在美国支持下开发的铁穹系统来提供防空。铁穹的设计目的并不是发射美制爱国者系统和部署在乌克兰的其他导弹防御部队所使用的相同拦截弹。</p><p>乌克兰的主要需求是弹药、导弹防御系统和地面车辆，因为乌克兰正在努力从 2022 年 2 月发动攻势的俄罗斯入侵者手中夺回领土。</p><p>自入侵开始以来，美国已向乌克兰提供了 440 亿美元的安全援助，并要求国会提供几笔援助，最后一笔援助于 2022 年 12 月获得批准。</p><p>如果国会批准提供资金以提高美国国防承包商的永久制造能力，两国以及台湾等其他武器援助接受国都将从中受益。这也将缓解人们的担忧，即美国向海外运送武器正在耗尽美国库存，从而对国家安全构成潜在风险。</p><h 1="">现在发生了什么？</h><p>拜登周二表示，他的政府已经开始向以色列提供额外的军事援助，包括补充铁穹的拦截弹。他说，当国会返回时，政府将要求立法者“针对我们关键合作伙伴的国家安全要求采取紧急行动”。</p><p>有几种方法可以使对乌克兰和以色列的额外援助成为法律。</p><p>国会可以考虑一项将两者结合起来的独立支出法案，就像拜登八月份提出的支出要求一样，将乌克兰、救灾和边境安全资金结合起来。</p><p>这两方面的资金也可能包含在一项更大的支出法案中，国会必须在今年晚些时候通过该法案，以便在临时支出措施下个月到期时保持联邦政府的开放。</p><span>帕特里夏·曾格勒 (Patricia Zengerle) 报道，迈克·斯通 (Mike Stone) 补充报道；由 Humeyra Pamuk 和 Rod Nickel 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Tue, 10 Oct 2023 21:42:09 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> 4VE4HFREPBPAPF2YY7JXWMN2SI</guid><link/> https://www.reuters.com/world/will-us-military-aid-israel-jeopardize-bidens-help-ukraine-2023-10-10/<author><![CDATA[Patricia Zengerle]]></author><category>以色列</category><category>巴勒斯坦/美国</category><category>协助（解释） </category></item><item><title><![CDATA[Israel prepares ground offensive; Biden pledges support after Hamas attacks]]></title><description><![CDATA[Summary:<ul><li>最新动态</li><li>从黎巴嫩南部、叙利亚发射火箭弹；以色列反击</li><li>以色列国防部长：“加沙的一切将不复存在”</li><li>拜登称哈马斯袭击是“纯粹的邪恶行为”</li><li>拜登称美国在该地区“加强了军事力量态势” </li></ul><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/wtY9WNwz6_Zu-gmS3Xvuttbgy7U=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J67WDSAIH5JQBLNT55XJZHNABE.jpg" alt="一枚从加沙地带发射到以色列的火箭落在阿什凯隆后，一名以色列紧急救援人员在受损建筑物的窗户里做手势" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> An Israeli emergency responder gestures from the window of a damaged building after a rocket, launched from the Gaza Strip into Israel landed in Ashkelon, southern Israel, October 10, 2023. REUTERS/Ronen Zvulun </figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/zHRGKS1Gy66L53YLLSsKAs14GW4=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JWNBN7BEIZOPBHUCVUPFIWSMCU.jpg" alt="从加沙向以色列发射火箭弹" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> Israel&#39;s Iron Dome anti-missile system intercepts rockets launched from the Gaza Strip, as seen from the city of Ashkelon, Israel October 9, 2023. REUTERS/Amir Cohen/File Photo </figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/BQYwdps-5b4KFL41w10DgjHTCr0=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PAFERCHAXVLIRD5VURNCW5OCHY.jpg" alt="以色列袭击的后果" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> A view shows houses and buildings destroyed by Israeli strikes in Gaza City, October 10, 2023. REUTERS/Mohammed Salem/File Photo</figcaption></figure><p> Israel vowed to escalate its response to an attack by the Palestinian militant group Hamas with a ground offensive, while US President Joe Biden pledged support for Israel<a href="https://www.reuters.com/world/biden-offer-support-israel-american-jews-speech-2023-10-10/">and issued a warning to anyone</a> who might seek to take advantage of the situation.</p><p> Israeli air strikes razed entire districts and filled morgues with dead Palestinians on Tuesday, while across the barrier wall enclosing the coastal enclave, Israeli soldiers collected the last of Israel&#39;s dead.</p><p> On Saturday, Hamas gunmen from the Gaza Strip rampaged through parts of southern Israel, killing hundreds of people in the <a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-palestinian-dispute-hinges-statehood-land-jerusalem-refugees-2023-10-10/">deadliest Palestinian militant attack in Israel&#39;s history</a> .</p><p> Israel&#39;s embassy in Washington said the death toll from the weekend Hamas attacks had surpassed 1,000.受害者绝大多数是平民，他们在家中、街道上或户外舞会上被枪杀。 Scores of Israelis and others from abroad were captured and taken to Gaza as hostages, some shown on social media being paraded through the streets.</p><p> Gaza&#39;s health ministry said Israel&#39;s retaliatory air strikes had killed at least 900 people and wounded 4,600 up to Tuesday.</p><p> Hamas militants holding Israeli soldiers and civilians hostage on Monday threatened to execute a captive for each home in Gaza hit without warning, but as night fell on Tuesday there was no indication they had done so.</p><p> Israeli Defence Minister Yoav Gallant, speaking to soldiers near the Gaza fence, said: &quot;Hamas wanted a change and it will get one. What was in Gaza will no longer be.&quot;</p><p> &quot;We started the offensive from the air, later on we will also come from the ground. We&#39;ve been controlling the area since Day 2 and we are on the offensive. It will only intensify.&quot;</p><p> Israel withdrew troops from Gaza in 2005 after 38 years of occupation, and has kept it under blockade since Hamas seized power there in 2007. The siege it announced on Monday would keep out food and fuel.</p><p> On Israel&#39;s northern border, a salvo of rockets was fired from southern Lebanon towards Israel, prompting Israeli shelling in return, three security sources said.</p><p> More <a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-fires-back-after-syrian-shells-land-israeli-territory-military-2023-10-10/">shells launched from Syrian territory</a> landed in open areas in Israel, prompting Israel to return fire, the military said, further raising fears that the violence could lead to a wider war.</p><p> At the White House, Biden told reporters the United States had &quot;enhanced our military force posture in the region to strengthen our deterrence,&quot; including by moving <a href="https://www.reuters.com/world/us-announce-new-assistance-israel-after-hamas-attack-2023-10-08/">an aircraft carrier strike group</a> and fighter aircraft.</p><p> &quot;We stand ready to move in additional assets as needed,&quot; Biden said. &quot;Let me say again to any country, any organization, anyone thinking of taking advantage of the situation, I have one word: don&#39;t,&quot; said Biden, in an apparent reference to Iran and its proxies in the region.</p><p> US officials say they do not have evidence Iran orchestrated the attacks, but point to Iran&#39;s longterm support for Hamas.</p><p> Biden called the Hamas attacks<a href="https://www.reuters.com/world/biden-offer-support-israel-american-jews-speech-2023-10-10/">&quot;an act of sheer evil</a> &quot; and said Washington was rushing additional military assistance to Israel, including ammunition and interceptors to replenish the Iron Dome aerial defense system. He called for Israel to follow the &quot;law of war&quot; in its response.</p><p> Biden also despatched his top diplomat Antony Blinken to Israel, who will depart for the region on Wednesday and meet with Israeli officials to deliver &quot;a message of solidarity and support,&quot; State Department spokesperson Matthew Miller said.</p><p> Israeli Prime Minister Benjamin Netanyahu&#39;s right wing coalition and opposition leaders were close to <a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-nears-forming-emergency-government-after-hamas-attack-2023-10-10/">forming an emergency unity government</a> in the face of the biggest security emergency Israel has faced in decades.</p><p> A meeting between Netanyahu and former Defence Minister Benny Gantz was scheduled for Tuesday but was delayed to Wednesday.</p><h 1=""> &#39;NO PLACE IS SAFE&#39;</h><p>联合国表示，超过 18 万加沙人无家可归，许多人挤在街道或学校里。</p><p> At the morgue in Gaza&#39;s Khan Younis hospital, bodies lay on the ground on stretchers with names written on their bellies.医护人员呼吁亲属尽快收拾尸体，因为已经没有足够的空间容纳死者。</p><p>一座用作紧急避难所的市政大楼遭到袭击。那里的幸存者谈到了许多死者。</p><p> &quot; <a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/gazans-say-nowhere-go-they-prepare-israeli-assault-after-hamas-raid-2023-10-09/">No place is safe in Gaza</a> , as you see they hit everywhere,&quot; said Ala Abu Tair, 35, who had sought shelter there with his family after fleeing Abassan Al-Kabira near the border.</p><p> Two members of Hamas&#39; political office, Jawad Abu Shammala and Zakaria Abu Maamar, were killed in an air strike in Khan Younis, a Hamas official said.</p><p>他们是自以色列开始袭击该飞地以来第一批被杀的哈马斯高级成员。以色列表示，阿布·沙马拉领导了一系列针对以色列平民的行动。</p><p>巴勒斯坦外交部表示，自周六以来，以色列的空袭摧毁了超过22,600个住宅单位和10个卫生设施，并损坏了48所学校。</p><p> <a href="https://www.reuters.com/world/israeli-air-strikes-hit-residences-schools-across-gaza-un-rights-chief-2023-10-10/">UN High Commissioner for Human Rights Volker Turk</a> , who denounced the Hamas attacks, said: &quot;International humanitarian law is clear: the obligation to take constant care to spare the civilian population and civilian objects remains applicable throughout the attacks.&quot;</p><p> Violence also flared in the occupied West Bank and in East Jerusalem, where Israeli police said they killed two Palestinians who shot fireworks toward officers on Tuesday night. In the West Bank, 21 Palestinians have been killed and 130 injured in clashes with Israeli forces since Saturday, according to the Palestinian health ministry.</p><h 1="">血迹</h><p>In the southern Israeli town of Be&#39;eri, where more than 100 bodies have been retrieved, volunteers in yellow vests and face masks carried the dead out of homes on stretchers.</p><p> A long, wide trail of blood wound along the floor of a house where bodies had been dragged out by militants into the street from a blood-soaked kitchen strewn with overturned furniture.</p><p> &quot;The thing I want the most is to wake up from this nightmare,&quot; said Elad Hakim, a survivor from the outdoor music festival where Hamas had killed 260 partygoers at dawn.</p><p>在<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/bodies-residents-militants-lie-grounds-ravaged-israeli-kibbutz-2023-10-10/">卡法阿扎基布兹</a>被烧毁的房屋中，以色列居民和哈马斯武装分子的尸体躺在地上，旁边还有散落的家具和被烧毁的汽车。以色列士兵挨家挨户地带走死者。空气中弥漫着尸体的恶臭。</p><p> &quot;It&#39;s something we used to imagine from our grandfathers, grandmothers in the pogrom in Europe and other places,&quot; Israeli Major General Itai Veruv said.</p> <span>Reporting by Dan Williams, Emily Rose, Henriette Chacar and Ari Rabinovitch in Jerusalem, Nidal al-Mughrabi in Gaza, Maayan Lubell in Kfar Aza, Steve Holland, Nandita Bose, Rami Ayyub and Daphne Psaledakis in Washington; Writing by Simon Lewis;霍华德·戈勒编辑</span>]]>;</description><pubDate> Tue, 10 Oct 2023 21:34:32 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> 75JRCEYYQZOVHACGGJEOKOOZRQ</guid><link/> https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-prepares-ground-offensive-biden-pledges-support-after-hamas-attacks-2023-10-10/<author><![CDATA[Dan Williams, Nidal Al-Mughrabi, Nandita Bose]]></author><category> ISRAEL</category><category> PALESTINIANS/ (WRAPUP 1, PIX, TV, GRAPHIC) </category></item><item><title><![CDATA[Insight: How a secretive Hamas commander masterminded the attack on Israel]]></title><description><![CDATA[Summary:<ul><li> Deif is secretive chief of Hamas military wing in Gaza</li><li> Held responsible for deaths of dozens in suicide attacks</li><li> Took two years to plan Saturday&#39;s assault</li><li> Cites &#39;rage&#39; over Israeli raids on Al Aqsa mosque </li></ul><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/Iwk5Zq5yCrMz_ElfhIao6lpcfoc=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/COQET2D73NJOPAXHHKGB3QAQOY.jpg" alt="一枚从加沙地带发射到以色列的火箭残骸躺在以色列南部阿什凯隆的一条道路上" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> The remains of a rocket fired from the Gaza Strip into Israel lies on a road where it fell in Ashkelon, southern Israel, October 10, 2023. REUTERS/Amir Cohen </figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/BQYwdps-5b4KFL41w10DgjHTCr0=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PAFERCHAXVLIRD5VURNCW5OCHY.jpg" alt="以色列袭击的后果" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> A view shows houses and buildings destroyed by Israeli strikes in Gaza City, October 10, 2023. REUTERS/Mohammed Salem/File Photo </figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/cXNaZUSI5SW9HBNRLDle9u3O5po=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YN45VIS6XRJRLPR44SBGCPQMMI.jpg" alt="Palestinian prepares a grave to bury the bodies of the wife of Deif, and his infant son Ali, at a cemetery in Beit Lahiya in the northern Gaza Strip" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> A Palestinian prepares a grave to bury the bodies of the wife of Hamas&#39;s military leader, Mohammed Deif, and his infant son Ali, whom medics said were killed in an Israeli air strike, at a cemetery in Beit Lahiya in the northern Gaza Strip August 20, 2014. REUTERS/Mohammed Salem/File Photo</figcaption></figure><p> Israel calls last week&#39;s devastating attack by Hamas its 9/11 moment. The secretive mastermind behind the assault, Palestinian militant Mohammed Deif, calls it Al Aqsa Flood.</p><p> The phrase Israel&#39;s most wanted man used in an audio tape broadcast as Hamas fired thousands of rockets out of the Gaza strip on Saturday signalled the attack was payback for Israeli raids at Jerusalem&#39;s Al Aqsa mosque.</p><p> It was in May 2021, after a raid on Islam&#39;s third holiest site that enraged the Arab and Muslim world, when Deif began planning the operation that has killed more than 1,000 people in Israel, according to a source close to Hamas in Gaza.</p><p> &quot;It was triggered by scenes and footage of Israel storming Al Aqsa mosque during Ramadan, beating worshippers, attacking them, dragging elderly and young men out of the mosque,&quot; the source said. &quot;All this fuelled and ignited the anger.&quot;</p><p> That storming of the mosque compound, long a flashpoint for violence over matters of sovereignty and religion in Jerusalem, helped set off 11 days of fighting between <a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/conflict-between-israel-palestinians-gaza-2023-10-07/">Israel and Hamas</a> .</p><p> More than two years on, Saturday&#39;s assault, the worst breach in Israeli defences since the 1973 Arab-Israeli conflict, pushed Israel to declare war and launch retaliatory strikes on Gaza that had killed more than 800 people by Tuesday.</p><p> A survivor of seven Israeli assassination attempts, the most recent in 2021, Deif rarely speaks and never appears in public so when Hamas&#39;s TV channel announced he was about to speak on Saturday, Palestinians knew something significant was afoot.</p><p> &quot;Today the rage of Al Aqsa, the rage of our people and nation is exploding. Our mujahedeen (fighters), today is your day to make this criminal understand that his time has ended,&quot; Deif said in the recording.</p><p> There are only three images of Deif: one in his 20s, another of him masked, and an image of his shadow, which was used when the audio tape was broadcast.</p><p> The whereabouts of Deif is unknown, though he is most likely in Gaza in the maze of tunnels under the enclave. An Israeli security source said Deif was directly involved in the planning and operational aspects of the attack.</p><h 1=""> TWO BRAINS, ONE MASTERMIND</h><p> The source close to Hamas said the decision to prepare the attack was taken jointly by Deif, who commands Hamas&#39;s Al Qassam Brigades, along with Yehya Sinwar, the leader of Hamas in Gaza, but it was clear who was the architect.</p><p> &quot;There are two brains, but there is one mastermind,&quot; the source said, adding that information about the operation was known only to a handful of Hamas leaders.</p><p> Secrecy was such that Iran, Israel&#39;s sworn foe and an important source of finance, training and weaponry for Hamas, knew only in general terms that the movement was planning a major operation and did not know the timing or the details, a regional source familiar with the group&#39;s thinking.</p><p> The source said that while Tehran was aware a major operation was being prepared, it was not discussed in any joint operation rooms involving Hamas, the Palestinian leadership, Iranian-backed Lebanese militants Hezbollah, and Iran.</p><p> &quot;It was a very tight circle,&quot; the source said.</p><p> Iran&#39;s top authority Ayatollah Ali Khamenei said on Tuesday Tehran was <a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/irans-khamenei-says-tehran-was-not-behind-hamas-attack-israel-2023-10-10/">not involved</a> in the attack on Israel. Washington has said while Tehran was complicit, it had <a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-is-complicit-there-is-no-direct-evidence-tying-it-attacks-israel-white-2023-10-09/">no intelligence of evidence</a> that points to Iran&#39;s direct participation in the attacks.</p><p> The plan as <a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/how-israel-was-duped-hamas-planned-devastating-assault-2023-10-08/">conceived</a> by Deif involved a prolonged effort at deception. Israel was led to believe that Hamas, an ally of Israel&#39;s sworn foe Iran, was not interested in launching a conflict and was focusing instead on economic development in Gaza, where the movement is the governing power.</p><p> But while Israel began providing economic incentives to Gazan workers, the group&#39;s fighters were being trained and drilled, often in plain sight of the Israeli military, a source close to Hamas said.</p><p> &quot;We have prepared for this battle for two years,&quot; said Ali Baraka, the head of external relations for Hamas.</p><p> Speaking in a calm voice, Deif said in his recording that Hamas had repeatedly warned Israel to stop its crimes against Palestinians, to release prisoners, whom he said were abused and tortured, and to halt its expropriation of Palestinian land.</p><p> &quot;Every day the occupation storm our villages, towns and cities in the West Bank and raid houses, kill, injure, destroy and detain. At the same time, it confiscates thousands of acres of our land, uproots our people from their houses to build settlements while its criminal siege continues on Gaza.&quot;</p><h 1=""> &#39;IN THE SHADOWS&#39;</h><p> For well over a year, there has been turmoil in the West Bank, an area about 100 km (60 miles) long and 50 km wide that has been at the heart of the Israeli-Palestinian conflict since it was seized by Israel in 1967.</p><p> Deif said Hamas had urged the international community to put an end to the &quot;crimes of the occupation&quot; but Israel had stepped up its provocation. He also said Hamas had in the past asked Israel for a humanitarian deal to release Palestinian prisoners, but this was rejected.</p><p> &quot;In light of the orgy of occupation and its denial of international laws and resolutions, and in light of American and western support and international silence, we&#39;ve decided to put an end to all this,&quot; he said.</p><p> Born as Mohammad Masri in 1965 in the Khan Yunis Refugee Camp set up after the 1948 Arab-Israeli War, the militant leader became known as Mohammed Deif after joining Hamas during the first Intifada, or Palestinian uprising, which began in 1987.</p><p> He was arrested by Israel in 1989 and spent about 16 months in detention, a Hamas source said.</p><p> Deif earned a degree in science from the Islamic University in Gaza, where he studied physics, chemistry and biology. He displayed an affinity for the arts, heading the university&#39;s entertainment committee and performing on stage in comedies.</p><p> Rising up the Hamas ranks, Deif developed the group&#39;s network of tunnels and its bomb-making expertise. He has topped Israel&#39;s most wanted list for decades, held personally responsible for the deaths of dozens of Israelis in suicide bombings.</p><p> For Deif, staying in the shadow has been a matter of life or death. Hamas sources said he lost an eye and sustained serious injuries in one leg in one of Israel&#39;s assassination attempts.</p><p> His wife, seven-month-old son, and three-year-old daughter were killed by an Israeli airstrike in 2014.</p><p> His survival while running Hamas&#39;s armed wing has earned him the status of a Palestinian folk hero. In videos he is masked, or just a shadow of him is seen. He doesn&#39;t use modern digital technology such as smart phones, the source close to Hamas said.</p><p> &quot;He is elusive. He is the man in the shadows.&quot;</p> <span>Editing by William Maclean and David Clarke</span> ]]>;</description><pubDate> Tue, 10 Oct 2023 21:06:57 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> IIU4C6TKPRKLXPTWHJVX6LUS4Q</guid><link/> https://www.reuters.com/world/middle-east/how-secretive-hamas-commander-masterminded-attack-israel-2023-10-10/<author><![CDATA[Samia Nakhoul, Laila Bassam]]></author><category> ISRAEL</category><category> PALESTINIANS/MASTERMIND (INSIGHT, PIX) </category></item><item><title><![CDATA[Ex-senator pleads guilty in plot to kill Haitian president]]></title><description><![CDATA[<p> Former Haitian senator Joseph Joel John pled guilty on Tuesday to three counts in a US court case over the 2021 assassination of the Caribbean country&#39;s last president Jovenel Moise.</p><p> The court set his sentencing for Dec. 19.</p> <span>Reporting by Harold Isaac and Sarah Morland</span> ]]>;</description><pubDate> Tue, 10 Oct 2023 20:35:10 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> P34GBZDJN5IBVAB3KTZNKXZAYA</guid><link/> https://www.reuters.com/world/americas/ex-senator-pleads-guilty-plot-kill-haitian-president-2023-10-10/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category> HAITI</category><category> PRESIDENT/USA (URGENT) </category></item><item><title><![CDATA[EU's Breton warns Musk about disinformation on X after Hamas' attack on Israel]]></title><description><![CDATA[<p>欧盟工业负责人蒂埃里·布雷顿(Thierry Breton)周二警告埃隆·马斯克(Elon Musk)，在巴勒斯坦伊斯兰组织哈马斯对以色列发动突然袭击后，他的X消息平台上散布了虚假信息。</p><p>布雷顿在路透社看到的一封日期为 10 月 10 日的信中告诉马斯克：“因此，我邀请您紧急确保您的系统有效，并向我的团队报告所采取的危机措施。”</p> <span>Foo Yun Chee 和 Sudip Kar-Gupta 报道；克里斯·里斯编辑</span>]]>;</description><pubDate> Tue, 10 Oct 2023 18:52:46 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> OSBEOQQILVO5VJRMMZX6MLMHCA</guid><link/> https://www.reuters.com/world/eus-breton-warns-musk-about-disinformation-x-after-hamas-attack-israel-2023-10-10/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category> ISRAEL</category><category>巴勒斯坦/欧盟</category><category>推特（紧急） </category></item><item><title><![CDATA[Analysis: Israel-Hamas war upends Biden's two-pronged Mideast strategy]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/vTkWoAJuv9wccUcGfa_92-tuPlE=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TDY36EQJQ5IVVPN7LTS4WNJYLM.jpg" alt="美国总统乔·拜登在华盛顿谈到以色列冲突" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 10 月 7 日，在美国华盛顿白宫，美国总统乔·拜登在哈马斯发起数十年来最大规模的袭击后，在就这场危机发表声明时谈到了以色列的冲突。路透社/伊丽莎白·弗朗茨/档案照片</figcaption></figure><p>直到上周末，拜登政府还指望中东保持相对平静，同时悄悄地追求其在那里的主要政策目标：促成以色列与沙特的缓和以及遏制伊朗的核野心。</p><p>当巴勒斯坦哈马斯武装分子周六从加沙渗透并横扫以色列城镇时，这些希望破灭了，造成数百人死亡并绑架了数十人。以色列军队进行了报复， <a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-threatens-kill-captives-if-israel-strikes-civilians-2023-10-09/">袭击了这片沿海飞地</a>，造成数百人死亡，并对该地区进行了全面围困。</p><p>在对棘手的以色列-巴勒斯坦冲突保持一定距离后，乔·拜登总统现在发现自己陷入了一场可能重塑其中东政策的危机，并与极右翼以色列总理本杰明·内塔尼亚胡结成了<a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas-war-forces-biden-netanyahu-into-uneasy-partnership-2023-10-09/">不稳定的联盟</a>。</p><p>对于寻求 2024 年连任的总统来说，这是一种政治风险，可能会对<a href="https://www.reuters.com/business/energy/saudi-russia-supply-cuts-disrupt-oil-us-dollar-relation-2023-10-10/">世界石油​​价格</a>产生重大影响，并导致美国的资源和注意力从迄今为止一直是他的决定性外交政策挑战——俄罗斯在乌克兰的战争上转移。</p><p>哈马斯的突然袭击对美国促成以色列和沙特阿拉伯之间达成具有里程碑意义的<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/biden-netanyahu-discuss-saudi-normalization-iran-2023-09-20/">正常化协议</a>的努力造成了打击，并使华盛顿对哈马斯长期恩人伊朗的态度变得复杂。</p><p>尽管美国官员<a href="https://www.reuters.com/world/us-says-saudi-israel-normalization-efforts-should-continue-2023-10-08/">坚称</a>，他们在宿敌以色列和沙特阿拉伯之间建立关系的努力能够渡过危机，但许多专家的看法更为悲观。</p><p> “很简单，在可预见的未来，所有实现正常化的努力都将被搁置，”战略与国际研究中心中东项目负责人乔恩·奥尔特曼表示，这与美国政府的官方路线相矛盾。</p><p>美国政府认为，将华盛顿在该地区最强大的两个盟友聚集在一起，是加强针对德黑兰的堡垒和对抗中国入侵石油资源丰富的海湾的一种方式。</p><p>白宫国家安全委员会发言人约翰·柯比周一晚间对记者表示，他不会说关系正常化谈判已暂停或暂时搁置，但华盛顿目前的重点是帮助以色列保卫自己。</p><p>一位不愿透露姓名的美国高级官员在预测以色列与沙特最终将达成协议的同时表示：“问题是何时以及是否会在一段时间内关闭窗口。或许。也许不会。”</p><p>美国政府前中东国家情报副官乔纳森·帕尼科夫表示，“在以色列的袭击摧毁了加沙大部分地区的长期战争之后，阿拉伯街头不会支持正常化。”</p><p>这场危机还引发了对拜登政府推动开放以色列和沙特阿拉伯关系的新批评，人们普遍认为拜登政府对巴勒斯坦建国的追求漠不关心。</p><p>前巴勒斯坦谈判顾问哈立德·埃尔金迪指责拜登政府主导了以色列与沙特的正常化进程，而该进程基本上绕过了巴勒斯坦人。</p><p> “这种忽视是我们看到现在所看到的情况的部分原因，”现在在中东研究所工作的埃尔金迪说。</p><p>巴勒斯坦官员和一位地区消息人士称，哈马斯在一定程度上传递了一个信息，即如果以色列想要安全，巴勒斯坦人就不能被忽视，而沙特的任何协议都将阻碍该国最近与伊朗的和解。</p><p>美国官员此前表示，由于双方都顽固不化，现在还不是尝试恢复长期搁置的巴以谈判的合适时机。</p><p>帕尼科夫表示，从长远来看，利雅得可能会重返谈判桌，寻求美国的安全保证，以防范伊朗。</p><p>分析人士表示，拜登政府即使在帮助以色列打击哈马斯并释放数十名人质（可能包括美国人）的同时，也可能会尝试制定一项战略，至少保留巴勒斯坦建国的选择。</p><p>但内塔尼亚胡的极右翼政府已经拒绝华盛顿和利雅得寻求与巴勒斯坦人达成妥协，鉴于不断上升的死亡人数和他面临的人质危机，内塔尼亚胡将不愿做出任何让步。</p><h 1="">白宫措手不及</h><p>美国国家安全顾问杰克·沙利文一周多前在《大西洋月刊》主办的一次会议上表示，“今天的中东地区比二十年来更加安静”，这表明政府可能会更多地关注以下优先事项：俄罗斯在乌克兰的战争以及中国在印度太平洋地区日益增长的影响力。</p><p>美国官员表示，拜登的助手一直在推动以色列与沙特关系正常化，以换取利雅得寻求的美国防务协议，但他们对哈马斯的袭击完全措手不及。由于沙特的人权记录，这一模仿已经在国会受到质疑。</p><p>哈马斯的毁灭性袭击是五年来对以色列最严重的入侵，这可能会迫使拜登在中东问题上进行更深入的外交接触。</p><p>政府官员表示，眼前的挑战是防止战争升级为更广泛的冲突，特别是防止伊朗支持的黎巴嫩组织真主党在以色列北部边境开辟第二条战线。</p><p>一位不愿透露姓名的美国官员表示，此后，拜登的一些助手对沙特未能直接谴责哈马斯袭击感到失望。</p><h 1="">胆大妄为的伊朗？</h><p>分析人士称，美国可能被迫重新审视其对伊朗的态度。</p><p>自上任以来，拜登的政策涉及重返伊朗核协议的谈判失败。德黑兰否认寻求核武器。</p><p>美国官员表示，由于伊朗长期支持哈马斯，伊朗是以色列袭击事件的同谋，但他们没有证据表明德黑兰与此次袭击直接相关。德黑兰<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/irans-khamenei-says-tehran-was-not-behind-hamas-attack-israel-2023-10-10/">否认有任何参与</a>。</p><p>一些分析人士表示，在看到一场武装袭击破坏了以色列军队不可战胜的声誉后，伊朗可能会更加大胆地加强与以色列的“影子战争”，并更多地利用其地区代理人来针对美国在该地区的利益。</p><p>现任大西洋理事会智囊团成员的帕尼科夫表示：“无论正确与否，伊朗现在可能不再那么害怕，因为它认为政府不太愿意卷入军事冲突或采取有风险的行动。”</p><p>拜登还必须抵御共和党对上个月与伊朗交换囚犯的批评，美国官员认为这可能是建立信任的一步，以及<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-prisoner-swap-6-billion-spotlight-after-hamas-attacks-israel-2023-10-09/">解冻仅限用于人道主义目的的伊朗 60 亿美元</a>资金。</p><span>马特·斯佩塔尼克、胡梅拉·帕慕克、西蒙·刘易斯、大卫·布伦斯特罗姆、史蒂夫·霍兰德驻华盛顿报道；亚历山大·康威尔 (Alexander Cornwell) 和帕里莎·哈菲齐 (Parisa Hafezi) 在海湾；马特·斯佩塔尼克撰写。希瑟·蒂蒙斯和霍华德·高勒编辑</span>]]>;</description><pubDate> Tue, 10 Oct 2023 16:46:39 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> VHF4JECPU5ITLGTHFQL6KKIR7U</guid><link/> https://www.reuters.com/world/israel-hamas-war-upends-bidens-two-pronged-mideast-strategy-2023-10-10/<author><![CDATA[Matt Spetalnick, Humeyra Pamuk, Simon Lewis]]></author><category> ISRAEL</category><category>巴勒斯坦/美国</category><category>外交（分析） </category></item><item><title><![CDATA[Biden to offer support for Israel, American Jews in speech]]></title><description><![CDATA[<p>周二，美国总统乔·拜登将强调美国对以色列的支持，因为以色列因巴勒斯坦哈马斯武装分子发动的突然袭击造成 1000 多人死亡，其中包括至少 11 名美国人。</p><p>拜登定于东部时间下午 1 点（格林尼治标准时间 1700）在白宫发表讲话。白宫高级官员表示，他将对一些美国人可能被伊朗支持的伊斯兰组织哈马斯扣为人质表示担忧。</p><p>周二<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-threatens-kill-captives-if-israel-strikes-civilians-2023-10-09/">，以色列对加沙地带发动了</a>与巴勒斯坦长达 75 年冲突以来最猛烈的空袭，将整个地区夷为平地，尽管哈马斯武装分子威胁每袭击一次就会处决一名俘虏。</p><p>拜登将在与以色列总理本杰明·内塔尼亚胡举行四天内的第三次电话后发表讲话。这位官员说，他将在讲话中概述<a href="https://www.reuters.com/world/us-announce-new-assistance-israel-after-hamas-attack-2023-10-08/">美国为帮助以色列作战而提供的军事援助</a>。</p><p>白宫周一表示，预计将尽快满足以色列的额外安全要求。</p><p>白宫国家安全发言人约翰·柯比告诉记者，美国<a href="https://www.reuters.com/world/us/us-not-planning-put-military-ground-following-attack-israel-2023-10-09/">不打算在地面部署美国军队</a>。以色列征召了30万预备役军人，规模之大前所未有。</p><p>尽管拜登和内塔尼亚胡在中东的前进道路上存在分歧，但在哈马斯武装分子从加沙向以色列发动多管齐下的袭击后，拜登和内塔尼亚胡已被迫建立<a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas-war-forces-biden-netanyahu-into-uneasy-partnership-2023-10-09/">战时伙伴关系</a>。</p><p>拜登还将向美国犹太人提供支持，并表示应该允许他们在美国和平地做礼拜。拜登上个月表示，美国的反犹太主义已经上升到<a href="https://www.reuters.com/world/us/biden-says-antisemitism-has-risen-record-levels-takes-dig-trump-2023-09-14/">创纪录的水平</a>。</p><p>以色列驻华盛顿大使馆表示，哈马斯周末袭击造成的死亡人数已超过1000人，使自2001年9月11日袭击美国以来所有现代伊斯兰主义袭击西方国家的袭击相形见绌。</p><span>史蒂夫·霍兰德报道；霍华德·戈勒编辑</span>]]>;</description><pubDate> Tue, 10 Oct 2023 15:55:42 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> A5QQJP37QNKABCMBVDPZPLNNEI</guid><link/> https://www.reuters.com/world/biden-offer-support-israel-american-jews-speech-2023-10-10/<author><![CDATA[Steve Holland]]></author><category> ISRAEL</category><category>巴勒斯坦人/拜登 (PIX) </category></item><item><title><![CDATA[Finland says gas pipeline and telecoms cable damaged]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/j66sRckImXJwEX8-lhKffGFL6Rw=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JGIUIUTDQNO7XEOWLYYKVNS73I.jpg" alt="插图显示天然气管道和芬兰国旗" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>天然气管道和芬兰国旗模型，2022 年 7 月 18 日。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/File Photo</figcaption></figure><p>芬兰总理办公室周二在一份声明中表示，连接芬兰和爱沙尼亚的一条海底天然气管道遭受损坏，中断位置已确定。</p><p>由于担心天然气从 77 公里（48 英里）长的管道中的一个洞泄漏，波罗的海连接线于周日早些时候<a href="https://www.reuters.com/business/energy/operators-inspect-finland-estonia-gas-pipeline-possible-leak-2023-10-09/">关闭</a>。芬兰运营商 Gasgrid 表示，修复可能需要<a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/finnish-government-hold-news-conference-suspected-pipeline-leak-media-2023-10-10/nL1N3BE03G'" target="_blank">数月或更长时间</a>。</p><p>政府表示，芬兰和爱沙尼亚之间的一条电信电缆也发现了故障。</p><p>总理佩特里·奥尔波 (Petteri Orpo) 办公室周二表示，将于格林尼治标准时间 1430 举行新闻发布会。</p><p>芬兰日报 Iltalehti 援引芬兰安全部门消息人士的话称，调查人员认为此次停电可能是由蓄意行为造成的。</p><p>瑞典公共广播电台援引芬兰政府消息人士的话说，管道损坏并非自然发生。</p><p>爱沙尼亚天然气系统运营商埃莱林的发言人周一表示，暂时无法排除造成停电的任何潜在原因，包括破坏行为。</p><p>芬兰因库和爱沙尼亚帕尔迪斯基之间的管道穿过芬兰湾，芬兰湾是波罗的海的一个海湾，向东延伸到俄罗斯水域，终止于圣彼得堡港。</p> <span>Terje Solsvik 在奥斯陆、Anna Ringstrom 在斯德哥尔摩和 Marta Frackowiak 在格但斯克报道；编辑：Gwladys Fouche</span> ]]>;</description><pubDate> Tue, 10 Oct 2023 13:02:24 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> ZW3I7HLOMZKZFNQBDWWEPUB76I</guid><link/> https://www.reuters.com/markets/commodities/finnish-government-hold-news-conference-suspected-pipeline-leak-media-2023-10-10/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>芬兰</category><category>爱沙尼亚/天然气（更新 1，电视） </category></item><item><title><![CDATA[Bodies of residents and militants lie in the grounds of ravaged Israeli kibbutz]]></title><description><![CDATA[<p>以色列居民和哈马斯武装分子的尸体躺在卡法阿扎基布兹的场地上，周围是被烧毁的房屋、散落的家具和烧毁的汽车，以色列士兵挨家挨户地运走死者。</p><p>以色列国防军周二带领外国媒体参观了该地点，该地点是哈马斯武装分子从加沙地带袭击以色列时受灾最严重的地区之一。</p><p>当记者走在基布兹的小路上时，空气中弥漫着尸体的恶臭。</p><p>以色列人说：“你看到婴儿、母亲、父亲，在他们的卧室里，在他们的保护室里，以及恐怖分子如何杀害他们。这不是一场战争，这不是战场。这是一场屠杀，这是一场恐怖活动。”伊泰·韦鲁夫少将。</p><p> “这是我一生中从未见过的事情。这是我们过去在欧洲和其他地方的大屠杀中从祖父、祖母那里想象出来的事情。这不是新历史中发生的事情。”</p><p>基布兹的一栋小房子外面，一名居民的尸体上盖着紫色的床单，一只赤脚伸出来。</p><p>在其他地方，枪手的尸体面朝下躺在地上。</p><p>武装分子在斯德洛特附近的卡法阿扎等地肆意妄为，杀死了数百名以色列人，并劫持了数十人作为人质。</p><p>以色列军队挨家挨户打捞平民尸体，这是他们以前无法做到的，因为他们仍在与枪手作战并穿过诱杀装置。</p><p>一名士兵喊道：“告诉世界你在这里看到了什么。”</p><p>士兵们仍在封锁基布兹的道路，远处传来阵阵枪声和爆炸声。上面可以听到喷气式飞机的声音，可以看到加沙升起浓烟。警报器警告来袭火箭在头顶被拦截。</p><p>一名军方发言人表示，哈马斯袭击造成的死亡人数已攀升至 900 人，其中大部分是在家中、街头或舞会上被枪杀的平民，这使得除 9/11 之外的任何伊斯兰主义者袭击的规模都相形见绌。数十名以色列人被劫持到加沙作为人质，其中一些人在街上游街示众。</p><p>据加沙官员称，此后至少有 770 名加沙人在以色列的空袭中丧生，加沙整个地区已被夷为平地。</p><span>作者：Michael Georgy 编辑：Alexandra Hudson</span> ]]>;</description><pubDate> Tue, 10 Oct 2023 12:28:57 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> A4W63BRETFMKTL7SC3ZUOZNJ3I</guid><link/> https://www.reuters.com/world/middle-east/bodies-residents-militants-lie-grounds-ravagged-israeli-kibbutz-2023-10-10/<author><![CDATA[Maayan Lubell]]></author><category> ISRAEL</category><category>巴勒斯坦人/基布兹</category><category>后果（PIX，电视） </category></item><item><title><![CDATA[Russian court dismisses Gershkovich complaint against detention]]></title><description><![CDATA[<p>俄罗斯一家法院周二驳回了美国记者埃文·格什科维奇（Evan Gershkovich）针对延长审前拘留的申诉，此前他因间谍指控被捕六个多月，但他否认了这一指控。</p><p> 《华尔街日报》记者格什科维奇于 3 月 29 日在乌拉尔市叶卡捷琳堡被联邦安全局 (FSB) 拘留，罪名是间谍罪，最高可判处 20 年监禁。</p><p>主审法官在闭门听证会后表示：“上诉申诉没有得到满意的答复。”</p><span>盖伊·福尔肯布里奇报道；马克·特里维廉编辑</span>]]>;</description><pubDate> Tue, 10 Oct 2023 10:07:15 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> XHI2TRCI5NMANJXHGAEYLPQRN4</guid><link/> https://www.reuters.com/world/ Russian-court-dismisses-gershkovich-complaint-against-detention-2023-10-10/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>乌克兰</category><category>危机/俄罗斯</category><category>华尔街日报（更新 1、PIX、电视） </category></item><item><title><![CDATA[Rescue efforts wind down in quake-hit Afghanistan as villages bury dead]]></title><description><![CDATA[<p>周二，世界上最严重的地震发生 72 小时后，救援人员缩减了阿富汗西北部遭受重创的行动，因为找到幸存者的机会减少，而该地区的村民则为死者举行了大规模葬礼。</p><p>塔利班政府表示，赫拉特市西北部发生多次地震，数千座房屋被夷为平地，造成至少 2,400 人死亡、2,000 多人受伤。世界卫生组织表示，大多数伤亡者是<a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/most-casualties-recent-afghan-earthquakes-are-women-children-who-2023-10-09/">妇女和儿童</a>。</p><p>数十年的战争导致基础设施摇摇欲坠，加上缺乏外国援助，救援工作受到阻碍。外国援助曾经是该国经济的支柱，但自塔利班上台以来已经枯竭。</p><p>灾害管理部发言人贾南·萨耶克（Janan Sayeeq）告诉路透社，“行动已接近完成”，并补充说，一些村庄的救援工作仍在进行中。</p><p>联合国人道主义办公室周日公布的地震死亡人数为 1,023 人，另有 1,663 人受伤，另有 500 多人失踪。萨耶克表示，最终伤亡人数将很快公布。</p><p>阿富汗四面环山，历史上曾多次发生强烈地震，其中许多地震发生在与巴基斯坦接壤的崎岖兴都库什地区。</p><p>周六发生的 6.3 级地震是今年世界上最致命的地震之一，此前土耳其和叙利亚发生的地震造成约 5 万人死亡。</p><p>地震摧毁了西北部约20个村庄的建筑物，其中包括Zinda Jan区的Siah Aab村，该村失去了至少300名居民。</p><p>在村子里，人们为死者举行葬礼祈祷，然后将他们裹着毯子埋在新挖的坟墓里。</p><p> “我失去了四个儿媳、四个儿子和孙子，”60 岁的村民泰姬·穆罕默德 (Taj Mohammad) 说。他说，他的11名家人在这场灾难中丧生。</p><p>联合国人道主义办公室已宣布为抗震救灾提供价值 500 万美元的援助，但只有<a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/un-several-nations-pledge-aid-afghanistan-after-major-earthquake-2023-10-09/">少数国家</a>立即提供了物质支持。</p><p>阿富汗的医疗保健系统在很大程度上依赖于外国援助，自塔利班接管以来的两年里，该系统面临着严重的削减，许多国际援助也被停止。</p><p>世界卫生组织应急响应负责人表示，除了医疗和食品援助外，随着气温下降，幸存者迫切需要庇护所。</p><p>西亚阿卜 (Siah Aab) 的掘墓人阿卜杜勒·萨塔尔 (Abdul Sattar) 表示，生者需要尽可能多的支持。</p><p> “他们的第一个希望是上帝，其次是其他国家的帮助，”他说，并补充说他和其他人已经挖了 500 多个坟墓。</p><span>穆罕默德·尤努斯·亚瓦尔和赛义德·哈西布的报道；纪伯伦·佩希曼 (Gibran Peshimam) 撰写；米拉尔·法赫米 (Miral Fahmy) 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Tue, 10 Oct 2023 08:45:39 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> YZW6J4YX4NMRFGQMK6BQ65I2Y4</guid><link/> https://www.reuters.com/world/asia-pacific/rescue-efforts-wind-down-quake-hit-afghanistan-villages-bury-dead-2023-10-10/<author><![CDATA[Mohammad Yunus Yawar, Syed Hassib]]></author><category>阿富汗</category><category>雷神之锤/（电视、PIX）</category></item></channel></rss>