<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title><![CDATA[World News | Latest Top Stories | Reuters]]></title><link/> https://www.reuters.com/world/<atom:link href="https://rsshub.rssforever.com/reuters/world" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><description><![CDATA[Reuters.com is your online source for the latest world news stories and current events, ensuring our readers up to date with any breaking news developments - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)]]></description><generator> RS集线器</generator><webmaster>i@diygod.me (DIYgod)</webmaster><language> zh-cn</language><image/><url> https://www.reuters.com/pf/resources/images/reuters/logo-vertical-default-512x512.png?d=116</url><title><![CDATA[World News | Latest Top Stories | Reuters]]></title><link/> https://www.reuters.com/world/<lastbuilddate> 2023 年 10 月 12 日星期四 16:14:55 GMT</lastbuilddate><ttl> 5</ttl><item><title><![CDATA[Kenyan court throws out challenge seeking to block GM crops]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/bnnnMLLZHv1YaNfqmDaU3b1BiBA=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/34C5ZNI7KRPJDIF4V2MJJ5NL6I.jpg" alt="Samuel Wathome 65 岁，一位小规模农民在他的玉米农场检查作物，他在马查科斯的 Kyeleni 村种植本地种子" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2022 年 12 月 13 日，肯尼亚马查科斯 Kyeleni 村，65 岁的小农 Samuel Wathome 正在玉米农场检查农作物，他在那里种植本土种子。 REUTERS/Monicah Mwangi/档案照片</figcaption></figure><p>肯尼亚一家法院周四驳回了一起质疑转基因（GM）作物进口和种植的案件，称政府已采取适当措施规范其使用。</p><p> 2022年10月，肯尼亚<a href="https://www.reuters.com/world/africa/kenya-lifts-ban-genetically-modified-crops-response-drought-2022-10-04/">解除了为期10年的转基因作物禁令</a>，以应对东非地区40年来最严重的干旱。当局希望取消禁令能够提高玉米产量，并加强粮食安全。</p><p>自解除禁令以来，肯尼亚尚未种植或进口任何转基因作物。</p><p>一月份，肯尼亚律师协会对这一决定提出质疑，称政府未能征求公众意见。</p><p>转基因作物含有植物中并非天然存在的遗传物质，例如可以更好地预防疾病。在美国等一些国家，农民已广泛采用它们，但批评者表示，它们对人类健康和环境的安全性尚未得到证实。</p><p>肯尼亚取消转基因作物禁令的决定促使农民团体<a href="https://www.reuters.com/world/africa/kenyas-gmo-maize-push-sowing-trouble-food-sector-farmers-warn-2022-12-15/">表示，这一决定过于仓促</a>，未能解决健康问题。</p><p>农民还担心，对转基因作物的依赖将导致对拥有转基因作物专利的外国大公司种子的依赖。</p><p>环境与土地法院在裁决中表示，律师协会尚未证明肯尼亚有关转基因作物的法律违反了其宪法。</p><p>法院表示，虽然没有必要对转基因作物是否安全做出裁决，但有足够的政府机构来检查其安全性。</p><p>记者未能立即联系到律师会置评。</p><span>汉弗莱·马拉洛报道；乔治·奥布鲁萨 (George Obulutsa) 撰写；亚伦·罗斯和罗德·尼克尔编辑</span>]]>;</description><pubDate> Thu, 12 Oct 2023 16:04:59 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> Y6EQZPSVIZMTJPAG2T3LB6D53I</guid><link/> https://www.reuters.com/world/africa/kenyan-court-throws-out-challenge-seeking-block-gm-crops-2023-10-12/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>肯尼亚</category><category>转基因生物/（PIX） </category></item><item><title><![CDATA[France bans pro-Palestinian protests, citing risk of 'disturbances to public order']]></title><description><![CDATA[<p>法国内政部长杰拉尔德·达尔马宁周四在给全国各地省长的一封信中表示，法国正在禁止支持巴勒斯坦的抗议活动，因为它们“可能会扰乱公共秩序”。</p><p>本周早些时候， <a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/former-hamas-chief-calls-protests-neighbours-join-war-against-israel-2023-10-11/">哈马斯呼吁穆斯林世界周五举行抗议活动</a>，以支持巴勒斯坦人，以应对伊斯兰运动与以色列之间的血腥冲突。</p> <span>Benoit Van Overstraeten 和 Charlotte Van Campenhout 报道；马克·海因里希编辑</span>]]>;</description><pubDate> Thu, 12 Oct 2023 16:02:48 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> YXZAGAEB3BNKXMIPTG3A33ROQI</guid><link/> https://www.reuters.com/world/europe/france-bans-pro-palestinian-protests-citing-risk-disturbances-public-order-2023-10-12/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>以色列</category><category>巴勒斯坦/法国（紧急） </category></item><item><title><![CDATA[Jordan's king and Palestinian leader warn against escalation in Gaza]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/i_doZqi6ORve1Q91CSxGH9KXAdc=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BLKDEYQXVZLRXORAD4SVGG3FKQ.jpg" alt="约旦国王阿卜杜拉二世在安曼会见巴勒斯坦总统马哈茂德·阿巴斯" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>约旦国王阿卜杜拉二世于 2023 年 10 月 12 日在约旦安曼会见巴勒斯坦总统马哈茂德·阿巴斯。皇家哈希姆法院/路透社讲义</figcaption></figure><p>约旦国王阿卜杜拉和巴勒斯坦总统阿巴斯周四呼吁采取措施防止加沙危机恶化，并谴责以色列对巴勒斯坦人的“集体惩罚”。</p><p>在安曼会议后发表的一份声明中，他们还警告称，在哈马斯发动毁灭性的跨境袭击后，以色列在加沙进行了猛烈的轰炸，导致人道主义危机进一步恶化，“暴力事件增加及其蔓延”。</p><p>官员们表示，两位领导人在与美国国务卿安东尼·布林肯举行会谈之前会面，布林肯预计将于周四晚些时候从以色列抵达，并会见国王和阿巴斯，讨论化解加沙危机的方法。</p><p>阿卜杜拉和阿巴斯还呼吁国际社会向以色列施压，允许人道主义走廊进入加沙，以允许食品和援助，非政府组织和援助团体警告说，飞地将发生人道主义灾难。</p><p>以色列周一宣布对拥有 230 万人口的加沙进行<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/biden-warns-iran-over-gaza-israel-forms-emergency-war-cabinet-2023-10-11/">全面围困</a>，阻止食品、燃料和水进入沿海地区，并关闭所有过境点。</p><p>约旦已向埃及西奈半岛的埃及城市拉法派遣了一架载有医疗援助的军用飞机，试图让以色列允许货物通过与加沙的单一过境点进入飞地。</p><p>约旦内政部还表示，他们不会允许计划反以色列游行的抗议者到达与约旦河西岸的边境地区，并表示该地区不对平民开放。</p><p>安曼在1967年中东战争期间将包括东耶路撒冷在内的约旦河西岸地区输给了以色列，该国担心不断扩大的暴力可能会对约旦人口中很大一部分由巴勒斯坦人造成影响。</p><p>对以色列的愤怒也引发了周二在安曼市中心的大规模集会。官员们表示，约旦主要政治反对派伊斯兰运动将于周五举行大型集会，在此之前，安全措施已经加强。</p><span>苏莱曼·哈利迪的报道；马克·海因里希和乔纳森·奥蒂斯编辑</span>]]>;</description><pubDate> Thu, 12 Oct 2023 16:01:49 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> SDDGVV6E7JI5XJCAZKKTSHEQRM</guid><link/> https://www.reuters.com/world/middle-east/jordans-king-palestinian-leader-warn-against-escalation-gaza-2023-10-12/<author><![CDATA[Suleiman Al-Khalidi]]></author><category>以色列</category><category>巴勒斯坦/约旦（更新 1，PIX） </category></item><item><title><![CDATA[Czech PM Fiala pushes embassy move to Jerusalem to show support]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/Z-h3d45cvyhH8yEw2gPkhvgfdhg=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5UI4T5PHERM43NAHUDKUAVH6DI.jpg" alt="欧洲政治共同体会议在布尔博阿卡举行" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>捷克共和国总理彼得·菲亚拉于 2023 年 6 月 1 日在摩尔多瓦布尔博阿卡米米城堡举行的欧洲政治共同体会议期间出席新闻发布会。REUTERS/Vladislav Culiomza/档案照片</figcaption></figure><p>捷克总理彼得·菲亚拉周四表示，捷克共和国可能“在几个月内”将其驻以色列大使馆从特拉维夫迁至耶路撒冷，以表示对以色列的支持。</p><p>哈马斯武装分子周六对以色列历史上最致命的平民发动袭击后，菲亚拉告诉议会，他将在执政联盟中讨论这种可能性。</p><p>当被问及可能采取的行动时，菲亚拉表示：“我认为现在的情况是我们应该加快步伐，明确支持以色列。”</p><p> “这是一个可以在几个月内解决的问题，而不是几年或几周，”他说，就在几天前，他的外交部长警告不要采取这样的行动，称此时这样做是非法的，而且也有风险。</p><p>捷克共和国于2021年在耶路撒冷设立了外交办事处，此举引起了巴勒斯坦权力机构和阿拉伯联盟的抗议。</p><p>中右翼公民民主党领袖菲亚拉表示，必须仔细准备这一决定，以避免合作伙伴感到意外，并且需要解决安全问题。</p><p>以色列政府将耶路撒冷视为该国永恒且不可分割的首都，尽管这一点并未得到国际承认。</p><p>巴勒斯坦人希望东耶路撒冷成为未来巴勒斯坦国的首都。以色列在 1967 年中东战争中占领了东耶路撒冷，后来又以未得到国际承认的举动将其吞并。</p><p>捷克共和国是以色列的长期支持者，它将成为继2018年特朗普政府领导下的美国之后第二个将大使馆迁至耶路撒冷的北约国家。这将是第一个搬迁大使馆的欧盟国家。</p><p>菲亚拉说：“我认为我们不必与所有欧盟国家达成共识，在以色列问题上我们从未这样做过。”</p><p>然而，来自自由派海盗党的外交部长扬·利帕夫斯基（Jan Lipavsky）周二成为第一位访问以色列以展示团结的外交部长，本周表示，搬迁大使馆的条件还不具备。</p><p>他表示，这将违反国际法和联合国安理会决议，在俄罗斯入侵乌克兰时需要破坏欧洲团结，并对捷克外交使团构成安全威胁。</p><p>总统彼得·帕维尔也表示，在以色列打仗的情况下，现在不是讨论大使馆搬迁的时候。</p> <span>Jan Lopatka 报道 Gareth Jones 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Thu, 12 Oct 2023 15:59:34 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> Q5E2ACE2BVIHTGFDJSLBYOXWBE</guid><link/> https://www.reuters.com/world/czech-pm-fiala-pushes-embassy-move-jerusalem-show-support-2023-10-12/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>以色列</category><category>巴勒斯坦人/捷克人</category><category>耶路撒冷</category></item><item><title><![CDATA[Jewish schools in Amsterdam will close Friday]]></title><description><![CDATA[<p>犹太儿童组织谢德周四告诉路透社，在以色列和巴勒斯坦哈马斯武装分子之间的血腥冲突中，阿姆斯特丹的犹太学校将于周五关闭。</p><p>切德没有透露关闭的原因，但证实了荷兰媒体的报道，称这一决定是考虑到学生和教师的安全而做出的。</p><p>荷兰通讯社 ANP 援引荷兰信息和文献以色列中心的报道称， <a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/former-hamas-chief-calls-protests-neighbours-join-war-against-israel-2023-10-11/">哈马斯周五呼吁穆斯林世界各地举行抗议活动</a>以支持巴勒斯坦人，荷兰犹太社区内部担心会发生事件。</p><span>夏洛特·范坎彭豪特报道；马克·海因里希编辑</span>]]>;</description><pubDate> Thu, 12 Oct 2023 15:52:55 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> 267QMZTZOFM7FORLP3L3SC4YXU</guid><link/> https://www.reuters.com/world/jewish-schools-amsterdam-will-close-friday-2023-10-12/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>以色列</category><category>巴勒斯坦/荷兰（更新 1）</category></item><item><title><![CDATA[London woman fears her elderly parents kidnapped in Gaza]]></title><description><![CDATA[<p>当莎朗·利夫希茨 (Sharone Lifschitz) 伦敦家中传来数百名哈马斯枪手周六从加沙地带进入以色列并在附近城镇横行的消息时，她焦急地给年迈的父母打电话。没有人回答。</p><p>利夫希茨现在担心，他们是被武装分子带回加沙的数十名以色列和外国人质之一。但她表示，在等待有关她 80 多岁父母命运的消息时，她不会被仇恨淹没。</p><p> “我们必须看着它的眼睛，然后说不，不，我们不会只是去仇恨，因为这就是他们想要的。他们希望我现在去仇恨，”她在露台尽头的家中挑衅地说。在伦敦北部一条绿树成荫的街道上。</p><p>她告诉路透社：“他们希望我参与这种对思想和身体的毫无意义的可怕暴力，我们不能让这样的故事成为现实。”</p><p>她的父母住在以色列南部的基布兹尼尔奥兹（Nir Oz），在希伯来语中意思是“力量的田野”。他们是该社区的创始成员之一，并在那里抚养了她和她的三个兄弟。</p><p>她说，她的父亲是一名退休记者，也是一名和平活动家，经常开着车前往加沙边境，接那些需要飞地无法提供的医疗服务的巴勒斯坦人到东耶路撒冷和该国其他地区的医院。</p><p>冲突始终存在于幕后。</p><p>利夫希茨告诉路透社：“这是我们非常习惯的事情……我们生活在经常进行导弹交换的边境地区，因此有一个安全室。”</p><p>就在袭击发生前一周，她的三个兄弟及其家人以及其他家庭成员与她的父母一起度过了周末。但周六的<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/biden-warns-iran-over-gaza-israel-forms-emergency-war-cabinet-2023-10-11/">袭击</a>发生时，这对夫妇独自一人，这是自 50 年前赎罪日战争以来以色列最严重的暴力事件。</p><p> 52 岁的艺术家兼大学讲师利夫希茨 (Lifschitz) 表示：“我没有从父母那里听到任何消息。什么也没有，也没有从我朋友的女儿那里得到，也没有从任何人那里得到。”</p><p> “我的妈妈使用氧气支持，我的父亲服用治疗肺部疾病的药物，”她告诉路透社。</p><p>以色列<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/biden-warns-iran-over-gaza-israel-forms-emergency-war-cabinet-2023-10-11/">表示，</a>已确认 97 名人质的身份，并警告说，在所有人质获释之前，其对加沙地带的围困不会有任何人道主义例外，因为以色列誓言要摧毁哈马斯运动。</p><p> “它的建立是为了打破我们的心、我们的灵魂、我们对人性的信念，”利夫希茨说。 “我们需要你们的帮助。我们需要全世界的帮助才能将那些幸存者带回家。”</p><span>法鲁克·苏莱曼 (Farouq Suleiman) 撰写；安德鲁·天堂编辑</span>]]>;</description><pubDate> Thu, 12 Oct 2023 15:46:17 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> PASLHPW3ENPC3AJVLBVEFE6TJE</guid><link/> https://www.reuters.com/world/london-woman-fears-her-elderly-parents-kidnapped-gaza-2023-10-12/<author><![CDATA[Farouq Suleiman, Natalie Thomas]]></author><category>以色列</category><category>巴勒斯坦/英国</category><category>家庭（PIX、电视） </category></item><item><title><![CDATA[Southern Italians stick with student life as jobs hard to find]]></title><description><![CDATA[<p>意大利国家统计局 ISTAT 周四发布的一份报告显示，由于就业短缺迫使许多人要么留在学校，要么搬迁，意大利南部人正在学习更多、时间更长的课程。</p><p> “Mezzogiorno”——覆盖意大利南部六个地区以及西西里岛和撒丁岛——记录了 2022-23 学年 56% 的高中毕业生进入大学，高于较富裕中心的同等数字-北，ISTAT 的一份报告显示。</p><p>然而，并非所有报名的人都能完成课程。根据 2021 年的数据，25-34 岁的 Mezzogiorno 地区只有 28% 的人获得了学位，而欧盟的平均水平为 41%。</p><p> ISTAT表示：“中区缺乏稳定和优质的就业机会并不是什么新鲜事，但‘千禧一代’的情况正在变得更糟。”</p><p>报告补充说：“现在的中青年人面临着走向成年的更长、更复杂的旅程。”</p><p>报告补充说，Mezzogiorno 面临人才流失的风险，该地区超过 28% 的学生选择在 2022 年到其他地方学习，而一半的在职毕业生在五年内搬迁。</p><p> ISTAT 表示：“这是一个悖论，但从中长期来看，这可能会进一步剥夺拥有先进技能的人力资本，而这对于中部地区来说是不可或缺的。”</p><p>意大利是欧洲18岁至34岁居民比例最低的国家，失业率高的地区情况最为严重。</p><p>南方年轻人对自己的经济状况不满意，近四分之三的人仍然与父母住在一起。他们结婚生子的次数越来越少，而且年龄也比以前更大。</p><span>亚历山德罗·帕罗迪 (Alessandro Parodi) 报道 基思·威尔 (Keith Weir) 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Thu, 12 Oct 2023 15:43:18 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> 5N2HG2UGCRPI7DYA6QOFNF23VM</guid><link/> https://www.reuters.com/world/europe/southern-italians-stick-with-student-life-jobs-hard-find-2023-10-12/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>意大利</category><category>经济/青年</category><category>南</category></item><item><title><![CDATA[No U.S. conditions on security assistance to Israel, Austin says]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/9U2Ce7HuPvTsDghPeKugCcyk6is=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BMSNEN4SFZLVTHBPURPIQYD5PQ.jpg" alt="北约国防部长会议在布鲁塞尔举行" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 10 月 12 日，美国国防部长劳埃德·奥斯汀在比利时布鲁塞尔联盟总部举行的北约国防部长会议上向媒体发表讲话。 REUTERS/Johanna Geron</figcaption></figure><p>美国国防部长劳埃德·奥斯汀周四表示，美国军方对以色列的安全援助不设任何条件，并补充说，华盛顿希望以色列军队在对巴勒斯坦激进组织哈马斯发动战争时“做正确的事情”。</p><p>美国一直在向以色列提供防空系统和弹药，因为以色列发动了与巴勒斯坦冲突 75 年来最强大的轰炸行动。在武装分子周末发动袭击后，以色列<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/biden-warns-iran-over-gaza-israel-forms-emergency-war-cabinet-2023-10-11/">誓言要消灭统治加沙地带的哈马斯</a>。</p><p>奥斯汀在布鲁塞尔的北约总部表示：“就我们向以色列提供的安全援助提出的条件而言，我们没有对提供这些设备提出任何条件。”</p><p>他说：“这是一支由专业领导层领导的职业军队，我们希望并期望他们在竞选活动中做正确的事情。”</p><p>周四早些时候，以色列表示，在哈马斯扣押的所有人质获释之前，对加沙的围困不会有任何人道主义例外。此前，红十字会请求允许燃料进入，以防止不堪重负的医院“变成太平间”。</p><p>美国国务卿安东尼·布林肯在特拉维夫表示声援，他告诉以色列总理本杰明·内塔尼亚胡，<a href="https://www.reuters.com/world/us-secretary-state-blinken-lands-israel-2023-10-12/">美国将永远站在以色列一边</a>。</p><p>自哈马斯袭击以来，美国军方一直试图通过将资产转移到该地区来威慑以色列的其他对手，其中包括已抵达东地中海的杰拉尔德·R·福特号航母打击群。</p><p>该部队包括一艘航母、一艘导弹巡洋舰和四艘导弹驱逐舰。</p><p>美国还加强了该地区的美国空军 F-35、F-15、F-16 和 A-10 战斗机中队。</p><p>奥斯汀表示，美国没有发现任何迹象表明黎巴嫩真主党武装分子正在集结，可能袭击以色列，从而扩大冲突。</p><p>奥斯汀说：“我们没有看到边境沿线有任何部队集结。” “这是以色列人关注的问题。我们也在寻找可能扩大这里冲突的其他事情，希望我们不会看到这些事情。”</p> <span>Phil Stewart 和 Idrees Ali 的报道；霍华德·戈勒编辑</span>]]>;</description><pubDate> Thu, 12 Oct 2023 15:26:04 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> EDK47DVXZJJMBC2LMD4YV52DDA</guid><link/> https://www.reuters.com/world/no-us-conditions-security-assistance-israel-austin-says-2023-10-12/<author><![CDATA[Phil Stewart, Idrees Ali]]></author><category>以色列</category><category>巴勒斯坦/美国</category><category>五角大楼（更新 1，PIX） </category></item><item><title><![CDATA[Israeli army to confront resilient foe in anticipated Gaza invasion]]></title><description><![CDATA[Summary:<ul><li>以色列在加沙附近集结坦克并调动预备队</li><li>部长们表示入侵是何时而不是如果的情况</li><li>以色列此前曾发誓要解散哈马斯</li><li>哈马斯已经康复，显示出它能够适应并带来惊喜</li></ul><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/E_XEzuPKHZBC3fSSRJq2x3D_41o=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/F2EAU2EKJJKEFMAAUQULAEL2BE.jpg" alt="以色列士兵驾驶坦克驶过以色列南部与加沙的边境" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 10 月 10 日，以色列士兵驾驶一辆坦克驶过以色列南部与加沙的边境。REUTERS/Ronen Zvulun/资料照片</figcaption></figure><p>以色列入侵加沙将面临一个敌人，这个敌人在伊朗的帮助下建造了强大的军械库，挖掘了巨大的隧道网络来躲避袭击者，并且在过去的地面战争中表明，它每次都能给以色列军队造成更严重的伤亡。</p><p>随着以色列在加沙边境部署<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/biden-warns-iran-over-gaza-israel-forms-emergency-war-cabinet-2023-10-11/">大量</a>坦克，部长们表示，入侵的开始只是时间问题，而不是是否会发生的问题，以色列将军们将吸取过去 2008 年和 2014 年地面攻势的经验教训，这些攻势的目标也是粉碎巴勒斯坦伊斯兰组织<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/what-is-palestinian-group-hamas-2023-10-07/">哈马斯</a>。以色列安全消息人士和专家表示。</p><p>然而，哈马斯迄今为止每次都遇到了<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/how-israel-was-duped-hamas-planned-devastating-assault-2023-10-08/">更强硬的对手</a>，10 月 7 日，哈马斯上演了最具破坏性的表演，其武装分子杀死了 1,300 多名以色列人（其中大多数是平民），这是自 1948 年成立以来对以色列领土<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/bodies-residents-militants-lie-grounds-ravaged-israeli-kibbutz-2023-10-10/">最致命的</a>袭击。</p><p>以色列的空袭迄今已造成加沙 1,400 多人死亡。</p><p>双方都无法确切知道地面战争会发生什么。以色列承诺将采取前所未有的行动，将哈马斯从“地球表面”抹去，而哈马斯则展示了其生存和出其不意的能力，并将在密集的城市环境中使用强大的武器进行战斗。</p><p>加沙巴勒斯坦激进派系的一名官员告诉路透社，“地面入侵就像占领军及其部队潜入未知世界”，他只给出了他的绰号“阿布·阿卜杜拉”。</p><p>以色列官员已明确表示，这不会是一场迅速或轻松的行动。而这一次，它面临的问题是，10月7日被哈马斯扣押的数十名<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-hostages-complicate-plan-mighty-vengeance-against-hamas-2023-10-08/">人质</a>现在可能被关押在以色列军队称之为“加沙地铁”的密集隧道中，士兵们必须清理这些隧道才能摧毁哈马斯。</p><p>以色列安全部门消息人士告诉路透社：“目的是击败哈马斯的全部军事能力和军事机构，这需要长期行动。”</p><p>消息人士称：“大多数目标、人员、设备、后勤都位于地下，人质也可能位于地下。” “目的是平整地面，以便能够到达地下掩体。”</p><p>在拥有 230 万人口的加沙地带，平民死亡人数不断增加的风险也可能使以色列的军事计划复杂化。</p><h 1="">平整土地</h><p>根据过去的经验，以色列的地堡炸弹和高科技梅卡瓦坦克将对抗布下诱杀装置的隧道、使用地下网络进行攻击和消失的战斗机，以及包括俄罗斯制造的“短号”反坦克导弹在内的一系列哈马斯武器。以色列于 2010 年首次报告使用。</p><p>以色列正在动员数十万预备役军人与武装分子作战，以色列辛贝特安全部门的一名前官员称，武装分子人数可能达到 2 万人。</p><p>哈马斯发言人拒绝就任何军事行动或计划向路透社发表评论。</p><p>哈马斯政治局副局长萨利赫·阿鲁里告诉半岛电视台，在哈马斯对以色列发起攻击之前，它有一个比攻击计划更强大的防御计划。</p><p>以色列官员尚未讨论任何军事细节。外交部发言人表示：“我们正在准备发动地面进攻”，目标是严重破坏“恐怖主义基础设施”，使其不再对以色列构成威胁。</p><p>但自哈马斯最初发动袭击以来，加沙居民已经在以色列对飞地的猛烈轰炸中发现了他们认为的入侵准备。居民表示，轰炸夷平了边境地区的土地走廊，为地面部队开辟了道路。</p><p>但巴勒斯坦武装官员阿布·阿卜杜拉表示，加沙的武装分子已做好准备。</p><p> “飞机并不能决定一场战斗。许多战斗机更愿意在地面上面对坦克和部队，这些部队拥有多年来积累的先进能力，”他说。</p><p>自2007年哈马斯从约旦河西岸巴勒斯坦权力机构手中控制加沙以来，以色列发动了两次大规模的土地入侵。每一次，士兵死亡人数都会增加——2008年有9人阵亡，2014年有66人阵亡。</p><p>这一次，哈马斯的准备时间更长，毫不掩饰来自以色列地区宿敌伊朗的支持。</p><h 1="">吸取教训</h><p>继入侵加沙之后，以色列军队在 6 月份的约旦河西岸冲突中还面临着武装分子实力不断增强的情况。在对激进分子温床杰宁难民营的一次突袭中，以色列士兵遭到伏击并被压制。阿帕奇直升机支援被呼叫前来提供帮助。</p><p>杰宁旅的一名成员说：“加沙发生的事情与杰宁营地的战斗相比，有天壤之别。” “我们没有军营，也没有火箭和短号火箭等重型武器。”</p><p>一位不愿透露姓名的以色列前高级指挥官表示，在军队准备入侵加沙的过程中，像杰宁这样的对抗仍然可以提供教训。</p><p> “你必须看到加沙拥有更高的能力和高度发达的技术，”他说。</p><p>以色列政府在内塔尼亚胡总理的领导下是历史上最极右的政府之一，但现在包括反对派人士以建立国家团结。该政府表示，公众必须为长期冲突做好准备，以实现其目标。</p><p>国防部长约阿夫·加兰特周二对边境围栏附近的士兵说：“我们从空中发起进攻，稍后我们也将从地面进攻。”这是入侵即将进行的最强烈信号之一。</p><p>以色列辛贝特安全部门前高级官员、现任以色列赖希曼大学国际反恐研究所研究员沙洛姆·本·哈南表示，地面进攻是瓦解哈马斯的唯一途径。</p><p> “不存在毫无结果的战争。我们会遭受伤亡，”他说。 “我们将与经验丰富、训练有素的战士进行战斗。”</p><p> “这一定是一场决定性的胜利。”</p><span>乔纳森·索尔在耶路撒冷和尼达尔·穆格拉比在加沙的报道；埃德蒙·布莱尔和安格斯·麦克斯旺编辑</span>]]>;</description><pubDate> Thu, 12 Oct 2023 15:09:12 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> IDJREOMENBMFHAJ45TK4FTXIKQ</guid><link/> https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-army-confront-resilient-foe-anticipated-gaza-invasion-2023-10-12/<author><![CDATA[Nidal Al-Mughrabi, Jonathan Saul]]></author><category>以色列</category><category>巴勒斯坦/加沙</category><category>入侵（PIX、电视） </category></item><item><title><![CDATA[US must be ready for simultaneous wars with China, Russia, report says]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/dro5Q4oYSEtQuSFRMB449nzXuHU=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4EWTRKLMWJP5TFUQDFKSLHL7Z4.jpg" alt="一枚非武装民兵 III 洲际弹道导弹从范登堡空军基地发射" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2017 年 8 月 2 日太平洋夏令时间凌晨 2 点 10 分，一枚非武装民兵 III 洲际弹道导弹在美国加利福尼亚州范登堡空军基地进行作战测试。美国空军/高级飞行员伊恩·达德利/路透社/资料照片提供的讲义</figcaption></figure><p>国会任命的一个两党小组周四表示，美国必须通过扩大常规力量、加强联盟和加强核武器现代化计划，为可能与俄罗斯和中国同时发生的战争做好准备。</p><p>战略态势委员会的报告发布之际，正值美国与中国在台湾和其他问题上关系紧张，以及与俄罗斯因入侵乌克兰而发生的摩擦不断恶化。</p><p>参与该报告的一名高级官员拒绝透露该小组的情报简报是否显示中国和俄罗斯在核武器方面有任何合作。</p><p>这位不愿透露姓名的官员表示：“我们担心……他们之间可能会以某种方式进行最终协调，从而导致我们陷入两场战争的局面。”</p><p>研究结果将颠覆美国当前的国家安全战略，该战略要求赢得一场冲突，同时威慑另一场冲突，并需要在不确定的国会支持下大幅增加国防开支。</p><p> “我们确实认识到预算现实，但我们也相信国家必须进行这些投资，”民主党主席玛德琳·克里登（负责监督美国核武器的机构前副主任）和副主席乔恩·凯尔（退休的共和党人）说道。参议员在报告的序言中说道。</p><p>该报告与美国总统<a href="https://www.reuters.com/world/us-offer-keep-nuclear-arms-curbs-until-2026-if-russia-does-same-2023-06-02/">乔·拜登的立场</a>形成鲜明对比，即美国目前的核武库足以威慑俄罗斯和中国的联合力量。</p><p>战略态势委员会表示：“美国及其盟国必须做好同时威慑和击败两个对手的准备。” “美国领导的国际秩序及其所维护的价值观正面临来自中国和俄罗斯独裁政权的威胁。”</p><p>国会于 2022 年成立了由六名民主党人和六名共和党人组成的小组，以评估美国面临的威胁并建议改变美国常规力量和核力量。</p><p>这份长达 145 页的报告称，中国和俄罗斯的威胁将在 2027 年至 2035 年期间变得更加严重，因此“现在需要做出决定，以便让国家做好准备”。</p><p>报告称，为期30年的美国核武器现代化计划于2010年开始，2017年预计到2046年将耗资4000亿美元，必须获得充足资金来升级所有弹头、运载系统和基础设施。</p><p>它还应该延长弹道导弹潜艇的使用寿命，并在亚洲和欧洲部署更多战术核武器。</p><span>乔纳森·兰迪报道；丽莎·舒梅克编辑</span>]]>;</description><pubDate> Thu, 12 Oct 2023 15:04:04 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> ZHMJPKQ6ZNPCPDT3DGUV3XKCNI</guid><link/> https://www.reuters.com/world/us-must-be-ready-simultaneous-wars-with-china-Russia-report-says-2023-10-12/<author><![CDATA[Jonathan Landay]]></author><category>美国</category><category>策略/俄罗斯</category><category>中国（PIX） </category></item><item><title><![CDATA[Aid agencies call for urgent funds in aftermath of deadly Afghan earthquakes]]></title><description><![CDATA[<p>阿富汗地方当局周四呼吁为数千名因地震而无家可归的人提供紧急援助，援助机构再次呼吁提供资金，以应对阿富汗致命地震的影响。</p><p>周六和周三，西部省份赫拉特发生多起地震，摧毁了这个饱受战争蹂躏的国家的整个村庄。该国长期依赖外国援助，但自塔利班 2021 年掌权以来，援助已经枯竭。</p><p>红十字会与红新月会国际联合会在一份声明中呼吁立即提供国际支持，并表示现有的 1.2 亿瑞士法郎（1.3264 亿美元）呼吁资金仍然严重不足，仅筹集了 36%。</p><p>联合国儿童基金会媒体办公室表示，联合国儿童基金会还发出了新的筹款呼吁，呼吁筹集 2000 万美元来应对地震，并称 90% 的死亡人数是妇女和儿童。</p><p>阿富汗塔利班政府公布的死亡人数相互矛盾，灾害管理部称死亡人数超过 2,400 人，但卫生部确认死亡人数仅略高于 1,000 人。联合国人道主义办公室周二公布的死亡人数为 1,294 人，但仅来自一个地区。</p><p>当信息来自一个国家的更偏远地区时，死亡人数经常会发生变化，那里的数十年战争使基础设施一片狼藉，救援行动难以组织和协调。</p><p>赫拉特省省长努尔·艾哈迈德·伊斯兰贾尔的办公室在一份声明中表示，他已与联合国机构官员会面，强调需要紧急帮助，特别是帐篷。</p><p>灾害管理部表示，20 个村庄（由 1,900 多所房屋组成，约有 10,000 人）被毁。在秋季气温下降的情况下，许多幸存者仍留在露天。</p><p>阿富汗红新月会发言人埃尔法努拉·萨拉夫佐伊 (Erfanullah Sharafzoi) 告诉路透社，救援行动已完成“98%”，但其 32 支医疗和救援队仍将留在地震地点。</p><p>塔利班政府官员没有确认救援行动何时正式取消。</p><p> （1 美元 = 0.9047 瑞士法郎）</p> <span>Mohammad Yunus Yawar 在喀布尔的报道和 Gibran Peshimam 在巴基斯坦卡拉奇的报道；乔纳森·奥蒂斯编辑</span>]]>;</description><pubDate> Thu, 12 Oct 2023 14:43:54 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> 7TCAXG7HRZLHNHQ233ESST56NE</guid><link/> https://www.reuters.com/world/asia-pacific/aid-agcies-call-urgent-funds-aftermath-deadly-afghan-earthquakes-2023-10-12/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>阿富汗</category><category>地震/（PIX） </category></item><item><title><![CDATA[No direct evidence tying Iran to Hamas attacks on Israel, France says]]></title><description><![CDATA[<p>法国外交部周四表示，没有任何正式证据表明伊朗参与了哈马斯对以色列的袭击，并补充说巴黎已向地区行为者传递信息，警告不要利用这场危机。</p><p>法国拥有欧洲最大的犹太社区，数以千计的双重国籍人士居住在以色列。</p><p>该部发言人安妮-克莱尔·勒让德表示，12 名法国公民在 10 月 7 日的袭击中丧生，另有 17 人下落不明，其中一些人可能被关押在加沙，其中包括儿童。</p><p>勒让德表示：“目前……没有正式迹象表明伊朗发挥了直接作用。”他补充说，德黑兰和哈马斯之间存在明显的联系。</p><p> “我们传递的信息是明确的。我们坚持认为，任何敌视以色列的人都不会试图利用这些袭击。”</p><span>约翰·爱尔兰报道；亚历克斯·理查森和尼克·麦克菲编辑</span>]]>;</description><pubDate> Thu, 12 Oct 2023 13:01:05 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> 7ELBYH4ZEJMI3MLSKCI3AOMMMM</guid><link/> https://www.reuters.com/world/no-direct-evidence-tying-iran-hamas-attacks-israel-france-says-2023-10-12/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>以色列</category><category>巴勒斯坦/法国</category><category>伊朗（更新 1） </category></item><item><title><![CDATA[Israel's Gaza bombardment fills cemeteries as the living flee homes]]></title><description><![CDATA[Summary:<ul><li>空置的住宅区变成了非正式的墓地</li><li>人道主义危机袭来，物资短缺</li><li>家人尽可能避难</li></ul><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/NKoMoAaLb88dmxqAcTpY4G7WV0I=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RUX3GQ2E55O3DMJX5H7DMO346U.jpg" alt="萨穆尔家族的巴勒斯坦人在汗尤尼斯举行葬礼，他们在以色列袭击其房屋时丧生" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 10 月 12 日，在加沙地带南部汗尤尼斯，人们在萨穆尔家族附近的土地上挖掘坟墓，埋葬萨穆尔家族的巴勒斯坦人的尸体，他们在以色列袭击他们的房屋时丧生，居民们努力寻找墓地空间。 2023.路透社/易卜拉欣·阿布·穆斯塔法</figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/eUsejaZMoG99Z7T8i0uDj02ujh4=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W45QVAM7FZKRHO2F3UI444PE3I.jpg" alt="萨穆尔家族的巴勒斯坦人在汗尤尼斯举行葬礼，他们在以色列袭击其房屋时丧生" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 10 月 12 日，在加沙地带南部的汗尤尼斯，一名男子哀悼萨穆尔家族巴勒斯坦人的死亡，他们在以色列袭击他们家附近的土地上丧生，当时居民正在努力寻找墓地空间。 2023.路透社/易卜拉欣·阿布·穆斯塔法</figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/hXNol6fWDNTGEbAcFOfsATQ8ICY=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LED4CQOVTVOIBKNK4BNJHM3AQQ.jpg" alt="萨穆尔家族的巴勒斯坦人在汗尤尼斯举行葬礼，他们在以色列袭击其房屋时丧生" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 10 月 12 日，哀悼者在加沙地带南部汗尤尼斯参加萨穆尔家族巴勒斯坦人的葬礼，他们在以色列袭击他们的房屋中丧生。 REUTERS/Ibraheem Abu Mustafa </figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/I1f6y9PMSYlYsdnrsH_BRKbbCc8=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L7KA6SLQJJNTPLI2TCAHUVLT3M.jpg" alt="萨穆尔家族的巴勒斯坦人在汗尤尼斯举行葬礼，他们在以色列袭击其房屋时丧生" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 10 月 12 日，在加沙地带南部的汗尤尼斯，一名男子哀悼萨穆尔家族巴勒斯坦人的死亡，他们在以色列袭击他们家附近的土地上丧生，当时居民正在努力寻找墓地空间。 2023.路透社/易卜拉欣·阿布·穆斯塔法</figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/DGV4jjm2yakYV_VkWldGfhy2VEA=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M6KJIG6ZOBIOBIHXKM52YE3NIY.jpg" alt="萨穆尔家族的巴勒斯坦人在汗尤尼斯举行葬礼，他们在以色列袭击其房屋时丧生" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 10 月 12 日，加沙地带南部的汗尤尼斯，哀悼者参加萨穆尔家族巴勒斯坦人的葬礼，他们在以色列袭击他们的房屋中丧生，葬礼地点在他们家附近的一块土地上，居民们在墓地里寻找空位。 . 路透社/易卜拉欣·阿布·穆斯塔法</figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/ZuOgKR5JrrRe8BC3EB2M5awQluE=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HMVKVYOUTRMCPILJLCNSP5Y5NI.jpg" alt="一辆以色列坦克在以色列南部与加沙地带边境附近开火" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 10 月 12 日，一辆以色列坦克在以色列南部以色列与加沙地带边境附近开火。REUTERS/Ronen Zvulun</figcaption></figure><p>以色列的空袭使加沙的主要墓地变得危险，因此哀悼的家庭将死者埋在空地挖掘的非正式墓地中，而<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/biden-warns-iran-over-gaza-israel-forms-emergency-war-cabinet-2023-10-11/">围困的加剧</a>将这个小小的飞地推向了人道主义灾难。</p><p>自周六以来，加沙一直受到以色列的轰炸，当时伊斯兰激进组织哈马斯派出数百名战士穿过边境围栏，进入以色列进行<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/bodies-residents-militants-lie-grounds-ravaged-israeli-kibbutz-2023-10-10/">血腥屠杀</a>，造成 1,200 多人死亡，数十人被扣为人质。</p><p>以色列发动数千次空袭和炮击<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/what-war-crimes-laws-apply-israel-palestinian-conflict-2023-10-11/">进行报复</a>，造成 1,350 多名巴勒斯坦人死亡，其中包括数百名儿童，6,000 多人受伤，并将超过 218,000 人从家园赶到联合国学校避难。</p><p>由于以色列切断了所有外部食品、水、药品、燃料和电力供应，加沙现有的人道主义危机达到了危险的新水平，使该飞地的 230 万人民陷入<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/gazans-bombarded-by-israel-have-no-hope-no-escape-2023-10-11/">进一步的苦难</a>。</p><p>早在最近一轮战争给墓地带来新的压力之前，汗尤尼斯的主要烈士公墓就已经几乎满了。和许多其他加沙墓地一样，栅栏上挂着“这里禁止埋葬”的牌子。</p><p> “我们迫不及待地想把尸体埋在指定的地方。我们必须把它们埋在散布在房屋之间的随机区域或房东捐赠的空地上，”在加沙南部汗尤尼斯帮忙埋葬的志愿者阿德尔·哈马达说。</p><p>尽管有禁令，掘墓人仍然把尸体塞在那里，但现在这是不可能的了。轰炸使通往烈士陵园的道路无法通行。</p><p>它位于飞地边界附近，也位于以色列地面攻击的前线附近，非常危险。</p><p>由于医院太平间里堆满了不断从爆炸现场运来的尸体，家属必须寻找其他地方埋葬死者。</p><h 1="">不断的埋葬</h><p>周三晚上，萨穆尔一家位于汗尤尼斯的房子遭到袭击，他们被杀。亲戚和朋友赶到太平间，捡起救援人员已经打捞出的八具尸体，据信还有十具尸体还躺在家里的废墟下。</p><p>他们的尸体被装在一辆铺着鲜花毯子的卡车上，从医院运到了大楼废墟下街道上的一块空地上，然后裹着白色裹尸布排成一排，其中一件裹尸布沾有血迹，数百名男子在附近祈祷。</p><p>掘墓人从一条长沟里铲出泥土，用混凝土块划出一个个坟墓。一名男子一手托着头，另一只手抚摸着一具裹尸布，然后将其放入坟墓，一名妇女站在那里哭泣。</p><p> “这些是我们的亲戚和姻亲，”阿卜杜拉齐兹·法赫姆说。 “这是以色列军队轰炸的一个平民家庭。这是一场真正的屠杀，”他补充道。</p><p>爆炸声彻夜回响在加沙各地。空袭产生的火球在没有电力照亮街道的城市和难民营上空的黑暗中发出红色脉冲。</p><p>从空中拍摄的毁坏情况的无人机图像显示，紧密堆积的混凝土建筑物中出现了巨大的洞，居民们在被炸毁的房屋废墟中爬进了瓦砾木板和扭曲的金属棒。</p><p>在汗尤尼斯，一群人站在空袭摧毁的房屋废墟上。床垫、猩红色的坐垫和苍白的床单都沾满了煤烟和灰尘，躺在混凝土块之间的瓦砾中。</p><p>一名妇女的尸体被裹着白床单的尸体抬了出来，然后用担架抬着穿过一群男人和男孩。一名身穿黑衣的老妇人摇摇晃晃地走在巷子里，突然倒地不起，悲痛欲绝。</p><p>在另一个爆炸地点，六名男子抬着担架穿过街道，担架上有一具布满灰尘的男子四肢扭曲的尸体。一名女子看到了上面的人，开始尖叫。</p><h 1="">临时避难所</h><p>在加沙城的希法医院，许多逃离家园的人寻求庇护，希望医疗设施能够免受以色列不断的轰炸，孩子们透过临时帐篷的床单偷看。</p><p>一群人坐在医院周围的草地上聊天或躺在草地上，一个男孩在毯子上睡着了，用医用口罩遮住眼睛。</p><p>房屋被击中后，一名赤脚小女孩脸上有瘀伤，坐在一名年长妇女的膝盖上哭泣。 “我的妈妈。我想要我的妈妈。”女孩不停地说。但该女子表示，没有人知道母亲在哪里。</p><p>附近，救护车仍在运送死者和伤者。一个哭泣的男人从一辆汽车里走出来，里面载着一个小孩的尸体，身上裹着沾满血迹的白色裹尸布。</p><p>短缺，尤其是电力短缺，已经造成了重大问题。</p><p> “随着加沙断电，医院也会断电，新生儿被放在保温箱里，老年患者面临吸氧的危险。肾透析停止，无法进行X光检查。没有电，医院就有变成太平间的风险，”地区主任说红十字国际委员会法布里齐奥·卡尔博尼 (Fabrizio Carboni)。</p><p>许多流离失所者在联合国学校避难。其中一次，14 岁的哈南·阿塔尔 (Hanan al-Attar) 说，她在轰炸中失去了两个叔叔之一。当罢工加剧时，他们正在做饭，他们赶紧逃往安全地带。</p><p>她说，她的叔叔跑回来给家人取一些衣服，但在他们的房子被击中时被杀了。</p><p> “没有电，没有水。我们在这所学校生活得不开心。家里更舒服，”她说。</p> <span>Nidal al-Mughrabi 报道，Angus McDowall 撰稿，Nick Macfie 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Thu, 12 Oct 2023 12:17:52 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> NIMHKF26NFOTVBXX6QZUC6BRCM</guid><link/> https://www.reuters.com/world/middle-east/israels-gaza-bombardment-fills-cemeteries-living-flee-homes-2023-10-12/<author><![CDATA[Nidal Al-Mughrabi]]></author><category>以色列</category><category>巴勒斯坦/加沙（电视、PIX） </category></item><item><title><![CDATA[Death toll from Hroza missile strike rises to 59, Ukraine says]]></title><description><![CDATA[<p>乌克兰内政部长伊霍尔·克利门科 (Ihor Klymenko) 周四表示，在警方完成遇难者身份确认后，乌克兰东北部赫罗扎村遭受导弹袭击的死亡人数已上升至 59 人。</p><p>乌克兰表示，上周，一枚俄罗斯导弹击中了哈尔科夫地区村庄的一家咖啡馆，当时人们聚集在一起哀悼一名阵亡的乌克兰士兵。莫斯科否认其全面<a href="https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-reports-fresh-drone-strike-danube-port-infrastructure-2023-10-12/">入侵</a>以平民为目标，在克里姆林宫举行的有关袭击赫罗扎的新闻发布会上回答问题时，莫斯科重申了这一立场。</p><p>克利缅科在 Telegram 消息应用程序上表示：“俄罗斯人用伊斯坎德尔（Iskander）导弹直接击中了赫罗扎村，造成 59 人死亡。”</p><p> “所有受害者都是当地居民。他们是养老金领取者、医务人员、农民、教师、企业家。所有人都是平民。全家几代人都死了。”</p><p>这是近 20 个月战争期间俄罗斯发动的单次袭击中造成平民死亡人数最多的一次。</p><p>法医专家连续六天昼夜不停地工作，以确认遇难者的身份。 Klymenko 说，他们需要移动 DNA 实验室来识别 19 个人的身份，其中一个人（一名 60 岁的男子）在收集了 20 个身体部位后才被识别。</p><p>乌克兰 SBU 安全部门<a href="https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-accuses-two-men-helping-guide-missile-that-killed-dozens-hroza-village-2023-10-11/">指控</a>两名逃往俄罗斯的村民帮助指导导弹袭击。</p><p>据 CTK 通讯社周四报道，捷克外交部将就赫罗扎遇袭事件召见俄罗斯大使。</p><span>奥琳娜·哈玛什 (Olena Harmash) 报道，蒂莫西·遗产 (Timothy Heritage) 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Thu, 12 Oct 2023 11:47:22 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> INZQDAZ62RPKLFV3GOKLIYEQY4</guid><link/> https://www.reuters.com/world/europe/death-toll-hroza-missile-strike-rises-59-ukraine-says-2023-10-12/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>乌克兰</category><category>危机/袭击</category><category>赫罗扎</category><category>收费站 (PIX) </category></item><item><title><![CDATA[Combat veteran is likely replacement for China's missing defence minister]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/uJ9gpSgBNK9_8uHCZXhT1r7q6tM=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XBSXIOI6WNLDNIE6FT5NFZFAZM.jpg" alt="北京政协开幕前，天安门广场上飘扬着中国国旗" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2020年5月21日，中国北京，中国人民政治协商会议开幕前，中国国旗在天安门广场上飘扬。路透社/卡洛斯·加西亚·罗林斯/资料照片</figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/6fwe_gQF-YjdXja4j3kLcQM8GC4=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IZ3AOQ67BBOBRHADJMINGEABKE.jpg" alt="俄罗斯总统普京在莫斯科会见中国国防部长李尚福" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023年4月16日，中国国防部长李尚福在俄罗斯莫斯科出席与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京和国防部长谢尔盖·绍伊古的会晤。Sputnik/Pavel Bednyakov/Pool via REUTERS/File Photo</figcaption></figure><p>据五位知情人士透露，负责中国作战行动和规划的军事机构负责人刘振里将军已成为接替中国国防部长的最有力竞争者，国防部长已经六周多没有公开露面了。此事。</p><p>三名军事分析人士对路透表示，任命刘鹤接替国防部长李尚福——其中一位知情人士表示，这可能会在北京本月晚些时候举行国际安全论坛之前发生——可能会在地区紧张局势中加强与美国的军事接触。</p><p> 2018年，李先生因其早年与俄罗斯达成的一项武器交易而受到美国制裁。中国要求取消限制措施，包括签证禁令和禁止在美国进行金融交易。 59 岁的刘未受到西方制裁。</p><p>据报道，目前担任中央军委联合参谋部部长的刘鹤可能是由直接了解此事的人士、两名与军方关系密切的人士以及两名熟悉情况的地方官员接替的。中国政治。由于信息的机密性，他们要求匿名。</p><p>中国国防部和国务院新闻办公室没有回应置评请求。路透社未能联系到刘本人置评。</p><p>美国国防部没有立即回应置评请求。</p><p>李克强的缺席尚未得到官方解释，不过<a href="https://www.reuters.com/world/china/us-diplomat-questions-whether-chinese-defence-minister-under-house-arrest-2023-09-15/">路透社上个月报道</a>称，他因在前任职务中腐败采购军事装备而受到调查。</p><p>如果他的离职得到确认，李克强将成为近几个月来第二位失去职务的高级部长。</p><p>秦刚最后一次公开露面一个月后，于七月被免去外交部长职务。</p><p>目前尚不清楚李克强是否会保留中国五位国务委员之一的职位，这一职位的级别高于普通部长。秦国尚未被正式解除国务委员职务。</p><p>任何改善两军关系的决定——时任美国众议院议长南希·佩洛西于 2022 年 8 月访问台北时被北京冻结——都将由国家主席习近平做出，习近平对所有重要政策和任命拥有最终决定权。</p><p>习近平还是武装部队总司令和中央军委主席，中央军委是中国最高国防决策机构，刘鹤已经担任该机构的职务。</p><p>直接了解此事的人士表示，刘鹤的任命可能会在外国防务官员于10月29日至31日访问北京参加大型国际安全研讨会香山论坛之前宣布。</p><p>在程序上，高级官员的任免由全国人民代表大会常务委员会宣布，并接受中国共产党精英政治局的指导。政治局预计将于本月底举行会议。</p><p>学者詹姆斯·查尔表示：“如果习近平确实有意重新与美国进行高层军事接触，这很可能为五角大楼提供一个最终与（中国人民解放军）最高指挥部重新建立联系的机会。”新加坡拉惹勒南国际研究学院。</p><p>路透社周三报道称，华盛顿已<a href="https://www.reuters.com/world/us-attend-beijing-defense-forum-latest-sign-improving-ties-2023-10-12/">接受香山论坛邀请</a>，但国防部长劳埃德·奥斯汀不太可能亲自出席。</p><h 1="">军队的公众形象</h><p>中国国防部长主要承担外交职责，没有直接指挥权。该职位隶属于中央军委其他几位官员，其中包括习近平领导下的两名副主席。</p><p>五位分析师和武官告诉路透社，刘的任命可能会提升该职位的知名度。</p><p>他最近领导联合参谋部的经验将使外国同行能够与中国军事行动和战争规划的核心人物打交道，而不仅仅是一个技术官僚。</p><p>美国国防官员长期以来一直希望与直接参与指挥决策的同行重新建立日常沟通。</p><p> “这确实有助于为中国的军事外交注入一些氧气，”檀香山外交政策研究机构太平洋论坛的兼职研究员、新加坡防务分析师亚历山大·尼尔说。</p><p> “最后，美国可能会找到一个他们真正想与之交谈的人，”他说。</p><p>据中国媒体报道，刘鹤也是近期为数不多的具有战斗经验的中国军事领导人之一，他曾在 1986 年与越南军队进行过激烈的边境战斗，这是 1979 年北京入侵越南北部后持续多年的小规模冲突的一部分。</p><h 1="">一人统治</h><p>外交官和分析人士认为，国防外交是习近平推动军队现代化的重要组成部分，可以支持中国日益增长的国际利益。</p><p>中国的船只和飞机将需要更多地进入国际港口和基地，以实现习近平成为世界主导力量的目标。</p><p>美国智库詹姆斯敦基金会高级研究员林和立表示，如此迅速地连续罢免两名高级部长“凸显了习近平一人统治的严重局限性”。</p><p> “在选择谁掌权时，他优先考虑的是忠诚而不是能力和诚实。看看他们的结果如何？”</p><p>自就任国家主席以来，习近平一直将打击腐败作为首要任务，特别是军队内部的腐败。他的支持者表示，如果中国要成功应对全球紧张局势，就需要中央集权。</p><p>秦于 2022 年 12 月出任外交部长，李克强于 3 月出任国防部长。官方通讯社新华社于 2022 年 10 月报道，习近平在亲自面试所有潜在候选人后决定了高级任命。</p><p>据三位知情人士透露，空军司令员常定秋将接替刘鹤担任联合参谋部部长。</p><span>路透社新闻编辑室的报道；卡特琳娜·昂 (Katerina Ang) 和丹尼尔·弗林 (Daniel Flynn) 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Thu, 12 Oct 2023 10:23:48 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> Q3QXQCTNF5L3TNTXXTBQ53AMNQ</guid><link/> https://www.reuters.com/world/china/combat-veteran-is-top-contender-replace-chinas-missing-defence-minister-2023-10-12/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>中国</category><category>国防部/部长 (PIX) </category></item><item><title><![CDATA[Thai worker recounts frantic escape to home from Israel-Hamas conflict]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/XlDxRag5AMszpnVujIZqkYBga9E=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XXA6YVM6NBNPLG34UQN4IVVY7Y.jpg" alt="从以色列遣返的泰国公民抵达曼谷" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 10 月 12 日，在巴勒斯坦激进组织哈马斯对以色列的突然袭击中受伤的农民工 Somma 抵达泰国曼谷素万那普机场。 REUTERS/Chalinee Thirasupa</figcaption></figure><p>以色列爆发战斗时，泰国工人卡查功·普达森 (Katchakorn Pudtason) 躲在雇主家的掩体下，然后乘车赶回农场。</p><p>他是周四从加沙附近被指定为危险地区撤离后返回家园的 41 名泰国国民之一。</p><p> “那天早上，战斗爆发了，非常暴力，”他坐在轮椅上，在曼谷素万那普机场向记者讲述了他从哈马斯袭击中逃脱的经历。</p><p>子弹从他们的车旁呼啸而过，其中一颗子弹打伤了他。</p><p> “我是第一个中枪的人——膝盖中弹……我以为我是被石头击中了，”他说。</p><p>他说，他的四名同事受伤，其中一人脸颊中弹。</p><p> “枪声持续不断，这与电影中的完全不同。枪声如雨点般落在我们身上，就像他们想要把我们撕碎一样。”</p><p>据泰国政府称，周四，泰国公民在以色列的死亡人数上升至 21 人，其中 16 人被扣为人质，14 人受伤。</p><p>泰国是以色列最大的移民工人来源国之一，约有 3 万人在农业部门工作。</p><p>卡查功说他很高兴回到家。</p><p>外交部长帕恩普雷·巴希达·努卡拉 (Parnpree Bahiddha-nukara) 表示，泰国正在尽最大努力接回 6000 名希望回家的泰国人。</p> <span>Juarawee Kittisilpa 和 Artorn Pookasook 报道，Chayut Setboonsarng 撰稿，Angus MacSwan 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Thu, 12 Oct 2023 10:12:56 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> Z23AMTBTVBMTLG3LMOE6ZKLCAU</guid><link/> https://www.reuters.com/world/thai-worker-recounts-frantic-escape-home-israel-hamas-conflict-2023-10-12/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>以色列</category><category>巴勒斯坦/泰国</category><category>疏散（电视、PIX） </category></item><item><title><![CDATA[Israel's reservists drop everything and rush home following Hamas bloodshed]]></title><description><![CDATA[Summary:<ul><li>哈马斯袭击后以色列征召36万名预备役军人</li><li>许多以色列人接到征召时都在国外</li><li>急于寻找航班，一些人把免费座位送回家</li></ul><p>有些人正在度蜜月，有些人正在出国留学，许多人正在国外建立新的生活。但当以色列本周召集预备役军人并宣战时，反应迅速而势不可挡。</p><p> 24 岁的约纳坦·施泰纳 (Yonatan Steiner) 说：“每个人都来了。没有人拒绝。”他从纽约飞回纽约，加入他原来的军队医疗部队。他在纽约一家科技公司工作。</p><p> “这是不同的，这是前所未有的，规则已经改变，”他在他的团所在的黎巴嫩附近边境通过电话说道。</p><p>周六，数百名哈马斯枪手袭击加沙飞地附近的城镇、基布兹和军事基地，造成 1,200 多名平民和士兵死亡，2,700 多人受伤，以色列已征召了 36 万名预备役军人。</p><p>征召入伍时，大多数预备役军人已经在以色列，这是自 1973 年赎罪日战争以来最大规模的此类强制动员。但许多人出于各种原因离开了这个国家，抛下一切赶回来。</p><p> 23 岁的立陶宛学医尼姆罗德·内丹 (Nimrod Nedan) 表示，哈马斯的突然袭击导致朋友和亲戚死亡或失踪，这促使他采取行动。</p><p> “当我知道我的朋友们正在战斗，我的家人需要保护时，我不能坐在这里学习医学。这是我的时间，”他说。</p><p> LK 是一名 37 岁的预备役军人，曾担任空军飞行员 13 年，出于安全原因，他要求仅透露自己名字的首字母缩写，他也有同样的感觉。</p><p>他在纽约一家科技公司工作，离开家、妻子和孩子，赶回中队。 “世界上没有其他地方是我最想去的地方。如果我不得不坐在上西区可爱的公寓里观看这一切，我永远不会原谅自己，”他说。</p><h 1="">寻找门票</h><p>大多数以色列人年满 18 岁时就必须服兵役。男性必须服兵役 32 个月，女性服兵役 24 个月。此后，他们中的大多数人可以被征召入预备役部队，直到 40 岁，甚至更老，以防出现以下情况：国家紧急状态。</p><p>在战争时期，他们与正规军并肩作战。</p><p>尤纳坦·邦泽尔今年才服完兵役，这使他免除了立即的预备役义务，并且像许多刚刚退伍的以色列人一样，他去旅行庆祝自己的复员。</p><p>哈马斯发动袭击时，他正在印度，尽管没有义务返回，但本泽尔还是收拾好行李回家，比原计划提前了五个月。</p><p> “当然，我的第一反应是震惊，我不知道该怎么做。但几个小时后，我的思绪清醒了，我只知道我必须回家，拯救我的国家，帮助我的人民，尽我的一份力量，”他说。</p><p>到达特拉维夫说起来容易做起来难。飞往迪拜后，本泽尔发现没有飞往以色列的机票。然而，犹太非营利组织 La&#39;aretz 介入并为他和他的两个朋友获得了席位。</p><p>其他以色列人讲述了当地领事馆如何提供免费回国旅行的服务，而美国媒体则报道称，人们前往纽约以色列航空公司的柜台，主动提出为任何持有征兵证的人购买机票。</p><p>虽然许多外国航空公司取消了飞往特拉维夫的航班，但以色列航空公司增加了国外航线的航班以接回人员，而军方则派出运输机前往一些欧洲城市接收士兵。</p><h 1="">生活颠倒</h><p>26 岁的耶迪迪亚·沙尔曼 (Yedidya Shalman) 说，在国外的以色列人正在使用 WhatsApp 聊天来组织回国，分享在哪里可以找到可用航班的信息。加沙暴力事件爆发时，他正在泰国度蜜月。</p><p> “（我们）几乎在世界各地建立了 WhatsApp 群组，我们号召人们加入他们，我们慢慢地努力将尽可能多的预备役军人带回以色列，”他说，并解释说他和他的妻子毫不犹豫地减少了他们的假期。</p><p> “当然，我们没有多想，目前正在乘坐以色列航空公司的飞机回家，”他通过 WhatsApp 说道。</p><p>群众动员不仅破坏了假期，也颠覆了生活。</p><p> 37 岁的奥伦·萨尔 (Oren Saar) 在纽约市经营一家食品配送初创公司 WoodSpoon，他与妻子和三个小男孩住在那里。作为以色列军队的前上尉，他立即承认了这一征召，但没有告诉他的孩子们他在做什么。</p><p> “孩子们还很小，这并不是你想要解释的事情。我们告诉他们我要去以色列出差，”他说，并补充说要维持他的新业务将是“棘手的”他不在的时候去。</p><p> “但你知道，当我的朋友、家人和国家面临危险时，毫无疑问该怎么办，”他说。</p><span>迪拜的 Alexander Cornwell、纽约的 Helen Coster、Krystal Hu 和 Gabriella Borter、罗马的 Crispian Balmer 和立陶宛的 Andrius Sytas 的报道；克里斯皮安·巴尔默 (Crispian Balmer) 撰写；尼克·麦克菲编辑</span>]]>;</description><pubDate> Thu, 12 Oct 2023 09:07:04 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> M5MY3FGAQVJ4FJFRJEL5UO5M6Q</guid><link/> https://www.reuters.com/world/middle-east/israels-reservists-drop-everything-rush-home-following-hamas-bloodshed-2023-10-12/<author><![CDATA[Helen Coster, Alexander Cornwell]]></author><category>以色列</category><category>巴勒斯坦人/预备役军人（PIX、电视） </category></item><item><title><![CDATA[Release of journalist unlikely to shift Australia's China policy]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/uw9KY5MFhE9T1MNKz2XYKNo_GLc=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LMBSLSYHGJOV3ARWZIZUZP6R2E.jpg" alt="澳大利亚记者抵达墨尔本" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>澳大利亚记者程雷于 2023 年 10 月 11 日抵达墨尔本机场后接受电话采访。 AAP 图片/由外交贸易部 (DFAT) 通过 REUTERS 提供</figcaption></figure><p>分析人士表示，一名澳大利亚记者在中国监狱被关押三年后获释，应该会改善澳大利亚总理访华的气氛，但不会改变其旨在对冲中国军事集结的政策。</p><p>总理安东尼·阿尔巴内斯表示，没有达成<a href="https://www.reuters.com/world/australian-journalist-detained-by-china-arrives-home-2023-10-11/">释放周三回国的记者</a>成雷的协议。</p><p>然而，随着中国推动今年锁定阿尔巴内塞的正式访问，这是自 2016 年以来澳大利亚领导人首次对中国进行正式访问，澳大利亚官员以国家安全罪名提出了对程的拘留。</p><p>阿尔巴内塞上个月在印度尼西亚举行的地区峰会上<a href="https://www.reuters.com/world/australian-pm-visit-china-this-year-after-progress-ties-2023-09-07/">与中国总理李强会面</a>后，确认他将访问北京。日期尚未确定。</p><p>洛伊研究所外交政策智库东亚高级研究员理查德·麦格雷戈表示，这位商业电视主播的获释是“阿尔巴尼亚之行的甜蜜补充”。</p><p>他说：“中国总是为此类访问进行精心的外交安排。”</p><p>此次访问将是两国贸易伙伴之间关系迈出的重要一步。2020年，北京对澳大利亚出口实施限制，并拘留了程，当时澳大利亚呼吁对COVID-19的起源进行调查，两国关系因此恶化。</p><p>澳大利亚亚洲协会政策执行主任理查德·莫德表示，释放她不会有“直接交换条件”。</p><p> “我们有理由期待中国外交官重新提出对澳大利亚提出的一长串要求。其中包括澳大利亚退出参与北京认为由美国主导的遏制中国的行动，”莫德说。领导对澳大利亚情报机构的审查，并担任政府重组国防军的顾问。</p><p> “这不会发生，”他说。</p><p>他表示，澳大利亚将继续对冲中国行为带来的风险，包括对自治台湾的压力以及在南海的侵略。</p><p>最近几周，中国一再表示，它对澳大利亚不构成威胁，与此同时，澳大利亚与盟国参加的军事演习有所增加，从菲律宾的两栖演习到与日本、美国和印度在澳大利亚东海岸举行的海军演习。以威慑中国攻击台湾的任何计划。</p><p>澳大利亚还表示，计划与菲律宾在南海进行海军巡逻，该地区与中国的紧张局势正在加剧。</p><h 1=""> “参与的好处”</h><p>麦格雷戈表示，虽然政治对话重回正轨，而且中国对澳大利亚出口的大部分限制（但不是全部）取消，但中国和澳大利亚的关系正在进入“风险更高”的阶段。</p><p>他说：“与此同时，澳大利亚正与 AUKUS 一起全速前进，与日本和美国一起在菲律宾西海进行巡逻，并继续在澳大利亚北部建立军营。”</p><p>中国表示，澳大利亚、英国和美国于 2021 年宣布的所谓 AUKUS 国防技术协议引发了人们对澳大利亚作为经济伙伴的可靠性的怀疑。</p><p>麦格雷戈表示，对于澳大利亚来说，稳定与中国的关系在东南亚发挥着良好作用，因为东南亚领导人对紧张局势感到担忧。</p><p>他说，这还帮助面临经济问题和大宗商品价格上涨的中国修复与铁矿石、煤炭、天然气和小麦主要供应国的关系。</p><p>分析师表示，中国可能会推动对澳大利亚新兴关键矿产行业的外国投资采取更加自由的态度，并支持加入太平洋范围内的贸易协定。</p><p>但澳大利亚不太可能改变对外国投资进行国家安全审查等政策，并且仍将敦促出口商实现市场多元化，以减少对其最大客户的依赖。</p><p>外交部长黄英贤对记者表示：“有些领域我们会存在分歧，有些领域我们会合作。”她补充说，成程的释放显示了政府自 2022 年当选以来稳定与中国关系的努力的积极一面。</p><p> “你已经看到了参与的一些好处。”</p><p> <a href="https://www.reuters.com/world/china-australia-hold-first-high-level-dialogue-three-years-beijing-2023-09-07/">上个月率领澳大利亚代表团参加北京</a>会谈的前贸易部长克雷格·艾默生表示，双方正在相互接触。</p><p>艾默生说：“在相当长的一段时间内，双方都没有发出任何挑衅性的语言，这为两国关系的升温提供了压舱石。”</p><p> 2020年两国关系恶化时，澳大利亚总理斯科特·莫里森(Scott Morrison)在<a href="https://www.reuters.com/world/ex-australia-pm-says-he-also-had-beijing-mind-when-arming-ukraine-2023-10-11/">台北的</a>一次演讲中表示，北京并没有放弃对澳大利亚的不满，包括“有关外国投资、间谍活动和国家安全的法律”。</p><p>他说：“虽然他们取消一些非法贸易制裁值得欢迎，但这是应该预料到的事情，而不是赞扬，当然也不应该讨价还价。”</p> <span>Kirsty Needham 悉尼报道； Ben Blanchard 在台北的补充报道；罗伯特·伯塞尔编辑</span>]]>;</description><pubDate> Thu, 12 Oct 2023 08:24:10 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> CXETZFRXSNO27KJGEKT2AWLNWQ</guid><link/> https://www.reuters.com/world/asia-pacific/release-journalist-unlikely-shift-australias-china-policy-2023-10-12/<author><![CDATA[Kirsty Needham]]></author><category>澳大利亚</category><category>中国/（PIX） </category></item><item><title><![CDATA[Trump says Israel's Netanyahu was not prepared for Hamas attack]]></title><description><![CDATA[<p>美国前总统唐纳德·特朗普周三批评以色列总理本杰明·内塔尼亚胡，称其对巴勒斯坦<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/biden-warns-iran-over-gaza-israel-forms-emergency-war-cabinet-2023-10-11/">哈马斯武装分子</a>周末发动的袭击缺乏准备，该袭击造成以色列至少 1,200 人死亡。</p><p> 2024 年共和党总统提名的领跑者特朗普在接受福克斯新闻采访时表示，内塔尼亚胡因这次袭击“受到了非常严重的伤害”。</p><p> “他没有准备好。他没有准备好，以色列也没有准备好。在特朗普的领导下，他们不必做好准备，”他说。</p><p>特朗普发表此番言论之际，以色列仍在收集死者，并遭受其历史上最具破坏性的袭击之一。作为报复，它对加沙进行了空袭，造成至少 1,200 名巴勒斯坦人死亡。</p><p>特朗普在共和党竞选中的对手之一、佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯批评了这位前总统的言论。</p><p>德桑蒂斯在社交媒体上写道：“任何人，更不用说竞选总统的人，现在都会选择攻击我们的朋友和盟友以色列，这是荒谬的。”</p><p>特朗普和内塔尼亚胡在特朗普担任总统期间关系密切，尽管他们曾经铁杆的关系<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/benjamin-netanyahu-faces-balancing-act-after-israel-election-comeback-2022-11-02/">出现了裂痕</a>。</p><p>周三晚上，特朗普在佛罗里达州对支持者发表讲话，再次评论以色列的安全准备情况，指出“上周出现的一些问题”。</p><p>特朗普补充道：“他们必须解决这个问题，因为他们可能正在与一支非常强大的力量作战，他们可能正在与伊朗作战。”</p><span>内森·莱恩 (Nathan Layne) 和拉米·阿尤布 (Rami Ayyub) 报道；林康·盛宴编辑</span>]]>;</description><pubDate> Thu, 12 Oct 2023 03:52:37 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> FW2VXU4VFVOZDB3Q6AISOJOSSM</guid><link/> https://www.reuters.com/world/trump-says-israels-netanyahu-was-not-prepared-hamas-attack-2023-10-12/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>以色列</category><category>巴勒斯坦人/特朗普 (PIX) </category></item><item><title><![CDATA[Biden warns Iran over Gaza; Israel forms emergency war cabinet]]></title><description><![CDATA[Summary:<ul><li>最新动态</li><li>拜登表示，他警告伊朗要“小心”以色列与哈马斯的战争</li><li>以色列战机在“全面围困”中轰炸加沙</li><li>以色列领导人组建紧急战争内阁</li><li>布林肯前往中东以避免更广泛的冲突</li></ul><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/zBsVprc-Bc6msv3hT_ZuAtvHJyo=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWXQZJZDDVIKVPI3ZNBVGNLA64.jpg" alt="以色列空袭的后果" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 10 月 10 日，加沙城被以色列袭击摧毁的房屋和建筑物。路透社/Mohammed Salem/资料照片</figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/YuHcqq2UOS6rku_FsZHykVreVb0=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HP7VBMI4AVNFBBTSH5ZXBRADJM.jpg" alt="美国总统拜登在华盛顿白宫校园参加与犹太社区领袖举行的圆桌会议" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 10 月 11 日，美国总统乔·拜登在美国华盛顿白宫园区的艾森豪威尔行政办公大楼参加与犹太社区领袖就巴以冲突举行的圆桌会议。路透社/乔纳森·恩斯特</figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/h-4EvRRUdykUQbvQO2MTHbkLG74=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MSENAF7V2JPCRKOMUBPRO2BNXE.jpg" alt="以色列空袭加沙" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 10 月 11 日，加沙从加沙向以色列发射火箭弹。路透社/Saleh Salem </figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/JRqbaXPQ7TkghSFaxwIs-Isn_lY=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RULRN3C4KNP4DDPLM3UMRW7GJA.jpg" alt="巴勒斯坦难民在贝鲁特参加集会，表达对巴勒斯坦人的声援" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 10 月 11 日，黎巴嫩贝鲁特 Burj al-Barajneh 难民营，巴勒斯坦难民在集会上举着旗帜，表达对加沙巴勒斯坦人的声援。 REUTERS/Emilie Madi </figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/8SefS8aDI5vDtk1L6bsA8XPz21U=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3RWB5YWHJFJHDP63PB4YAFX64Y.jpg" alt="从加沙地带发射的一枚火箭落在阿什凯隆后引发火灾" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 10 月 11 日，一枚从加沙地带发射的火箭降落在以色列南部的阿什凯隆，随后起火。路透社/Amir Cohen</figcaption></figure><p>美国总统乔·拜登周三警告伊朗不要卷入以色列与哈马斯的冲突，因为担心出现更广泛的地区冲突，而以色列领导人则组建了紧急战争内阁以建立统一战线。</p><p>以色列战机连续几天轰炸加沙地带，以报复巴勒斯坦哈马斯武装分子周末发动的袭击，这些武装分子冲破加沙边界围栏，横冲直撞城镇和村庄，造成 1,200 人死亡、2,700 多人受伤，并劫持了数十名人质。说。</p><p>拜登<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/blinken-headed-israel-show-us-solidarity-seek-deterrence-2023-10-11/">派遣其高级外交官安东尼·布林肯</a>前往中东，以表明华盛顿对以色列的持久支持，寻求确保释放包括美国人在内的俘虏，并防止爆发更广泛的战争。</p><p>拜登在华盛顿举行的犹太社区领袖圆桌会议上表示，他在以色列附近部署军舰和飞机应被视为向伊朗发出的信号，伊朗支持伊斯兰组织哈马斯和<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-hezbollah-war-footing-moves-carefully-conflict-widens-2023-10-11/">黎巴嫩真主党</a>。</p><p> “我们向伊朗人明确表示：要小心，”拜登说。</p><p>美国消息人士周三表示，伊朗<a href="https://www.reuters.com/world/initial-us-intelligence-shows-hamas-attack-surprised-iranian-leaders-ny-times-2023-10-11/">可能知道</a>哈马斯武装分子正在计划“针对以色列的行动”，但美国最初的情报报告显示，一些伊朗领导人对该组织从加沙发起的前所未有的袭击感到惊讶。</p><p>布林肯预计将于周四抵达以色列，还将访问约旦。他原本没有计划访问以色列占领的约旦河西岸，他通常在那里会见巴勒斯坦权力机构主席马哈茂德·阿巴斯。</p><h 1="">以色列国防部长称哈马斯“将不复存在”</h><p>哈马斯附属媒体周三称，以色列对加沙南部汗尤尼斯的房屋进行空袭，造成七人死亡。</p><p>加沙卫生部表示，以色列战斗机的报复性轰炸已造成 1,100 人死亡、5,000 多人受伤。哈马斯官员称，约 535 栋住宅楼被毁，导致约 25 万人无家可归。</p><p>大多数流离失所者都住在联合国指定的避难所里，其他人则挤在破烂的街道上。</p><p>以色列在加沙附近部署了坦克和装甲车编队，可能为对哈马斯统治的沿海飞地发动地面进攻做准备。</p><p>在占领加沙 38 年后，以色列于 2005 年从加沙撤出了犹太定居者和以色列军队。自哈马斯 2007 年在该飞地夺取政权以来，以色列的封锁创造了巴勒斯坦人认为无法容忍的条件。</p><p>以色列国防部长约阿夫·加兰特周三表示，“我们将从地球上消灭这个名为哈马斯、伊斯兰国-加沙的组织”，他将哈马斯比作伊斯兰国组织。 “它将不复存在。”</p><p>拜登表示，他周三再次与以色列总理本杰明·内塔尼亚胡通话，这是他们最近几天的第四次通话，并告诉他以色列在对哈马斯的反应中应该遵循战争规则。</p><p>华盛顿表示，正在与以色列和<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/bombardments-hit-area-gaza-sinai-border-crossing-gaza-officials-2023-10-10/">埃及</a>讨论食品供应短缺的加沙平民的安全通行问题。</p><p>当被问及华盛顿是否主张以色列在反应中保持克制时，布林肯在离开前表示，以色列尊重国际法并努力避免平民伤亡。</p><p>布林肯说：“我们知道以色列将采取一切可能的预防措施，就像我们一样，这也是我们与从事最令人发指活动的哈马斯和恐怖组织的区别。”</p><h 1=""> “我们都是以色列的士兵”</h><p>以色列领导人周三组建了联合政府，承诺将激烈的政治分歧放在一边，集中精力打击哈马斯。</p><p>中间派反对派领导人、前国防部长本尼·甘茨在组建完全专注于冲突的战时内阁后，与内塔尼亚胡和国防部长加兰特一起在以色列电视台现场发表讲话。</p><p>甘茨说：“我们的伙伴关系不是政治性的，而是共同的命运。” “此时我们都是以色列的士兵。”</p><p>内塔尼亚胡表示，以色列人民及其领导人团结一致。他说：“我们已经搁置了所有分歧，因为我们国家的命运岌岌可危。”</p><p>甘茨领导的民族团结党强烈反对内塔尼亚胡右翼联盟提出的司法改革，并表示在战斗继续期间不会推行任何不相关的政策或法律。</p><p>以色列对加沙进行了“全面围困”，以阻止食品和燃料到达该地区 230 万人，其中许多人贫困且依赖援助。哈马斯媒体周三称，唯一的发电站停止工作后<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/electricity-gaza-goes-out-sole-power-station-stops-working-hamas-media-2023-10-11/">停电</a>。</p><p>由于巴勒斯坦救援人员不堪重负，其他人在拥挤的沿海地带在废墟中寻找尸体。</p><p> “当房子倒塌压在我身上时，我正在这里睡觉，”一名男子哭着说，他和其他人在一座被导弹击中的建筑物的楼梯上用手电筒寻找被困人员。</p> <span>Jeff Mason、Humeyra Pamuk、Jarrett Renshaw、Rami Ayyub 和 Simon Lewis 在华盛顿、Maayan Lubell 和 Emily Rose 在耶路撒冷以及 Nidal al-Mughrabi 在加沙的报道；西蒙·刘易斯撰写；霍华德·戈勒编辑</span>]]>;</description><pubDate> Wed, 11 Oct 2023 22:25:21 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> ACIRKYZIGBITTLI6TYSZS63Z2M</guid><link/> https://www.reuters.com/world/middle-east/biden-warns-iran-over-gaza-israel-forms-emergency-war-cabinet-2023-10-11/<author><![CDATA[Jeff Mason, Maayan Lubell, Nidal Al-Mughrabi]]></author><category>以色列</category><category>巴勒斯坦人（图片、电视、图形）</category></item></channel></rss>