<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title><![CDATA[World News | Latest Top Stories | Reuters]]></title><link/> https://www.reuters.com/world/<atom:link href="https://rsshub.rssforever.com/reuters/world" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><description><![CDATA[Reuters.com is your online source for the latest world news stories and current events, ensuring our readers up to date with any breaking news developments - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)]]></description><generator> RS集线器</generator><webmaster>i@diygod.me (DIYgod)</webmaster><language> zh-cn</language><image/><url> https://www.reuters.com/pf/resources/images/reuters/logo-vertical-default-512x512.png?d=116</url><title><![CDATA[World News | Latest Top Stories | Reuters]]></title><link/> https://www.reuters.com/world/<lastbuilddate> 2023 年 10 月 11 日星期三 18:15:18 GMT</lastbuilddate><ttl> 5 </ttl><item><title><![CDATA[Yellen tells Ukraine's Zelenskiy: anti-corruption fight is key to future]]></title><description><![CDATA[<p>美国财政部长珍妮特·耶伦周三承诺，“只要需要”，美国将继续支持乌克兰，并敦促乌克兰总统泽连斯基继续专注于打击腐败和加强治理。</p><p>耶伦表示，在国际货币基金组织和世界银行年会期间举行的乌克兰问题高级别圆桌会议第四次会议反映了“对俄罗斯侵略行为的持续谴责以及其盟国和合作伙伴对乌克兰的强有力的国际支持”。 ”</p><p>她表示，美国将继续向乌克兰提供强劲的经济支持，但受俄罗斯封锁乌克兰食品出口影响的国家也需要更多帮助。</p><p>她对泽连斯基明确关注打击腐败、加强问责和良好治理表示欢迎，并补充道，“继续解决这些难题将是实现乌克兰人应得的未来的关键。”</p><p>她表示，乌克兰的经济团队在令人难以置信的充满挑战的形势下制定了健全的政策并取得了坚实的成果，她称该国在国际货币基金组织提供的 156 亿美元贷款计划中表现“积极”。</p><p>耶伦表示，国际货币基金组织的计划对于实现宏观稳定和推进改革至关重要，并指出继续开展这些改革工作对于“复苏和重建至关重要”。</p><p>耶伦对欧盟承诺在四年内为乌克兰经济援助和复苏提供500亿欧元的承诺表示欢迎。她说：“作为国际社会，我们必须继续向乌克兰提供维持政府运转所需的重要、可预测和及时的财政支持。”她补充说，西方联盟也将继续努力限制俄罗斯的收入。</p><span>安德里亚·沙拉尔报道</span>]]>;</description><pubDate> Wed, 11 Oct 2023 18:13:45 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> I6N45KXHDNMKXBEJIZO6ZJNFOA</guid><link/> https://www.reuters.com/world/yellen-tells-ukraines-zelenskiy-anti-corruption-fight-is-key-future-2023-10-11/<author><![CDATA[Andrea Shalal]]></author><category>国际货币基金组织</category><category>世界银行/乌克兰</category><category>耶伦（PIX，紧急） </category></item><item><title><![CDATA[Austrian military plane breaks down, complicating evacuation from Israel]]></title><description><![CDATA[<p>奥地利周三用军用飞机从以色列撤离公民的计划因唯一可用的 C-130 Hercules 发生技术故障而受阻，迫使该国转而预订商业航班的座位。</p><p>奥地利<a href="https://www.reuters.com/world/austria-says-it-plans-an-evacuation-flight-israel-wednesday-2023-10-10/">周二表示，</a>将于周三开始用其一架老化的 C-130 飞机向塞浦路斯撤离。这些飞机是其机队中最大的飞机，也是最古老的飞机之一，自 20 世纪 60 年代以来一直在服役。政府<a href="https://www.reuters.com/world/europe/austria-plans-replace-retiring-c-130-aircraft-with-embraers-c-390-minister-2023-09-20/">正在</a>飞机退役前更换飞机。</p><p>周三早上，当这架飞机准备从奥地利飞往以色列时，飞机上乘客乘坐的部分冒烟，导致无法起飞，需要进行维修。</p><p>晚上，由于得知这架飞机当天不会起飞，外交部表示已预订了以色列航空公司飞往塞浦路斯拉纳卡机场的航班的 100 个座位，该航班将于晚上 9 点（格林威治标准时间 1800）降落。</p><p>国防部发言人迈克尔·鲍尔（Michael Bauer）在社交媒体网络 X 上表示：“对武装部队来说，这是黑暗的一天：我们无法帮助我们的同胞。”</p><p>这一事件引发了人们的疑问：为什么在有商业航班的情况下还需要进行军事疏散，并说明了奥地利武装部队的衰弱状况。</p><p>这个中立国长期以来忽视了对军事装备的投资，其官员表示，武装部队没有能力在遭受袭击时保卫奥地利。保守党领导的政府表示正在开始解决这个问题。</p><p>当被问及为什么奥地利的其他 C-130 Hercules 飞机没有被使用而不是使用发生故障的那架时，鲍尔告诉 Puls 24 TV：“两架 Hercules 飞机都在维修中 - 一架直到 3 月，另一架直到 12 月。”</p><span>弗朗索瓦·墨菲报道；大卫·格雷戈里奥和莱斯利·阿德勒编辑</span>]]>;</description><pubDate> Wed, 11 Oct 2023 18:09:55 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> NFVMBELSE5JYJBHKQCOFBL7KV4</guid><link/> https://www.reuters.com/world/austrian-military-plane-breaks-down-complicating-evacuation-israel-2023-10-11/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>以色列</category><category>巴勒斯坦/奥地利</category><category>疏散（更新 1） </category></item><item><title><![CDATA[Germany clears use of two Heron TP combat drones by Israel -Spiegel]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/WXvok7qzGE6QpJ8i88oEswR0vGY=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOTSPTXCNLIHLEDMEIRNU7M4E.jpg" alt="在柏林 ILA 航展上，参观者站在 Heron TP 无人机前" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2018 年 4 月 25 日，在德国柏林举行的 ILA 航展上，参观者站在 Heron TP 无人机前。REUTERS/Axel Schmidt/资料照片</figcaption></figure><p>德国杂志《明镜周刊》周三报道称，德国已批准以色列使用两架 Heron TP 战斗无人机来反击巴勒斯坦伊斯兰组织哈马斯。</p><p>德国租用了两架以色列制造的战斗无人机，在以色列培训 16 名未来的德国无人机飞行员，但由于哈马斯袭击，军事学员现在正在返回德国。</p><p> 《明镜周刊》称，德国国防部长鲍里斯·皮斯托利斯周三批准了以色列在周末使用无人机的请求，但该报没有具体说明消息来源。</p><p>柏林国防部发言人表示，她无法立即对《明镜周刊》的报道发表评论。</p><p>以色列军方称，哈马斯武装分子周六冲破加沙围栏后持续数小时的暴行，导致周三<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-prepares-ground-offensive-biden-pledges-support-after-hamas-attacks-2023-10-10/">死亡人数</a>上升至 1,200 人，逾 2,700 人受伤。</p><p>加沙卫生部表示，以色列对封锁的加沙进行报复性袭击，已造成 1,100 人死亡、5,339 人受伤。</p><span>路德维希·伯格和萨宾·西博尔德的报道；尼克·麦克菲编辑</span>]]>;</description><pubDate> Wed, 11 Oct 2023 18:06:58 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> HJCZCIT3GBKX3OPPTJ6VYVOH6Y</guid><link/> https://www.reuters.com/world/germany-clears-use-two-heron-tp-combat-drones-by-israel-spiegel-2023-10-11/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>以色列</category><category>巴勒斯坦/德国</category><category>无人机</category></item><item><title><![CDATA[Ukraine needs $42 bln budget support this year and next -PM Shmyhal]]></title><description><![CDATA[<p>乌克兰总理德尼斯·什米哈尔周三表示，该国今年和明年需要约 420 亿美元的预算支持，以弥补巨额赤字并援助俄罗斯入侵造成的破坏后的重建。</p><p>什米哈尔在摩洛哥马拉喀什举行的国际货币基金组织和世界银行会议期间举行的支持乌克兰的高级别圆桌会议上表示，乌克兰的国家预算赤字今年将占该国GDP的20%左右，到2024年将达到21%。</p><p>什米哈尔说：“我们期望所有合作伙伴提供同等数额的支持。这将使政府履行其基本社会义务，向医生和教师支付养老金、工资，并帮助那些家园被俄罗斯摧毁的人。” ”。</p><p>他表示，世界银行一直在帮助评估复苏需求，并补充说，快速复苏应对计划仅需要 140 亿美元。</p><p>什米哈尔表示，该国恢复活力的关键是经济改革计划，包括反腐败和促进数字化的计划。他表示，乌克兰正在根据国际建议和乌克兰的提议，制定到2027年的单一改革“路线图”</p><p>世界银行行长阿贾伊·班加表示，在关键领域制定可预测政策路径的改革可以吸引更多私人投资，特别是在数字基础设施领域。</p><p>班加说：“如果创造适当的条件，我们估计乌克兰未来多达三分之一的需求可以通过私营部门融资来满足。”</p><p>美国财政部长珍妮特·耶伦在圆桌会议上还敦促总统泽伦斯基继续专注于反腐败，并承诺美国“只要需要”就会支持乌克兰。</p><span>大卫·劳德和莱卡·木原报道；亚历克斯·理查森和莱斯利·阿德勒编辑</span>]]>;</description><pubDate> Wed, 11 Oct 2023 18:05:14 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> WC3O3J6RHNO5DJ7AL7NBE2YNW4</guid><link/> https://www.reuters.com/markets/ukraine-needs-42-bln-budget-support-this-year-next-pm-shmyhal-2023-10-11/<author><![CDATA[David Lawder, Andrea Shalal]]></author><category>国际货币基金组织</category><category>世界银行/乌克兰（更新 1，PIX） </category></item><item><title><![CDATA[Germany, nine other nations push ahead with joint air defence procurement]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/7FX3-yzy5gTUiWjz0h10Yv_9Hfk=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UMBEWKONEZKXDJYKI3I3SCP4A4.jpg" alt="德国武器制造商代傲防务公司位于纽伦堡附近罗滕巴赫的防空系统 IRIS-T SLM 的视图" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 9 月 11 日，德国纽伦堡附近的罗滕巴赫，展示了德国武器制造商 Diehl Defence 的防空系统 IRIS-T SLM 的一部分。 REUTERS/Heiko Becker/档案照片</figcaption></figure><p>周三，德国和其他九个国家采取了下一步行动，共同购买爱国者、IRIS-T和箭3等防空系统，北约盟国正忙于填补俄罗斯对乌克兰战争造成的缺口。</p><p>在北约布鲁塞尔总部举行的国防部长会议期间，比利时、捷克、丹麦、爱沙尼亚、匈牙利、立陶宛和荷兰签署了一项协议，为采购奠定必要的法律基础。</p><p>它们与较早签署的德国、斯洛文尼亚和拉脱维亚一起组成了十个国家集团，旨在在德国主导的、由 19 个国家组成的更广泛的欧洲天盾计划中带头进行联合采购。</p><p>德国国防部长鲍里斯·皮斯托利斯表示，他预计第一批交易将在三到四个月内达成。</p><p>雷神公司<a href="https://www.reuters.com/markets/companies/RTX.N" target="_blank">(RTX.N)</a>的爱国者或德国武器制造商代傲 (Diehl) 生产的 IRIS-T 等地面防空系统是为了拦截来袭导弹而建造的。</p><p>冷战结束后，许多北约盟国缩减了防空部队的数量，以反映他们的评估，即他们只面临来自伊朗等国家的有限导弹威胁。</p><p>去年俄罗斯入侵乌克兰后，这种看法发生了巨大变化，这使得北约盟国忙于解决防空不足的问题，同时向基辅提供令人垂涎的系统。</p><p>一年前成立的欧洲天盾计划由包括英国、波罗的海国家和几个东欧国家在内的 19 个国家组成，旨在主要购买现成的防空系统，而不是开发新系统，以减少采购时间。</p><p>德国此举激怒了支持欧洲体系发展并拒绝加入该倡议的法国。法国表示，该倡议对制造防御系统的国家和公司产生了新的依赖。</p> <span>Sabine Siebold 报道，Bart Meijer 和 Rod Nickel 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Wed, 11 Oct 2023 18:04:55 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> RWI455UQWJIJZGMN6DPIH627UY</guid><link/> https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/germany-nine-other-nations-push-ahead-with-joint-air-defence-procurement-2023-10-11/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>乌克兰</category><category>危机/北约</category><category>德国</category></item><item><title><![CDATA[Gore, gunfights and hostage-taking scar kibbutz dwellers]]></title><description><![CDATA[<p>以色列护理人员哈米·阿蒂亚斯 (Hami Atias) 在治疗暴力袭击、自然灾害和战争伤员的 21 年来，目睹了许多死亡和血腥事件。但周末在加沙附近绿树成荫的基布兹迎接他的一幕将永远困扰着他。</p><p>阿蒂亚斯是哈马斯袭击后进入以色列南部贝里的第一批救援人员之一，这是以色列历史上最致命的巴勒斯坦<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-prepares-ground-offensive-biden-pledges-support-after-hamas-attacks-2023-10-10/">激进分子袭击</a>的更广泛袭击的一部分。</p><p> “我以为我已经看够了，但没有什么能让我对那里发生的事情做好准备。尸体的气味——我这周洗了很多次澡——我无法摆脱这种气味，”这位 36 岁的男子说。阿蒂亚斯在从贝里回来的路上告诉路透社。</p><p>阿蒂亚斯说，他看到了数十名被武装分子枪杀或炸死的男人、女人和儿童的尸体。</p><p>他说：“街上躺着大量尸体，受伤的人尖叫着求救，我们必须决定治疗谁，因为我们没有足够的人手。”</p><p> “这太恶心了。”</p><p>周三晚上，基布兹的草地上，装着白色裹尸袋的尸体排成一排。</p><p>以色列媒体报道称，武装分子在贝里杀害了至少100人。</p><p>以色列军方表示，在贝里地区打死了数十名哈马斯枪手。</p><p>周六，哈马斯突然袭击了该组织控制的被封锁的加沙地带，该组织对以色列南部的<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/bodies-residents-militants-lie-grounds-ravaged-israeli-kibbutz-2023-10-10/">基布兹</a>和城镇进行了火箭弹袭击和<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/brief-history-gazas-75-years-woe-2023-10-10/">武装分子</a>袭击。</p><p>这次袭击使以色列和巴勒斯坦武装分子之间的暴力急剧升级。</p><p>巴勒斯坦官员称，有报道称哈马斯可能发动地面袭击，造成 1000 多人死亡，以色列对加沙进行了轰炸作为回应。以色列军方称，哈马斯袭击造成以色列死亡人数已达 1,200 人，超过 2,700 人受伤。</p><p>贝里 (Beeri) 是距离加沙三英里的一个农业基布兹，曾经接待过加沙的农场工人，并且仍然为与其有过接触的家庭提供支持，它是哈马斯袭击中最先遭到袭击的城镇之一。</p><h 1="">枪战和人质</h><p>目击者和家人称，武装分子肆意杀害并绑架儿童和老人。</p><p> “我的儿子被绑架了。两周后他就满 16 岁了，”来自 Beeri 的 46 岁物理治疗师米尔·沙尼 (Mir Shani) 说。</p><p>沙尼说，武装分子袭击了沙尼前妻的家，进入她和孩子们躲藏的避难所，带走了在场的所有男性——沙尼的儿子、基布兹另一个家庭的父亲和另一个男孩。</p><p> “他们把他们……带进一辆黑色汽车，然后开走了，”他说。 “我相信他还活着，并希望他受到良好的对待。我希望他能回来。”</p><p>贝里居民戈兰·阿比特布尔 (Golan Abitbul) 表示，他与武装分子发生了短暂的枪战。</p><p>他在死海​​附近的一家酒店说道：“我看到一群人试图进入我的前院。我开枪，他们以爆发式回应。我不知道为什么，但他们决定离开。”家人仍在避难。</p><p>他说：“我希望我们所有的朋友都能从加沙地带回来。”他指的是哈马斯已将数十名以色列人带回加沙作为人质。</p><p>哈马斯威胁要处决人质，以报复以色列的爆炸事件。</p><p>居住在以色列中部的贝里人纳哈尔·内塔 (Nahar Neta) 表示，他对袭击后失踪的母亲的命运一无所知，但认为她已被劫持为人质。</p><p>内塔和他的兄弟姐妹正在打电话给他的母亲，试图安抚她，而武装分子却冲进了她的家，然后就被挂断了。</p><p> “我们没有收到我妈妈的任何消息，也没有收到任何有关她下落的消息，”他说。</p><p> “当恐怖分子进入她家时，我们的谈话是我们最后一次接触。”</p> <span>Emily Rose 在耶路撒冷的报道、Ilan Rosenberg 在 Beeri 的报道以及 Dedi Hayun 在死海的报道 John Davison 撰写、Rosalba O&#39;Brien 编辑 ]]>;</span></description><pubDate> Wed, 11 Oct 2023 17:46:22 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> VA6JTOEOYVIKZMQSL2QQSWOWBM</guid><link/> https://www.reuters.com/world/middle-east/gore-gunfights-hostage-takeing-scar-kibbutz-dwellers-2023-10-11/<author><![CDATA[Emily Rose, Ilan Rosenberg]]></author><category>以色列</category><category>巴勒斯坦人/BEERI（PIX、电视） </category></item><item><title><![CDATA[Republican Steve Scalise on path to US House speaker in turbulent time]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/A2SosRqRhVZPAbECnEtzHsWC-JE=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6U6U7BMF3BJXXEIVHRO7TOKNMM.jpg" alt="共和党人正在华盛顿国会山努力选举新任众议院议长" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>正在争夺众议院议长职位的美国众议院多数党领袖史蒂夫·斯卡利斯 (R-LA) 在离开众议院共和党会议时向媒体成员发表讲话，共和党人正在努力选举新的众议院议长。美国华盛顿国会山，2023 年 10 月 9 日。路透社/Evelyn Hockstein/资料照片</figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/oxOYeXHXuXMGBvb8UmwO3ooR6PA=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RNOUD553GBOMZCN3CQA23BLTKA.jpg" alt="美国众议院共和党人在华盛顿美国国会大厦" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 10 月 10 日，在美国华盛顿特区的美国国会大厦，凯文·麦卡锡 (Kevin McCarthy) 被罢免众议院议长职务后，美国众议院多数党领袖史蒂夫·斯卡利斯 (R-LA) 走向朗沃斯众议院办公楼的候选人论坛时发表讲话，2023。路透社/Evelyn Hockstein</figcaption></figure><p>美国众议院共和党人周三提名史蒂夫·斯卡利斯（Steve Scalise）为众议院下一任议长，在该党的极右翼成员缩短了最后三名众议院议长的任期后，这是一个具有挑战性的角色。</p><p>但这位出生于新奥尔良的议员之前也曾遇到过逆境，包括 2017 年的一次枪击事件，当时一名持枪歹徒对时任总统唐纳德·特朗普和共和党议员感到愤怒，导致他受重伤。</p><p> 58 岁的斯卡利斯在周三的闭门党内投票中获胜。获得这一职位是仅次于副总统的第二顺位总统职位，需要赢得众议院多数席位的支持，而共和党以 221 比 212 控制众议院多数席位。</p><p>强硬派共和党人在 10 月 3 日的历史性投票中使前任凯文·麦卡锡成为第一位<a href="https://www.reuters.com/world/us/mccarthy-says-he-thinks-he-will-survive-leadership-challenge-us-house-2023-10-03/">被罢免</a>的议长。麦卡锡是连续第三位因极右翼压力而离开最高职位的共和党议长。</p><p>斯卡利斯正在接受一种血癌的治疗，他获得了共和党核心小组大多数成员的支持，他承诺团结共和党核心小组。</p><p>他在给同事宣布竞选发言人的一封信中写道：“我在将我们会议中的不同观点汇集在一起​​以达成其他人认为不可能的共识方面有着良好的记录。”</p><p>斯卡利斯在那封信中<a href="https://scalise.house.gov/press-releases/Scalise-Announces-Run-for-Speaker-of-the-House" target="_blank">抨击了乔·拜登总统的政府</a>通货膨胀、国债以及能源、犯罪和移民政策。</p><p>斯卡利斯于 2008 年首次当选为国会议员，代表路易斯安那州海岸的一个选区，他致力于两党立法，将深水地平线漏油事件的罚款专门用于该州的海岸恢复。</p><p> 2014年，斯卡利斯当选为共和党党鞭。他在特朗普政府通过税收改革计划以及与加拿大和墨西哥的贸易协定方面发挥了关键作用。他于 2022 年当选多数党领袖。</p><h 1="">与死亡擦肩而过</h><p>2017年，一名对特朗普感到愤怒的枪手袭击了一群为一年一度的国会慈善棒球比赛练习的共和党议员，斯卡利斯差点被杀。他回到众议院，全场起立鼓掌。</p><p>这次经历并没有削弱斯卡利斯对枪支权利的支持，他在 2017 年 10 月接受福克斯新闻频道采访时表示，枪击事件“强化了”他对枪支权利的感情。</p><p>尽管斯卡利斯在核心小组中广受好评，并且是一位强大的筹款人，但美国媒体报道称，斯卡利斯和麦卡锡多年来关系不温不火。斯卡利斯的一名助手表示，他们的关系很好。</p><p>斯卡利斯因 2002 年向由前三K党领导人大卫·杜克 (David Duke) 创立的白人至上主义者组织发表讲话而受到批评。斯卡利斯在 2014 年表示，他不熟悉该组织——欧美团结与权利组织的意识形态，他对这个错误感到遗憾。</p><p>斯卡利斯<a href="https://www.reuters.com/world/us/no-2-us-house-republican-scalise-diagnosed-with-blood-cancer-2023-08-29/">八月份宣布，</a>他正在接受多发性骨髓瘤（一种血癌）的治疗。从那以后的几周里，他一直在国会大厦。</p><p>如果他当选议长，斯卡利斯将在众议院议程众多的时候控制众议院。国会必须在 11 月 17 日之前通过支出法案以保持政府开放。</p><p>众议院共和党人还对拜登总统发起弹劾调查，指控他和他的家人个人从他担任副总统时做出的政策决定中获利，尽管他们没有提供直接将拜登与任何不当行为联系起来的证据。</p><p>众议院由共和党控制，而参议院和白宫则在民主党手中。</p><span>马基尼·布里斯报道；斯科特·马龙和辛西娅·奥斯特曼编辑</span>]]>;</description><pubDate> Wed, 11 Oct 2023 17:27:44 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> GZO4P5D6UVNKBPNQPCOF66YCR4</guid><link/> https://www.reuters.com/world/us/republican-steve-scalise-path-us-house-speaker-turbulent-time-2023-10-11/<author><![CDATA[Makini Brice]]></author><category>美国</category><category>国会/SCALISE（新闻制作人、PIX） </category></item><item><title><![CDATA[Iraq's top Shi'ite cleric calls on the world to stand up to 'terrible brutality' in Gaza]]></title><description><![CDATA[<p>伊拉克什叶派最高神职人员大阿亚图拉·阿里·西斯塔尼周三发表声明称，他呼吁世界勇敢地面对加沙发生的“可怕的暴行”，阻止以色列对巴勒斯坦人民造成更多伤害的计划。</p><p>周六，哈马斯武装分子发动了以色列历史上最致命的袭击，枪手在以色列城镇横冲直撞，造成 1000 多人死亡，并将数十名人质劫持到加沙。</p><p>以色列对加沙进行了报复性空袭，将整个地区夷为平地，并将加沙置于“全面围困”之下，以阻止食品和燃料到达230万人口的飞地，其中许多人是穷人，依赖援助。</p><p>哈马斯媒体周三称，唯一的发电站停止工作后停电。</p><p>加沙哈马斯当局表示，对被封锁飞地的报复性袭击已造成 1,055 人死亡、5,184 人受伤，约 535 栋住宅楼被毁，约 25 万人无家可归。大多数流离失所者都住在联合国指定的避难所里，其他人则挤在破烂的街道上。</p><p>西斯塔尼说：“通过为这些可敬的人民争取合法权利并结束对他们被侵占土地的占领，结束持续了七十年的悲剧，是在该地区实现和平与安全的唯一途径。”在一份声明中。</p><p>声明补充说：“如果不这样做，对侵略者的抵抗将继续下去，暴力循环将继续夺走更多无辜者的生命。”</p> <span>Yomna Ehab 和 Amina Ismail 的报道；亚历克斯·理查森和乔纳森·奥蒂斯编辑</span>]]>;</description><pubDate> Wed, 11 Oct 2023 17:10:53 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> NQHTVOYKEJIIPNTVEUKMD7G6XA</guid><link/> https://www.reuters.com/world/middle-east/iraqs-top-shiite-cleric-calls-world-stand-up-terrible-brutality-gaza-2023-10-11/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>以色列</category><category>巴勒斯坦人/西斯塔尼（更新 1） </category></item><item><title><![CDATA[NATO's Stoltenberg says he expects Israel to respond proportionately to Hamas attack]]></title><description><![CDATA[<p>北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格周三表示，虽然以色列有权防御袭击，但他预计对哈马斯周末袭击的反应将是相称的。</p><p>他对记者说：“（我）当然希望我们看到以色列的反应是相称的，这一点很重要，因为这场冲突将继续尽一切可能防止无辜平民的生命损失。”</p><span>夏洛特·范坎彭豪特报道；亚历克斯·理查森和乔纳森·奥蒂斯编辑</span>]]>;</description><pubDate> Wed, 11 Oct 2023 16:46:54 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> TVBUWXUMQFK5ZG2TULIDRIKEUQ</guid><link/> https://www.reuters.com/world/natos-stoltenberg-says-he-expects-israel-respond-proportionately-hamas-attack-2023-10-11/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>以色列</category><category>巴勒斯坦/北约（紧急） </category></item><item><title><![CDATA['From the river to the sea' prompts Vienna to ban pro-Palestinian protest]]></title><description><![CDATA[<p>维也纳警方周三禁止了一场支持巴勒斯坦的抗议活动，原因是周六哈马斯袭击后发生了一场支持以色列的活动，原因是邀请函中提到了“从河流到海洋”这一短语，并将其定性为呼吁暴力。 。</p><p>距离原定于晚上 7 点（格林威治标准时间 1700）在市中心大教堂旁的广场举行的抗议活动不到三小时，该市警察部队负责人格哈德·普尔斯特尔 (Gerhard Puerstl) 在短时间内临时召开了新闻发布会。</p><p>组织者告诉警方，示威活动将有大约 200 至 250 人参加，示威活动原定于附近为周六袭击事件遇难者和失踪人员举行的纪念活动 30 分钟后开始，以色列称袭击事件造成 1,200 多人死亡。</p><p> “从根本上来说，哈马斯所采用的巴解组织（巴勒斯坦解放组织）的口号就是‘从河流到海洋，巴勒斯坦将获得自由’，”当被要求解释他所说的“准则”时，普尔斯特尔说道。已被纳入在线抗议邀请中。</p><p>河是约旦河，海是地中海，中间是以色列和巴勒斯坦领土。这句话经常在亲巴勒斯坦示威中高呼。</p><p>普尔斯特尔表示，警方在当前情况下将其解释为“明确的暴力呼吁”，并补充说这意味着将以色列从地图上抹去</p><p>普尔斯特尔说：“示威显然是为了营造一种气氛，让该地区（中东）的暴力冲突被带到维也纳街头。”他补充说，当警方联系登记示威的妇女时，她并没有保持距离。从这句话。</p><p>他没有认出她的身份。</p><p>由正式代表维也纳犹太社区的组织安排的袭击受害者纪念活动原定在保守派总理卡尔·内哈默的办公室前举行。</p><p>奥地利执政的保守派近年来采取了欧盟中最亲以色列的立场之一。</p><span>弗朗索瓦·墨菲报道；乔纳森·奥蒂斯编辑</span>]]>;</description><pubDate> Wed, 11 Oct 2023 16:44:35 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> AZMDHQ67LZPQPA7CRH2JNAGPNQ</guid><link/> https://www.reuters.com/world/from-river-sea-prompts-vienna-ban-pro-palestinian-protest-2023-10-11/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>以色列</category><category>巴勒斯坦/奥地利</category><category>反对</category></item><item><title><![CDATA[As Gaza war rages, Israeli forces kill 27 Palestinians in West Bank]]></title><description><![CDATA[<p>在伊斯兰运动周六发动毁灭性袭击后，以色列向哈马斯宣战并<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-prepares-ground-offensive-biden-pledges-support-after-hamas-attacks-2023-10-10/">袭击加沙</a>，被占领的约旦河西岸的暴力事件有所增加，在持续一年多的冲突后，暴力事件有升级的危险。</p><p>自周六以来，以色列安全部队在约旦河西岸的冲突中杀死了至少 27 名巴勒斯坦人，巴勒斯坦各派呼吁巴勒斯坦领土上的人们加入反对以色列占领的斗争。</p><p>巴勒斯坦外交部表示，周三，三名巴勒斯坦人在约旦河西岸北部城市纳布卢斯附近的库斯拉村被以色列安全部队和蒙面犹太定居者枪杀，此前以色列军队表示正在向持有许可证的公民提供数千支枪支，以“加强全国的防御体系”。</p><p>以色列军方表示，已做好应对西岸局势升级的准备，其部队一直处于高度戒备状态，进行逮捕并挫败可能的袭击。</p><p>军方发言人海军少将丹尼尔·哈加里本周表示，“任何在朱迪亚和撒马利亚挑战我们的人都将遭到巨大的武力反击”，他使用了约旦河西岸的犹太圣经名称。</p><p>到周三，军事检查站仍然关闭，西岸一些地区的道路被土堆堵塞，限制了行动。</p><p> 1948 年围绕以色列建国的战争导致数十万巴勒斯坦人被迫离开家园，此后巴勒斯坦人寻求在约旦河西岸、东耶路撒冷和加沙建立独立国家。</p><p>在以色列在巴勒斯坦土地上扩大定居点、切断社区之间的联系以及美国发起的谈判冻结的情况下，这一前景似乎仍然遥不可及。</p><p>人权组织表示，以色列当局几十年来一直以相当于种族隔离的政策系统性地镇压巴勒斯坦人，并自2007年以来对加沙人民实施了毁灭性的陆地、空中和海上封锁。</p><h 1=""> “以色列是我们的敌人”</h><p>巴勒斯坦权力机构 (PA) 在西岸地区行使有限的治理权，由哈马斯的竞争对手法塔赫派系领导，哈马斯在 2006-07 年短暂内战后将法塔赫赶出了加沙。然而，巴勒斯坦权力机构领导人对加沙与以色列的战争表示同情。</p><p>巴勒斯坦总理穆罕默德·什塔耶在周一的政府会议上表示，“以色列是我们的敌人和占领者，我们人民有权利保卫自己”，尽管巴勒斯坦权力机构的一些西方支持者正在考虑暂停援助。</p><p>巴勒斯坦外交部一再提出武装犹太定居者对巴勒斯坦人发动更多袭击的危险，并警告不要在暴力事件激增的情况下向西岸定居者提供更多武器，称这是一种挑衅，会“炸毁巴勒斯坦地区的局势”。西方银行”。</p><p>巴勒斯坦官员表示，自周六以来，死亡人数中有五名未成年人，并补充说，已有 130 多名巴勒斯坦人受伤，其中许多人是在约旦河西岸与军方的对抗中受伤的。巴勒斯坦武装组织认领了至少一名遇难者。</p><p>随着谁将取代巴勒斯坦权力机构不受欢迎的八十多岁总统的不确定性越来越大，哈马斯一直在努力扩大其在约旦河西岸的影响力。</p><p>自该运动对以色列发动该国75年历史上最致命的巴勒斯坦武装分子袭击以来，该运动多次呼吁耶路撒冷和约旦河西岸的巴勒斯坦人加入战斗并抵抗占领。</p><p>尽管存在根深蒂固的政治分歧，但在西岸巴勒斯坦权力机构中占主导地位的总统马哈茂德·阿巴斯的法塔赫党表示，沿海飞地以外的巴勒斯坦人也应该抵制以色列数十年的占领并对抗以色列军队。</p><p>约旦河西岸的暴力事件已经激增，以色列加强了军事袭击、定居者对巴勒斯坦城镇的袭击以及巴勒斯坦人针对以色列人的一系列袭击。根据联合国记录，截至周六，今年巴勒斯坦人死亡人数已超过 220 人，以色列至少有 29 人被杀。</p><span>尼克·麦克菲编辑</span>]]>;</description><pubDate> Wed, 11 Oct 2023 16:09:43 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> EOM53LXI7ZMRJKWGYQJTPBUWQU</guid><link/> https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-war-rages-israeli-forces-kill-27-palestinians-west-bank-2023-10-11/<author><![CDATA[Ali Sawafta, Henriette Chacar]]></author><category>以色列</category><category>巴勒斯坦/西岸</category><category>暴力（电视、PIX） </category></item><item><title><![CDATA[Initial US intelligence shows Hamas attack surprised Iranian leaders -NY Times]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/gVlsiq7TzLKD5kSee5vzgklHktE=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M4PH2XIBEJOEHFMZK3T7B5ZHFQ.jpg" alt="从加沙向以色列发射火箭弹" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 10 月 7 日，从加沙看，巴勒斯坦哈马斯枪手渗透到以色列南部地区后，以色列一侧升起浓烟。路透社/Mohammed Salem/资料照片</figcaption></figure><p>《纽约时报》周三援引美国官员的话说，美国收集的情报显示，伊朗主要领导人对以色列巴勒斯坦伊斯兰组织哈马斯对以色列发动前所未有的袭击感到惊讶。</p><p>白宫没有立即回应置评请求。</p><p>白宫国家安全顾问杰克·沙利文周二表示，美国尚未确认伊朗与此次袭击有关。</p><p> “我们每天都在与以色列同行讨论这个问题。我们正在回顾我们掌握的情报，看看是否有任何进一步的信息，”他说。</p><p>伊朗支持的组织哈马斯周六对以色列发动突然袭击，造成数百名以色列人死亡，并劫持了数十名人质。以色列军方表示，武装分子周六冲破加沙边境围栏后进行了长达数小时的暴行，导致以色列死亡人数上升至 1,200 人，超过 2,700 人受伤。</p><p>以色列随后在加沙空袭巴勒斯坦人。巴勒斯坦官员称，针对被封锁飞地的报复性袭击已造成 1,055 人死亡、5,184 人受伤。联合国表示，死者中有九名巴勒斯坦难民机构工作人员。</p><span>贾斯珀·沃德报道；霍华德·戈勒编辑</span>]]>;</description><pubDate> Wed, 11 Oct 2023 15:58:10 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> IU27AOXQJFMMTIMHOLJNFETWWI</guid><link/> https://www.reuters.com/world/initial-us-intelligence-shows-hamas-attack-surprized-iranian-leaders-ny-times-2023-10-11/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>以色列</category><category>巴勒斯坦/美国</category><category>智力</category><category>伊朗</category></item><item><title><![CDATA[German interior minister looks to speed up migrant deportations]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/EHgqBH3xMf5f6VXX68WZl9RowDE=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JWTSTZXL6ZN33P52K4TVS2YP24.jpg" alt="ur难民们拿着行李站在吉森第一个难民接待中心" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 10 月 11 日，难民带着行李站在德国吉森的第一个难民接待中心。REUTERS/Kai Pfaffenbach/资料照片</figcaption></figure><p>根据内政部周三的一份声明，德国希望通过缩短通知期限和简化当局搜查的方式，使驱逐移民，特别是有犯罪背景的移民变得更简单、更快捷。</p><p>内政部长南希·费瑟提出了一项法案草案，她表示该法案将提高在大量案件中驱逐无权居留移民的可能性，并使得在法律上可以比以前更快地驱逐罪犯。</p><p>费瑟在声明中说：“任何无权留在德国的人都必须离开我们的国家。”</p><p> 2015年曾因实行开放政策而闻名的<a href="https://www.reuters.com/world/europe/germany-introduce-extended-border-controls-with-poland-czech-republic-2023-09-27/">德国政客们</a>已经开始寻找遏制非正常移民的方法，以此在明年的选举前赢得选民的支持，而随着移民人数猛增（增幅达78%）今年前七个月的首次庇护申请中。</p><p>根据该法案，监狱中的人将不再收到驱逐出境通知，等待驱逐出境的人的拘留时间将从 10 天延长至 28 天，而被判处至少一年监禁的人将被驱逐出境。变得容易多了。</p><p>根据该法案，还可以在房屋中搜查数据设备和文件，特别是为了澄清某人的身份，以及进入共享住宿的额外空间。</p><p>声明称，移民法草案已经与地方当局和德国各州进行了广泛讨论，预计很快将由内阁通过。</p><p>上个月，德国与欧盟国家实施了边境检查，称在非正常入境人数再次增加的情况下，有必要打击人口走私活动。</p><p>其他中东欧国家也在通常开放旅行的区域内设立了边境管制。</p><p>移民已成为欧洲国家选举中的一个关键问题，也成为争论的焦点之一，因为欧盟正在制定一项新的移民协议，该协议将彻底修改处理非正常入境者的规则。</p><p>波兰和匈牙利上周在西班牙峰会上阻止了欧盟关于移民问题的象征性声明，欧盟 27 个成员国中有 22 个就如何在入境人数异常高的情况下处理非正规移民达成了一致。</p><p>根据该协议，意大利等接收大量地中海难民的国家可以加快庇护程序，并请求欧盟国家迅速提供帮助，包括财政援助和搬迁。</p><p>意大利和西班牙对今年涌入其岛屿的非正常移民数量增加表示担忧，而六月份的希腊水域则发生了欧洲多年来最致命的沉船事故。</p><p>虽然波兰和匈牙利无法阻止新的移民协议，而且他们的反对在很大程度上是象征性的，但他们的严厉批评引发了人们对欧盟如何有效地执行协议的疑问。</p><p>自 2015 年超过 100 万人（其中大部分是为了逃离叙利亚战争）跨越地中海抵达以来，欧盟收紧了外部边界和庇护法。</p><span>米兰达·穆雷 (Miranda Murray) 报道，雷切尔·莫尔 (Rachel More) 和 Deborah Kyvrikosaios 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Wed, 11 Oct 2023 15:13:30 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> CBAWVFPS75JUTPVFQ7ZZIBOMSM</guid><link/> https://www.reuters.com/world/europe/german-interior-minister-looks-speed-up-migrant-deportations-2023-10-11/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>德国</category><category>迁移/（PIX） </category></item><item><title><![CDATA[Explainer: What war crimes laws apply to the Israel-Palestinian conflict?]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/KS6M3mj_o82Wq6KICGE9tP37Fds=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MLJFWQPD5NP2HAP6W4H6WLXUXA.jpg" alt="以色列空袭加沙" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 10 月 11 日，以色列袭击加沙城后浓烟滚滚。REUTERS/Saleh Salem</figcaption></figure><p>自激进组织哈马斯周末袭击以来， <a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-prepares-ground-offensive-biden-pledges-support-after-hamas-attacks-2023-10-10/">以色列和巴勒斯坦军队</a>之间发生冲突，造成双方死亡人数巨大且不断上升。</p><p>这场战争属于第二次世界大战以来出现的复杂国际司法体系的管辖范围。</p><h 1="">管辖冲突的法律有哪些？</h><p>国际公认的武装冲突规则源自 1949 年《日内瓦公约》，该公约已得到联合国所有成员国的批准，并得到国际战争罪法庭裁决的补充。</p><p>一系列条约在统称为“武装冲突法”或“国际人道主义法”的体系中规范了平民、士兵和战俘的待遇。它适用于政府军和有组织的武装团体，包括哈马斯武装分子。</p><p>如果被指控在以色列实施暴行的巴勒斯坦人以及所有被指控在巴勒斯坦被占领土上犯罪的人没有在国内受到绳之以法，那么位于海牙的国际刑事法院（ICC）将是唯一能够提出指控的国际法律机构。</p><p>国内法院可以对战争罪案件适用所谓的普遍管辖权，但范围有限。</p><p>国际刑事法院的创始《罗马规约》赋予其法律权力，可以在国内当局“不愿意或无法”这样做时，调查其成员或其国民在领土上涉嫌犯罪的情况。</p><p>周二， <a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/icc-prosecutor-says-mandate-applies-current-israel-palestinian-conflict-2023-10-10/">国际刑事法院检察官办公室确认</a>其任务适用于当前冲突中可能犯下的罪行，并表示将继续收集信息。</p><h 1="">国际刑事法院的作用是什么？</h><p><a href="https://www.reuters.com/world/europe/what-is-international-criminal-court-2023-03-17/">国际刑事法院（ICC）是</a>世界上常设战争罪法庭，于 2002 年在海牙成立。它对其 123 个成员国或其国民犯下的战争罪、危害人类罪和种族灭绝罪拥有管辖权。</p><p>世界上许多大国都不是成员国，包括中国、美国、俄罗斯、印度和埃及。国际刑事法院承认巴勒斯坦为成员国，而以色列拒绝该法院的管辖权，也没有正式与其接触。</p><p>由于预算和人员有限，国际刑事法院检察官已开始调查从乌克兰、阿富汗到苏丹和缅甸的 17 起案件。国际刑事法院预算已拨款不到 10 万欧元（106,000 美元）用于 2023 年巴勒斯坦领土的调查，并正在寻求额外资源。</p><p>国际刑事法院自 2021 年以来一直在对巴勒斯坦被占领土上犯下的战争罪和反人类罪的指控进行持续调查。</p><p>它尚未发出任何逮捕令。</p><p>检察官表示，2021 年有合理依据相信各方都犯下了侵犯行为，包括以色列军队、哈马斯武装分子和其他巴勒斯坦武装组织。</p><h 1="">哪些行为可能违反战争罪法？</h><p>总部位于纽约的人权观察组织指出，蓄意针对平民、不分青红皂白的火箭袭击、巴勒斯坦武装组织将平民劫持为人质，以及以色列在加沙的反击导致数百名巴勒斯坦人死亡，这些行为都可能构成战争罪。</p><p>该组织以色列和巴勒斯坦事务主任奥马尔·沙基尔表示：“蓄意杀害平民、劫持人质和集体惩罚是毫无道理的令人发指的罪行。”</p><p> 《日内瓦公约》明确禁止劫持人质、谋杀和酷刑，而以色列的反应也可能受到战争罪调查。</p><p>以色列国防部长约夫·加兰特宣布加强封锁，阻止食品和燃料进入拥有 230 万人口的加沙地带，此举招致了联合国官员和人权组织的批评。</p><h 1="">日内瓦公约适用吗？</h><p>美国总统乔·拜登周二表示，以色列有权利和义务做出回应，并补充说，他和以色列总理本杰明·内塔尼亚胡讨论了“当我们按照以色列的规则行事时，像以色列和美国这样的民主国家如何变得更强大、更安全”。法律。”</p><p>如果围攻针对的是平民，而不是破坏哈马斯军事能力的合法手段，或者被认为是不相称的，那么围攻就可以被视为战争罪。</p><p>根据国际法，对军事目标的攻击必须是相称的，这意味着相对于预期的直接和具体的军事优势，攻击不得导致过多的平民生命损失或民用物体损坏。</p><p>出生于英国的以色列国际刑事法院辩护律师尼克·考夫曼 (Nick Kaufman) 指出，哈马斯武装分子在加沙边境附近的几个基布兹社区疯狂杀害了数百名狂欢者和平民，这是战争罪案件的明显焦点。</p><p> （1 美元 = 0.9424 欧元）</p><span>斯蒂芬妮·范登伯格和安东尼·多伊奇报道；希瑟·蒂蒙斯的补充报道；安德鲁·考索恩编辑</span>]]>;</description><pubDate> Wed, 11 Oct 2023 15:00:36 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> R5UL76GIZVKGHJNVU55GQ3ALD4</guid><link/> https://www.reuters.com/world/middle-east/what-war-crimes-laws-apply-israel-palestinian-conflict-2023-10-11/<author><![CDATA[Anthony Deutsch, Stephanie Van Den Berg]]></author><category>以色列</category><category>巴勒斯坦人/战争罪（解释） </category></item><item><title><![CDATA[Lebanon's Hezbollah on war footing but moves carefully as conflict widens]]></title><description><![CDATA[Summary:<ul><li>真主党最近一次与以色列发生大规模战争是在 2006 年</li><li>该组织与伊朗支持的巴勒斯坦组织关系密切</li><li>金融危机四年，黎巴嫩无力承受战争</li></ul><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/BjtNF_kxICvRwGvSnGeuKufzIe4=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YHWTDSRA5VPYPLJ4MQIIROVFTA.jpg" alt="巴勒斯坦和真主党的旗帜在黎巴嫩与以色列边境附近的希亚姆飘扬" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 10 月 9 日，巴勒斯坦和真主党旗帜在黎巴嫩南部与以色列边境附近的希亚姆飘扬。REUTERS/Aziz Taher/资料照片</figcaption></figure><p>熟悉黎巴嫩<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/what-is-lebanons-hezbollah-2023-10-08/">真主党</a>想法的消息人士称，自从哈马斯和以色列<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-prepares-ground-offensive-biden-pledges-support-after-hamas-attacks-2023-10-10/">开战</a>以来，黎巴嫩真主党一直谨慎行事，让以色列军队忙于袭击黎巴嫩边境，但没有开辟一条大战线。</p><p>这个由伊朗支持的组织正处于战备状态，部署特种部队并启动火箭，为可能发生的战争做好准备。</p><p>消息人士称，紧张局势比2006年与以色列发生冲突以来的任何时候都要严重。三名真主党战士已经被杀。</p><p>真主党的巴勒斯坦盟友哈马斯和伊斯兰圣战组织也加入了战斗，首次从黎巴嫩袭击以色列，其中包括周一的跨境渗透，以色列军队称，其中三名士兵和两名枪手被打死。</p><p>不过，尽管真主党不排除战争的可能性，但消息人士称，迄今为止，真主党的行动旨在限制范围，防止战争大规模蔓延到黎巴嫩，同时保持以色列军队占领以色列北部。</p><p>一位不愿透露姓名的消息人士称，真主党正在各地发动袭击，并对以色列向黎巴嫩开火做出回应，同时密切关注加沙地带和南部地区的局势。</p><p>消息人士称，真主党正在“日复一日”地处理事情。</p><p>以色列和真主党之间的一场重大战争，由于包括叙利亚在内的整个地区的战争而愈演愈烈，将导致以色列军队在两条战线上作战，试图摧毁约200公里外加沙的哈马斯。</p><p>周六，哈马斯的枪手从加沙渗透到以色列，导致 1,200 人死亡并绑架了数十人，从而引发了战争。以色列对加沙的轰炸已造成 1,055 名巴勒斯坦人死亡。</p><p>真主党于 1982 年由伊朗革命卫队成立，旨在对抗入侵黎巴嫩的以色列军队，长期以来一直是该地区其他德黑兰支持的组织（包括哈马斯和伊斯兰圣战组织）的典范。</p><p>美国<a href="https://www.reuters.com/world/do-not-get-involved-israel-crisis-top-us-general-warns-iran-2023-10-10/">警告伊朗</a>不要介入，并派遣了一个航母战斗群靠近以色列，称这是阻止冲突扩大的“强烈威慑信息”。</p><p>一名黎巴嫩高级政治家和一名联合国消息人士称，美国驻黎巴嫩大使和其他西方官员一直告诉黎巴嫩国家官员，真主党不得参与其中。美国大使馆将路透社转介给国务院，但国务院没有立即回应置评请求。</p><h 1="">纳斯拉拉 关注</h><p>卡内基中东中心的莫哈纳德·哈格·阿里表示，真主党的下一步行动将取决于以色列地面入侵加沙的计划。</p><p>他说，哈马斯受到致命打击的前景将“促使真主党与巴勒斯坦派系（黎巴嫩）一起进行干预，并增加事情失控的可能性”。</p><p>真主党表示，它正在与加沙的巴勒斯坦武装分子直接接触，并表示对他们的支持。</p><p>真主党领导人赛义德·哈桑·纳斯鲁拉以在电视讲话中激烈地威胁以色列而闻名，自周六暴力事件开始以来，他还没有发表过讲话。</p><p>消息人士称，他正在实时关注加沙和南部地区的事件。</p><p>今年早些时候，真主党邀请媒体观看其精锐拉德万部队模拟入侵以色列北部的情况。</p><p>以色列长期以来一直将真主党视为其边境的最大威胁。 2006 年的战争在黎巴嫩造成 1,200 人死亡，其中大部分是平民，还有 157 名以色列人死亡，其中大部分是士兵。</p><p>黎巴嫩花了数年时间才从2006年的战争中恢复过来，而且已经无力再承受另一场战争了，因为这场金融危机已使许多黎巴嫩人陷入贫困，国家陷入瘫痪，已经过去四年了。</p><p>全面战争可能会破坏黎巴嫩海上石油和天然气勘探工作，真主党对此表示强烈支持。去年，它批准了在美国斡旋下黎巴嫩和以色列之间划定有争议的海上边界的协议。</p><p>亲真主党的黎巴嫩报纸《al-Akhbar》编辑易卜拉欣·阿明周三写道，如果以色列“扩大战事以驱逐加沙地带人民，或采取任何疯狂行动，事情将发生巨大变化” “反对巴勒斯坦武装团体。</p><span>贝鲁特局的报告；汤姆·佩里 (Tom Perry) 撰写；安格斯·麦克斯旺 (Angus MacSwan) 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Wed, 11 Oct 2023 13:46:19 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> VNV6FQ7GONOXBGRBYTC2CGVDSQ</guid><link/> https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-hezbollah-war-footing-moves-careously-conflict-widens-2023-10-11/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>以色列</category><category>巴勒斯坦人/真主党</category></item><item><title><![CDATA[Russian campaigner defends right to disagree with Putin at trial over 'fascism' article]]></title><description><![CDATA[Summary:<ul><li>被告奥尔洛夫在审判结案陈词中寻求无罪释放</li><li>活动家被依法指控“抹黑”武装部队</li><li>检察官寻求罚款而不是监禁</li></ul><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/dcfLQMm5sG1XCr9TdwGgvnj7A8M=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4I4QGX32FNIGTN2PJ4EOQ62C7A.jpg" alt="俄罗斯维权人士奥尔洛夫因抹黑军队而出庭" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 10 月 11 日，俄罗斯莫斯科，现已被查禁的独立报纸《新报》的编辑德米特里·穆拉托夫 (Dmitry Muratov) 站在俄罗斯资深人权活动家奥列格·奥尔洛夫 (Oleg Orlov) 案件的听证会上，他被指控抹黑俄罗斯武装部队。 路透社/叶夫根尼娅·诺沃热尼娜</figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/zh-0bAddxQIGLczV5NC3mMzQr7A=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z65ZHKGLFJMK7FMUXUDJKXL3VM.jpg" alt="俄罗斯维权人士奥尔洛夫因抹黑军队而出庭" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 10 月 11 日，俄罗斯莫斯科举行听证会，被指控抹黑俄罗斯武装部队的俄罗斯资深人权活动家奥列格·奥尔洛夫 (Oleg Orlov) 在法庭上抬着一把椅子，经过现已被查禁的独立报纸《新报》(Novaya Gazeta) 的编辑德米特里·穆拉托夫 (Dmitry Muratov)。 REUTERS/叶夫根尼娅·诺沃热尼娜</figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/zh-0bAddxQIGLczV5NC3mMzQr7A=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z65ZHKGLFJMK7FMUXUDJKXL3VM.jpg" alt="俄罗斯维权人士奥尔洛夫因抹黑军队而出庭" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 10 月 11 日，俄罗斯莫斯科举行听证会，被指控抹黑俄罗斯武装部队的俄罗斯资深人权活动家奥列格·奥尔洛夫 (Oleg Orlov) 在法庭上抬着一把椅子，经过现已被查禁的独立报纸《新报》(Novaya Gazeta) 的编辑德米特里·穆拉托夫 (Dmitry Muratov)。 REUTERS/叶夫根尼娅·诺沃热尼娜</figcaption></figure><p>资深人权活动人士奥列格·奥尔洛夫周三敦促莫斯科一家法院宣判他因公开反对乌克兰战争而抹黑武装部队的行为无罪，并称俄罗斯人有权不同意他们的总统的观点。</p><p> 70 岁的奥尔洛夫正在为自己辩护，该案基于 2022 年 11 月的一篇文章，他在文章中写道，弗拉基米尔·普京总统领导下的俄罗斯已陷入法西斯主义。</p><p> “我们的总司令（普京）不仅始终正确理解俄罗斯的利益，而且始终正确理解其公民的利益，这在哪里定义的？”奥尔洛夫在六月开始的审判的结案陈词中问道。</p><p> “如果部分俄罗斯公民对自身利益的看法与总司令的不一致，他们就没有权利谈论这个问题吗？”</p><p> “但那样的话，总统就不再是总统，而是精神和世俗的领袖……或者俄罗斯的高级官员现在像教皇一样永远不会犯错吗？”</p><p>检方在自己的总结中表示，公民有义务和权利，例如言论自由，其中包括遵守法律的义务，</p><p>它表示不允许进行“旨在分裂公民社会的挑衅”。</p><p>然而，根据奥尔洛夫的年龄和健康状况，检方表示，他们正在寻求 25 万卢布（2,500 美元）的罚款，而不是根据去年俄罗斯入侵乌克兰后不久通过的法律，判处最高三年的监禁。年。</p><p>预计法官将于周三晚些时候做出判决。</p><h 1="">打击行动</h><p>奥尔洛夫是俄罗斯最著名、最受尊敬的权利倡导者之一。自1999年以来，他一直是纪念组织的领导人之一，该组织在俄罗斯被取缔并解散一年后，于2022年分享了诺贝尔和平奖。</p><p>自入侵乌克兰以来，莫斯科加强了对一切形式政治异见的长期镇压，并将“抹黑”武装部队或偏离政府对这场战争的描述定为犯罪行为，并将其描述为“特别军事行动”。</p><p>在今年被判入狱的其他知名人士中，反对派政治家弗拉基米尔·卡拉穆尔扎 (Vladimir Kara-Murza) 于 4 月因叛国罪和传播有关乌克兰战争的“虚假信息”而被判处 25 年徒刑。</p><p>俄罗斯最著名的反对派人物阿列克谢·纳瓦尔尼 (Alexei Navalny) 在已经服刑 11-1/2 年的刑期基础上，于 8 月因一系列与“极端主义”活动有关的指控被追加判处 19 年徒刑。</p><span>加雷斯·琼斯编辑</span>]]>;</description><pubDate> Wed, 11 Oct 2023 11:26:22 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> OQDNTB3XJVLQ7GPP47LPVPWCCQ</guid><link/> https://www.reuters.com/world/europe/ Russian-campaigner-defends-right-disagree-with-putin-trial-over-fascism-article-2023-10-11/<author><![CDATA[Mark Trevelyan]]></author><category>乌克兰</category><category>危机/俄罗斯</category><category>权利</category><category>奥尔洛夫（电视、PIX） </category></item><item><title><![CDATA[After Hamas attack, Israeli retaliation tactics raise Gaza invasion fears]]></title><description><![CDATA[Summary:<ul><li>消息人士称，以色列地面进攻似乎不可避免</li><li>加沙人说，战术与其他入侵之前的战术相同</li><li>以色列通过大规模储备动员恢复平静</li><li>哈马斯劫持人质令以色列局势更加复杂</li></ul><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/GPxgjzeZVMCTfFq22iP4yllY9VA=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M22CUKOMLJIXZLV3ZW32F4Y2WU.jpg" alt="以色列袭击加沙的后果" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 10 月 10 日，加沙城被以色列袭击摧毁的房屋和建筑物。路透社/Mohammed Salem/资料照片</figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/N7swk1fpPw6-IAmQqhXZV06uteU=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3M36AHPUIVOZDIRDVU64MPBGNE.jpg" alt="以色列袭击加沙城海港后浓烟升起" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 10 月 10 日，以色列袭击加沙城海港后冒出浓烟。路透社/Mohammed Salem</figcaption></figure><p>以色列军队在最初混乱地阻止巴勒斯坦伊斯兰组织哈马斯的袭击后重新集结，并通过对加沙道路、建筑物和其他地点的<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-prepares-ground-offensive-biden-pledges-support-after-hamas-attacks-2023-10-10/">空袭</a>进行报复，同时向飞地派遣了大量增援部队。</p><p>对于以色列军队 2005 年撤出的这片土地上的 230 万居民来说，这次动员和猛烈轰炸看起来非常熟悉：地面入侵的前奏，可能与以色列 2008 年和 2014 年的入侵相媲美，甚至黯然失色。 。</p><p>一名以色列安全部门消息人士告诉路透社，地面进攻现在看来是不可避免的。</p><p> “人们担心对边境地区的轰炸是一种在坦克前进之前制造焦土的策略，”四个孩子的父亲亚门·哈马德 (Yamen Hamad) 说，他与家人和其他人逃离加沙北部边境附近的拜特哈农 (Beit Hanoun)，那里的爆炸坑已经开辟了道路。无法通行，附近的建筑物已变成废墟。</p><p>以色列安全部门消息人士称，花了超过 48 小时才恢复军事凝聚力、制止渗透并清除周六袭击的城镇中的<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/what-is-palestinian-group-hamas-2023-10-07/">哈马斯</a>武装分子，这次行动让中东最强大的军队措手不及。</p><p>哈马斯武装分子利用<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/how-israel-was-duped-hamas-planned-devastating-assault-2023-10-08/">欺骗</a>网络并依靠摩托车、滑翔伞和其他基本装备， <a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/bodies-residents-militants-lie-grounds-ravaged-israeli-kibbutz-2023-10-10/">杀害了</a>1000 多名以色列人并劫持了数十名<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-hostages-complicate-plan-mighty-vengeance-against-hamas-2023-10-08/">人质</a>- 这一举动可能会使以色列的反应变得更加复杂。</p><p>但以色列的报复仍然很猛烈。周二，<a href="https://www.reuters.com/graphics/ISRAEL-PALESTINIANS/MAPS/movajdladpa/" target="_blank">加沙</a>空袭造成至少 830 人死亡，根据联合国数据，超过 18 万人无家可归。</p><p>一位不愿透露姓名的以色列安全部门消息人士表示，他认为以色列的地面入侵“是无法避免的，因为我们付出了沉重的代价。这将是在空军发动空袭之后发生的”。</p><h 1=""> “你不能直接进入”</h><p>消息人士称，目标是“软化对方并在其中，导致人们逃离（建成区）。这也是关于增强兵力、战略和突然性。你不能只是进入。”</p><p>捣毁道路是以色列之前两次对加沙发动地面袭击前的典型策略，扰乱了哈马斯和其他武装分子的通讯和行动。居民表示，当以色列进入时，以色列军队经常为车辆推平新路线，以避免现有道路上的地雷。</p><p>但派遣军队进入人口稠密的城市环境并不是一个容易的选择，尽管以色列总理本杰明·内塔尼亚胡誓言要“进行强有力的报复”，以回应哈马斯武装人员造成的巨大死亡，这是自阿拉伯以来以色列强大防线遭受的最严重破坏。 1973年，军队发动袭击。</p><p>以色列国家安全委员会前主席吉奥拉·艾兰德表示，加沙的空袭“似乎与以色列之前的行动非常相似”，但这些策略过去并没有压制住哈马斯。</p><p>艾兰德说，地面进攻可以更有效地杀死哈马斯武装分子并摧毁指挥系统，但他补充说：“政府仍然不愿意采取这样的举措，因为这可能会造成更多、更多的以色列伤亡。”</p><p>城市战削弱了以色列在火力方面的压倒性优势，使其与一个因之前的冲突而更加久经沙场且装备日益精良的伊朗集团展开竞争。该组织于 2007 年在加沙掌权，多年来一直在建造隧道网络，帮助武装分子撤离。以色列军队有时称其为“加沙地铁”。</p><p> 2008年，以色列在入侵期间损失了9名士兵。 2014年，死亡人数飙升至66人。</p><p>这次，哈马斯还扣押了在 10 月 7 日行动中扣押的数十名人质——其中一些是士兵，但许多是平民。对于一个坚持不让任何人掉队的国家来说，这是一项巨大的挑战。 2011年，它同意用数百名巴勒斯坦囚犯交换一名被囚禁五年的以色列士兵吉拉德·沙利特。</p><h 1=""> “付出沉重的代价”</h><p>为《Al-Ayyam》日报撰稿的加沙分析人士塔拉勒·奥卡尔表示，“以色列知道抵抗派别做好了充分的准备，也知道他们应对地面入侵的能力。”他表示，以色列可能会对地面攻击犹豫不决。</p><p>他补充说：“它想让加沙付出沉重的代价，但我认为如果他们进入加沙，它不准备付出更大的代价。”</p><p>尽管以色列在加沙边境集结军队并动员了数十万预备役人员，但政府尚未表示是否会派遣军队。</p><p>加沙居民周三表示，夜间袭击的地点有更多道路，其中包括一条主要的沿海道路。以色列军方表示，目标包括哈马斯监控摄像网络、武器储存和制造设施以及特工使用的隧道。</p><p>当被问及可能的陆地入侵时，以色列军方发言人阿米尔·迪纳尔少校表示：“我们正在袭击哈马斯的基础设施，我们将严厉打击并继续打击。”他没有详细说明。</p><p>以色列总理办公室和外交部拒绝置评。</p><p>哈马斯的两名发言人未能对本文发表评论。</p><p>一名不愿透露姓名的巴勒斯坦武装官员表示：“2008年、2014年和2023年之间有一段历史。抵抗运动不再是以前那样，也不再是装备不足。”</p><p> “我们时刻准备着。如果以色列派遣更多士兵，他们要么成为尸体，要么成为人质，”这位官员补充道。</p><p> 10月7日发动的袭击已经证明哈马斯是一支比以色列预想的更强硬、更有能力的力量。</p><p>巴勒斯坦行动标志着以色列情报方面的重大失败，以色列一直以其渗透和监视武装分子的能力而自豪。这也暴露了以色列南部指挥部的弱点。</p><p>以色列边境警察部队前负责人、警方精锐反恐部队“亚马姆”的指挥官戴维·楚尔(David Tzur)表示，“南方的通讯和指挥崩溃了，没有任何沟通。需要时间才能了解全貌。”但现在那股力量已经恢复了。</p><p> “一旦所有部队都处于戒备状态，就会迅速做出反应。”</p><span>尼达尔·穆格拉比 (Nidal al-Mughrabi) 在加沙的报道和乔纳森·索尔 (Jonathan Saul) 在耶路撒冷的报道；埃德蒙·布莱尔编辑</span>]]>;</description><pubDate> Wed, 11 Oct 2023 09:24:30 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> SCWMVWDVLJMI3FTM7MZHHAZ3OM</guid><link/> https://www.reuters.com/world/middle-east/after-hamas-attack-israeli-retaliation-tropics-raise-gaza-invasion-fears-2023-10-10/<author><![CDATA[Jonathan Saul, Nidal Al-Mughrabi]]></author><category>以色列</category><category>巴勒斯坦人/战术（更新 2，PIX，电视） </category></item><item><title><![CDATA[Ukraine's Zelenskiy is paying a visit to Belgium]]></title><description><![CDATA[<p>据比利时媒体报道，乌克兰总统泽伦斯基本周三抵达比利时，北约国防部长会议正在比利时举行。</p><p>北约部长们还将在布鲁塞尔举行的北约-乌克兰理事会会议上与乌克兰外长鲁斯泰姆·乌梅罗夫会面，该理事会是在7月份北约维尔纽斯峰会上成立的，旨在促进北约与基辅之间更密切的合作。</p><p>部长们还将讨论乌克兰战争之外的令人担忧的问题，包括周二报道的海底天然气管道和连接北约成员国芬兰和爱沙尼亚的电信电缆<a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/finnish-government-hold-news-conference-suspected-pipeline-leak-media-2023-10-10/">的损坏</a>。</p><p>以色列国防部长约阿夫·加兰特预计将于周四通过视频会议与部长们一起讨论<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-prepares-ground-offensive-biden-pledges-support-after-hamas-attacks-2023-10-10/">哈马斯上周末对以色列的大规模袭击及其后果</a>。</p><p>当地媒体还报道称，泽连斯基预计将出席与北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格举行的“乌克兰国防联络小组”会议，并会见比利时政府，随后举行新闻发布会。</p><p>继西班牙之后，比利时将从 2024 年 1 月 1 日起担任欧盟轮值主席国，为期六个月。</p><p>在联络小组中，官员们预计将重点帮助乌克兰为冬季做好准备，提供更多防空系统以抵御俄罗斯对能源基础设施的攻击，并提供更多弹药以确保乌克兰军队能够维持反攻。</p><p>外交官们预计，国防部长劳埃德·奥斯汀和美国新任高级军官、空军上将查尔斯·Q·布朗等美国官员将试图<a href="https://www.reuters.com/world/top-us-general-faces-tough-task-assuring-europe-ukraine-support-2023-10-10/">安抚</a>北约盟国和乌克兰，尽管援助因内讧而受阻，但华盛顿将继续向基辅提供支持在美国国会。</p><p>泽伦斯基在访问罗马尼亚后来到布鲁塞尔，他呼吁在莫斯科退出允许乌克兰粮食安全出口的协议后，采取措施确保俄罗斯不会将黑海变成航运“死区”。</p><span>玛丽娜·施特劳斯、安德鲁·格雷报道；编辑：Benoit Van Overstraeten</span> ]]>;</description><pubDate> Wed, 11 Oct 2023 06:06:06 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> OMQYLJDPBZNKJAG7MEXPDTE3Q</guid><link/> https://www.reuters.com/world/europe/ukraines-zelenskiy-is-paying-visit-belgium-2023-10-11/<author><![CDATA[Marine Strauss]]></author><category>乌克兰</category><category>危机/比利时（更新 1） </category></item><item><title><![CDATA[Magnitude 6.3 earthquake strikes northwestern Afghanistan - GFZ]]></title><description><![CDATA[<p>德国地球科学研究中心 (GFZ) 表示，阿富汗西北部周三发生里氏 6.3 级地震。</p><p> GFZ 表示，地震深度为 10 公里（6.21 英里）。</p> <span>Mrinmay Dey 在班加罗尔的报道；编辑：黄心颖</span>]]>;</description><pubDate> Wed, 11 Oct 2023 02:55:22 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> NTDJHZ5B5ZMDXMVDGQV5DI565Q</guid><link/> https://www.reuters.com/world/asia-pacific/magnitude-63-earthquake-strikes-northwestern-afghanistan-gfz-2023-10-11/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>阿富汗</category><category>地震/（紧急） </category></item><item><title><![CDATA[Israel prepares ground offensive; Biden pledges support after Hamas attacks]]></title><description><![CDATA[Summary:<ul><li>最新动态</li><li>从黎巴嫩南部、叙利亚发射火箭弹；以色列反击</li><li>以色列国防部长：“加沙的一切将不复存在”</li><li>拜登称哈马斯袭击是“纯粹的邪恶行为”</li><li>拜登称美国在该地区“加强了军事力量态势” </li></ul><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/wtY9WNwz6_Zu-gmS3Xvuttbgy7U=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J67WDSAIH5JQBLNT55XJZHNABE.jpg" alt="一枚从加沙地带发射到以色列的火箭落在阿什凯隆后，一名以色列紧急救援人员在受损建筑物的窗户里做手势" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 10 月 10 日，一枚从加沙地带发射到以色列的火箭降落在以色列南部的阿什凯隆，一名以色列紧急救援人员在受损建筑物的窗户外做手势。 REUTERS/Ronen Zvulun </figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/zHRGKS1Gy66L53YLLSsKAs14GW4=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JWNBN7BEIZOPBHUCVUPFIWSMCU.jpg" alt="从加沙向以色列发射火箭弹" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 10 月 9 日从以色列阿什凯隆市看到，以色列的铁穹反导系统拦截了从加沙地带发射的火箭。路透社/Amir Cohen/资料照片</figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/BQYwdps-5b4KFL41w10DgjHTCr0=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PAFERCHAXVLIRD5VURNCW5OCHY.jpg" alt="以色列袭击的后果" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 10 月 10 日，加沙城被以色列袭击摧毁的房屋和建筑物。路透社/Mohammed Salem/资料照片</figcaption></figure><p>以色列誓言要加大对巴勒斯坦激进组织哈马斯袭击的地面攻势，而美国总统乔·拜登则承诺支持以色列<a href="https://www.reuters.com/world/biden-offer-support-israel-american-jews-speech-2023-10-10/">，并向任何可能寻求利用这一局势的人发出警告</a>。</p><p>周二，以色列的空袭夷为平地，停尸房里堆满了死去的巴勒斯坦人，而以色列士兵则越过包围这片沿海飞地的隔离墙，收集了最后一批以色列死者。</p><p>周六，来自加沙地带的哈马斯枪手在以色列南部部分地区横行，造成数百人死亡，这是<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-palestinian-dispute-hinges-statehood-land-jerusalem-refugees-2023-10-10/">以色列历史上最致命的巴勒斯坦激进分子袭击</a>。</p><p>以色列驻华盛顿大使馆表示，周末哈马斯袭击造成的死亡人数已超过 1,000 人。受害者绝大多数是平民，他们在家中、街道上或户外舞会上被枪杀。数十名以色列人和其他来自国外的人被抓获并被带到加沙作为人质，社交媒体上显示其中一些人被游街示众。</p><p>加沙卫生部表示，截至周二，以色列的报复性空袭已造成至少 900 人死亡、4,600 人受伤。</p><p>哈马斯武装分子周一将以色列士兵和平民扣为人质，威胁要在没有警告的情况下处决加沙每座被袭击的房屋中的一名俘虏，但随着周二夜幕降临，没有迹象表明他们已经这样做了。</p><p>以色列国防部长约阿夫·加兰特对加沙围栏附近的士兵说：“哈马斯想要改变，它会实现的。加沙的一切将不复存在。”</p><p> “我们从空中开始进攻，稍后我们也将从地面进攻。我们从第二天开始就控制了该地区，我们正在进攻。它只会加剧。”</p><p>以色列在占领加沙 38 年之后于 2005 年从加沙撤军，并自 2007 年哈马斯夺取加沙政权以来一直对其进行封锁。以色列周一宣布的围困将阻止粮食和燃料的进入。</p><p>三名安全消息人士称，在以色列北部边境，黎巴嫩南部向以色列发射了一系列火箭弹，导致以色列进行炮击。</p><p>军方表示，更多<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-fires-back-after-syrian-shells-land-israeli-territory-military-2023-10-10/">从叙利亚领土发射的炮弹</a>落在以色列的空旷地区，促使以色列还击，进一步引发人们对暴力可能导致更广泛战争的担忧。</p><p>拜登在白宫告诉记者，美国“增强了我们在该地区的军事力量态势，以加强我们的威慑力”，包括调动<a href="https://www.reuters.com/world/us-announce-new-assistance-israel-after-hamas-attack-2023-10-08/">航母打击群</a>和战斗机。</p><p>拜登表示：“我们随时准备根据需要转移更多资产。”拜登说：“让我再次对任何国家、任何组织、任何想利用这一局势的人说，我有一个词：不要。”他显然指的是伊朗及其在该地区的代理人。</p><p>美国官员表示，他们没有证据表明伊朗策划了这些袭击，但指出伊朗长期支持哈马斯。</p><p>拜登称哈马斯的袭击<a href="https://www.reuters.com/world/biden-offer-support-israel-american-jews-speech-2023-10-10/">是“纯粹的邪恶行为</a>”，并表示华盛顿正在紧急向以色列提供更多军事援助，包括补充铁穹防空系统的弹药和拦截器。他呼吁以色列在回应中遵循“战争法”。</p><p>美国国务院发言人马修·米勒表示，拜登还派遣高级外交官安东尼·布林肯前往以色列，布林肯将于周三前往该地区，与以色列官员会面，传达“声援和支持的信息”。</p><p>面对以色列几十年来面临的最严重的安全紧急情况，以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的右翼联盟和反对派领导人即将<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-nears-forming-emergency-government-after-hamas-attack-2023-10-10/">组建紧急联合政府</a>。</p><p>内塔尼亚胡和前国防部长本尼·甘茨原定于周二举行会议，但被推迟到周三。</p><h 1=""> “没有地方是安全的”</h><p>联合国表示，超过 18 万加沙人无家可归，许多人挤在街道或学校里。</p><p>在加沙汗尤尼斯医院的太平间，担架上躺着尸体，尸体腹部写着名字。医护人员呼吁亲属尽快收拾尸体，因为已经没有足够的空间容纳死者。</p><p>一座用作紧急避难所的市政大楼遭到袭击。那里的幸存者谈到了许多死者。</p><p> 35 岁的阿拉·阿布·泰尔 (Ala Abu Tair) 逃离边境附近的阿巴桑·卡比拉 (Abassan Al-Kabira) 后与家人一起到那里寻求庇护，他说：“ <a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/gazans-say-nowhere-go-they-prepare-israeli-assault-after-hamas-raid-2023-10-09/">加沙没有一个地方是安全的</a>，你可以看到他们到处袭击。”</p><p>一名哈马斯官员称，哈马斯政治办公室的两名成员贾瓦德·阿布·沙马拉和扎卡里亚·阿布·马马尔在汗尤尼斯的一次空袭中丧生。</p><p>他们是自以色列开始袭击该飞地以来第一批被杀的哈马斯高级成员。以色列表示，阿布·沙马拉领导了一系列针对以色列平民的行动。</p><p>巴勒斯坦外交部表示，自周六以来，以色列的空袭摧毁了超过22,600个住宅单位和10个卫生设施，并损坏了48所学校。</p><p> <a href="https://www.reuters.com/world/israeli-air-strikes-hit-residences-schools-across-gaza-un-rights-chief-2023-10-10/">联合国人权事务高级专员沃尔克·特克</a>谴责了哈马斯的袭击，他表示：“国际人道法很明确：在整个袭击过程中，持续注意保护平民和民用物体免遭伤害的义务仍然适用。”</p><p>被占领的约旦河西岸和东耶路撒冷也爆发了暴力事件，以色列警方称，周二晚上，两名向警察发射烟花的巴勒斯坦人被杀。据巴勒斯坦卫生部称，自周六以来，在约旦河西岸，已有 21 名巴勒斯坦人在与以色列军队的冲突中丧生，130 人受伤。</p><h 1="">血迹</h><p>在以色列南部城镇贝埃里，已经找到了 100 多具尸体，身穿黄色背心、戴着口罩的志愿者用担架将死者抬出家门。</p><p>房子的地板上有一条又长又宽的血迹，尸体被武装分子从沾满鲜血的厨房里拖到街上，厨房里散落着翻倒的家具。</p><p> “我最想要的就是从这场噩梦中醒来，”户外音乐节的幸存者埃拉德·哈基姆 (Elad Hakim) 说，哈马斯在黎明时分杀死了 260 名参加派对的人。</p><p>在<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/bodies-residents-militants-lie-grounds-ravaged-israeli-kibbutz-2023-10-10/">卡法阿扎基布兹</a>被烧毁的房屋中，以色列居民和哈马斯武装分子的尸体躺在地上，旁边还有散落的家具和被烧毁的汽车。以色列士兵挨家挨户地带走死者。空气中弥漫着尸体的恶臭。</p><p>以色列少将伊泰·韦鲁夫说：“这是我们过去在欧洲和其他地方的大屠杀中从我们的祖父、祖母那里想象到的事情。”</p> <span>Dan Williams、Emily Rose、Henriette Chacar 和 Ari Rabinovitch 在耶路撒冷、Nidal al-Mughrabi 在加沙、Maayan Lubell 在卡法阿扎、Steve Holland、Nandita Bose、Rami Ayyub 和 Daphne Psaledakis 在华盛顿报道；西蒙·刘易斯撰写；霍华德·戈勒编辑</span>]]>;</description><pubDate> Tue, 10 Oct 2023 21:34:32 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> 75JCEYYQZOVHACGGJEOKOOZRQ</guid><link/> https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-prepares-ground-offective-biden-pledges-support-after-hamas-attacks-2023-10-10/<author><![CDATA[Dan Williams, Nidal Al-Mughrabi, Nandita Bose]]></author><category>以色列</category><category>巴勒斯坦人/（总结 1、PIX、电视、图文）</category></item></channel></rss>