<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title><![CDATA[China News | Today's Breaking Stories | Reuters]]></title><link/> https://www.reuters.com/world/china/ <atom:link href="https://rsshub.rssforever.com/reuters/world/china" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><description><![CDATA[Reuters.com is your online source for the latest China news stories and current events, ensuring our readers up to date with any breaking news developments - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)]]></description><generator> RS集线器</generator><webmaster>i@diygod.me (DIYgod)</webmaster><language> zh-cn</language><image/><url> https://www.reuters.com/pf/resources/images/reuters/logo-vertical-default-512x512.png?d=116</url><title><![CDATA[China News | Today's Breaking Stories | Reuters]]></title><link/> https://www.reuters.com/world/china/<lastbuilddate> 2023 年 12 月 6 日星期三 14:11:20 GMT</lastbuilddate><ttl> 5 </ttl><item><title><![CDATA[Belt and Road: What is Italy's agreement with China?]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/0GKGQ4Dyg3_4DBsq9kOA9SyiwkQ=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JCCPN72GB5METPIRZXT6VGJYRM.jpg" alt="一带一路高峰论坛（BRF）在北京开幕" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023年10月18日，中国北京，为纪念“一带一路”倡议提出十周年，“一带一路”高峰论坛开幕式前，一面中国国旗在人民大会堂楼顶飘扬。路透社/苏埃德加</figcaption></figure><p>两名政府消息人士周三告诉路透社，意大利已告诉中国，它将<a href="https://www.reuters.com/world/china/italy-tells-china-it-is-leaving-belt-road-initiative-sources-2023-12-06/">退出“一带一路”倡议</a>，结束了数月来对罗马在北京雄心勃勃的基础设施项目中的未来的怀疑。</p><p>意大利于 2019 年 3 月与中国签署了初步协议，成为唯一加入中国国家主席习近平于 2013 年发起的“一带一路”项目的七国集团 (G7) 国家。</p><p>时任意大利总理朱塞佩·孔特希望这项协议能够提振意大利表现不佳的经济，但在过去四年里，它几乎没有产生什么好处。</p><p>批评者担心这将使中国获得敏感技术和基础设施的控制权，此后意大利采取了一系列措施<a href="https://www.reuters.com/business/chinas-sinochem-expected-keep-pirelli-stake-despite-italy-curbs-sources-2023-06-22/">否决收购</a>或限制中国公司对意大利同行的影响力。</p><h 1="">初始前提</h><p>两国表示，两国有着共同的历史，意大利是连接亚洲和西欧的古丝绸之路贸易路线海上路段的传统登陆地。</p><h 1="">主要目标</h><p>中国和意大利致力于共同努力加强政治关系和商业关系，促进地区和平。</p><h 1="">计划合作领域</h><p>- 交通、物流和基础设施：意大利和中国表示将在公路、铁路、桥梁、民航、港口、能源和电信等项目上开展合作。</p><p> - 在能源领域，中国国家电网公司自2014年起<a href="https://www.reuters.com/business/energy/renewal-cdps-china-pact-sharpen-focus-italys-energy-assets-2023-07-19/">持有CDP Reti 35%的股份</a>，该控股公司拥有意大利电力和天然气电网运营商Terna <a href="https://www.reuters.com/markets/companies/TRN.MI" target="_blank">(TRN.MI)</a>和Snam <a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SRG.MI" target="_blank">(SRG.MI)</a>约三分之一的股份<a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SRG.MI" target="_blank">）</a> 。</p><p> - 消除商业和投资障碍，促进各自金融机构之间的伙伴关系。</p><p> ——民心相通，发展友好城市网络，鼓励文化、科技、旅游、教育交流。</p><p> ——环境合作，追求可持续、生态发展。</p><p> （1 美元 = 0.9284 欧元）</p><span>基思·威尔撰写；克里斯皮安·巴尔默 (Crispian Balmer) 和托比·乔普拉 (Toby Chopra) 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 13:57:21 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> NRKWXHTGXJO2BN2FFRMLGU2L3E</guid><link/> https://www.reuters.com/world/china/italys-belt-road-agreement-with-china-2023-12-06/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>意大利</category><category>中国/一带一路（资料库） </category></item><item><title><![CDATA[Italy tells China it is leaving Belt and Road Initiative - sources]]></title><description><![CDATA[<p>两名政府消息人士周三告诉路透社，意大利已正式通知中国，它将退出“一带一路”倡议，结束了数月来对罗马在这一雄心勃勃的项目中的未来的怀疑。</p><p> 2019年，意大利成为第一个也是迄今为止唯一一个加入该计划的西方主要国家，驳回了美国关于该计划将使中国获得敏感技术和重要基础设施控制权的担忧。</p><p>然而，总理乔治亚·梅洛尼(Giorgia Meloni)去年上任时表示，她想退出这项以连接中国与西方的古老丝绸之路为蓝本的协议，并称该协议没有给意大利带来任何重大收益。</p><p> 2019 年协议将于 2024 年 3 月到期，除非罗马发出至少三个月的书面警告称其将退出，否则该协议将自动续签。</p><p>一位政府消息人士称，北京“最近几天”收到了一封信，通知中国政府意大利不会续签该协议。</p><p>另一位政府消息人士表示：“即使我们不再参与‘一带一路’倡议，我们也完全愿意与中国保持良好的关系。”</p><p> “其他七国集团国家与中国的关系比我们更密切，尽管它们从未参与过（一带一路），”他补充道。</p><p>意大利将于2024年担任七国集团主席国。</p><span>由 Angelo Amante 和 Crispian Balmer 报道，由 Giulia Segreti 和 Crispian Balmer 撰写，由 Keith Weir 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 12:39:00 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> VSCJCSOQP5I6JH5R2LRPBFZNTI</guid><link/> https://www.reuters.com/world/china/italy-tells-china-it-is-leaving-belt-road-initiative-sources-2023-12-06/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>意大利</category><category>中国/（更新 1，重复） </category></item><item><title><![CDATA[US research advances on alternative to bomb-grade uranium in Navy vessels -documents]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/i4b2U29iXkjj56JV4ER5wZSosis=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7YOZI4B43VOTFHC7IQIU5O65X4.jpg" alt="世界上最大的航空母舰杰拉尔德·R·福特号抵达地中海。" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>世界上最大的航空母舰杰拉尔德·R·福特号与美国海军拉勒米号 (T-AO-203) 一起在地中海东部进行海上加油，按照计划部署在美国海军欧洲行动区，美国第六舰队捍卫美国、盟国和合作伙伴的利益，这张照片拍摄于 2023 年 10 月 11 日，美国海军于 2023 年 10 月 14 日发布。美国海军中央司令部/美国第六舰队/路透社的讲义</figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/niRwR7yFvy6FpkcmOsa45Q9XM20=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NQBADQTWBVMDFHKBT4SDHXZXQQ.jpg" alt="美国核动力潜艇安纳波利斯号停泊在济州岛的海军基地" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 7 月 24 日，美国核动力潜艇安纳波利斯号停泊在韩国济州岛的一个海军基地。国防部/路透社的讲义</figcaption></figure><p>周三的文件显示，美国研究正在推进将海军潜艇和航空母舰上的核反应堆燃料从炸弹级铀改为更安全的选择的可能性，尽管该计划的资金在国会面临风险。</p><p>为了降低高浓缩铀库存的扩散风险，美国政府自2018年以来一直在探索如何使用不能用作武器裂变材料的低浓缩燃料。</p><p>美国国家科学院去年向国会提交的一份报告称，美国的研究计划在 2021 财年从规划阶段进入了“迭代实验阶段”，早期发现代表了可能需要 20 至 25 年设计工作的进展。核安全管理局（NNSA）。</p><p>路透社看到的这份报告此前并未披露过。</p><p>海军舰艇中的高浓缩燃料问题因<a href="https://www.reuters.com/world/eyeing-china-biden-allies-unveil-nuclear-powered-submarine-plan-australia-2023-03-13/">AUKUS与澳大利亚和英国价值2450亿美元的国防技术伙伴关系</a>而变得更加严重，该伙伴关系规定出售美国核动力潜艇并与澳大利亚分享核推进技术，以应对中国日益增长的实力在印度-太平洋地区。</p><p>防扩散专家表示，向澳大利亚派遣使用高浓缩铀的潜艇可能会为其他国家使用这种燃料开创先例。</p><p>国家核安全局的报告称，低浓铀燃料计划旨在满足“美国海军对功率输出、紧凑尺寸和长寿命的严格要求”。</p><p>该文件的结论是：“初步活动只是漫长而昂贵的燃料开发道路上的第一步，成功并不能保证。”</p><p>它还提到了 2016 年报告的调查结果，即开发替代燃料可能需要超过 10 亿美元。早些时候的报告还表示，低浓缩燃料将对反应堆耐久性、船舶成本和运行效率产生负面影响。</p><p> 2022 年报告警告称，这些成本可能会影响更优先的防扩散和海军推进研发活动。</p><p>尽管如此，国家核安全局负责人吉尔·赫鲁比在文件中表示，她对该项目“在这项技术上具有挑战性的工作中”取得的进展感到高兴。</p><p>国家核安全局没有立即回应有关这些文件的问题。</p><p>自 2016 年以来，国会已为该计划提供了 1 亿美元，但在共和党控制的众议院小组委员会今年投票阻止该计划后，资金出现了问题。参议院已批准拨款，两院预计将共同努力确定拨款方案。</p><p>德克萨斯大学奥斯汀分校教授兼核扩散预防项目协调员艾伦·库珀曼（Alan Kuperman）推动政府为海军舰艇采用低浓铀，并从国家核安全局获得了文件。</p><p>库珀曼说：“这些文件首次澄清了三件事：该计划对于防止核武器扩散至关重要，正在迅速取得进展，并且只有在能够保持美国海军舰艇性能的情况下才会实施。”</p><p>他表示，与海军核舰队花费的数万亿美元相比，燃料的潜在成本 10 亿美元是很小的。</p><p>国防部没有立即回应有关该计划的置评请求。</p><span>蒂莫西·加德纳的报道；杰米·弗里德编辑</span>]]>;</description><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 12:15:40 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> 7II56YVI4JOIBMPMTEDFHHCEIA</guid><link/> https://www.reuters.com/world/us/us-research-advances-alternative-bomb-grade-uranium-navy-vessels-documents-2023-12-06/<author><![CDATA[Timothy Gardner]]></author><category>美国</category><category>海军/铀 (PIX) </category></item><item><title><![CDATA[Britain announces 46 new sanctions aimed at Russia's military supply chain]]></title><description><![CDATA[<p>英国周三宣布对来自不同国家的个人和团体实施 46 项新制裁，称其参与俄罗斯军事供应链并帮助维持其对乌克兰的入侵。</p><p>英国外交部表示，受到制裁的实体包括在中国、土耳其、塞尔维亚和乌兹别克斯坦运营的实体。</p><p>自俄罗斯于 2022 年 2 月入侵乌克兰以来，英国一直坚定支持乌克兰，并表示其目标是第三国供应商，以限制俄罗斯试图规避现有制裁的能力。</p><p> “我们将继续加大对普京的压力，并打击向俄罗斯提供受限制商品和技术的第三方，无论他们在哪里，”外交部副部长安妮-玛丽·特里维廉表示。</p><p>英国表示，已对 31 名与无人机和导弹零部件设计和制造以及电子元件进口相关的个人和实体实施制裁，并制裁了 4 家参与俄罗斯石油贸易的阿联酋实体。</p><p>这 46 项指定包括一项针对白俄罗斯的指定。外交部表示正在制裁一家白俄罗斯国防组织，该组织制造了明斯克用于支持俄罗斯战争的军事技术。</p><span>莎拉·杨 (Sarah Young) 报道，阿利斯泰尔·斯莫特 (Alistair Smout) 撰稿；迈克尔·霍尔登和莎拉·杨编辑</span>]]>;</description><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 11:33:22 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> 5ATJFOTC5BKYHJQAGW25ONVDN4</guid><link/> https://www.reuters.com/world/uk/britain-announces-46-new-sanctions-aimed-Russias-military-supply-chain-2023-12-06/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>乌克兰</category><category>危机/英国</category><category>俄罗斯（更新 1） </category></item><item><title><![CDATA[China starts up world's first fourth-generation nuclear reactor]]></title><description><![CDATA[<p>官方媒体周三称，中国的新一代核反应堆已开始商业运营，这是世界上第一座此类核反应堆。</p><p>与以前的反应堆相比，随着中国转向<a href="https://www.reuters.com/business/energy/china-expects-ok-6-8-nuclear-power-units-per-year-green-energy-drive-2023-09-27/">核电</a>以努力实现碳排放目标，位于中国北部山东省的第四代石岛湾核电站旨在更有效地使用燃料，并改善其经济性、安全性和环境足迹。</p><p>新华社还称，由国有公用事业公司华能、清华大学和中国核工业集团公司联合开发的200兆瓦高温气冷堆（HTGCR）电站采用模块化设计。</p><p>模块化电站是指可异地建设的小于300MW的电站。支持者表示，它们可以在偏远地区运行，并为传统上难以减少的重工业部门提供动力，但批评者称它们太昂贵了。</p><p> <a href="https://www.reuters.com/business/energy/nuscale-power-uamps-agree-terminate-nuclear-project-2023-11-08/">NuScale Power</a>此前预计将成为第一家获得建造小型模块化反应堆许可的美国公司，该公司本月表示，由于成本上升，将终止计划在犹他州进行的 462MW 项目。</p><p>中国的目标是到2035年核电发电量达到10%，到2060年核电发电量达到18%，但截至今年9月，尚未实现<a href="https://www.reuters.com/business/energy/china-expects-ok-6-8-nuclear-power-units-per-year-green-energy-drive-2023-09-27/">2020年核电装机容量58吉瓦的目标</a>。</p><p>中国也没有在迪拜举行的<a href="https://www.reuters.com/sustainability/cop/">COP28</a>气候会议上签署 20 个国家承诺到 2050 年将核电容量增加两倍的承诺。</p><span>科琳·豪的报道；芭芭拉·刘易斯编辑</span>]]>;</description><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 11:29:56 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> ZMNHHBKKNVOKRLKBHLNFKS5JRE</guid><link/> https://www.reuters.com/world/china/china-starts-up-worlds-first-fourth- Generation-nuclear-reactor-2023-12-06/<author><![CDATA[Colleen Howe]]></author><category>中国</category><category>核电/ </category></item><item><title><![CDATA[Rising war risks prompt property insurers to rethink cover]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/aS0ISnzqKa4iU0WZSZPbyjf-d-A=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XLNJ6A6CGROBRKNZQ3QM2M4UN4.jpg" alt="伦敦劳合社举办活动纪念英国国王查尔斯即位" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2022 年 9 月 15 日，英国伦敦市劳合社大厦，一名劳合社服务员在纪念英国国王查尔斯登基的活动中敲响卢廷钟。路透社/Sarah Meyssonnier/资料照片</figcaption></figure><p>因战争或内乱而导致企业遭受人身攻击的风险不断上升，保险公司正在重新考虑潜在冲突热点地区此类保险的广度和范围。</p><p>企业可以投保政治暴力保险，以确保免受战争、恐怖袭击、罢工或骚乱造成的人身损害，可以与财产保险一起作为独立保单购买，也可以作为政治风险套餐的一部分购买。</p><p>然而，业内消息人士告诉路透社，在俄罗斯入侵后，国际承保商<a href="https://www.reuters.com/business/finance/reinsurers-cut-russia-ukraine-policies-jan-1-broker-2023-01-03/">基本上不再</a>在乌克兰提供此类保单，并在以色列与哈马斯<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/southern-gaza-israel-mounts-fiercest-attacks-so-far-war-against-hamas-2023-12-06/">发生冲突</a>后大幅缩减在以色列的业务。</p><p>由于担心遭到<a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-president-china-too-overwhelmed-consider-invasion-2023-11-30/">中国的袭击，</a>他们现在正在考虑减少对其他被视为可能容易发生骚乱的地区的覆盖范围，以避免损失，其中包括台湾。</p><p>恐怖主义安置顾问塔里克·纳格尔表示：“对乌克兰和其他国家的反应有可能会对世界其他地区产生更大的影响，这些地区目前还没有出现这种情况，但将来可能会像台湾一样出现这种情况。”达信经纪公司的领导者。</p><p>许多政治暴力保单是由伦敦劳合社 (SOLYD.UL) 保险市场以及美国和百慕大的保险公司制定的，而<a href="https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/aviation-war-insurers-cancel-some-cover-israel-lebanon-sources-2023-10-19/">航空</a>和<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israels-ports-feel-strain-shipping-traffic-slows-after-attacks-2023-10-10/">航运</a>领域则提供单独的战争保单。</p><p> “目前在乌克兰你什么也买不到。对于像台湾这样的地方，可用产能可能下降了 50%，甚至更多，”纳格尔补充道。</p><p>劳合社今年早些时候要求其会员确定与该地区冲突相关的所谓<a href="https://www.reuters.com/business/finance/lloyds-london-leads-insurers-tightening-taiwan-cover-conflict-risks-rise-2023-08-10/">现实灾难情景</a>的潜在风险后，保险公司减少了台湾的政治暴力并扩大了政治风险范围。</p><p>劳合社首席执行官约翰·尼尔 (John Neal) 9 月份对路透社表示，市场对台湾的敞口是<a href="https://www.reuters.com/world/europe/lloyds-talks-with-un-over-new-black-sea-grain-insurance-cover-ceo-2023-09-07/">“可控的”</a> 。</p><h 1=""> “房子着火了”</h><p>由于政治暴力保单通常是年度保单，保险公司可以相当迅速地做出不续保的决定。</p><p>但保险经纪公司 McGill and Partners 的危机管理主管哈米什·格林伍德 (Hamish Greenwood) 表示，有些人甚至转而在以色列提供月度保险。</p><p>他说：“就在俄罗斯入侵乌克兰并导致人们遭受损失之前，一些犯罪集团提供了为期 12 个月的掩护。”</p><p>其他人则完全放弃了保险，特别是针对新客户，因为保险人士担心冲突扩大到<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-trade-fire-across-israel-lebanon-border-third-day-2023-12-03/">黎巴嫩等</a>邻国。</p><p>格林伍德表示，以色列北部海法的一位客户之前购买了 1 亿美元的损失保险，现在却很难获得 1,000 万美元的保险。</p><p> “实际上，你是在为一座着火的房子投保，”他补充道。</p><p>由于存在风险，以色列的政治暴力承保率已经高于世界其他地区。</p><p> “与以前相比，现在有更多的市场不愿意为以色列承保。以色列的可用产能可能减少了 75%，”纳格尔说。</p><p>格林伍德表示，过去几个月，一些利率上涨了 10 倍甚至更多，但一位不愿透露姓名的承销商表示，在远离巴勒斯坦领土的以色列部分地区，利率上涨可能会较低。</p><p>保险公司表示业务尚未完全枯竭。</p><p>保险公司 Beazley <a href="https://www.reuters.com/markets/companies/BEZG.L" target="_blank">(BEZG.L) 政治风险和贸易信贷主管罗迪·巴尼特 (Roddy Barnett)</a>表示：“对于购买了保险的长期客户来说，您不一定希望放弃保险。”</p><p> “我们一直在引用黎巴嫩和以色列的一些业务，市场并没有逃跑。”</p> <span>Noor Zainab Hussain 在班加罗尔和 Carolyn Cohn 在伦敦的报道；西尼德·克鲁斯和亚历山大·史密斯编辑</span>]]>;</description><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 11:13:30 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> TADAHN5FGJPSRPQVF36VAY5OGU</guid><link/> https://www.reuters.com/business/finance/rising-war-risks-prompt-property-insurers-rethink-cover-2023-12-06/<author><![CDATA[Carolyn Cohn, Noor Zainab Hussain]]></author><category>以色列</category><category>巴勒斯坦人/保险 (PIX) </category></item><item><title><![CDATA[China e-cigarette titan behind 'Elf Bar' floods the U.S. with illegal vapes]]></title><description><![CDATA[<p>一种新型电子烟在廉价的一次性包装中提供蓝色棉花糖和粉色柠檬水等口味，让青少年上瘾，并让世界各地的监管机构感到困惑。</p><p>主导这一最新浪潮的大亨是 50 岁的张胜伟，他是中国南部制造业中心深圳的电子烟行业资深人士。</p><p>大多数人从未听说过他。 15年来，张先生从一家精品出口商悄然崛起，成为全球最大的电子烟制造商之一。他的主要公司 Heaven Gifts 目前在美国、英国和整个欧洲与行业巨头 Juul Labs Inc 和英美烟草公司<a href="https://www.reuters.com/markets/companies/BATS.L" target="_blank">(BATS.L)</a>竞争。</p><p>张曾应对各国打击糖果味电子烟的不断变化的法规，许多健康倡导者表示，糖果味电子烟的目的是为了吸引青少年。在美国，该公司根本无视新产品的法规，并利用执法不力。该公司的调味电子烟充斥美国市场，其中包括 Elf Bar、EBDesign 和 Lost Mary，这些电子烟一直是美国最畅销的品牌之一。相比之下，在英国，张先生遵守了要求降低尼古丁含量和政府注册的法规，同时建立了无与伦比的分销网络，并推动了青少年电子烟数量的激增。</p><p>在中国——世界上90%以上的电子烟设备都是在中国生产的——张先生避开了国内销售，抵制了可能有3亿烟民转向电子烟的庞大市场的诱惑。当北京去年禁止调味电子烟的所有国内销售时，他对出口的关注看起来很有先见之明，压垮了张的一些在中国市场大举押注的竞争对手。</p><p>张也以深圳 IMiracle Technology 名义开展业务，他拒绝接受采访。 Heaven Gifts 发言人雅克·李 (Jacques Li) 表示，该公司不向儿童推销产品，并严肃对待青少年吸电子烟的问题。他承认该公司的口味可能会吸引青少年，但表示该公司正在修改其包装，以减少对年轻人的吸引力，并停止某些口味，例如“彩虹糖”。</p><p>他说，调味电子烟比那些模仿香烟的电子烟更能有效地帮助吸烟者戒烟。</p><p> “成年人也喜欢口味，”李说。 “调味电子烟不应该被妖魔化。他们并不邪恶。”</p><p>张的灵巧的操作说明了尽管全球努力阻止新一波青少年尼古丁成瘾，但减少青少年吸电子烟仍然困难重重。它还凸显了中国国内的糖果电子烟打击行动取得了罕见的成功——尽管其本土电子烟行业继续主导着制造和出口。</p><p>中国的执法胜利归功于其共产党政府对企业的更大权力以及征收严厉处罚的意愿。中国官方媒体大肆宣扬打击行动，其中包括 3 月份对全国分销网络进行的突袭，当局查获了价值 1.5 亿元人民币（2100 万美元）的电子烟库存，并逮捕了 10 人。根据市场研究公司 Euromonitor International 的数据，目前仅允许以不受欢迎的烟草口味销售的电子烟在中国的销售额从 2021 年的 29 亿美元骤降至去年的 17 亿美元。预计今年的销售额将进一步下降。</p><p>在禁止口味方面，中国与其他国家政府一样，也提到了青少年吸电子烟的健康问题。但北京在打击行动中存在独特的利益冲突：它还经营着国家卷烟专卖店，占中国税收收入的8.7%，并直接受益于严格的电子烟监管。 Euromonitor 的数据显示，中国烟草总公司去年销售了超过 2.4 万亿支卷烟，几乎是美国烟草巨头菲利普莫里斯国际公司去年报告的销售量的四倍。</p><p> “有关法规的一切都是为了保护卷烟，”加拿大滑铁卢大学国际烟草控制政策评估项目的创始人 Geoff Fong 说，该项目评估了 31 个国家烟草监管的影响。</p><p>中国国家烟草总局和负责监管卷烟和电子烟的国家烟草专卖局没有发表评论。</p><p>随着中国在国内打击电子烟，它继续帮助包括Heaven Gifts在内的电子烟制造商出口数百万支糖果味电子烟。随着国产香精禁令的实施，中国还对电子烟制造商、进口商和国内经销商征收新税。但这些税收不适用于瞄准海外市场的电子烟制造商。根据Heaven Gifts和中国电子烟协会去年发布的帖子，当局去年还通过在深圳机场将Heaven Gifts和许多其他中国电子烟公司列入“白名单”，减少了出口检查，为海外运输铺平了道路。</p><p>中国总局的数据显示，在中国国内调味电子烟禁令实施后，2023年上半年，中国电子烟及相关产品出口额同比增长29.9%，达到54.8亿美元。海关管理。</p><p>相比之下，由于公众对青少年吸电子烟的愤怒，美国食品和药物管理局 (FDA) 自 2020 年以来实施的限制措施在限制调味电子烟方面收效甚微。 Heaven Gifts 和许多其他中国制造商在美国销售数百万支电子烟，但其产品并未获得 FDA 授权，而这是任何外国或国内电子烟供应商都需要获得 FDA 授权的。</p><p>通过推进非法销售，中国公司正在从那些试图遵守 FDA 漫长而昂贵的审批要求的公司手中夺取市场份额。 FDA 要求进行广泛的研究，以证明任何电子烟产品都可以帮助成年人戒烟而不会让新使用者对尼古丁上瘾，从而对公共健康产生净效益。</p><p> FDA 负责监管电子烟的烟草产品中心负责人布莱恩·金 (Brian King) 在接受采访时表示，该机构不能对外国公司实施处罚或提起诉讼。他说，FDA 也缺乏足够的执法资源来阻止廉价中国电子烟到达美国海岸后的浪潮。当被问及对张的了解时，金拒绝对任何个人或公司发表评论，但表示该机构“显然了解 Elf Bar 产品”。</p><p>英美烟草公司在一份声明中呼吁 FDA 和执法部门严厉打击来自 Heaven Gifts 和其他“占领”美国市场的非法产品。报告称，这些制造商“公然违反了 FDA 发布的几乎所有规则和指南。这些产品继续涌入我们的国界并瞄准年轻人。”</p><p> Juul 在一份声明中表示，针对非法一次性产品的“执法不力”“削弱了 FDA 监督适当监管市场的能力”。</p><p>公司发言人李表示，Heaven Gifts 正在“尽力保持在美国的合规性”，但没有回答有关该公司是否已提交 FDA 所需申请的问题。他称 FDA 的规定不连贯且不清楚“必须满足哪些标准”，但没有引用具体细节。</p><p> FDA 对李的批评没有发表评论。</p><p>自冠状病毒大流行以来，美国青少年的电子烟使用率大幅下降。但 Elf Bar 已迅速成长为最受青少年欢迎的产品。美国疾病控制与预防中心 (CDC) 6 月份发布的一项研究发现，Elf Bar 在 2022 年 12 月（即上市大约一年后）成为美国排名第一的一次性电子烟品牌。美国疾病控制和预防中心 (CDC) 和 FDA 上个月发布的另一项针对青少年烟草使用情况的全国调查发现，Elf Bar 是 56.7% 的初中和高中电子烟使用者的首选品牌。</p><p>马修·迈尔斯 (Matthew Myers) 最近退休，担任无烟儿童倡导组织主席，他表示，政府未能执行法律，导致像 Heaven Gifts 这样的公司能够赚取“巨额利润”，同时却让“任何试图做正确事情的人”陷入困境。 ” 处于劣势。</p><p>未经 FDA 授权公开销售产品“是我见过的最明目张胆的事情”，迈尔斯说。他曾担任烟草监管者和反吸烟倡导者长达四十年之久。 “你所面对的是一个对美国政府嗤之以鼻的人。”</p><p>李在周二的一份声明中表示，该公司正在“与美国监管机构合作解决这个问题”，但没有详细说明这些沟通内容。 FDA 没有立即就是否与该公司进行互动发表评论。</p><h 1="">赢家和输家</h><p>张的迅速崛起留下了一系列受损的竞争对手，他们对全球监管浪潮做出了不同的反应。</p><p>总部位于北京的RLX Technology <a href="https://www.reuters.com/markets/companies/RLX.N" target="_blank">(RLX.N)</a>成立于2018年，却采取了相反的举措：大举押注中国市场并遵守美国新法规。</p><p>该公司于 2021 年 1 月在纽约证券交易所首次公开募股，估值近 350 亿美元。现在，在北京实施禁令之后，它的价值已达 33 亿美元。</p><p>在美国，RLX 一直深陷监管审批流程。自 2020 年以来，该公司已花费数百万美元进行 FDA 要求的广泛研究，但仍在等待机构决定。 RLX 拒绝对此报道发表评论。</p><p> Heaven Gifts 和其他公司通过无视美国法规而蓬勃发展。根据芝加哥市场研究公司 Circana（前身为 IRI）的私人零售数据，截至 2023 年 10 月中旬的一年里，张的果味电子烟在美国的销售额超过 6.5 亿美元。 Circana 外部一位不愿透露姓名的人士向路透社分享了这些数据，统计了 2018 年 1 月至今年 10 月中旬的购买情况。</p><p>数据显示，截至 2023 年 9 月的一年，Heaven Gifts 的销售额占美国电子烟市场的 9% 以上。这使得张的一次性品牌的市场份额仅次于英美烟草公司生产的 Vuse Alto 和 Juul。</p><p>今年5月，在Heaven Gifts开始涌入美国商店一年多后，FDA将目标瞄准了Elf Bar，向海关官员发出警报，指示他们停止运送该公司的产品。李说，该公司的货物都没有被“扣押或退回”。</p><p>路透社对列出港口被拦截货物的 FDA 数据库进行的审查显示，FDA 和海关官员于 11 月 6 日阻止了某张公司的数量不详的产品进入美国。 FDA 和海关官员没有对被扣留的产品发表评论。</p><p>李表示，该公司已停止销售 Elf Bar 和 EBDesign 品牌的电子烟，这些品牌均在 5 月份的进口警报中被点名。李没有透露该公司是否已停止以“Lost Mary”等其他产品名称发货。他表示，“我们认为我们在美国仍然不是领先品牌”，而且该公司认为其产品的假冒版本“猖獗”。</p><p> FDA 表示，仍在评估有关被扣押进口产品的信息，但此类数据无法反映其警报的“真正影响”。该机构表示，相信这些警报可能会导致“无数公司”自愿停止进口非法电子烟。</p><p>中国电子烟行业的五名现任和前任高管告诉路透社，Heaven Gifts 藐视 FDA 规则的行为遵循了整个中国电子烟行业的共同做法。他们表示，遵守规则会让公司损失数百万美元的合规费用并损失利润，而竞争对手非法进入美国市场却几乎没有后果。</p><p>根据 Circana 的数据，在截至 9 月份的季度中，Elf Bar 和其他 Heaven Gifts 品牌仍然是一次性电子烟的市场领导者。</p><p> FDA 的 King 表示，一旦有数据显示该产品最畅销并深受年轻人欢迎，该机构就对 Elf Bar 采取了行动。他表示，针对销售非法电子烟的美国供应商或零售商建立执法案件需要时间。</p><p> “我们不可能每时每刻都在，”金说。 “所以我必须优先考虑我们现有的资源。”</p><p>金表示，该机构用于追查电子烟公司的资金相对较少，因为它不会为此目的对该行业进行收费。它现在正在寻求国会的授权来这样做。金表示，在起诉违法者之前需要咨询美国司法部，而且该机构在采取行动之前向分销商和零售商发出警告的做法也导致了执法速度的放缓。</p><p>自 6 月份开始，该机构向 300 多家销售 Elf Bar 的零售商发出警告信后，已对 60 多家企业处以罚款，其中许多是加油站和便利店。</p><h 1="">认识“韦恩”</h><p> Elf Bar 等一次性电子烟的尼古丁液含量通常比早期版本的电子烟（包括 Juul 的电子烟）高得多。而且它们更易于使用：只需打开盒子即可开始吸食。</p><p>在 2020 年美国规则出台之前，Juul 凭借一款使用多种口味的尼古丁液体“烟弹”的设备主导了美国电子烟市场，该设备深受青少年欢迎，使该公司成为公众愤怒的首要目标。</p><p>一个 Juul 烟弹大约可吸 200 口；有些 Heaven Gifts 电子烟的吸量高达 5,000 口。 Juul 入门套件包含充电器、设备和四个烟弹套装，售价至少为 40 美元。张的设备通常售价约为 20 美元。</p><p> Juul 在 2020 年 FDA 限制措施出台之前撤下了芒果等流行口味，该限制禁止在基于烟弹的设备中使用口味。 Heaven Gifts 提供柠檬糖、草莓冰镇果汁朗姆酒和热带彩虹爆炸等产品。</p><p>澳大利亚悉尼大学公共卫生副教授贝基·弗里曼 (Becky Freeman) 表示，包括 Elf Bar 在内的一次性电子烟销量呈爆炸式增长，因为用户认为它们物有所值，而且未经授权的电子烟也急剧增加。来自中国，青少年使用。</p><p> “如果你们是一群孩子，你们就会投入一些钱，然后大家分享，”弗里曼说。 “这是合适的产品，合适的价格，而且您可以买到所有这些口味。”</p><p>五年前，Heaven Gifts 还没有生产自己的产品，而是作为 Suorin 和 Smok 品牌等其他中国制造的电子烟产品的出口商和经销商。张最初出口的是中国公司如烟生产的电子烟产品，该公司被誉为现代电子烟的发明者。</p><p>在该行业的早期，即 2000 年代末，张在在线电子烟论坛上被广泛称为“Wayne”。公司发言人李说，他与其他五名员工在上海的一间公寓里创办了这家公司。张说，他把浴室当作办公室。李说，Heaven Gifts成立于2007年。这个名字让人联想到电子烟是治疗烟草带来的痛苦的灵丹妙药。</p><p>像张这样的贸易公司的目标是夫妻电子烟商店和区域经销商，他们无法购买深圳“电子烟谷”制造商所要求的大量最低订单。</p><p> 2014年，Heaven Gifts从上海搬到了深圳，以生产自己的产品。电子烟论坛.com 的创始人奥利弗·克肖 (Oliver Kershaw) 表示，早期的努力失败了，该网站是行业参与者和电子烟爱好者的热门中心。但 Heaven Gifts 在与经销商建立联系方面表现出色，尤其是在英国。</p><p> 2019年，张先生仍然决心制造自己的电子烟，他开始在整个生产链上进行大规模投资。根据中国企业数据网站天眼查的数据，Heaven Gifts 收购了 Suorin 电子烟产品制造商深圳优美科技 14.6% 的股份。深圳优美未发表评论。</p><p>张还投资了电池、加热芯片、尼古丁液制造商，以及附近城市珠海的一家高度自动化的电子烟工厂。李表示，此类投资对Heaven Gifts来说是“非常重要”的战略举措。</p><p>李表示，该公司于 2021 年首先在英国推出了 Elf Bar，随后又在美国推出了 Elf Bar。李说，Heaven Gifts 的员工人数已从大约一年前的 200 名增加到今天的 700 多名。在许多中国毕业生难以找到工作的时候，该公司却以友好和国际化的形象展现自己，其宣传视频显示，20 多岁的员工在明亮的现代空间中击拳、碰杯珍珠奶茶。</p><p>与张共事的两个人都形容他为人低调。尽管他新获得了财富，但他的穿着很简单，穿着牛仔裤和有领衬衫。他是销售、研究和战略团队的一位亲力亲为的经理，但在会议上却相对安静。</p><p>李说，他仍然被称为韦恩。</p><h 1="">引发英国青少年电子烟热潮</h><p>在推出 Elf Bar 之前，Heaven Gifts 在英国建立了分销滩头阵地。在作为中间商运营，通过当地经销商从中国电子烟谷运输产品的同时，张还建立了自己的品牌网站“Deepvaping”，直接向消费​​者和零售商销售产品。</p><p>英国提供了更加宽松的监管环境。当美国就禁止口味展开辩论时，英国却允许了，同时对尼古丁含量设定了限制，并要求电子烟公司向监管机构注册。 Heaven Gifts 表示，它遵守英国的规定。</p><p> 2018 年和 2019 年，随着 Juul 的崛起，美国青少年电子烟数量激增，但在英国，电子烟受到更多控制，直到 Elf Bar 和类似口味的一次性电子烟推出。随后，这一数字跃升：英国公共卫生组织吸烟与健康行动组织 (ASH) 6 月发布的一项调查发现，到 2023 年，超过 20% 的 11 至 17 岁儿童尝试过吸电子烟，而 2023 年这一比例约为 14%。 2020 年。调查发现，这一增长主要是由一次性用品推动的，其中 Elf Bar 最受欢迎。</p><p> ASH 副首席执行官 Hazel Cheeseman 表示，Heaven Gifts 等一次性电子烟制造商“并没有认真对待他们的产品如此吸引人并被 18 岁以下青少年广泛使用”。</p><p> e-香烟论坛.com 创始人 Kershaw 表示，英国和欧盟都有限制尼古丁含量的法规，这意味着欧洲精灵棒中的尼古丁含量不足以满足大多数试图戒烟的吸烟者的需求。但这足以吸引不吸烟者并可能使他们上瘾。</p><p> 7 月，消费品和电子烟批发商 Supreme Plc 宣布达成一项协议，向英国几家大型超市和便利店连锁店供应 Elf Bar 和 Lost Mary。 Supreme 在其 Elf Bar 产品网页上表示，英国每周售出约 250 万件。 Supreme 没有回答有关公共卫生倡导者对这些产品的担忧的问题，但表示该公司预计在截至 2024 年 3 月的财年中，这些产品将带来 4000 万英镑（5040 万美元）的收入。</p><p> Elf Bar 和其他调味电子烟在欧洲某些地区是非法的，包括匈牙利，当地法律比欧盟烟草法规更严格。</p><p>匈牙利反烟草工作负责人蒂博尔·德姆詹 (Tibor Demjen) 表示，一年多来，匈牙利一直在与非法一次性电子烟的激增作斗争。他说，政府已经放慢了销售速度，但并没有阻止销售。他指责一次性产品供应商试图“向年轻人渗透尼古丁”。</p><p> “这是他们的工作，”德姆詹说，“而且他们做得很好。”</p><p> Heaven Gifts 发言人李表示，该公司正在“高度关注”这一问题，并指责将原本销往其他市场的产品非法走私到匈牙利。</p><h 1="">拙劣的镇压行动</h><p>当美国 FDA 在 2020 年收紧电子烟法规时，它犯了公共卫生组织所说的一个巨大错误，导致了对青少年口味有吸引力的一次性电子烟的生产量激增。</p><p>在这些规则实施的前一年，Juul 以其深受青少年喜爱的调味烟弹主导了市场。 FDA 禁止在基于豆荚的设备中使用甜味剂，但豁免其他类型的设备，包括一次性设备。该机构表示，它不想限制可能使用其他类型电子烟戒烟的成年人的选择。所有公司仍需要 FDA 授权才能销售特定产品。</p><p>结果：该行业集体转向为美国市场生产糖果味一次性用品。</p><p>在 FDA 2020 年口味限制之前，Juul 于 2019 年底取消了除烟草和薄荷醇以外的所有口味。根据 Circana 零售数据，该公司的市场份额从 2018 年第四季度 71% 的峰值下降到 2023 年第三季度的 21%。Heaven Gifts 等一次性调味品牌的市场份额从 4% 攀升至 2023 年第三季度。数据显示，同期市场增长率为43%。</p><p>去年退休的 FDA 烟草部门负责人 Mitch Zeller 告诉路透社， FDA 办公厅主任 Keagan Lenihan 于 2019 年 12 月通知他，白宫希望仅对烟弹式电子烟进行口味限制。同年 9 月，时任总统唐纳德·特朗普宣布计划禁止除烟草以外的所有电子烟口味，因为它们在青少年中很受欢迎，此举引发了行业和成年电子烟爱好者的强烈反对。</p><p>泽勒说，他告诉雷尼汉青少年只会改用有味道的一次性用品，而 FDA 需要阻止白宫。 “我非常担心这项政策划错了界限，”泽勒说，他现在为一家开发戒烟药物的制药公司提供咨询。</p><p>泽勒表示，勒尼汉表示白宫的决定是最终决定。现任菲利普莫里斯国际公司对外事务主管的勒尼汉没有发表评论。特朗普发言人也没有发表评论。</p><p> FDA 在给路透社的一份声明中表示，2020 年的数据显示青少年“压倒性地喜欢”像 Juul 这样的烟弹电子烟，并且该机构“有能力根据新数据和信息改变执法重点”。</p><p> FDA 面临的更大问题是：其审批程序被认为非常繁琐，以至于许多电子烟制造商直接跳过它，尽管一次性电子烟中的甜味仍然可能是合法的。</p><p>从表面上看，美国的电子烟法规比欧洲和英国的法规要严格得多，要求公司证明对公共健康的净效益。迄今为止，该机构仅向 23 种电子烟产品授予了授权，全部为烟草味。</p><p>然而，根据 Circana 的数据，这 23 种产品加起来仅占美国 7 月至 9 月电子烟销量的不到 3%。数据显示，过去一年总共有超过 3,000 种新的电子烟产品引入美国市场。</p><p> Heaven Gifts 于 2021 年底在美国推出了 Elf Bar，但未获得 FDA 销售授权。销量猛增。根据 Circana 提供的数据，张看到 Elf Bar 和他的其他美国品牌的每周销售额从 2022 年 2 月上旬的每周不到 10 万美元增长到 2023 年 10 月上旬的每周超过 900 万美元。数据显示，从 7 月到 9 月，Heaven Gifts 产品的销量大约是 FDA 授权产品总销量的三倍。</p><p>推出美国销售后，张迅速建立了自己的分销网络，然后在 Elf Bar 旁边引入了新品牌。当该机构于 5 月份发布进口警报，试图阻止 Heaven Gifts 发货时，其中包括了一些品牌，但忽略了其他品牌，包括 Lost Mary 和 Funky Republic。</p><p>数据显示，Lost Mary 的销售额从 2022 年 9 月的每周不到 10 万美元跃升至 10 月第一周的超过 300 万美元，跻身美国一次性电子烟十大品牌之列。</p><p>李说，Heaven Gifts 定期添加新品牌以使其产品组合多样化。</p><p> “老实说，保持领先于监管机构并不在我们的议程上，”他在一份声明中表示。 “我们必须与监管机构合作，而不是小心翼翼地绕过他们。”</p><p>北卡罗来纳大学教堂山分校公共卫生教授库尔特·里比斯尔 (Kurt Ribisl) 表示，FDA 在阻止非法电子烟进口激增方面面临着复杂的挑战，但反应速度“慢得令人难以接受”。</p><p> “这有点像猫捉老鼠的游戏，”他说，“但 FDA 是一只慢动作的猫。”</p> <span>Chris Kirkham 在洛杉矶和 David Kirton 在中国深圳的报道；由 Vanessa O&#39;Connell 和 Brian Thevenot 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 11:06:02 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> O3PU5QYKS5MXRONLMI4MCV5DYQ</guid><link/> https://www.reuters.com/world/china/china-e-香烟-titan-behind-elf-bar-floods-us-with-illegal-vapes-2023-12-06/<author><![CDATA[Chris Kirkham, David Kirton]]></author><category>中国</category><category>电子烟/法规（特别报告，PIX） </category></item><item><title><![CDATA[Bank of England says UK coping with higher rates for now but sees risks ahead]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/vjlTCBHXl75f054QVH8ZLl0Hfhs=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WCKOVMZP4ZJZ7O3TOKO4FAQDCQ.jpg" alt="伦敦英格兰银行大楼的全景" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 9 月 21 日，英国伦敦的英格兰银行全景。REUTERS/Peter Nicholls/资料照片</figcaption></figure><p>路透伦敦12月6日 - 英国央行表示，迄今为止，英国企业和家庭正在应对利率上升，但金融业面临借贷成本上升和银行融资方式改变等风险。</p><p>英国央行周三表示，“总体风险环境仍然充满挑战，反映出经济活动疲弱、全球增长和通胀前景面临进一步风险以及地缘政治紧张局势加剧。”</p><p>英国央行在半年度金融稳定报告中表示，自 7 月份上次审查以来强于预期的工资和收入增长在一定程度上减轻了家庭的压力。</p><p>英国央行金融政策委员会表示：“尽管如此，由于生活成本增加和利率上升，家庭财务状况仍然紧张，其中一些因素尚未反映在抵押贷款还款额增加中。”</p><p>报告称，企业对利率上升和经济增长疲软也普遍具有抵御能力，“但融资成本上升的全面影响尚未波及到所有借款人”。</p><p>英国央行担心去年通胀飙升的长期影响，在2021年12月至今年8月期间连续14次会议上调利率至5.25%，创下15年来的新高。</p><p>英国央行官员承认经济放缓的迹象，但表示他们不会考虑下调银行利率，因为有迹象表明通胀压力将持续强劲。</p><p>英国央行表示，鉴于存款从正常活期账户转向定期、利率较高的储蓄，这会增加银行的成本，因此它敦促银行提前做好自我融资方式的潜在挑战计划。</p><p>英国央行表示：“英国银行体系资本充足，流动性水平较高。”他补充称，净息差可能已见顶，但盈利能力预计将保持强劲。</p><p>然而，今年早些时候美国硅谷银行的挤兑事件凸显了贷款机构可能会因取款突然激增而受到冲击，而数字货币的前景也对贷款机构存款的稳定性产生了影响。</p><p>英国央行指出的风险包括中国房地产市场的动荡可能会恶化，以及中东的紧张局势可能会推高油价并损害经济增长。</p><p>英国央行表示，投资于高风险企业债务的资金外流，以及对冲基金和资产管理公司增加美国国债空头和多头头寸，可能会进一步加剧市场波动。</p><p>央行表示，将在2024年监测人工智能崛起带来的风险。</p><p> （休·琼斯和威廉·朔姆伯格报道）</p><p> （（ <a href="mailto:uk.economics@reuters.com" target="_blank">uk.economics@reuters.com</a> ；+44 20 7542 5109））</p><p>关键词：英国BOE/</p> ]]>;</description><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 10:35:29 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> REC37TRE6ZP2JPAQKRF6RN6Q6Y</guid><link/> https://www.reuters.com/world/uk/bank-england-says-uk-coping-with-higher-rates-now-sees-risks-ahead-2023-12-06/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>英国</category><category>BOE/（紧急，PIX） </category></item><item><title><![CDATA[Deka Investment: more transparency in VW's value chain 'desirable']]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/gY55hNnxJ2TQ9hNKd-5bcKrFOYw=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UWNRNJBIZNOGVO7R3CRZRHT3U4.jpg" alt="雷泽一家汽车经销商的陈列室里展示着一辆大众 ID.5" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 11 月 13 日，法国南特附近雷泽一家汽车经销商的陈列室里，一辆大众 ID.5 电动汽车上展示着大众汽车标志。路透社/Stephane Mahe</figcaption></figure><p>大众汽车<a href="https://www.reuters.com/markets/companies/VOWG_p.DE" target="_blank">(VOWG_p.DE)</a>前 20 大股东 Deka Investment 对大众汽车位于中国新疆的合资工厂的审计取得的积极结果表示欢迎，但要求汽车制造商进一步明确其供应链。</p><p> Deka Investment 可持续发展和公司治理主管 Ingo Speich 表示：“从流程和结果来看，此次审计是朝着正确方向迈出的一步。” “价值链的透明度也将是可取的。”</p><p>根据LSEG数据，Deka Investment拥有价值9900万美元的大众优先股。</p><span>维多利亚·瓦尔德西报道；作者：Christoph Steitz，编辑：Linda Pasquini</span> ]]>;</description><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 09:41:54 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> KQBTQJXUJJN3FMIUW6I2VK3AOI</guid><link/> https://www.reuters.com/business/autos-transportation/deka-investment-more-transparency-vws-value-chain-desirable-2023-12-06/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>大众汽车</category><category>中国/股东（紧急） </category></item><item><title><![CDATA[Prada CEO says it aims to double business in China in medium term]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/-O3IiCkqon4HMLjZoBxw6ll0s2s=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W6BF6GUO4RPCFGCDSMXZW6DMGA.jpg" alt="布鲁塞尔一家商店门口出现奢侈品公司普拉达的标志" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2021 年 7 月 2 日，比利时布鲁塞尔一家商店的入口处可见奢侈品公司普拉达 (Prada) 的标志。路透社/伊夫·赫尔曼/档案照片</figcaption></figure><p>意大利奢侈时尚品牌旗舰品牌普拉达 (Prada) 首席执行官吉安弗兰科·达蒂斯 (Gianfranco D&#39;Attis) 周三表示，该公司的目标是在中期内将其在中国的业务翻一番。</p><p> “这意味着增加我们的投资，”达蒂斯在上海接受集体采访时表示。</p><p>他补充说，普拉达将在中国拥有更大的商店、更多的本地产品和更多的活动。</p><p>今年 1 月执掌 Prada 品牌的前 Dior 高管 D&#39;Attis 也表示，希望将酒店概念作为其全球分销战略的一部分，其中包括中国，时间可能为 2024-2025 年。</p><p>该集团旗下品牌还包括英国经典鞋履制造商 Church&#39;s，该集团 11 月份公布的第三季度<a href="https://www.reuters.com/markets/europe/prada-nine-month-revenue-rises-17-despite-weakness-americas-2023-10-31/">收入</a>增长了 10%，并表示亚洲和欧洲的强劲表现有助于弥补美洲的疲软表现。</p><span>凯西·霍尔和北京新闻编辑室报道；编辑：黄心颖</span>]]>;</description><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 08:55:44 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> CI63FYNNOBJOXAP6GLVTB66TBI</guid><link/> https://www.reuters.com/business/retail-consumer/prada-ceo-says-it-aims-double-business-china-medium-term-2023-12-06/<author><![CDATA[Casey Hall]]></author><category>普拉达</category><category>中国/（更新1） </category></item><item><title><![CDATA[China's Wang stresses promoting stable, healthy Sino-US relations with Blinken]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/mZ2zh1TGQaOltP8hKz8tct7XalM=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WA4AEAYP5RJEHAYPWEQB2GM2FY.jpg" alt="美国国务卿布林肯在华盛顿会见中国外交部长王毅" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 10 月 26 日，美国国务卿安东尼·布林肯在美国华盛顿国务院会见中国外交部长王毅。路透社/Sarah Silbiger/资料照片</figcaption></figure><p>中国外交部长王毅周三在与美国国务卿布林肯通电话时表示，推动中美关系健康稳定可持续是一项重要任务。</p><p>根据美国国务院早些时候的声明，布林肯还与王毅讨论了他最近的中东之行以及美国在该地区的外交努力。</p><p>据中国外交部声明称，两国高级外交官在通话中就以色列与哈马斯冲突交换了意见，并同意就中东局势保持沟通。</p><p>王毅在谈话中表示，当前当务之急是“尽快”停火、停止战斗。</p><p>中国外交部表示，布林肯还感谢王毅前往美国驻华使馆向美国前国务卿基辛格表示慰问。</p><p>冷战时期美国最有权势的外交官、帮助华盛顿向中国开放的亨利·基辛格<a href="https://www.reuters.com/world/us/henry-kissinger-dominant-us-diplomat-cold-war-era-dies-aged-100-2023-11-30/">上周去世</a>。</p><p>王毅在电话中表示：“基辛格博士一贯主张中美应相互尊重、共同发展、履行国际责任。”</p><p>王毅还多次强调，美国应充分认识台湾问题对中国的重要性，基辛格的外交遗产值得后人继承和发展。</p><p>根据各自部门的声明，王毅和布林肯还强调了在 11 月两国总统在加州举行的峰会上在关键问题上取得进展的重要性。</p><span>北京新闻编辑室报道；伯纳德·奥尔撰写；克里斯托弗·库欣 (Christopher Cushing) 和金·科吉尔 (Kim Coghill) 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 07:32:58 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> LN5U25DXD5LQHFTT5B4BPDHXOU</guid><link/> https://www.reuters.com/world/chinas-wang-stresses-promoting-stable-healthy-sino-us-relations-with-blinken-2023-12-06/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>中国</category><category>美国/外交（更新 1） </category></item><item><title><![CDATA[Moody's outlook cut complicates Beijing's 'war' against market bears]]></title><description><![CDATA[Summary:<ul><li>穆迪的举动给政府带来了采取更多措施支持市场的压力</li><li>分析师对中国资产的信心可能进一步恶化</li><li>北京采取的提振经济和市场的措施迄今为止效果有限</li></ul><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/Fx5wwgFa4_GI51T73DMi2xOhvHc=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UPTOURCPYBMA5O6BFRCH5W2JIU.jpg" alt="人们走在北京的一个购物中心" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 12 月 6 日，人们在中国北京的一个购物中心散步。路透社/Tingshu Wang/资料照片</figcaption></figure><p>穆迪对中国的负面展望加剧了北京方面与市场空头的斗争，在投资者信心恶化之际，加大了政府采取更有力措施支撑下跌股市并稳定人民币汇率的压力。</p><p>该评级机构在周二的<a href="https://www.reuters.com/world/china/moodys-cuts-chinas-credit-outlook-negative-2023-12-05/">声明</a>中指出，增长前景疲软，加剧了全球对中国<a href="https://www.reuters.com/world/china/part-chinas-economic-miracle-was-mirage-reality-check-is-next-2023-09-03/">经济奇迹已经结束的</a>担忧，可能会让这个世界第二大经济体陷入<a href="https://www.reuters.com/world/china/will-china-ever-get-rich-new-era-much-slower-growth-dawns-2023-07-18/">中等收入陷阱</a>。</p><p>在维持中国主权评级为 A1 的同时，穆迪将其前景从稳定下调至负面，理由是市政债务激增和房地产市场困境。这种担忧促使其他机构将日本在“失去的几十年”停滞之前的类似宏观经济症状<a href="https://www.reuters.com/markets/rpt-analysis-imf-warning-china-puts-japanization-risk-spotlight-2023-10-16/">进行比较</a>。</p><p>尽管中国不断上升的债务水平和对房地产的过度依赖长期以来一直是人们讨论的一部分，但评级机构的声音足以再次抛售中国资产，并促使<a href="https://www.reuters.com/markets/currencies/china-state-banks-selling-dollars-second-day-support-yuan-sources-2023-12-06/">国有银行在市场上采取行动</a>。</p><p> “这是一场金融战。”水智慧资管创始人兼CIO袁宇伟表示。</p><p>穆迪此举“将引发外资减持中国资产，也会推高中国融资成本，可能导致资产质量恶化”。</p><p>当局采取了一系列经济支持措施和有针对性的措施来支撑股市，包括削减印花税、放慢上市步伐以及让国家支持的资金购买股票。</p><p>官方《上海证券报》周三报道称，中国证券监管机构将推动改革，吸引更多长期资本进入市场，这显然是为了安抚市场。</p><p>上周，国有国新控股公司表示，继主权基金中央汇金投资有限公司采取类似举措后，该公司已开始购买指数基金以支撑市场。</p><p>但在贸易的另一面，由于信心依然低迷，中国经济前景疲软可能难以摆脱。</p><p>美国经济研究所经济学家瑞安·永克表示：“如果主权债务的保险成本继续上升并且开始实施救助，中国股市和整体经济面临的压力可能会增加。”</p><p>荷兰国际集团(ING)亚太区研究主管罗布·卡内尔(Rob Carnell)表示，中国已经使用了许多工具来拉动需求，但效果有限，“因此让人们重拾对这个市场的信心将非常困难。”</p><p>最终，分析师警告说，只有中国提供可靠的长期路线图来解决抑制其增长潜力的<a href="https://www.reuters.com/world/china/china-has-no-pain-free-solutions-its-slowing-economy-2023-08-24/">结构性弱点</a>，市场情绪才能持续稳定。</p><p> Federated Hermes高级投资组合经理Calvin Zhang表示：“中国现在的首要任务是稳定增长势头并增强对未来的信心。”</p><p>张说，中国应该增加财政支出并解决地方政府的隐性债务。</p><p> 10月，中国公布了在年底前发行1万亿元人民币（1,390亿美元）主权债券<a href="https://www.reuters.com/world/china/china-choose-fiscal-muscle-over-big-reforms-revive-economy-2023-10-24/">的计划</a>，将2023年预算赤字目标从原来占国内生产总值（GDP）的3%提高到3.8%。</p><h 1="">人民币担忧</h><p>中国蓝筹股指数<a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.CSI300" target="_blank">（.CSI300）</a>周三触及近五年来的最低水平。</p><p>主要国有银行周二和<a href="https://www.reuters.com/markets/currencies/china-state-banks-selling-dollars-second-day-support-yuan-sources-2023-12-06/">周三</a>也大力<a href="https://www.reuters.com/world/china/chinas-state-banks-seen-swapping-selling-dollars-yuan-sources-2023-12-05/">加大了美元抛售</a>力度。近几个月来，中国央行使用了各种工具来阻止人民币贬值，包括在开盘前加强中间价。</p><p>尽管如此，资金流出压力仍然很高。</p><p> 7月至9月，中国<a href="https://www.reuters.com/business/wests-de-risking-starts-bite-chinas-prospects-2023-11-27/">首次</a>出现季度外国直接投资赤字，而高盛的数据显示，9月份中国的资金流出达到750亿美元，这是自2016年以来最大的月度资金外流。</p><p>分析师表示，穆迪下调前景可能会进一步增加风险。</p><p>大华继显香港财富管理部门首席投资官王琪表示：“这对中国本已低迷的投资者信心是一个打击。”</p><p>主权信用是中国资产的基础，因此此举“肯定会影响人民币汇率，并降低全球投资者的风险偏好”。</p><p>但并非所有人都看跌。</p><p>竞争对手评级机构惠誉评级和标准普尔全球评级没有改变各自的中国信用评级。惠誉8月确认中国A+评级，展望稳定，标普全球周三表示维持中国A+评级，展望“稳定”。</p><p>一些市场参与者指出，美国<a href="https://www.reuters.com/markets/us/view-moodys-changes-us-ratings-outlook-negative-affirms-aaa-2023-11-10/">类似的</a>评级变动对长期市场影响有限。</p><p> “正如大多数人对美国评级下调不屑一顾一样，大多数投资者也会对中国评级下调不屑一顾，”瑞联环球顾问公司首席投资官 Jason Hsu 表示。</p> <span>Samuel Shen 和 Winni Zhou 在上海以及 Summer Zen 在香港的报道； Ankur Banerjee 在新加坡；梅根·戴维斯 (Megan Davies) 在纽约的补充报道；编辑：Marius Zaharia 和 Shri Navaratnam</span> ]]>;</description><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 07:05:56 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> RW2AHRPGQJLHJBNQU2WJ25FMTQ</guid><link/> https://www.reuters.com/world/china/moodys-outlook-cut-comlicates-beijings-war-against-market-bears-2023-12-06/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>中国</category><category>穆迪/下调评级（分析，PIX） </category></item><item><title><![CDATA[US Navy patrol plane flies over sensitive Taiwan Strait]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/MVkvlt1Xfk9LNkc9Ge3vftFwYcs=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X5ANYHHEDFLWNMKEQOSUUXQHBE.jpg" alt="隶属第 4 巡逻中队“瘦龙”的一架 P-8A 海神号飞越太平洋西奥多·罗斯福号航空母舰（CVN 71）上空" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2017 年 8 月 29 日，隶属于第 4 巡逻中队“瘦龙”的一架 P-8A 海神号飞越太平洋上的西奥多·罗斯福号航空母舰 (CVN 71)。美国海军摄影：大众传播专家三级亚历克斯帕尔曼/路透社讲义/资料照片</figcaption></figure><p>美国军方表示，美国海军一架巡逻机周三飞越敏感的台湾海峡，称此次任务体现了美国对自由开放的印太地区的承诺。</p><p>中国声称对民主治理的台湾拥有主权，并表示对该海峡拥有管辖权。台湾和美国对此存在争议，称台湾海峡是国际水道。</p><p>美国海军第七舰队表示，P-8A海神海上巡逻侦察机也用于反潜任务，在国际空域飞越了海峡。</p><p> “这架飞机飞越台湾海峡表明了美国对自由开放的印太地区的承诺。美国军队在国际法允许的任何地方飞行、航行和行动，”它在一份声明中说。</p><p>中国没有立即发表评论。</p><p>上次美国海军宣布波塞冬飞机飞越该<a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-says-sends-fighter-jets-warn-us-navy-plane-taiwan-strait-2023-10-12/">海峡</a>是在10月份，中国表示已派出战斗机对飞机进行监视和警告。</p><p>台湾正在为 1 月 13 日的总统和议会选举做准备，中国将这次选举视为战争与和平之间的选择。</p><p>过去四年来，中国加强了在台湾周边的军事活动，包括在过去一年半的时间里举行了两轮大型军演。</p><span>北京新闻编辑室报道；本·布兰查德 (Ben Blanchard) 撰写； Kim Coghill 和 Gerry Doyle 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 06:13:27 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> AHPMWL3ZBZKURICHPL4YLL3PJY</guid><link/> https://www.reuters.com/world/us-navy-patrol-plane-flies-over-sensitive-taiwan-strait-2023-12-06/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>中国</category><category>美国/台湾（更新 1，PIX）</category></item></channel></rss>