<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title><![CDATA[World News | Latest Top Stories | Reuters]]></title><link/> https://www.reuters.com/world/<atom:link href="https://rsshub.rssforever.com/reuters/world" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><description><![CDATA[Reuters.com is your online source for the latest world news stories and current events, ensuring our readers up to date with any breaking news developments - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)]]></description><generator> RS集线器</generator><webmaster>i@diygod.me (DIYgod)</webmaster><language> zh-cn</language><image/><url> https://www.reuters.com/pf/resources/images/reuters/logo-vertical-default-512x512.png?d=116</url><title><![CDATA[World News | Latest Top Stories | Reuters]]></title><link/> https://www.reuters.com/world/<lastbuilddate> 2023 年 10 月 13 日星期五 02:21:14 GMT</lastbuilddate><ttl> 5 </ttl><item><title><![CDATA[South Korea says North Korean defectors in China sent back to the North]]></title><description><![CDATA[<p>韩国统一部表示，韩国周五表示，相信大量在中国的脱北者已被强行遣返朝鲜，并就此举向中国提出强烈抗议。</p><p>外交部发言人具秉三表示，任何违背朝鲜人意愿将其驱逐回国的行为都违反了禁止此类行为的国际准则，韩国认为这是一个令人遗憾的决定。</p><p>辜在新闻发布会上说：“中国东北三个省份的大量朝鲜人似乎确实已被遣返朝鲜。”</p><p>古说，韩国无法确定涉案人数以及其中是否有叛逃者、病人或罪犯。</p><p>韩国政府对此事表示遗憾，并严肃向中方提出此事，强调了我们的立场。”</p><p>周四，当被问及有关北京本周驱逐约 600 名脱北者的报道时，中国表示，中国不存在“ <a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-foreign-ministry-says-no-north-korean-defectors-country-2023-10-12/">所谓的脱北者</a>”，尽管首尔方面要求不要强行遣返。</p><p>对于因经济原因非法入境的朝鲜人员问题，中国外交部发言人汪文斌表示，中方一贯依法处理。</p><span>杰克·金 (Jack Kim) 报道 埃德·戴维斯 (Ed Davies) 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Fri, 13 Oct 2023 02:03:31 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> ALILIH6COFKUXPAGXHRTWUJLY4</guid><link/> https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-says-north-korean-defectors-china-sent-back-north-2023-10-13/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>中国</category><category>朝鲜/脱北者（更新 1） </category></item><item><title><![CDATA[Analysis: In Gaza crisis, Biden faces little pressure to rein in Israel - for now]]></title><description><![CDATA[<p>尽管以色列的轰炸将加沙地带推向了人道主义崩溃的边缘，但美国总统乔·拜登在国内几乎没有面临任何压力来控制以色列对巴勒斯坦哈马斯武装分子前所未有的袭击进行的军事报复。</p><p>拜登目前似乎已经让以色列总理本雅明·内塔尼亚胡放开手脚，对哈马斯发动战争，尽管威胁进行地面进攻——可能会造成更高的平民死亡人数——可能会迫使总统重新考虑这一做法。</p><p>尽管拜登发誓坚定支持以色列，但他只因默许以色列在拥挤的沿海地带的严厉镇压而面临民主党左翼的零星抗议。</p><p>尽管一些进步派人士呼吁以色列在与哈马斯的战斗中保持克制，以避免造成大规模平民伤亡，但主要的民主党人帮助他压制党内的任何异议，试图传达团结的信息。</p><p>国际社会的抗议也越来越强烈，但拜登的盟友希望避免给共和党人指责他削弱美国盟友以色列军事反应的机会，这可能会使这场危机成为他在 2024 年寻求连任时的政治负担。</p><p>共和党人几乎一致支持以色列在遭受数十年来最严重的袭击后决定采取的任何军事行动。超过 1000 人被杀，数十人被绑架到加沙，其中包括美国人。</p><p>哈马斯枪手周六在以色列城镇横冲直撞时犯下的暴行的生动图像和描述，迄今为止，对以色列和拜登做法的批评仅限于美国左派中相对较小的一部分。</p><p>但随着以色列对加沙的袭击造成1000多人死亡、地面入侵的准备工作正在进行以及以色列领导人发誓要消灭哈马斯，这些声音在未来几天很容易变得更大。</p><p>当民主党领导人痛斥哈马斯并承诺支持以色列时，一些人已经用谨慎的措辞提醒以色列需要遵守战争法。</p><p>美国众议员、众议院外交关系委员会资深民主党人格雷戈里·米克斯表示：“我们将支持以色列，确保我们保卫他们，并为他们提供保卫自己所需的一切。”</p><p>但他说，由于武装分子利用普通巴勒斯坦人作为人盾，“我们在镇压哈马斯时必须牢记这些巴勒斯坦人民及其安全和生计。”</p><p>对于国会和美国公众的大部分人来说，以色列将哈马斯的毁灭性袭击比作 2001 年 9 月 11 日对纽约和华盛顿的劫持袭击，这引起了广泛的共鸣。</p><p>国会中唯一的巴勒斯坦裔美国人美国众议员拉希达·特莱布本周发表了一份声明，该声明因表示对巴勒斯坦人和以色列人的生命损失感到悲痛而招致批评。</p><p>她在向以色列发出的强硬信息中表示，前进的道路“必须包括解除封锁，结束占领，并废除种族隔离制度，因为种族隔离制度造成了令人窒息、非人化的条件，可能导致抵抗。”</p><p>其他自由派议员早期批评以色列的反应，将哈马斯的袭击与以色列过去的行动等同起来，在回答这一问题时，白宫新闻秘书卡琳·让-皮埃尔谴责此类言论“令人反感”。</p><p> “我们的谴责完全针对恐怖分子，”她周二告诉记者。</p><h 1="">紧张局势加剧</h><p>多年来，民主党人一直在努力解决亲以色列的温和派和批评以色列的进步派之间的紧张关系，特别是批评以色列对待巴勒斯坦人和扩大犹太人定居点的方式。</p><p>今年内塔尼亚胡极右翼政府推动的司法改革让以色列面临新的批评，白宫和许多立法者赞同以色列抗议者的观点，称这些提议是不民主的。</p><p>尽管民意调查继续显示美国公众对以色列压倒性的同情，但盖洛普三月份的一项调查发现，民主党人对巴勒斯坦人的支持略高于对以色列的支持。</p><p>拜登是以色列公开承认的终生朋友，他承诺向以色列提供其所需的一切援助。</p><p>到目前为止，他没有明确呼吁以色列遏制其反应，这是白宫在以往危机期间通常发表的那种声明。</p><p>美国国务卿安东尼·布林肯在周四访问以色列期间最接近发出这样的呼吁，他表示希望以色列作为一个民主国家“采取一切可能的预防措施，避免伤害平民”。</p><p>以色列官员坚称，他们的部队正在努力尽量减少平民伤亡。</p><p>一名白宫官员表示，拜登的助手已私下与以色列同行讨论了他们的担忧。这位官员表示：“我们也认识到他们的攻击性很强，而且在这么早的时间里他们需要采取攻击性的态度。”</p><p>自周六袭击事件以来，以色列已将拥有 230 万人口的加沙地带置于全面包围之中，并发起了一场强大的轰炸行动，摧毁了整个社区。</p><p>拜登在对棘手的以色列-巴勒斯坦冲突保持一定距离后，现在发现自己被卷入了一场中东大火。</p><p>在明年的选举之前，他无法承受疏远亲以色列选民的后果。以 AIPAC 为首的强大的亲以色列游说团体是美国政治的主要力量，经常支持内塔尼亚胡，拜登被迫与内塔尼亚胡结成不稳定的战时联盟。</p><p>虽然他对华盛顿在该地区最亲密盟友以色列的坚定支持赢得了许多方面的赞扬，但这场危机也引发了批评，因为他没有对巴勒斯坦人的困境给予足够的关注，巴勒斯坦人在以色列占领下建国的希望变得越来越渺茫。 。</p><p> “过去三年来，他们在这个问题上的指导思想是尽可能少做事，”现任华盛顿中东研究所的前巴勒斯坦谈判顾问哈立德·埃尔金迪说。</p><p>美国官员表示，现在还不是尝试恢复长期暂停的以色列-巴勒斯坦谈判的合适时机，这主要是因为双方都顽固不化。</p><p>自由主义倡导组织 J Street 主席杰里米·本-阿米表示，政府在最近以色列和沙特阿拉伯斡旋的正常化谈判中为满足巴勒斯坦人的需求做出了一些努力，但还不够。</p><p>他对路透社表示：“对于如何解决目前以前所未有、深不可测的恐怖方式爆发的潜在冲突，还没有更广泛的愿景或计划。”</p><span>马特·斯佩塔尼克、帕特里夏·曾格勒报道； Jeff Mason、Simon Lewis 和 Steve Holland 的补充报道；马特·斯佩塔尼克撰写。格里·多伊尔编辑</span>]]>;</description><pubDate> Fri, 13 Oct 2023 01:50:04 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> HZ4XFNEPDRPQJLHJ43OBYVM6LQ</guid><link/> https://www.reuters.com/world/gaza-crisis-biden-faces-little-Pressure-rein-israel-now-2023-10-13/<author><![CDATA[Matt Spetalnick, Patricia Zengerle, Jeff Mason]]></author><category>以色列</category><category>巴勒斯坦人/拜登</category><category>压力（分析） </category></item><item><title><![CDATA[Australian police consider special search powers ahead of pro-Palestinian protest]]></title><description><![CDATA[<p>哈马斯血腥入侵以色列后，澳大利亚紧张局势加剧，澳大利亚警方正在考虑近二十年来首次对周日亲巴勒斯坦集会的参加者行使特别拦截搜查权。</p><p>新南威尔士州警方周五表示，他们已就自 2005 年种族骚乱以来未使用的特殊权力寻求法律建议，该权力将允许警方在没有理由的情况下搜查并询问参加悉尼亲巴勒斯坦抗议活动的人的身份。</p><p>代理专员戴夫·哈德森在新闻发布会上说：“如果他们不这样做，那就是犯罪，这些都是非凡的权力。”</p><p>警方预计将有四百多人参加悉尼海德公园的抗议活动。</p><p>计划中的示威活动<a href="https://www.reuters.com/world/police-investigate-pro-palestinian-protest-sydney-opera-house-over-alleged-anti-2023-10-10/">引发了全国范围的辩论</a>，此前该组织周一集会的视频显示人们高呼“用毒气杀死犹太人”。组织者声称，一群“卑鄙”的反犹太分子参加了活动，但被告知离开。</p><p>抗议组织者悉尼巴勒斯坦行动组织表示，周日的集会将在没有警方授权的情况下进行，并在各政治派别的政客呼吁取消集会后捍卫了示威的权利。</p><p>由于担心以色列与哈马斯的冲突可能引发国内暴力，发达国家正在遏制亲巴勒斯坦的抗议活动。法国周四<a href="https://www.reuters.com/world/europe/france-bans-pro-palestinian-protests-citing-risk-disturbances-public-order-2023-10-12/">禁止支持巴勒斯坦的抗议活动，</a>称这些抗议活动可能“对公共秩序造成干扰”。</p><p>德国<a href="https://www.reuters.com/world/germany-bans-pro-palestinian-group-samidoun-2023-10-12/">禁止了一个亲巴勒斯坦组织</a>，因为该组织在 Instagram 上发布了活动人士分发糖果庆祝哈马斯袭击的照片。</p><p>澳大利亚情报负责人周四就<a href="https://www.reuters.com/world/australia-intelligence-chief-warns-potential-violence-home-middle-east-tensions-2023-10-12/">机会主义暴力的可能性</a>发出警告，并呼吁人们淡化可能加剧社区紧张局势的言论。</p><span>刘易斯·杰克逊报道；斯蒂芬·科茨编辑</span>]]>;</description><pubDate> Fri, 13 Oct 2023 01:47:26 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> LRYXNCLTABMBXKBOE3N47JG5KU</guid><link/> https://www.reuters.com/world/asia-pacific/australian-police-consider-special-search-powers-ahead-pro-palestinian-protest-2023-10-13/<author><![CDATA[Lewis Jackson]]></author><category>以色列</category><category>巴勒斯坦人/抗议</category><category>澳大利亚（电视） </category></item><item><title><![CDATA[Founding Isley Brothers band member, Rudolph Isley, has died]]></title><description><![CDATA[<p>鲁道夫·艾斯利 (Rudolph Isley) 是一位歌手、作曲家，也是颇具影响力的节奏布鲁斯乐队艾斯利兄弟 (Isley Brothers) 的创始成员，其热门歌曲包括《Shout》、《Fight the Power》和《That Lady》，周三在芝加哥家中去世，享年 84 岁，多家媒体报道。</p><p>周四，艾斯利兄弟公关人员、媒体发布了一份声明，他的弟弟罗纳德·艾斯利 (Ronald Isley) 表示：“无法用语言来表达我对兄弟的感情和爱。我们的家人会想念他。但我知道他在一个更好的地方。”包括《华盛顿邮报》报道。</p><p>死因并未透露。</p><p>鲁道夫·艾斯利原籍辛辛那提，开始与他的兄弟罗纳德、奥凯利和弟弟弗农一起在教堂唱歌，弗农在青少年时期死于交通事故。后来的成员包括马文和厄尼兄弟以及姐夫克里斯·贾斯珀。</p><p>鲁道夫·艾斯利 (Rudolph Isley) 在为乐队演唱和声并有时担任主唱的同时，还与他人共同创作了歌曲，其中包括他们 1959 年的突破性热门歌曲“Shout”，这是一首福音风格的呼唤和回应歌曲，其歌词是“你知道你让我想要喊！”</p><p>乐队的其他热门歌曲包括后来由披头士乐队翻唱的《Twist and Shout》，以及由歌手罗德·斯图尔特翻唱的《This Old Heart of Mine (Is Weak for You)》。</p><p>鲁道夫·艾斯利 (Rudolph Isley) 在 20 世纪 80 年代末离开乐队，成为一名基督教牧师，但有时仍与乐队一起唱歌。</p><p> 1992年，他入选摇滚名人堂。</p><p>乐队在 Facebook 上的粉丝页面上发表了他家人的声明来纪念他的去世。</p><p>声明中写道：“天堂又多了一位天使……我们知道他在一个更好的地方。永远在我们心中。”</p> <span>Rich McKay 亚特兰大报道；克里斯蒂安·施莫林格编辑</span>]]>;</description><pubDate> Fri, 13 Oct 2023 01:35:50 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> QMPJQSRLDRPZBOYH5MOD2H3PYU</guid><link/> https://www.reuters.com/world/us/founding-isley-brothers-band-member-rudolph-isley-has-died-2023-10-13/<author><![CDATA[Rich Mckay]]></author><category>人们</category><category>鲁道夫</category><category>艾斯利/讣告</category></item><item><title><![CDATA[North Korea denies its weapons used by Hamas against Israel]]></title><description><![CDATA[<p>朝鲜周五否认哈马斯在袭击以色列时使用了其武器，称一些媒体报道中的说法是华盛顿试图将冲突的责任从朝鲜身上转移到第三国。</p><p>自由亚洲电台本周援引军事专家的话说，哈马斯武装分子可能正在使用朝鲜武器，并称巴勒斯坦武装分子的镜头显示了疑似来自朝鲜的火箭发射器。</p><p>美国政府旗下的美国之音也援引一名情报专家的话说，哈马斯使用的一些武器可能来自朝鲜。</p><p>朝鲜官方通讯社朝中社表示，“美国政府的爬行动物新闻机构和准专家正在散布毫无根据的虚假谣言，称‘朝鲜武器’似乎被用来袭击以色列。”</p><p>其无非是将其错误霸权政策造成的中东危机归咎于第三国，从而逃避国际社会对邪恶帝国的批评。</p><p>美国国家安全委员会发言人约翰·柯比周四表示，他无法证实有关哈马斯使用火箭弹来源的报道。</p><p>柯比补充说，美国在包括朝鲜半岛在内的世界其他地区的安全战略不会受到以色列-哈马斯危机的影响。</p><p>朝鲜官方媒体本周早些时候<a href="https://www.reuters.com/world/north-korea-blames-israel-causing-bloodshed-gaza-2023-10-10/">指责</a>以色列造成加沙流血事件。</p><p>朝鲜经常指责美国将朝鲜半岛推向<a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-korea-denounces-us-carriers-arrival-south-2023-10-12/">核战争</a>的边缘。</p><p>朝中社称，以色列冲突已成为美国继乌克兰危机之外的又一“巨大战略负担”，并显示出美国霸权战略及其成为全球唯一超级大国的目标的局限性。</p><p>最新的巴以冲突始于上周末哈马斯的突然<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/now-is-time-war-says-israels-military-chief-2023-10-12/">袭击</a>，这是以色列历史上巴勒斯坦武装分子造成的最致命的袭击。</p><span>杰克·金报道；迈克尔·佩里编辑</span>]]>;</description><pubDate> Fri, 13 Oct 2023 01:33:22 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> DREQCHNW3NKH3HMOMGFIDA4CLA</guid><link/> https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-korea-denies-its-weapons-used-by-hamas-against-israel-2023-10-13/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>以色列</category><category>巴勒斯坦/朝鲜</category></item><item><title><![CDATA[Explainer: New Zealand election on Saturday: What you need to know]]></title><description><![CDATA[<p>周六是新西兰全国大选投票的最后一天，工党寻求第三次连任，中右翼国家党希望在联盟伙伴的帮助下重返政府。</p><p>提前投票于 10 月 2 日开始。这种投票在新西兰<a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/new-zealanders-start-voting-oct-14-general-election-2023-10-01/">很受欢迎</a>，在 2020 年最后一次选举之前，投票率为 68%。投票于新西兰夏令时间周六晚上 7 点（格林威治标准时间 0600）结束。</p><p>国家党看起来可能会在选举中赢得<a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/kingmakers-rise-ahead-close-run-new-zealand-election-2023-10-03/">最大比例</a>的选票，但民意调查显示，它需要至少一个、甚至两个小党才能组建政府。</p><p>新西兰选举投票不是强制性的，但合格选民的参与率通常高于 80%。</p><h 1="">新西兰议会的结构是怎样的？</h><p>通常情况下，地方选区有72个席位，然后按照各政党总公众选票的比例分配48个席位给政党选出的候选人，称为“名单成员”。一个政党需要 61 个席位才能获得多数席位。</p><p>选区候选人的死亡意味着将分配额外的名单席位。补选将于11月25日举行，届时议会席位总数将为121个。</p><h 1="">政府是如何组建的？</h><p>在新西兰的混合成员比例制度下， <a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/why-new-zealands-electoral-system-favours-coalitions-2023-09-14/">单一政党组建政府的情况非常罕见</a>，尽管工党在杰辛达·阿德恩 (Jacinda Ardern) 的领导下于 2020 年就这样做了。</p><p>如果没有多数获胜者，主要政党将在选举后开始谈判，可以与小党组成联盟或供应和信任协议。得票最多的政党不一定会获胜，谈判可能需要数天或数周的时间。</p><p>根据联合协议，各方同意共同执政。供应和信任协议意味着他们同意支持主要政党，但仅限于不信任投票等重要事务。合作协议也是可能的，即政府同意与另一方合作，即使不需要另一方的支持。</p><p>小党的部长职位可能会争夺，如果不能形成多数，则需要进行第二次选举。</p><h 1="">可能的情况有哪些？</h><p>正式结果将于 11 月 3 日公布，其中包括海外投票。从历史上看，这稍微改变了政府的组成，各方可能会等到这些结果出来后再敲定协议。</p><p> 2017年，新西兰优先党在选举后近一个月才宣布支持工党-绿党联盟。拥有更多席位的国家党转而反对。</p><p>这次的民意调查显示，由温斯顿·彼得斯领导的新西兰优先党将保持权力平衡。</p><p>尽管工党和新西兰优先党都公开排除对方作为潜在联盟伙伴的可能性，但分析人士对这些声明能否坚持下去缺乏信心。</p><p>右翼行动党表示将支持国家党，但可能希望<a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/kingmakers-rise-ahead-close-run-new-zealand-election-2023-10-03/">通过谈判将其政策</a>纳入政府议程，包括削减开支。</p><h 1="">有哪些关键的选举问题？</h><p>物价上涨和政府债务一直是<a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/new-zealands-economy-poses-challenge-election-victor-2023-10-11/">热门话题</a>。该国的经常账户赤字已飙升至评级机构担忧的水平，自2019年以来预算出现赤字，租金创历史新高，房价难以承受，劳动力市场失去活力，经济在衰退边缘摇摇欲坠。</p><p>随着右翼政党面临<a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/race-issues-emerge-new-zealands-election-2023-10-03/">煽动种族分裂</a>的指控，种族以及与土著毛利人的关系已成为问题。该国出现了针对共同治理的抗议活动，这是一项长期存在的政策，由于担心毛利人会接管该国，该政策已被用作替代政策。</p><p>气候变化是一个问题。工党和国家党都支持到 2050 年实现温室气体净零排放的法律。然而， <a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/new-zealand-farmers-set-right-wing-protest-vote-over-climate-change-policies-2023-09-27/">农村部门</a>及其如何影响排放目标更具争议性。在绵羊和牛肉农场种植林业受到阻碍。国家党承诺将农业排放定价推迟到 2030 年。工党计划从 2025 年开始对农业排放征税。</p><p>几十年来， <a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/new-zealand-defence-security-become-election-issues-amid-chinas-pacific-push-2023-08-10/">外交和国防政策</a>首次成为人们关注的焦点，民意调查显示公众对安全环境的担忧，而主要政党都在努力应对如何应对自信的中国。两党表示，外交政策基本上是两党一致的。新政府面临的最大挑战之一是如何为<a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/new-zealand-election-winner-will-face-defence-spending-decisions-2023-10-11/">陷入困境的军队提供资金</a>。</p><span>露西·克莱默 (Lucy Craymer) 惠灵顿报道；杰米·弗里德编辑</span>]]>;</description><pubDate> Fri, 13 Oct 2023 01:23:40 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> AO3PQW3TMRO5FK6RDBEINP5TLI</guid><link/> https://www.reuters.com/world/new-zealand-election-saturday-what-you-need-know-2023-10-13/<author><![CDATA[Lucy Craymer]]></author><category>新西兰</category><category>选举/（解释者） </category></item><item><title><![CDATA[The two Chrises vying for role of New Zealand prime minister]]></title><description><![CDATA[<p>新西兰大选变成了两位克里斯的较量。根据最近的民意调查，新西兰现任总理兼工党领袖克里斯·希普金斯(Chris Hipkins)看起来很可能会输给国家党领袖克里斯托弗·卢克森(Christopher Luxon)。</p><p>但在新西兰的<a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/why-new-zealands-electoral-system-favours-coalitions-2023-09-14/">混合成员比例</a>选举制度下，意外是有可能发生的。</p><p>以下是有关 Hipkins 和 Luxon 的一些详细信息。</p><h 1="">克里斯托弗·卢克森</h><p>* 53 岁，前航空公司高管，两个孩子的父亲。</p><p> * 2020年才进入议会，并于2021年11月接任国家党领袖和反对党领袖。</p><p> * 在新西兰接受教育，但大部分时间在国外度过，在澳大利亚、北美和英国为全球消费品公司联合利华<a href="https://www.reuters.com/markets/companies/ULVR.L" target="_blank">(ULVR.L)</a>工作。</p><p> * 2012年返回新西兰运营新西兰航空<a href="https://www.reuters.com/markets/companies/AIR.NZ" target="_blank">（AIR.NZ）</a> 。</p><p> * 在一个很大程度上世俗的国家，他捍卫了自己的基督教信仰和反堕胎立场。致力于堕胎法改革，使堕胎于 2020 年合法化。</p><p> * 一位百万富翁，在全国各地拥有多处住宅。</p><h 1="">克里斯·希金斯</h><p>* 45 岁的职业政治家和两个孩子的父亲</p><p>* 1 月份<a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/new-zealand-pm-ardern-says-will-not-seek-re-election-2023-01-19/">杰辛达·阿德恩 (Jacinda Ardern)</a>下台后接任总理和工党领袖。</p><p> * 2008 年当选议会议员，在政府应对疫情方面成为家喻户晓的人物。</p><p> * 因处理一些严格的新冠疫情措施（包括长期封锁）而受到批评。</p><p> * 绰号“Chippy”，他以幽默感而闻名议会。</p><p> * 户外运动爱好者和热衷骑自行车的人。</p><span>露西·克莱默报道；斯蒂芬·科茨编辑</span>]]>;</description><pubDate> Fri, 13 Oct 2023 01:19:41 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> HGHRSI5PPNLMXHO4ZP4D6NBALA</guid><link/> https://www.reuters.com/world/two-chrises-vying-role-new-zealand-prime-minister-2023-10-13/<author><![CDATA[Lucy Craymer]]></author><category>新西兰</category><category>选举/（资料箱） </category></item><item><title><![CDATA['Kindness costs nothing', says Australian PM in final plea ahead of Indigenous referendum]]></title><description><![CDATA[<p>澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞在周六的全民公投中最后请求投票支持在宪法中承认原住民，因为民意调查显示投票注定会失败。</p><p>澳大利亚人必须对是否同意修改已有 122 年历史的宪法以承认原住民和托雷斯海峡岛民并建立一个名为“议会之声”的原住民机构的问题投“是”或“否”票，该机构可以就原住民问题向政府提供建议。</p><p>大约 500 万澳大利亚人已经在早期投票中心、海外以及通过邮寄投票进行了投票。周四公布的最新民意调查预测，“反对”阵营以 56% 的优势领先“赞成”阵营的 38%，其中约 6% 的人尚未做出决定。</p><p>阿尔巴内斯周五在阿德莱德举行的新闻发布会上发表讲话时表示，“善良不需要任何代价”</p><p>他说：“在这个时候，澳大利亚人有机会展示我在澳大利亚性格中看到的慷慨精神，在最糟糕的时候，我们总是看到澳大利亚性格中最好的一面。”</p><p>澳大利亚原住民公民约占该国 2600 万人口的 3.8%，他们在这片土地上居住了约 6 万年，但宪法并未提及，而且在大多数社会经济指标上都低于全国平均水平。</p><p> 1967 年，将原住民算作澳大利亚人口一部分的全民公投取得了巨大成功，获得了两党的政治支持。 2023 年公投尚未获得一致的政治支持，主要保守党派领导人都力争投“反对票”。</p><p>澳大利亚的公投很难通过，自 1901 年建国以来，44 次公投中只有 8 次获得批准。宪法修改需要全国范围内的多数票，并且需要在六个州中的至少四个州获得多数票。</p><p>这次公投是选民拒绝 1999 年成立共和国提案以来的首次公投，但在过去几个月里，支持率有所下降。支持者认为，《声音》将为澳大利亚原住民带来进步，而一些反对者则表示，将一个群体纳入宪法会引起分裂。</p><p>周五，数千名“是”志愿者被部署在全国各地，与尚未下定决心的澳大利亚人进行接触。</p><p>原住民领袖兼“赞成”活动家诺尔·皮尔森在接受电台采访时表示，“未来 24 小时内将进行大量尚未决定的投票……那时人们会集中注意力。”</p><span>普拉文·梅农 (Praveen Menon) 报道；迈克尔·佩里编辑</span>]]>;</description><pubDate> Fri, 13 Oct 2023 01:15:51 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> ULQVJDJFWJILHCHYIMHCOWQUSY</guid><link/> https://www.reuters.com/world/kindness-costs-nothing-says-australian-pm-final-plea-ahead-indigenous-referendum-2023-10-13/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>澳大利亚</category><category>原住民/（电视） </category></item><item><title><![CDATA[US colleges become flashpoints for protests on both sides of Israel-Hamas war]]></title><description><![CDATA[<p>周四，在哥伦比亚大学，两群数百名学生在支持以色列和支持巴勒斯坦的示威活动中紧张对峙，而大学官员则出于安全考虑，封锁了公众进入纽约市校园的通道。</p><p>巴勒斯坦人的支持者，其中许多人戴着口罩来隐藏自己的身份，他们在图书馆附近的草地上举着标语，上面写着“自由巴勒斯坦”和“生存就是抵抗”。大约100英尺（30米）外，支持以色列的学生默默地举着海报，海报上画着被哈马斯劫持的以色列人质的面孔。</p><p>巴勒斯坦武装组织哈马斯周末袭击以色列后，以色列<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/now-is-time-war-says-israels-military-chief-2023-10-12/">对哈马斯控制的加沙地带进行炮击和围攻</a>，并计划进行地面入侵。据公共广播公司 Kan 报道，以色列死亡人数已升至 1,300 多人。加沙当局称，有 1,500 多名巴勒斯坦人被杀。</p><p>在冲突日益加剧的情况下，美国一些大学校园中持不同观点的学生之间的紧张关系已经达到白热化。</p><p>支持巴勒斯坦人的学生团体的声明激起了犹太人的愤怒和恐惧，在某些情况下，还引发了政府官员和企业更广泛的谴责。有报道称，亲以色列和亲巴勒斯坦的学生都遭到骚扰和袭击，这加深了悲痛，并使各种政治派别的学生保持高度警惕。</p><p> “犹太学生很害怕，”20 岁的物理专业学生戴维·希达里 (David Hidary) 说，他肩上披着以色列国旗参加了哥伦比亚大学的抗议活动。</p><p>哥伦比亚大学的一些反抗议者对亲巴勒斯坦组织愤怒地大喊，这表明紧张局势。在为巴勒斯坦受害者默哀时，一名反对派抗议者大声喊道，他们应该纪念被哈马斯杀害的儿童。</p><p>亲巴勒斯坦集会上的几位蒙面发言者拒绝透露自己的全名，其中一人表示，他们在校园里感觉不够安全，无法透露自己的身份。许多人指责该大学没有对巴勒斯坦学生和加沙人民表示更多支持。</p><p>未来几天，校园气氛可能只会变得更加紧张。以色列<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/biden-warns-iran-over-gaza-israel-forms-emergency-war-cabinet-2023-10-11/">发誓要消灭</a>哈马斯，以报复巴勒斯坦武装分子发动的以色列历史上最致命的袭击。</p><p>与此同时，大学管理人员正在努力解决如何确保校园安全并谴责中东的暴力事件，而又不会太深地卷入影响犹太和巴勒斯坦学生个人的激烈政治和历史争端。</p><h 1=""> “抵抗日”来临</h><p>周一<a href="https://www.reuters.com/world/us/pro-palestinian-letter-harvard-students-provokes-alumni-outrage-2023-10-10/">哈佛大学</a>发生的一场争议是最先登上头条新闻的争议之一。著名校友痛斥学生团体联合声明，称以色列对这场战争“负全部责任”。大学校长后来澄清说，这些团体并不代表学校的立场。</p><p>据《哈佛深红报》报道，周二，涉嫌涉案学生的姓名和个人信息被发布到网上，周三，一辆显示该信息的广告牌卡车在校园内行驶。该报称，一些对这封亲巴勒斯坦信件的批评者谴责了对学生的恐吓行为。</p><p>周四，全国性组织“巴勒斯坦正义学生会”(SJP) 宣布“抵抗日”，并在北美各大学的 200 个分会举行示威活动，校园内再次引发紧张局势。</p><p>该国家组织主张巴勒斯坦独立，并在其网站上表示，它提倡“基于自由、团结、平等、安全和历史正义的议程”，并称哈马斯 10 月 7 日的袭击是“巴勒斯坦人的历史性胜利”。反抗。”</p><p>反诽谤联盟是一个反对反犹太主义的非营利组织，它给大学校长写了一封信，警告巴勒斯坦正义学生组织在其计划的行动日“将其重新包装为正当的‘抵抗’行为，从而纵容哈马斯的恐怖主义”。</p><p>亚利桑那大学图森分校 SJP 周四取消了一次抗议活动，理由是学校校长称这次集会“与我们大学的价值观背道而驰”，引发安全担忧。</p><p>加州大学洛杉矶分校 SJP 分会的数十名学生周四举行了支持巴勒斯坦的游行，尽管该组织有报道称其学生成员在过去几天里遭到骚扰和袭击，包括在反抗议亲以色列集会时遭到骚扰和袭击。 。</p><p>在华盛顿特区的乔治敦大学，SJP 分会选择在周四晚上举办守夜活动，但拒绝允许媒体进入，“因为全国各地针对巴勒斯坦、阿拉伯、穆斯林和反犹太复国主义学生的骚扰和暴力威胁有所增加”。</p><span>华盛顿的 Gabriella Borter、纽约的 Joseph Axe 和新墨西哥州陶斯的 Andrew Hay 报道；加布里埃拉·博特 (Gabriella Borter) 撰写；保罗·托马什和辛西娅·奥斯特曼编辑</span>]]>;</description><pubDate> Fri, 13 Oct 2023 01:01:34 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> ROJ4RVS6L5NNZIGBX4PWLE23WA</guid><link/> https://www.reuters.com/world/us/us-colleges-become-flashpoints-protests-both-sides-israel-hamas-war-2023-10-13/<author><![CDATA[Joseph Ax, Gabriella Borter]]></author><category>以色列</category><category>巴勒斯坦/美国</category><category>大学（PIX、电视） </category></item><item><title><![CDATA[U.S. law enforcement steps up security ahead of expected Mideast protests]]></title><description><![CDATA[<p>在预计周五举行的全球亲巴勒斯坦抗议活动之前，美国执法机构已升级安全措施，以保护犹太和穆斯林社区，但敦促公众继续日常生活。</p><p>美国人口最多的两个城市纽约和洛杉矶的警方表示，他们将加强巡逻，特别是在犹太教堂和犹太社区中心周围，但当局坚称他们不知道任何具体或可信的威胁。</p><p>纽约州州长凯西·霍赫尔在周四的新闻发布会上表示：“没有理由感到害怕。没有人应该觉得自己必须改变自己的正常生活。”</p><p>纽约市负责情报和反恐事务的副警察局长丽贝卡·韦纳 (Rebecca Weiner) 表示：“从远处灌输恐惧是很容易的，作为一个城市，我们不会上当。”</p><p>纽约市市长埃里克·亚当斯表示，他的办公室已指示市警察“向学校和礼拜堂提供更多资源，以确保它们的安全，并确保我们的城市仍然是一个和平的地方。”</p><p>亚当斯说，犹太人和穆斯林社区都部署了额外的警察巡逻队。</p><p>周六，来自加沙地带的哈马斯枪手在以色列南部部分地区横行，造成以色列历史上最致命的巴勒斯坦袭击，这加剧了美国的安全担忧，特别是对可能爆发的反犹太暴力事件的担忧。数百名以色列人被杀，数十人被俘。</p><p>据当地卫生官员称，以色列武装部队对加沙进行猛烈空袭，造成至少 950 人死亡，5000 人受伤。</p><p>哈马斯前领导人哈立德·梅沙尔周五呼吁穆斯林世界举行抗议活动，支持巴勒斯坦人，这一信息在社交媒体上被放大，呼吁代表加沙人民进行一天的抵抗。</p><p>纽约市官员表示，他们正在准备周五在时代广场举行至少一场大型示威活动。</p><p>在全国范围内，洛杉矶警察局发表声明称，“在这个难以想象的时期”，其警官将在犹太和穆斯林社区中表现得更高。</p><p>至少一个阿拉伯裔美国倡导团体指出，美国执法部门对穆斯林群体采取的态度比对犹太人更为敌对。</p><p>阿拉伯裔美国人反歧视委员会周四表示，联邦调查局特工走访了不同州的一些清真寺以及有巴勒斯坦血统的美国居民，称这是“令人不安的趋势”。</p><p>该组织的全国执行主任阿贝德·阿尤布 (Abed Ayoub) 在 X（以前称为 Twitter）上表示：“我们今天接到多个电话，涉及 ICE 拘留和/或 FBI 探访的巴勒斯坦国民。”</p><p>佛罗里达州劳德代尔堡一所大型犹太走读学校布劳瑟·迈蒙尼德学院 (Brauser Maimonides Academy) 的校长约尼·费恩 (Rabbi Yoni Fein) 拉比表示，鉴于周五将出现全球抗议活动，“行动的更高警报肯定已经到位”。</p><p>但费恩表示，学校正在努力让学生们放心，他们是安全的，并能继续自己的生活。</p><p>费恩并没有屈服于犹太社区所面临的日益加剧的焦虑，他说，学院向学生及其家人传达的信息是让他们放心，“他们的家是安全的，他们的学校是安全的，他们信任的成年人正在保护他们”安全的。”</p><span>丹·惠特科姆和史蒂夫·戈尔曼在洛杉矶报道。卡尼什卡·辛格 (Kanishka Singh) 在华盛顿的补充报道；史蒂夫戈尔曼撰写；林肯·盛宴编辑。</span> ]]>;</description><pubDate> Fri, 13 Oct 2023 00:50:50 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> K5CDVCULQNKDFDLRINGP2USB5I</guid><link/> https://www.reuters.com/world/us/us-law-enforcement-steps-up-security-ahead-expected-mideast-protests-2023-10-13/<author><![CDATA[Dan Whitcomb, Steve Gorman]]></author><category>以色列</category><category>巴勒斯坦人/示威活动 (PIX) </category></item><item><title><![CDATA[Striking actors vow resolve, studios balk at latest demands]]></title><description><![CDATA[<p>由于制片厂拒绝了工会提出的与流媒体电视订户数量挂钩的奖金要求，好莱坞明星们周四誓言将坚定不移地争取更高的薪酬和其他收益。</p><p>华特迪士尼<a href="https://www.reuters.com/markets/companies/DIS.N" target="_blank">(DIS.N)</a> 、Netflix <a href="https://www.reuters.com/markets/companies/NFLX.O" target="_blank">(NFLX.O)</a>和其他媒体公司的谈判代表周三晚间表示，在审查了美国演员工会 (SAG-AFTRA) 演员工会的最新提议后，他们将暂停谈判。此举让与电影和电视编剧达成协议后迅速解决问题的希望破灭。</p><p>周四，演员们在纠察线上表示，他们对谈判破裂感到失望，但将继续推动加薪、人工智能保护和其他工作场所改善。</p><p>美国演员工会和美国电视交易协会 (SAG-AFTRA) 谈判委员会成员贾森·乔治 (Jason George) 在 Netflix 外表示：“电影中，英雄被击倒，你以为他们已经出局了。” “这就是你加倍努力并最终赢得胜利的部分。”</p><p>代表 16 万名演员和其他媒体专业人士的 SAG-AFTRA 成员自 7 月以来一直对电影和电视工作室进行罢工。在美国作家协会（WGA）结束了长达五个月的停工后，工会上周恢复了与制片厂的谈判。</p><p>双方对于演员希望从流媒体服务上的节目和电影的成功中受益的愿望存在分歧，例如演员在数十年的广播电视和重播中获得的剩余收益。 SAG-AFTRA 最初要求演员获得一部分流媒体收入，但后来将提议改为按订阅者发放奖金。</p><p> Netflix 联席首席执行官特德·萨兰多斯 (Ted Sarandos) 与其他媒体首席执行官一起参加了谈判，他表示 SAG-AFTRA 已于周三晚上首次提出按订阅者“征税”。</p><p>萨兰多斯在周四的彭博屏幕时间会议上表示：“我们只是觉得这是一座太过遥远的桥梁。”</p><p>代表 Netflix 和其他电影公司进行谈判的电影电视制片人联盟 (AMPTP) 表示，这笔奖金每年将花费 8 亿美元，在财务上“难以维持”。</p><p> SAG-AFTRA 反驳称，电影公司夸大了其提案的成本。谈判代表邓肯·克拉布特里-爱尔兰 (Duncan Crabtree-Ireland) 表示，成本约为 5 亿美元，工会认为其提供的让步更接近制片厂的要求。</p><p>克拉布特里-爱尔兰表示，“我真的希望这可能只是谈判中的一些小插曲”。 “我真的希望首席执行官团队能够保持冷静的头脑，并尽快与他们讨价还价。”</p><p>演员米歇尔·博伊德表示，她对达成协议仍持乐观态度，并受到周四参加纠察的人群的鼓舞。</p><p> “今天的投票率非常高，我认为向工作室展示我们不会离开，也不会退出，这真的很好，”她说。</p><p>双方还就人工智能在屏幕上的使用展开争论。演员们担心他们会被数字复制品取代。制片厂表示，他们提供了保证，未经同意和补偿，不会这样做。</p><p> “我们只是想要保护，这样他们就不能永远使用我们的脸，并继续永远从我的脸上赚钱，而不必再付钱给我，”演员大卫斯坦布拉说。</p> <span>Omar Younis、Lisa Richwine 和 Dawn Chmielewski 洛杉矶报道；玛丽·米利肯和格里·多伊尔编辑</span>]]>;</description><pubDate> Fri, 13 Oct 2023 00:47:03 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> DYVYV4BGHBKUVAQ77AT5QX35TM</guid><link/> https://www.reuters.com/business/media-telecom/striking-actors-vow-resolve-studios-balk-latest-demands-2023-10-13/<author><![CDATA[Omar Younis, Lisa Richwine]]></author><category>电视</category><category>演员/罢工（PIX、电视） </category></item><item><title><![CDATA[Human Rights Watch says Israel used white phosphorous in Gaza, Lebanon]]></title><description><![CDATA[<p>人权观察周四指责以色列在加沙和黎巴嫩的军事行动中使用白磷弹药，称使用此类武器使平民面临严重和长期伤害的风险。</p><p>当被要求对这些指控发表评论时，以色列军方表示，“目前不知道加沙地带使用了含有白磷的武器”。它没有对人权监督机构关于在黎巴嫩使用这些设备的指控发表评论。</p><p>以色列<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israels-gaza-bombardment-fills-cemeteries-living-flee-homes-2023-10-12/">一直在轰炸加沙</a>，以报复哈马斯在以色列南部城镇的暴行，该事件本周造成至少 1,300 人死亡。至少 1,500 名巴勒斯坦人被杀。以色列还与黎巴嫩真主党组织针锋相对。</p><p>人权观察表示，它核实了10月10日在黎巴嫩和10月11日在加沙拍摄的视频，显示“加沙城港口和以色列-黎巴嫩边境沿线的两个农村地区上空多次发射白磷弹”。</p><p>它提供了社交媒体上发布的两段视频的链接，称这些视频显示“正在使用 155 毫米白磷炮弹，显然是作为烟幕弹、标记或信号”。据称，这两幅作品都展示了以色列和黎巴嫩边境附近的场景。</p><p>该组织没有提供显示其据称在加沙使用的视频链接。巴勒斯坦电视频道最近几天播放的视频显示，加沙上空弥漫着细细的白烟，他们说这是由此类弹药造成的。</p><p>路透社无法独立核实该权利组织的账户。</p><p>以色列军方于 2013 年表示，将逐步淘汰 2008 年至 2009 年加沙攻势中使用的白磷烟幕弹药，该行动引起了多个权利组织的战争罪指控。</p><p>军方当时没有透露是否也会审查武器化白磷的使用，这种武器的目的是焚烧敌方阵地。</p><p>白磷弹药可以合法地在战场上使用，以制造烟幕、产生照明、标记目标或燃烧掩体和建筑物。</p><p>由于其用途合法，国际公约并未禁止白磷作为化学武器，但它会造成严重烧伤并引发火灾。</p><p>根据《禁止使用某些常规武器公约》第三号议定书，白磷被视为燃烧武器。该议定书禁止对平民中的军事目标使用燃烧武器，但以色列尚未签署该议定书，也不受其约束。</p><span>艾米丽·罗斯和拉米·阿尤布的报道；黛安·克拉夫特编辑</span>]]>;</description><pubDate> Thu, 12 Oct 2023 23:29:58 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> RDZ7UKR7ZBII7IHJWNB2KMJY5A</guid><link/> https://www.reuters.com/world/middle-east/ human-rights-watch-says-israel-used-white-磷-gaza-lebanon-2023-10-12/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>以色列</category><category>巴勒斯坦/白磷</category></item><item><title><![CDATA[Israeli cyber security professionals band together amid Gaza war]]></title><description><![CDATA[<p>根据路透社分享的一张屏幕截图，当以色列孩子们通过 Zoom 听老师讲课时，屏幕上出现了一名穿着迷彩服的持枪男子的图像。在另一个案例中，一段视频显示以色列中部城市霍隆的一个广告牌上显示火箭和燃烧的以色列国旗的图像。</p><p>志愿者表示，在加沙战争引发的<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hacktivists-stoke-israel-gaza-conflict-online-2023-10-11/">黑客活动激增</a>之际，以色列信息安全专业人士正在联合起来，为以色列公司提供免费的网络安全服务。</p><p>路透社无法独立核实学校事件。该截图由网络安全公司 Sepio 首席执行官 Yossi Appleboum 提供。阿普尔博姆说，他通过与孩子们的家人直接联系的人收到了屏幕截图。</p><p> Zoom 没有立即回复寻求置评的消息。</p><p>被黑广告牌的视频首先于周四上午发布到 Telegram 消息服务上。总部位于以色列的网络安全公司 Check Point <a href="https://www.reuters.com/markets/companies/CHKP.O" target="_blank">(CHKP.O)</a>表示，该广告牌是至少两块此类公共显示屏之一，遭到“亲哈马斯和反以色列内容”的黑客攻击。路透社证实该视频的位置为霍隆。</p><p>与整个国家一样，以色列的科技产业也在不断变化，许多专业人士被<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israels-reservists-drop-everything-rush-home-following-hamas-bloodshed-2023-10-12/">征召入伍</a>。这种转变为恶作剧留下了新的机会。</p><p>一群声称支持巴勒斯坦人民的黑客活动分子试图进行一系列入侵和破坏活动。网站被关闭，黑客偶尔会窃取被盗数据，但迄今为止造成的损失并不大。</p><p>以色列 IT 专家 Ohad Zaidenberg 正在带领一群志愿者帮助受到积极攻击的以色列公司。</p><p> “以色列网络社区规模庞大，而且动员既有效又感人，”他说。</p><p>以色列网络安全公司 Profero 首席执行官奥姆里·塞格夫·莫亚尔 (Omri Segev Moyal) 表示，志愿者的组织者正在与成员对哈马斯采取私刑行动划清界限。</p><p>莫亚尔运营着一个深受以色列网络安全专业人士欢迎的 Facebook 群组，他表示，他已经删除了几条呼吁针对巴勒斯坦组织采取数字行动的帖子。他说他可以理解这种冲动——“人们很生气”——但他相信私刑行动会适得其反。</p><p>莫亚尔表示，其中一名失踪者的家人已联系 Profero，要求侵入受害者的 iCloud 和手机以找到他们。</p><p> “我们拒绝了，”他说。 “我们认为这实际上会对受害者造成伤害。”</p><span>拉斐尔·萨特和克里斯托弗·宾在华盛顿以及詹姆斯·皮尔森在伦敦的报道；丽莎·舒梅克编辑</span>]]>;</description><pubDate> Thu, 12 Oct 2023 23:22:54 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> TGKPWZDU7ZMINIEOYVX2UIX5EI</guid><link/> https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-cyber-security-professionals-band-together-amid-gaza-war-2023-10-12/<author><![CDATA[Christopher Bing, Raphael Satter, James Pearson]]></author><category>以色列</category><category>巴勒斯坦人/网络 (PIX) </category></item><item><title><![CDATA[Officer Roedema found guilty of criminally negligent homicide in death of Elijah McClain]]></title><description><![CDATA[<p>周四，科罗拉多州的一个陪审团裁定，警官兰迪·罗德玛 (Randy Roedema) 在 2019 年杀害年轻黑人伊利亚·麦克莱恩 (Elijah McClain) 时犯有过失杀人罪。</p><p>奥罗拉警官兰迪·罗德玛（Randy Roedema）和杰森·罗森布拉特（Jason Rosenblatt）在麦克莱恩之死的三项审判中的第一项受审。总之，三名警察和两名护理人员因麦克莱恩的死亡而受到指控。</p><p>检察官在整个审判过程中辩称，警察在阻止麦克莱恩时对他进行了不必要的残酷对待，并向护理人员提供了虚假信息，导致医务人员服用大剂量的氯胺酮。</p><p>辩护律师在审判期间辩称，是氯胺酮杀死了麦克莱恩，护理人员负有全部责任。</p><p> 2022 年 9 月修订后的尸检报告得出结论，麦克莱恩死于“强行约束后服用氯胺酮的并发症”。</p><p> 2019 年 8 月 24 日，一名旁观者拨打 911 报告称，麦克莱恩在丹佛郊区奥罗拉的一家便利店步行回家时行为可疑。安全视频显示，在一个温暖的夜晚，麦克莱恩穿着冬衣，戴着口罩，用耳塞听音乐，边走边轻轻跳舞。</p><p>根据检察官显示的随身摄像机镜头，三名奥罗拉警察赶到并在与麦克莱恩对峙九秒后抓住了他。一场斗争随之而来。视频中没有显示麦克莱恩抓枪，但可以听到一名警官大喊麦克莱恩试图夺取另一名警官的武器。检察官称麦克莱恩没有抢枪。</p><p>警察对麦克莱恩实施“颈动脉”窒息至少两次，并持续 15 分钟，直到医护人员到来。</p><p>这一事件最初没有引起多少关注，但在 2020 年 5 月黑人乔治·弗洛伊德 (George Floyd) 被明尼阿波利斯警方杀害后，该案引起了更多关注。弗洛伊德之死引发了国际社会的愤怒，并引发了针对种族不公正和警察暴行的抗议活动。</p><p>针对两名警官的首次审判于 9 月 20 日开庭。针对第三名警官的过失杀人案预计将于周五开庭。预计两名护理人员将在下个月接受审判。</p><span>布拉德·布鲁克斯在科罗拉多州朗蒙特报道。丹·惠特科姆 (Dan Whitcomb) 在洛杉矶的补充报道；唐娜·布赖森编辑</span>]]>;</description><pubDate> Thu, 12 Oct 2023 22:57:17 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> VMFKBRIMNRPEDN4LFU2GNNJFWQ</guid><link/> https://www.reuters.com/world/us/officer-roedema-found-guilty-criminally-negligent-homicide-death-elijah-mcclain-2023-10-12/<author><![CDATA[Brad Brooks]]></author><category>美国</category><category>种族/科罗拉多州</category></item><item><title><![CDATA['Now is the time for war,' says Israel's military chief]]></title><description><![CDATA[Summary:<ul><li>最新进展：</li><li>布林肯告诉以色列美国将“永远在那里”</li><li>美国誓言伊朗短期内不会获得60亿美元资金</li><li>哈马斯呼吁周五在东耶路撒冷和约旦河西岸举行抗议活动</li><li>美国、欧洲的安全担忧</li></ul><p>以色列军事首长表示，“现在是战争的时候了”，因为以色列在计划进行地面入侵以消灭统治该飞地的巴勒斯坦激进组织哈马斯之前<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-army-confront-resilient-foe-anticipated-gaza-invasion-2023-10-12/">，在加沙地带附近集结了坦克</a>。</p><p>为了为其应对措施争取支持，以色列政府向美国国务卿安东尼·布林肯和北约国防部长展示了<a href="https://www.reuters.com/world/nato-ministers-shown-horrific-video-hamas-attack-2023-10-12/">儿童和平民的图片，</a>他们称哈马斯在以色列周末的暴乱中杀害了儿童和平民。</p><p>布林肯说，他们展示了一个<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/blinken-says-israeli-government-shared-images-hamas-atrocities-2023-10-12/">“布满弹孔”的婴儿、</a>士兵被斩首、年轻人在车里被烧伤的画面。 “这简直是最糟糕的堕落，”他说。 “这确实超出了我们所能理解的范围。”</p><p>以色列誓言要对这次袭击进行报复，这是以色列历史上巴勒斯坦武装分子发动的最致命的一次袭击。</p><p>与世界各地的其他人一样，布林肯敦促以色列表现出克制，但他也<a href="https://www.reuters.com/world/us-secretary-state-blinken-lands-israel-2023-10-12/">重申了美国的支持</a>，并表示：“我们将永远站在你们一边。”</p><p>周五，他将在约旦会见阿卜杜拉国王和以色列占领的约旦河西岸巴勒斯坦权力机构负责人马哈茂德·阿巴斯，这是旨在阻止战争蔓延的中东之行的一部分。</p><p>美国最高外交官布林肯计划访问美国的主要盟友卡塔尔、沙特阿拉伯、埃及和阿拉伯联合酋长国，其中一些国家对伊朗支持的伊斯兰组织哈马斯有影响力。</p><p>以色列军事参谋长赫尔齐·哈勒维中将表示，将从加沙周围的安全失败中吸取教训，导致这次袭击。 “我们将学习、调查，但现在是战争的时候了，”他说。</p><p>美国国防部长劳埃德·奥斯汀表示， <a href="https://www.reuters.com/world/no-us-conditions-security-assistance-israel-austin-says-2023-10-12/">美国军方对以色列的安全援助不设任何条件</a>，并补充说，华盛顿希望以色列军队在对哈马斯发动战争时“做正确的事情”。</p><p>奥斯汀将于周五抵达以色列，并计划会见以色列总理本杰明·内塔尼亚胡。</p><p>哈马斯呼吁巴勒斯坦人周五起来<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-calls-friday-protests-east-jerusalem-west-bank-2023-10-12/">抗议以色列轰炸</a>该飞地，敦促巴勒斯坦人游行到东耶路撒冷的阿克萨清真寺，并在被占领的约旦河西岸与以色列军队发生冲突。</p><h 1="">团结政府清除以色列议会</h><p>以色列议会周四晚批准了<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israels-parliament-approves-national-unity-government-2023-10-12/">内塔尼亚胡的紧急联合政府</a>，其中包括一些中间派反对派议员，以显示该国打击哈马斯的团结决心。</p><p>公共广播公司 Kan 称，以色列死亡人数已上升至 1,300 多人。数十名以色列和外国人质被带回加沙；以色列表示已确认其中 97 人的身份。</p><p>迄今为止，以色列的应对措施是围困拥有 230 万人口的加沙，并发动轰炸摧毁了整个社区。加沙当局称，超过 1,500 名巴勒斯坦人被杀。</p><p>红十字国际委员会（红十字委员会）表示，加沙医院的应急发电机燃料可能在数小时内耗尽，联合国世界粮食计划署（粮食计划署）警告说，粮食和淡水已经严重短缺。</p><p>红十字国际委员会地区主任法布里奇奥·卡尔博尼表示：“局势升级造成的人类苦难令人深恶痛绝，我恳求双方减少平民的痛苦。”</p><p>国际刑事法院表示，它对哈马斯和以色列在加沙地带犯下的<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-attack-would-fall-under-jurisdiction-war-crimes-court-prosecutor-2023-10-12/">潜在战争罪行拥有管辖权</a>。</p><p>华盛顿表示，伊朗<a href="https://www.reuters.com/world/us/us-signals-iran-wont-access-its-6-bln-qatar-any-time-soon-2023-10-12/">不会很快获得</a>上个月作为囚犯交换一部分存放在卡塔尔银行的 60 亿美元伊朗资金。伊朗对袭击事件表示庆祝，但否认与袭击有直接关系。</p><h 1="">安全问题促使采取安全措施</h><p>这场冲突在欧洲引发了一些内乱，巴黎警方<a href="https://www.reuters.com/world/europe/france-bans-pro-palestinian-protests-citing-risk-disturbances-public-order-2023-10-12/">使用催泪瓦斯和高压水枪驱散了一场被禁止的支持巴勒斯坦人民的集会</a>。<a href="https://www.reuters.com/world/jewish-schools-amsterdam-will-close-friday-2023-10-12/">出于安全考虑，阿姆斯特丹和伦敦的一些犹太学校将暂时关闭</a>。</p><p>纽约和洛杉矶的美国执法官员表示，他们周五加强了警力部署，特别是在犹太教堂和犹太社区中心周围，但一些官员试图淡化这一威胁。</p><p>纽约州州长凯西·霍赫尔（Kathy Hochul）表示，家长应该做出“个人选择”，是让孩子离开宗教学校，还是周五晚上不去犹太教堂，以响应亲巴勒斯坦抗议活动的号召。</p><p>阿拉伯倡导组织阿拉伯裔美国人反歧视委员会周四表示，联邦调查局特工走访了不同州的清真寺和有巴勒斯坦血统的美国居民，称这是“令人不安的趋势”。在耶路撒冷，数十名以色列人周四聚集在赫茨尔山军事公墓埋葬死者。</p><p>一名哀悼者说：“当你没有接听我的电话时，我知道你正在竭尽全力地战斗。当我意识到你失踪时，我无法想象事情会以这种方式结束。”</p><p>在加沙南部主要城市<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israels-gaza-bombardment-fills-cemeteries-living-flee-homes-2023-10-12/">汗尤尼斯</a>，墓地已经满了，死者被埋在空地里，就像萨穆尔一家一样，他们在周三晚上的一次袭击中袭击了他们的房子。</p><p>巴勒斯坦救援人员易卜拉欣·哈姆丹（Ibrahim Hamdan）开车从一个炸弹地点前往另一个炸弹地点，他的团队试图从被以色列空袭摧毁的房屋中救出幸存者。</p><p> “这场战争的残酷程度超乎想象。他们在没有任何警告的情况下推倒人们的建筑物。他们把高层建筑推倒在居民身上，”自 2007 年成为救援人员以来多次经历战争的哈姆丹说。</p><p>加沙人主要是 1948 年以色列建国时逃离或被驱逐出家园的难民的后裔，自 16 年前哈马斯夺取政权以来，他们遭受了经济崩溃，并在以色列的封锁下屡屡遭受轰炸。</p><p>近几个月来，随着以色列在约旦河西岸实施多年来最致命的镇压，巴勒斯坦右翼政府谈论要夺取更多土地，巴勒斯坦人的愤怒不断加剧。十年前，旨在建立巴勒斯坦国的和平进程崩溃了，巴勒斯坦领导人表示，这让人民失去了希望，极端主义势力得到加强。</p> <span>Henriette Chacar、Dedi Hayun、Maayan Lubell 和 Emily Rose 在耶路撒冷、Nidal al-Mughrabi 在加沙、Emma Farge 在日内瓦、Jeff Mason 在华盛顿、Humeyra Pamuk 在特拉维夫、Steve Gorman 和 Dan Whitcomb 在洛杉矶报道；迈克尔·玛蒂娜 (Michael Martina) 撰稿；霍华德·戈勒编辑</span>]]>;</description><pubDate> Thu, 12 Oct 2023 22:16:28 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> Q4SWBOW6MFLCNMSBFCWQ3NH3B4</guid><link/> https://www.reuters.com/world/middle-east/now-is-time-war-says-israels-military-chief-2023-10-12/<author><![CDATA[Henriette Chacar, Nidal Al-Mughrabi, Humeyra Pamuk]]></author><category>以色列</category><category>巴勒斯坦人/（总结 1、PIX、电视、图形） </category></item><item><title><![CDATA[Blinken tells Netanyahu in Israel: U.S. will 'always be there']]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/fjP__9XtQ9jEAz6lLrReMi9BVDM=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DFDWHQAMSVLC7FOEINBRT5AP4Y.jpg" alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问以色列" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>美国国务卿安东尼·布林肯和以色列总理本杰明·内塔尼亚胡于 2023 年 10 月 12 日星期四在以色列特拉维夫会晤后，在以色列国防部所在地基里亚 (Kirya) 内向媒体发表声明。 Jacquelyn Martin/Pool 来自路透社</figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/hsRkyGx_DlHX_c2Q-U9DBfpwJrk=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B6HIU3YYDNPBLB2AZDYOYMJMQY.jpg" alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问以色列" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 10 月 12 日星期四，美国国务卿安东尼·布林肯和以色列总理本杰明·内塔尼亚胡在以色列特拉维夫会晤后，在以色列国防部所在地基里亚向媒体发表声明后握手。 /来自路透社的池</figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/_UvD1_VFfqGLaldR36QYlfZRHjU=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YYCJLWNAE5N5ZAGMUQBM574SXU.jpg" alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问以色列" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>美国国务卿安东尼·布林肯和以色列总理本杰明·内塔尼亚胡于 2023 年 10 月 12 日星期四在以色列特拉维夫会晤后，在以色列国防部所在地基里亚 (Kirya) 内向媒体发表声明。 Jacquelyn Martin/Pool 来自路透社</figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/hs96K3FMdk4ARn5P8jGhX7QocD4=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3AAXW5WVOJM47K5HXVR2NHMQOI.jpg" alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问以色列" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>美国国务卿安东尼·布林肯和以色列总理本杰明·内塔尼亚胡于 2023 年 10 月 12 日星期四在以色列特拉维夫会晤后，在以色列国防部所在地基里亚 (Kirya) 内向媒体发表声明。 Jacquelyn Martin/Pool 来自路透社</figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/9RZoAxoTea-YfjCsa4Pun7HYTrU=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AX5HJECCMVJJFO4IFP4NYUZUMM.jpg" alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问以色列" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>美国国务卿安东尼·布林肯抵达以色列特拉维夫本古里安机场。拜登派遣其高级外交官前往以色列执行一项紧急任务，以在哈马斯武装分子发动史无前例的袭击后表示美国的支持。杰奎琳·马丁/泳池</figcaption></figure><p>美国国务卿安东尼·布林肯周四在以色列总理本杰明·内塔尼亚胡开始中东之行时向他发出了强烈的声援信息，旨在阻止以色列和哈马斯之间的<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/biden-warns-iran-over-gaza-israel-forms-emergency-war-cabinet-2023-10-11/">战争</a>蔓延。</p><p>这位美国高级外交官还计划访问美国的主要盟友卡塔尔、沙特阿拉伯、埃及和阿拉伯联合酋长国——其中一些国家对周六袭击以色列的巴勒斯坦武装分子哈马斯有影响力。这将是布林肯自 2021 年 1 月上任以来最广泛的中东访问。</p><p>以色列发誓要消灭哈马斯，以报复自大屠杀以来对犹太人<a href="https://www.reuters.com/graphics/ISRAEL-PALESTINIANS/MASSACRES/zgporzedjvd/" target="_blank">最致命的袭击</a>，并在预计的地面入侵之前于周四在与哈马斯控制的巴勒斯坦加沙地带边境集结了坦克。此次升级是该地区多年来最严重的一次。</p><p>布林肯告诉内塔尼亚胡：“你可能有足够的力量来保卫自己。但只要美国存在，你就永远不需要这样做。我们将永远在你身边。”</p><p>他敦促以色列在<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-strip-devastated-by-conflict-economic-blockade-2023-10-12/">反击</a>加沙地带哈马斯时保持克制。布林肯表示，采取措施避免平民死亡使民主政府有别于哈马斯等组织，后者以“最不人道的方式”针对平民。</p><p>布林肯在会见后站在内塔尼亚胡旁边说：“采取一切可能的预防措施以避免伤害平民非常重要。”</p><p>布林肯还参观了捐赠中心。志愿者中有一位年轻的以色列裔美国妇女利奥尔·盖尔鲍姆 (Lior Gelbaum)，她和她的以色列男友在哈马斯对以色列南部狂欢派对的袭击中幸存下来。</p><p> “我们真的经历了恐怖，”盖尔鲍姆在描述在袭击中失去朋友的经历时努力忍住泪水。 “谢谢你来到这里，这真的很重要。”</p><h 1="">安全通道</h><p>华盛顿表示，至少有 25 名美国人在哈马斯袭击中丧生，据信被劫持到加沙的数十名人质中还有更多美国人。布林肯表示，美国负责人质事务的副特使史蒂夫·吉伦与布林肯一起前往以色列，并将留下来支持解救他们的努力。</p><p>布林肯将于周四晚上前往约旦，会见国王阿卜杜拉和巴勒斯坦权力机构主席马哈茂德·阿巴斯。</p><p>美国将从周五起提供飞往欧洲的包机，以帮助美国人离开以色列（如果他们愿意的话）。</p><p>在访问特拉维夫期间，布林肯讲述了他的祖父如何逃离俄罗斯的大屠杀以及他的继父如何在纳粹集中营中幸存下来。</p><p>他在会见内塔尼亚胡后表示：“我个人理解哈马斯的屠杀给以色列犹太人带来的痛苦回声，实际上，给世界各地的犹太人带来了痛苦的回响。”</p><p>布林肯表示，以色列有义务保卫自己，确保跨境袭击不再发生，他与内塔尼亚胡讨论了将如何做到这一点。</p><p>布林肯还表示，随着以色列国防需求的发展，华盛顿将与国会合作，确保满足这些需求。拜登政府计划<a href="https://www.reuters.com/world/us/biden-release-his-supplemental-funding-plan-next-week-white-house-says-2023-10-12/">下周</a>公布向国会提供更多资金的请求。</p><p>周四，以色列围困加沙飞地后，死亡人数上升，重要物资短缺，加沙距离人道主义灾难又近了一步。以色列表示，在所有人质获释之前，人道主义不会中断。</p><p>一位不愿透露姓名的国务院高级官员表示，华盛顿正在努力推进有关为平民（包括居住在加沙的约 500 至 600 名巴勒斯坦裔美国人）提供安全通道的谈判。</p><p>遏制冲突是美国的首要任务，布林肯一直在与地区盟友进行交谈，这些盟友与伊朗和伊朗支持的组织进行了交谈，请他们建议德黑兰不要介入。</p><p>叙利亚表示，以色列的空袭袭击了大马士革和阿勒颇的机场，导致这两个机场停止服务，而以色列和强大的武装组织真主党则在黎巴嫩边境交火，这是冲突可能跨境蔓延的最大迹象。</p><p>这位官员表示：“我们非常想表明……我们致力于让其他各方卷入这场冲突。”</p><span>西蒙·刘易斯的补充报道；亚历山德拉·哈德森和乔纳森·奥蒂斯编辑</span>]]>;</description><pubDate> Thu, 12 Oct 2023 20:54:27 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> UGXSMOU7LZOJJHS7SSU7SRUAII</guid><link/> https://www.reuters.com/world/us-secretary-state-blinken-lands-israel-2023-10-12/<author><![CDATA[Humeyra Pamuk]]></author><category>以色列</category><category>巴勒斯坦人/布林肯（更新 6，PIX，电视） </category></item><item><title><![CDATA[Explainer: What is Australia's Indigenous Voice to Parliament referendum?]]></title><description><![CDATA[<p>澳大利亚人将被要求<a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/australias-albanese-set-announce-date-indigenous-referendum-2023-08-30/">在 10 月 14 日的全民公投</a>中投票，通过建立一个可以向议会提供非约束性建议的代表机构，在宪法上承认其原住民。</p><p>以下是您需要了解的有关澳大利亚议会之声活动的信息：</p><h 1="">谁是澳大利亚原住民？</h><p>原住民和托雷斯海峡岛民是澳大利亚的原住民。</p><p>他们约占其人口的3.8%。超过 800,000 名原住民及其祖先在这片土地上居住了至少 60,000 年。他们由数百个拥有自己的历史、传统和语言的群体组成。</p><h 1="">存在哪些问题？</h><p> 1788 年英国殖民统治开始后，澳大利亚原住民人口锐减，因为他们被剥夺了土地，接触新疾病，被迫在奴隶般的条件下工作，并被殖民者杀害。</p><p>澳大利亚原住民的边缘化现象一直持续到近年来。</p><p>原住民在大多数社会经济指标上都低于全国平均水平，自杀率、家庭暴力和监禁率也高得不成比例。他们的预期寿命比非原住民短约八岁。</p><p> 1910 年至 1970 年代，三分之一的土著儿童被强行从家庭中带走，以便让他们融入白人社会。 2008年，政府为所谓的“被偷走的一代”道歉。</p><h 1="">其他前英国殖民地更好吗？</h><p>其他前英国殖民地的原住民继续面临边缘化，但一些国家在确保他们的权利方面做得更好。</p><p>加拿大承认 1982 年《宪法》规定的原住民权利。</p><p>新西兰 1840 年签订的《怀唐伊条约》承诺保护毛利文化。该国还在议会中设立了毛利人席位，允许原住民选择投票选举这些席位的候选人或参加大选。</p><p>毛利语已被认可为官方语言，并在学校、大学和公共办公室使用。</p><h 1="">语音公投是如何进行的？</h><p>澳大利亚于 1901 年建国 60 多年后，1967 年举行全民公投修改宪法后，原住民开始被纳入澳大利亚人口普查数据中。</p><p> 2017 年，约 250 名原住民代表聚集在澳大利亚中部乌鲁鲁神圣的地标，发表了《乌鲁鲁心灵宣言》，呼吁将原住民的声音写入宪法。</p><p>当时的保守党政府拒绝了这一呼吁。</p><p> 2022 年，工党的安东尼·艾博尼斯 (Anthony Albanese) 就任总理，并表示澳大利亚人将在公投中拥有发言权，将原住民和托雷斯海峡岛民的声音纳入议会。</p><h 1="">谁支持谁反对？</h><p>本月的<a href="https://www.reuters.com/world/australia-indigenous-referendum-opposition-led-by-older-rural-voters-poll-2023-10-04/">最新民意调查</a>显示，计划在公投中投反对票的澳大利亚人多于投赞成票的人。</p><p>公投是阿尔巴内塞的关键问题之一，他将自己的大部分政治资本押在了这件事上。</p><p>阿尔巴尼斯的工党、左翼绿党、一些独立立法者、一些福利团体、民族宗教和民族宗教团体都支持公投。</p><p>但政治分歧双方都有人反对。</p><p>独立原住民参议员莉迪亚·索普因担心声音提案而退出绿党。她希望首先在政府和原住民之间达成一项条约，类似于新西兰和加拿大的条约。</p><p>保守的自由党和以农村为基础的国家党反对该提议，并要求澳大利亚人在公投中投“反对票”。自由党和国家党有一项长期的联合协议。</p><p>一场“不”运动或“认识更好的方式”运动提议成立一个全党派议会委员会，重点关注原住民土地权持有者的权利，而不是通过全民公投向议会发出声音。</p> <span>Praveen Menon 悉尼报道；由阿拉斯代尔·帕尔和斯蒂芬·科茨编辑</span>]]>;</description><pubDate> Thu, 12 Oct 2023 20:06:57 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> 6G4PH2FXEBI5VCZV5XGIY462SI</guid><link/> https://www.reuters.com/world/what-is-australias-indigenous-voice-parliament-referendum-2023-10-12/<author><![CDATA[Praveen Menon]]></author><category>澳大利亚</category><category>原住民/公投（解释） </category></item><item><title><![CDATA[US signals Iran won't access its $6 bln in Qatar any time soon]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/fZU4fARBHIvVKZE0gpZRMIg88Hs=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VE4TUKV7KZMPJH2VY6ML5CCLOQ.jpg" alt="美国国务卿布林肯访问特拉维夫" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>美国国务卿安东尼·布林肯于 2023 年 10 月 12 日在以色列特拉维夫举行的新闻发布会上发表讲话。Jacquelyn Martin/Pool 图片来源：路透社</figcaption></figure><p>美国周四表示，不会允许伊朗动用上个月存放在卡塔尔一家银行的 60 亿美元伊朗资金，该资金是<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-prisoner-swap-6-billion-spotlight-after-hamas-attacks-israel-2023-10-09/">交换囚犯</a>的一部分，并保留完全冻结该账户的权利。</p><p>自从伊朗支持的巴勒斯坦哈马斯武装分子周六袭击以色列，造成 1,300 多人死亡，并将数十名人质带回巴勒斯坦加沙地带以来，伊朗获取资金的问题一直成为人们关注的焦点。</p><p>美国国务卿安东尼·布林肯在特拉维夫对记者表示：“我们对这些资金进行严格监督，并保留冻结这些资金的权利。”他补充说，到目前为止，伊朗既没有动用也没有花费这 60 亿美元中的任何一笔。</p><p>布林肯表示，美国财政部对所有支出进行监督，以确保其仅用于人道主义目的。</p><p>一位美国高级官员周四晚些时候表示，伊朗不会很快获得这笔资金。</p><p>这位不愿透露姓名的官员对路透社表示：“在可预见的未来，伊朗将无法获得这些资金。”</p><p>多家美国媒体周四报道称，美国和卡塔尔已同意阻止伊朗获得这笔资金。</p><p>伊朗毫不掩饰对哈马斯的支持，为该组织提供资金和武装，但伊朗最高领袖哈梅内伊周二表示，德黑兰没有参与哈马斯对以色列的袭击。</p><p>伊朗驻联合国代表团表示，美国政府“敏锐地意识到他们不能食言”就这笔钱达成的协议，这笔钱是从韩国的一个账户转入卡塔尔的，以满足伊朗的人道主义需求。</p><p> 2019年，前总统唐纳德·特朗普领导下的华盛顿全面禁止伊朗石油出口并制裁其银行后，首尔冻结了伊朗的石油收入。</p><p>伊朗常驻纽约联合国代表团表示：“这笔钱理应属于伊朗人民，专门供伊朗伊斯兰共和国政府帮助伊朗人民获取所有必需品和未经批准的必需品。”</p><p>它没有回应有关伊朗是否已尝试获取资金的置评请求。</p><p>卡塔尔国际媒体办公室没有立即回应置评请求。美国财政部拒绝置评。</p><p>白宫国家安全发言人约翰·柯比拒绝谈论外交对话或“推测……未来的交易”。</p><p>他说，这笔钱的目的是“支付给我们批准的经批准的供应商，用于购买食品、药品和医疗设备、农产品，并将其直接运往伊朗，造福伊朗人民。”</p><p>柯比告诉记者：“这些钱的每一毛钱仍然存在卡塔尔银行。”他补充说：“该政权永远不会看到这些钱的一毛钱。”</p> <span>Parisa Hafezi、Andrew Mills 和 Michelle Nichols 的补充报道；米歇尔·尼科尔斯撰写；霍华德·戈勒编辑</span>]]>;</description><pubDate> Thu, 12 Oct 2023 19:26:17 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> 47SRKPMLOFJVDD7P63YLVHDWMY</guid><link/> https://www.reuters.com/world/us/us-signals-iran-wont-access-its-6-bln-qatar-any-time-soon-2023-10-12/<author><![CDATA[Humeyra Pamuk, Daphne Psaledakis]]></author><category>美国</category><category>伊朗/基金</category><category>以色列（更新 1、PIX、电视） </category></item><item><title><![CDATA[Exclusive: Hamas attack would fall under jurisdiction of war crimes court -prosecutor]]></title><description><![CDATA[<p>国际刑事法院最高检察官周四对路透社表示，尽管以色列不是成员国，但国际刑事法院对以色列境内的哈马斯武装分子和加沙地带的以色列人犯下的潜在<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/what-war-crimes-laws-apply-israel-palestinian-conflict-2023-10-11/">战争罪行</a>拥有管辖权。</p><p>包括加沙地带在内的巴勒斯坦被占领土均受国际刑事法院管辖，这意味着该法院有权起诉统治加沙的巴勒斯坦激进组织哈马斯。</p><p> “如果有证据表明巴勒斯坦人，无论他们是哈马斯、圣城旅、哈马斯武装派别，还是任何其他人或任何其他缔约国的任何其他国民，犯下了罪行。是的，无论他们在哪里，我们都有管辖权国际刑事法院检察官卡里姆·汗在接受采访时表示：</p><p>自哈马斯周六对以色列发动残酷袭击以及以色列对加沙地带进行毁灭性轰炸回应以来，他在首次发表评论时表示，这些图像“令人心碎”。</p><p> “我们在电视屏幕上看到的事情真是可怕。必须有一个法律程序来确定刑事责任，”他说。</p><p> “一个人不需要成为国际刑事法院的检察官。任何人的心在看到最近几天从以色列和巴勒斯坦传出的照片时都一定会感到寒冷、冰冻和心碎，”他说。</p><p>作为终审法院，当 123 个成员国不愿意或无法起诉自己时，国际刑事法院会起诉涉嫌犯罪行为的个人。</p><p>世界上许多大国都不是成员国，包括中国、美国、俄罗斯、印度和埃及。即使国际刑事法院在巴以冲突中发出逮捕令，该法院也没有警察部队，只能依靠成员国进行逮捕。</p><p>自2021年以来，该法院一直在巴勒斯坦被占领土上<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/what-war-crimes-laws-apply-israel-palestinian-conflict-2023-10-11/">持续调查</a>当地可能犯下的战争罪和反人类罪。但以色列不承认该法院。</p><p>当2021年的调查宣布时，汗的前任表示，国际刑事法院正在审查以色列军队、哈马斯和其他巴勒斯坦武装组织在2014年加沙敌对行动期间犯下的战争罪的指控。汗说，当前的暴力事件也属于其职责范围。</p><p>汗援引自己的穆斯林信仰，呼吁各方遵循宗教教义，呼吁保护无辜者，并遵守公认的国际战争准则。</p><p> “一个人不能故意针对平民或民用物体。一个人不能强奸或杀害，或残害或肢解，”他说。 “故意杀人、劫持人质是严重违反《日内瓦公约》的行为，必须遵守法律。”</p><p>当被问及他是否对以色列和巴勒斯坦领土上的交战各方有何信息时，汗呼吁各方反思并保持冷静。</p><p>他说：“这就是当下所需要的，冷静的领导、人性以及法律将审判我们所有人的认识。”</p><span>安东尼·多伊奇报道；辛西娅·奥斯特曼编辑</span>]]>;</description><pubDate> Thu, 12 Oct 2023 19:11:25 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> QBV4VZB6PZOB5FKVWEGXUEPZNQ</guid><link/> https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-attack-would-fall-under-jurisdiction-war-crimes-court-prosecutor-2023-10-12/<author><![CDATA[Anthony Deutsch, Stephanie Van Den Berg]]></author><category>以色列</category><category>巴勒斯坦人/国际刑事法院（独家、电视、PIX） </category></item><item><title><![CDATA[Republican Scalise struggles for votes after winning US House speaker nomination]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/Cjhk3tqbCLPHYOVu5JxIHDmvI7A=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EOBE7DLAFZOIJBXL5BHQ6PQUDM.jpg" alt="美国众议院共和党人在华盛顿国会山举行会议，试图选举新议长" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>众议院多数党领袖史蒂夫·斯卡利斯（路易斯安那州共和党人）于 2017 年 12 月在朗沃斯众议院办公楼举行的闭门共和党会议上赢得众议院共和党核心小组的多数票，成为下一任众议院议长的提名人。美国华盛顿国会山，2023 年 10 月 11 日。路透社/Kevin Lamarque</figcaption></figure><p>美国众议院领袖的共和党候选人<a href="https://www.reuters.com/world/us/republican-steve-scalise-path-us-house-speaker-turbulent-time-2023-10-11/">史蒂夫·斯卡利斯(Steve Scalise)</a>周四面临考验，看他能否从分裂的党派会议中获得足够的支持，从而当选众议院议长。</p><p>在一次无记名党派投票中击败众议院司法委员会主席吉姆·乔丹获得提名的第二天，这位路易斯安那州共和党人尚未证明他是否能够集结所需的 217 张共和党选票来克服民主党的反对并当选为第二顺位候选人。总统职位，仅次于副总统。</p><p> “当我们到场时，史蒂夫·斯卡利斯和他的团队至少会对他获得选票抱有相对较高的期望，”斯卡利斯的支持者、众议员约翰·杜阿尔特说。</p><p>共和党领导人最初计划于周三下午召开众议院会议，如果现任众议院共和党第二号人物斯卡利斯能够迅速拿出选举票数的话。但没有举行投票。</p><p>众议院无法在没有发言人的情况下就立法采取行动，这增加了一种紧迫感，因为共和党面临着采取行动支持以色列对巴勒斯坦哈马斯武装分子的战争并重启政府资助立法的压力，而国会即将于 11 月 17 日关闭新的最后期限。</p><p>据一位不愿透露姓名的消息人士透露，乔丹计划投票给斯卡利斯，并鼓励他的共和党同僚也这样做。</p><p>但在八名共和党人在民主党的帮助下将前议长凯文·麦卡锡赶下台后一个多星期，众议院笼罩着一种不确定的情绪，一些议员仍然公开支持乔丹，另一些议员则发誓要投票给麦卡锡。</p><p>虽然麦卡锡是第一位在正式投票中被罢免的议长，但最后两位担任该职位的共和党人最终在党内强硬派的压力下离开。</p><p> “显然，这对众议院或国家来说都不是好事，”共和党众议员达斯蒂·约翰逊告诉记者。 “我们的利润微薄得令人难以置信，坦白说，有些会员几乎在任何事情上都很难说‘是’。”</p><h 1="">一月的回忆</h><p>共和党人决心避免重蹈1月份发生的尴尬公共场面的覆辙，当时强硬的保守派迫使麦卡锡在四天内忍受了15场全场投票才赢得了木槌。</p><p>但这种担忧似乎无助于推动闭门团结，十多名立法者要么尚未决定，要么反对斯卡利斯。</p><p>当被问及需要多长时间才能填补议长空缺时，众议院共和党竞选部门主席众议员理查德·哈德森告诉记者：“不知道。”</p><p> 58 岁的斯卡利斯在共和党圈子里享有近乎传奇的地位，2017 年，一名枪手在一场慈善棒球比赛的练习中开枪，造成严重枪伤，幸存下来。他还作为一名资深立法者赢得了广泛的尊重，多年来一直担任党内领导职务。 。</p><p>但斯卡利斯在接受多发性骨髓瘤（一种血癌）治疗时也面临着新的健康问题，一些乔丹支持者称这是不投票给他的理由。</p><p>支持乔丹的众议员马乔里·泰勒·格林在社交平台上表示：“我喜欢史蒂夫·斯卡利斯，我太喜欢他了，我希望看到他战胜癌症，而不是在国会最困难的处境中牺牲自己的健康。” ”。</p><p>乔丹得到前总统唐纳德·特朗普的支持，似乎是民粹主义强硬派的最爱。</p><p>在获得提名之前，斯卡利斯和他的盟友努力挫败了一项要求候选人赢得 217 票共和党选票才能成为提名人的闭门努力。他成功地阻止了这一举动，这让一些乔丹的支持者感到不满。</p><span>大卫·摩根报道； Moira Warburton 和 Makini Brice 的补充报道；斯科特·马龙和格兰特·麦库尔编辑</span>]]>;</description><pubDate> Thu, 12 Oct 2023 10:02:22 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> VCOWKBFKG5IGPNGEBFFULPH24</guid><link/> https://www.reuters.com/world/us/republican-scalise-struggles-votes-after-having-us-house-speaker-nomination-2023-10-12/<author><![CDATA[David Morgan]]></author><category>美国</category><category>国会/演讲者（PIX、电视）</category></item></channel></rss>