<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title><![CDATA[World News | Latest Top Stories | Reuters]]></title><link/> https://www.reuters.com/world/<atom:link href="https://rsshub.rssforever.com/reuters/world" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><description><![CDATA[Reuters.com is your online source for the latest world news stories and current events, ensuring our readers up to date with any breaking news developments - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)]]></description><generator> RS集线器</generator><webmaster>i@diygod.me (DIYgod)</webmaster><language> zh-cn</language><image/><url> https://www.reuters.com/pf/resources/images/reuters/logo-vertical-default-512x512.png?d=116</url><title><![CDATA[World News | Latest Top Stories | Reuters]]></title><link/> https://www.reuters.com/world/<lastbuilddate> 2023 年 7 月 10 日星期一 22:10:25 GMT</lastbuilddate><ttl> 5 </ttl><item><title><![CDATA[Turkey gives green light to Swedish NATO membership bid]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/a_m7zJRwo-Tq_kWw4ISVL2J5yNo=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZJWKX4N7FL55DEZYPWFUWKDQ4.jpg" alt="土耳其和瑞典领导人在北约峰会前讨论入盟申请" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格、土耳其总统塔伊普·埃尔多安和瑞典首相乌尔夫·克里斯特松于 2023 年 7 月 10 日在立陶宛维尔纽斯举行的北约峰会前夕举行的会议上作出反应。 REUTERS/Yves Herman/Pool </figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/_31H3fMIJIRhfl304QcTTH4I3kw=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3TIEGSLNAVIFNJXZHONSMBSZ7A.jpg" alt="土耳其和瑞典领导人在北约峰会前讨论入盟申请" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 7 月 10 日，在立陶宛维尔纽斯举行的北约峰会前夕，土耳其总统塔伊普·埃尔多安、北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格和瑞典首相乌尔夫·克里斯特森在会晤前夕观看。 REUTERS/Yves Herman/Pool</figcaption></figure><p>土耳其总统塔伊普·埃尔多安周一同意向议会提交瑞典加入北约军事联盟的申请，似乎结束了数月来因乌克兰战争肆虐而导致欧盟紧张的问题上的戏剧性事件。</p><p> <a href="https://www.reuters.com/world/turkey-keeps-sweden-waiting-nato-membership-key-summit-nears-2023-06-26/">瑞典</a>和<a href="https://www.reuters.com/world/europe/finland-set-join-nato-historic-shift-while-sweden-waits-2023-04-04/">芬兰</a>去年申请加入北约，放弃了冷战数十年的军事不结盟政策，以应对俄罗斯入侵乌克兰。</p><p>虽然芬兰的北约成员资格于四月份获得批准，但土耳其和匈牙利尚未批准瑞典的申请。斯德哥尔摩一直在努力在周二于立陶宛首都维尔纽斯举行的联盟峰会上加入欧盟。</p><p>北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格对记者表示：“我很高兴地宣布……埃尔多安​​总统已同意尽快将瑞典入盟议定书提交国民议会，并与议会密切合作以确保批准。”新闻发布会上，称这是“历史性的”一步。</p><p>在峰会前夕，他召集埃尔多安和瑞典首相乌尔夫·克里斯特森进行了几个小时的会谈，试图最终打破僵局。</p><p>埃尔多安几个月来一直坚持不懈，称瑞典的入盟取决于去年马德里峰会期间达成的一项协议的实施，任何人都不应指望安卡拉做出妥协。</p><p>土耳其<a href="https://www.reuters.com/world/sweden-will-not-get-turkeys-nod-nato-bid-unless-it-stops-sheltering-terrorists-2023-07-03/">指责</a>瑞典对土耳其视为恐怖分子的人采取的措施不够，这些人主要是被土耳其、欧盟和美国视为恐怖组织的非法库尔德工人党（PKK）成员。</p><p>埃尔多安和克里斯特森在会面前显得很放松，瑞典领导人开玩笑说他的飞机停在维尔纽斯机场更大的土耳其飞机旁边。</p><p>克里斯特森对记者说：“这对瑞典来说是美好的一天。”他表示，周一的联合声明代表着瑞典在最终批准北约成员国身份方面迈出了“非常大的一步”。</p><p>两国发表的声明称，瑞典重申不会向库尔德团体提供支持，并将积极支持重振土耳其加入欧盟进程的努力。</p><p>埃尔多安周一表示， <a href="https://www.reuters.com/world/europe/erdogan-links-swedens-nato-membership-turkeys-eu-accession-2023-07-10/">欧盟</a>应该在土耳其议会批准瑞典加入北约军事联盟的申请之前为安卡拉加入欧盟打开道路。</p><p>斯托尔滕贝格表示，埃尔多安已同意“尽快”推动议会批准，但他无法给出具体的时间表。土耳其议会花了两周时间才批准芬兰的入盟。</p><p>匈牙利总理欧尔班·维克托的幕僚长周四表示，布达佩斯现在将不再阻止瑞典加入北约，土耳其的批准将消除瑞典加入北约的最后障碍，瑞典的加入申请必须得到所有成员国的批准。</p><p>几个月来，美国及其盟国一直试图向安卡拉施压。一些北约伙伴认为，土耳其在 2021 年 10 月要求购买价值 200 亿美元的洛克希德·马丁公司<a href="https://www.reuters.com/markets/companies/LMT.N" target="_blank">(LMT.N)</a> F-16 战斗机及其现有战机的近 80 套现代化套件，一直在利用瑞典的成员国身份向华盛顿施压。 。</p><p>美国总统乔·拜登对这一消息表示欢迎，并将在峰会期间与埃尔多安举行面对面会谈。</p> <span>Niklas Pollard、Andrius Sytas 和 Justyna Pawlak 在维尔纽斯、Anna Ringstrom 和 Johan Ahlander 在斯德哥尔摩以及 Ezgi Erkoyun 在伊斯坦布尔的补充报道；约翰·爱尔兰撰写；威廉·麦克莱恩和罗莎尔巴·奥布莱恩编辑</span>]]>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 21:04:55 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/turkey-sweden-locked-talks-break-imasse-over-nato-membership-2023-07-10/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/turkey-sweden-locked-talks-break-imasse-over-nato-membership-2023-07-10/<author><![CDATA[Sabine Siebold, John Irish]]></author><category>北约</category><category>峰会/埃尔多安</category><category>KRISTERSSON（更新 2，PIX，电视） </category></item><item><title><![CDATA[NATO's Stoltenberg says Turkey agrees to move ahead with Sweden's NATO bid]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/Vvnyc06v7CCerCEWYBCdZbCU6WE=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ULVWO6E2SJIFLMIPTS5JPT2YFY.jpg" alt="北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格在维尔纽斯向新闻界发表讲话" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格于 2023 年 7 月 10 日在立陶宛维尔纽斯举行的北约峰会前夕向新闻界发表讲话时停了下来。 REUTERS/Yves Herman </figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/mR9gbRVsNJK8NP0YCAL_x-odXuQ=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IXIBS6URSVJPZANRRQ2Z3GX7YI.jpg" alt="土耳其和瑞典领导人在北约峰会前讨论入盟申请" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 7 月 10 日，在立陶宛维尔纽斯举行的北约峰会前夕，土耳其总统塔伊普·埃尔多安在与瑞典首相乌尔夫·克里斯特松和北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格会面后离开时挥手致意。 REUTERS/Yves Herman</figcaption></figure><p>周一，在维尔纽斯举行的北约峰会前夕，秘书长延斯·斯托尔滕贝格表示，土耳其总统塔伊普·埃尔多安已同意向议会提交瑞典加入北约军事联盟的申请。</p><p>斯托尔滕贝格在新闻发布会上表示：“我很高兴地宣布……埃尔多安​​总统已同意尽快将瑞典入盟议定书提交国民议会，并与议会密切合作以确保批准。”</p><p>斯托尔滕贝格拒绝透露土耳其议会（大国民议会）批准瑞典入盟的具体日期，土耳其议会将决定具体时间。</p><p>瑞典和芬兰去年申请加入北约，放弃了冷战几十年来持续的军事不结盟政策，因为俄罗斯入侵乌克兰重新制定了安全考虑。</p><p>加入该联盟的申请必须得到所有北约成员国的批准，虽然芬兰的申请已于四月份获得批准，但土耳其和匈牙利却推迟批准瑞典的申请。</p><p>在维尔纽斯北约峰会之前，斯德哥尔摩一直在与美国及其盟国一起努力申办，敦​​促土耳其放弃反对立场。</p><p>埃尔多安表示，瑞典窝藏激进组织成员，主要是库尔德工人党（PKK）的支持者，他指责库尔德工人党组织示威并资助恐怖组织，而斯德哥尔摩的反土耳其抗议活动也引起了他的愤怒。</p><p>与此同时，瑞典表示，它已经履行了去年与土耳其谈判中商定的所有要求，包括提出一项新法案，将恐怖组织成员定为非法，并强调言论自由在其宪法中受到保护。</p><p>匈牙利总理欧尔班·维克托的幕僚长周四表示，布达佩斯不会阻止瑞典批准加入北约。</p><span>约翰·爱尔兰和萨宾·西博尔德的报道； Johan Ahlander 和 Anna Ringstrom 的补充报道；作者：Justyna Pawlak 和 Niklas Pollard</span> ]]>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 19:51:07 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/natos-stoltenberg-says-turkey-agrees-forward-sweden-nato-bid-2023-07-10/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/natos-stoltenberg-says-turkey-agrees-forward-sweden-nato-bid-2023-07-10/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>北约</category><category>峰会/瑞典</category><category>埃尔多安（更新 1） </category></item><item><title><![CDATA[Icelandic volcano erupts near capital]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/wRxiqrkP2r52YtJXtXE7RCAlScw=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LPDNIQ37GRNOFM37DFSO34AQ3E.jpg" alt="冰岛首都附近火山喷发" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 7 月 10 日，在这张讲义图片中，冰岛西南部首都雷克雅未克附近的雷克雅内斯半岛上的火山喷发，熔岩流淌。冰岛气象局/路透社的讲义</figcaption></figure><p>冰岛气象局（IMO）周一表示，冰岛西南部靠近首都雷克雅未克的雷克雅内斯半岛发生强烈地震后，该地区一座火山喷发。</p><p>国际海事组织服务和研究部门的马修·罗伯茨说：“目前，这是一次非常小的喷发。”他补充说，该地区的人们没有面临直接的迫在眉睫的危险。</p><p>雷克雅未克凯夫拉维克国际机场在其网站上表示，该机场的交通没有受到干扰。</p><p>国际海事组织的专家将评估熔岩具体出现的位置以及火山喷发在接下来的几个小时内将如何演变。</p><p> IMO 表示，这一消息于格林尼治标准时间 1640 点得到确认。</p><p>当地新闻媒体 MBL 和 RUV 的图像和直播显示，Fagradalsfjall 山一侧的地面裂缝中冒出熔岩和烟雾。</p><p>雷克雅内斯半岛是首都雷克雅未克西南部的火山和地震热点地区。 2021 年 3 月，熔岩喷泉从 Fagradalsfjall 火山系统地下 500-750 米长的裂缝中喷发。</p><p>该地区的火山活动当年持续了六个月，促使数千名冰岛人和游客前往现场参观。 2022年8月，同一地区发生了为期三周的火山喷发。</p><p>该系统宽约 6 公里（3.7 英里），长 19 公里，在两次喷发之前的 6,000 多年里一直处于不活动状态。</p><p>与 2010 年埃亚菲亚德拉冰盖火山喷发（当时导致大约 10 万趟航班停飞并迫使数百名冰岛人离开家园）不同，这次喷发预计不会向大气中喷出太多物质。</p><p> “这不是带有任何火山灰的火山喷发。这只是熔岩，”国际海事组织的罗伯茨说。</p><span>诺拉·布里 (Nora Buli) 奥斯陆报道；芭芭拉·刘易斯编辑</span>]]>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 19:06:10 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/europe/iceland-sees-small-volcano-eruption-reykjanes-peninsula-near-capital-2023-07-10/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/europe/iceland-sees-small-volcano-eruption-reykjanes-peninsula-near-capital-2023-07-10/<author><![CDATA[Nora Buli]]></author><category>冰岛</category><category>火山/（更新 2、PIX、电视） </category></item><item><title><![CDATA[Exclusive: Wagner fighters neared Russian nuclear base during revolt]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/UdWC80_Bl1IZx-GHLYkPYQ9aO_k=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HYEQSQFIVFOW5DFJMB34ZMAOZQ.jpg" alt="乌克兰军事情报局局长布达诺夫在基辅接受路透社采访" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>乌克兰军事情报局局长凯里洛·布达诺夫少将于 2023 年 7 月 6 日在乌克兰基辅接受路透社采访时发表讲话。 REUTERS/Valentyn Ogirenko/档案照片</figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/KiwVLpOANRcHxhrBSPRzASKGRWA=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WH7JMFYD6ROGTC2EB5G5WIFTQA.jpg" alt="瓦格纳军事纵队经过俄罗斯城市沃罗涅日" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 6 月 24 日，俄罗斯沃罗涅日附近，瓦格纳私人雇佣兵团的一支军事纵队沿着连接首都莫斯科和俄罗斯南部城市的 M-4 高速公路行驶，背景中可以看到俄罗斯沃罗涅日附近一个油库燃烧的油箱冒出浓烟。 . 路透社/斯金格/档案照片</figcaption></figure><p>根据网上发布的视频和对当地居民的采访，6月24日，当瓦格纳叛乱部队向北驶向莫斯科时，一队军车在高速公路上向东转向一个拥有核武器的坚固的俄罗斯军事基地。</p><p>一旦瓦格纳战斗机到达更多农村地区，监视追踪就会变得冷淡——距离沃罗涅日-45 核基地约 100 公里。路透社无法证实接下来发生了什么，西方官员一再表示，俄罗斯的核储备在起义期间从未处于危险之中，当天晚些时候，起义迅速而神秘地结束了。</p><p>但乌克兰军事情报局局长凯里洛·布达诺夫在接受独家采访时表示，瓦格纳战斗机走得更远。他说，他们到达了核基地，他们的目的是获得苏联时代的小型核装置，以便“提高叛变的赌注”。布达诺夫说：“因为如果你准备好战斗到最后一人，这就是显着提高赌注的设施之一。”</p><p>布达诺夫说，瓦格纳战斗机和核武器之间的唯一障碍是核储存设施的大门。 “仓库的门是关着的，他们没有进入技术区，”他说。</p><p>路透社无法独立确定瓦格纳战斗机是否成功抵达沃罗涅日 45。布达诺夫没有提供证据证明他的说法，他拒绝透露与美国和其他盟国就该事件进行了哪些讨论（如果有的话）。他也没有说明武装分子随后撤退的原因。</p><p>一位与克里姆林宫关系密切、有军事关系的消息人士证实了布达诺夫的部分说法。这位人士表示，一支瓦格纳特遣队“设法进入了一个特别感兴趣的区域，结果美国人因为那里储存了核弹药而感到不安”，但没有进一步说明。</p><p>俄罗斯占领的乌克兰东部的一位知情人士表示，这引起了克里姆林宫的担忧，并推动了在白俄罗斯总统亚历山大·卢卡申科的斡旋下于6月24日晚通过仓促谈判结束叛乱。</p><p>美国官员对这一说法表示怀疑。在回答有关瓦格纳部队是否到达基地并试图获取核武器的问题时，白宫国家安全委员会发言人亚当·霍奇说：“我们无法证实这一报道。我们没有任何迹象表明核武器或核武器材料处于危险之中。”</p><p>克里姆林宫和瓦格纳司令叶夫根尼·普里戈任没有回答本文提出的问题。</p><p>美国科学家联合会核信息项目高级研究员兼项目经理马特·科尔达表示，“非国家行为体几乎不可能”破坏俄罗斯核安全。他说，瓦格纳可能拥有数千名士兵可供调动，但他们中不太可能有人知道如何引爆炸弹。</p><p>他说：“如果恶意行为者能够获得核武器，他们会发现这些武器处于未组装状态。” “它们需要通过安装专门设备，然后解锁许可行动链接来完成，为此，它们需要来自负责保护俄罗斯核武库的第十二局人员的合作”。</p><p>布达诺夫是第一位暗示瓦格纳武装分子差点获得核武器并进一步升级武装叛变的官员，这场叛变被广泛解读为对俄罗斯总统弗拉基米尔·普京权力的最大挑战。美国官员长期以来一直担心俄罗斯的冲突可能会导致核装置落入流氓之手，这是一种噩梦般的可能性。</p><p>瓦格纳战斗机在脱离一支更大的重型武器车队后，向沃罗涅日-45 方向驶去，该车队正沿着从叛乱开始地罗斯托夫向北延伸的 M4 高速公路前进。据居民和社交媒体帖子称，这支较小的部队向东行进，在到达的第一个村庄与俄罗斯军队交火。但随后它似乎毫无阻碍地行驶了 90 公里，其中包括毫无障碍地驶过一座设有军事基地的城镇中心。</p><p>路透社追踪该小组前往塔洛瓦亚镇，该镇距离基地约 100 公里，该基地的历史可以追溯到苏联时代。根据<a href="https://www.unidir.org/sites/default/files/publication/pdfs/lock-them-up-zero-deployed-non-strategic-nuclear-weapons-in-europe-en-675.pdf" target="_blank">联合国科学家的一份报告</a>，它是俄罗斯 12 个“国家级核武器储存设施”之一。据接受路透社采访的当地人称，在塔洛瓦亚，俄罗斯军队袭击了该纵队。一架俄罗斯直升机被击落，两名机组人员丧生。</p><p>路透社在布达诺夫的基辅办公室采访了他，俄罗斯最近在五月对其进行了袭击。布达诺夫身穿军装，腰带别着一把黑色手枪，在一幅画作前发表讲话，画中描绘了一只猫头鹰（乌克兰间谍局的象征），抓着一只蝙蝠（俄罗斯军事情报机构的象征）。他说，Voronezh-45 装有小型核装置，可以放在背包中携带。 “这是这些背包的关键存储设施之一，”他说，但没有提供这一说法的证据。路透社无法确定布达诺夫提到的背包大小的核装药是否保存在 Voronezh-45。</p><p>这种小型核弹——重量轻到一个人就能携带——是冷战时期的遗物。美国军队接受了从身上绑有核武器的飞机上跳伞的训练，而苏联军队则接受了步行将核武器部署到敌后的训练。但到了 20 世纪 90 年代初，随着紧张局势缓和，两国同意将其从武库中移除，尽管俄罗斯保留了一些在港口布雷，美国科学家联合会核信息项目负责人汉斯·克里斯滕森 (Hans Kristensen) 表示。华盛顿。</p><p>几位美国前核不扩散官员警告说，很难确定俄罗斯是否履行了销毁其背包式核武器的承诺。 “我不相信俄罗斯人还拥有它们，但我不会把我的生命押在它上面，”美国国家核安全管理局前总法律顾问戴维·乔纳斯说，该局负责追踪全球原子武器和放射性材料。</p><p> 1988 年至 2022 年期间在国会图书馆担任美国立法者核武器专家的艾米·伍尔夫 (Amy Woolf) 对此类武器是否仍然存在的威力表示怀疑。 “有可能某些地方还藏着一些旧垃圾，”她说。 “但是它可以运行吗？几乎可以肯定不能。”</p><p>为五角大楼高级官员提供防扩散建议的乔纳斯对此表示同意，并指出这种便携式武器需要维护和更新，并且会随着时间的推移而退化。他说，俄罗斯一直在努力维持其常规力量，更不用说其核武库了。</p><h 1="">闹翻</h><p>瓦格纳由普里戈任和俄罗斯格鲁乌军事情报部门前特种部队军官德米特里·乌特金创立。瓦格纳扮演私人军队，使俄罗斯能够完全否认地涉足叙利亚、利比亚和马里等国家的战争。美国官员还表示，普里戈任的企业经营着一家社交媒体巨魔工厂，干扰了 2016 年美国总统选举。近日，普京证实<a href="http://kremlin.ru/events/president/news/71535" target="_blank">俄罗斯国家资助了瓦格纳</a>。国家电视台报道称，普里戈任的业务从俄罗斯预算中获得了超过 1.7 万亿卢布（190 亿美元）。</p><p> 6月23日，普里戈任发动叛变，指责俄罗斯军方对俄罗斯占领的乌克兰东部的瓦格纳营地发动导弹袭击。俄罗斯否认有任何此类行动。</p><p>俄罗斯国内外至少六名消息人士表示，这场冲突已经酝酿了一段时间，而金钱和敌对部族之间的紧张关系是其核心。几个月来，普里戈任一直公开侮辱普京最高级的军事人员，将国防部长谢尔盖·绍伊古和总参谋长瓦列里·格拉西莫夫形容为腐败和无能，并指责他们导致了俄罗斯乌克兰战争的逆转。</p><p>这些侮辱在很长一段时间内都没有在公开场合得到回应。随后绍伊古进行了反击。 6月10日，他命令瓦格纳战士与他的部门签署合同，同意在月底前加入正规军。普里戈任拒绝了。 6月13日，普京公开站在绍伊古一边。俄罗斯国内外消息人士告诉路透社，国家正在采取行动削减瓦格纳的资金，这引发了叛变。</p><p> 6月24日凌晨，瓦格纳部队抵达南部城市罗斯托夫，这里是俄罗斯在乌克兰行动的重要指挥中心。瓦格纳接管了那里的基地，几个小时内，普里戈任与俄罗斯指挥官聊天的视频就出现了。大约在同一时间，瓦格纳部队的其他分遣队向北进攻，沿着 M-4 高速公路向莫斯科方向进发。</p><p>瓦格纳战士几乎没有遇到抵抗。</p><p>据五位消息人士透露，一些挡在他们道路上或被指示拦截他们的俄罗斯部队没有采取任何行动：一名俄罗斯安全消息人士、三名接近克里姆林宫的人士以及一名接近俄罗斯在乌克兰东部任命的领导层的人士。安全消息人士称，该国西南部的两个俄罗斯军事编队收到了抵抗瓦格纳的命令，但他们没有按照命令采取行动。</p><p>消息人士称，一些俄罗斯部队没有采取任何行动，因为他们措手不及，火力落后，而另一些部队则袖手旁观，因为他们认为，直到普京在莫斯科时间上午 10:00 上电视谴责普里戈任之前，瓦格纳正在按照克里姆林宫的指示采取行动。命令。消息人士称，一些军官不愿对瓦格纳采取行动，因为他们与私人军队团结一致，并与普里戈任一样对国防部高层管理战争的方式感到失望。</p><p> 6月24日上午，瓦格纳旗下的Telegram频道发布的图片显示，在乌克兰和俄罗斯之间的布加耶夫卡过境点，数十名俄罗斯士兵手无寸铁地排成一排。标题说他们已经放下武器。</p><p>乌克兰国家安全与国防委员会秘书奥莱克西·丹尼洛夫(Oleksiy Danilov)告诉路透社，俄罗斯军方的许多人都站在普里戈任一边。他说：“有很多指挥官同情瓦格纳，但不想追随普京。”他补充说，他知道有 14 名俄罗斯将军支持普里戈任。路透社无法独立核实他对将军的描述。</p><p>瓦格纳部队的一支部队沿着 M-4 高速公路向北前往莫斯科。他们的路线正好经过博古查尔，这是一个驻有俄罗斯部队的驻军城镇。接受路透社采访的三名当地居民表示，当地军队没有采取任何抵抗行动，镇上有相当多的人，包括在军队服役的人，都对瓦格纳部队表示同情。</p><p>一位女士谈到普里戈任时说：“我们还应该支持谁？至少有一个有尊严的人没有被吓倒。”另一位女性居民也表示，瓦格纳在该镇得到了广泛的支持，许多瓦格纳战士都来自博古查尔。 “他们都是朋友，”她说。</p><h 1="">核绕道</h><p>当瓦格纳主力纵队向北向莫斯科挺进时，一群军用车辆以及一些民用皮卡车和货车转向东行。沃罗涅日地区新闻网站上发布的视频捕捉到了这一时刻。路透社将视频定位到巴甫洛夫斯克镇附近的一个路口。突围部队隆隆地穿过村庄，沿着一条穿过大片森林和平坦农田的道路，绕过顿河支流冲出的沟壑。</p><p>当地在线公告牌上发布的一段视频显示，6月24日，黎明时分，Elizavetovka村附近的一片田野。远处传来爆炸声和枪声，还有一个男声惊慌失措的呼喊声：“战争开始了吗？”</p><p>然后是新一轮的自动枪声，这次更近了。</p><p>路透社采访了该男子的邻居，后者表示俄罗斯军队袭击了瓦格纳部队。上午 8 点 24 分，同一在线公告板上的用户安娜·桑德拉科娃 (Anna Sandrakova) 写道：“炮弹飞来，直升机低空飞行，我们可以听到爆炸声、自动枪声。”巴甫洛夫斯克区地方政府负责人马克西姆·扬佐夫（Maxim Yantsov）在他的 Telegram 频道上写道，叶利扎维托夫卡（Elizavetovka）周围的枪击事件导致 19 户家庭受损。</p><p>几个小时后，车队经过另一个村庄沃龙佐夫卡，仍然朝核设施方向行驶。 Telegram 上发布的两段视频显示了十几辆车辆，包括装甲运兵车、坦克和装有机枪或运载火炮的卡车。</p><p>根据该镇在线公告牌上的帖子和路透社确认在该镇录制的一段视频，车队在接下来的路线上到达了布图利诺夫卡。距离核设施更近的布图利诺夫卡是一个军事空军基地的所在地。</p><p>周六晚上，VKontakte 在线论坛上的用户开始报告称，距离军事基地 110 公里的塔洛瓦亚镇有一支军事纵队。当地居民向路透社分享的一段视频显示，一队军车穿过该镇郊区。另一位居民提供的第二段视频显示，该镇边缘的车队中至少有 75 辆车，其中包括 5 辆装甲运兵车、两辆救护车和一辆卡车后面拖着的一门大炮。第三位居民说，当地人向瓦格纳部队提供了食物和水。他说，当时局势很平静，直到一架俄罗斯直升机向该纵队开火。它还击，直升机坠落到地面，随后发生爆炸并冒出一团烟雾。</p><p>俄罗斯官方媒体随后播放了在塔洛瓦亚区直升机 Ka-52 攻击机坠毁地点竖立的木制十字架的视频。普斯科夫地区州长米哈伊尔·维德尔尼科夫表示，两名遇难船员驻扎在俄罗斯西北部地区的一个军事基地。 “他们恪守誓言，竭尽全力保护我们的国家，”他在 Telegram 频道上发布的视频讲话中说道。</p><p>路透社无法确定该专栏接下来会做什么。塔洛瓦亚的一名居民表示，据他所知，队伍没有进一步移动，第二天——在宣布停战后——队伍掉头按原路返回。</p><p>布达诺夫在接受采访时表示，实际上有数量不详的战斗机逼近沃罗涅日 45 号设施，目的是夺取该设施中储存的便携式苏联时代核武器。</p><p>沃罗涅日 45 号核设施由第 1 号军事单位运营和守卫。根据俄罗斯国防部网站和公开记录，第14254号是国防部第12总局的一部分，负责保护俄罗斯核武器库。那里存储的内容是一个严格保密的秘密。俄罗斯甚至没有公开承认在那里拥有核武器；这些信息来自外国科学家的报告。</p><p>路透社无法确定布达诺夫提到的背包大小的核弹是否保存在该设施中。但有证据表明此类设备是由苏联开发的。 1997 年，俄罗斯前总统科学顾问阿列克谢·亚布洛科夫 (Alexei Yablokov) <a href="https://www.congress.gov/congressional-record/volume-147/issue-174/senate-section/article/S13280-1?q=%7B%22search%22%3A%5B%22Alexei+Yablokov%22%5D%7D&amp;s=8&amp;r=1" target="_blank">在向美国国会作证时</a><a href="https://www.pbs.org/wgbh/pages/frontline/shows/russia/suitcase/yablokov.html" target="_blank">表示，20 世纪 70 年代的苏联科学家</a>制造了手提箱大小的核弹药，供特工使用。</p><p>美国科学家联合会研究员克里斯滕森表示，俄罗斯和美国在 20 世纪 90 年代丢弃了数千枚手提箱大小的核武器，他怀疑是否还保存有任何沃罗涅日 45 核弹。他说，他相信（但不能确定）沃罗涅日 45 号仓库还储存着其他核武器，卫星图像显示该处维护良好。</p><p>他补充说，鉴于第十二总局对该设施的控制，武器的移动需要时间，而且很可能会被美国卫星探测到。</p><p>再往北，有证据表明俄罗斯军方采取了严厉措施，封锁了通往沃罗涅日-45 的另一条潜在通道。 E-38 公路在一个名为 Rogachevka 的定居点从 M-4 高速公路分支出来。这条路也通向沃罗涅日-45。 6月24日晚，当地居民报告听到爆炸声。 Telegram 频道上发布的一段视频捕捉到了飞机爆炸后的声音。一名沿着 E-38 公路行驶的司机发布了一段视频，显示比图格河上一座桥附近的道路被碎片覆盖。在一条车道上有一个很深的火山口。</p><h 1="">达成协议</h><p>6月24日晚，白俄罗斯官方媒体意外宣布了这一消息。该国总统亚历山大·卢卡申科通过谈判与普里戈任达成了停止其军队进攻的协议。普里戈任在音频消息中表示，他的部队已进入莫斯科 125 英里范围内，并正在“掉头”返回训练营。根据协议，俄罗斯不会起诉叛军，瓦格纳战士要么撤回白俄罗斯，要么加入俄罗斯正规军。</p><p>一位欧洲情报人士称，普里戈任在意识到自己没有得到军方足够的支持后，被说服放弃叛乱。</p><p>普里戈任的下落和未来计划尚不清楚。</p><p>克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫周一表示，普京于6月29日与瓦格纳领导人举行了会谈，并对6月24日的“事件做出了评估”。</p><p>根据航班跟踪数据，自叛乱发生以来，普里戈任的一架私人飞机已多次往返于白俄罗斯和俄罗斯之间。</p><p> 7月6日，白俄罗斯总统卢卡申科在明斯克接待一群记者时表示，瓦格纳的战士尚未抵达他们的新白俄罗斯基地。 “至于叶夫根尼·普里戈任，他在圣彼得堡。或者也许今天早上他飞往莫斯科。或者也许他在其他地方。但他不在白俄罗斯，”卢卡申科说。</p><p> （基辅的 Mari Saito 和 Tom Balmforth、华盛顿的 John Shiffman 和 Phil Stewart、伦敦的 Polina Nikolskaya、纽约的 Maria Tsvetkova、巴黎的 Anton Zverev、Christian Lowe、伊斯坦布尔的 David Gauthier-Villars、Stephen Grey、Reade Levinson 报道和 Eleanor Whalley 在伦敦，Milan Pavicic 和 Daria Shamonova 在格但斯克；由 Janet McBride 编辑）</p> ]]>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 18:30:02 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/europe/wagner-fighters-neared- Russian-nuclear-base-during-revolt-2023-07-10/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/europe/wagner-fighters-neared- Russian-nuclear-base-during-revolt-2023-07-10/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>乌克兰</category><category>危机/俄罗斯</category><category>瓦格纳（独家、图片、电视、图文） </category></item><item><title><![CDATA[US senators to get classified White House AI briefing Tuesday]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/w2G7xQyB1K4Uc9dqMGQqUDuqOxs=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SJMTCQMLNJPAJNNLF4EH2WDNVI.jpg" alt="位于华盛顿的美国国会大厦" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 6 月 24 日，美国华盛顿，美国国会大厦。路透社/Elizabeth Frantz/资料照片</figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/n0eOUr0o-LPGQnpg0cL3-TSQOBY=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZOQDXURSG5IDPB63WYW2ITISXU.jpg" alt="华盛顿美国国会大厦早上的全景" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 3 月 30 日美国华盛顿上午美国国会大厦全景。REUTERS/Tom Brenner/资料照片</figcaption></figure><p>白宫将于周二向参议员介绍人工智能的机密情况，立法者正在考虑对这项快速发展的技术采取立法保障措施。</p><p>美国东部时间下午 3 点的简报会由参议院民主党领袖查克·舒默 (Chuck Schumer) 和其他参议员组织，将是参议院首次关于人工智能的机密简报会，并将在美国国会大厦的敏感隔离信息设施 (SCIF) 中举行。</p><p>通报人包括国家情报总监艾薇儿·海恩斯 (Avril Haines)；国防部副部长凯瑟琳·希克斯、白宫科技政策办公室主任阿拉蒂·普拉巴卡尔和国家地理空间情报局局长特雷·惠特沃斯。</p><p>舒默在一封信中告诉参议员，简报将展示美国政府如何“利用和投资人工智能来保护我们的国家安全，并了解我们的对手在人工智能方面所做的事情……我们作为立法者的工作是倾听专家的意见，我们尽可能多地学习，以便将这些想法转化为立法行动。”</p><p>舒默上个月呼吁制定“全面立法”来解决人工智能问题，并承诺从 9 月份开始召集“人工智能领域的顶尖人才”，参加“一系列人工智能洞察论坛，为人工智能政策奠定新的基础”。 ”</p><p>世界各国政府正在考虑如何减轻新兴技术的危险，美国立法者也越来越多地敦促迅速采取行动应对风险。所谓的生成式人工智能（generative AI），利用数据来创造新的内容，比如 ChatGPT 听起来很人性化的散文，它越来越受欢迎，一些专家表示它可以重塑人类社会。</p><p>今年四月，舒默发布了一份框架，概述了新的监管制度，以“防止对我国造成潜在的灾难性损害，同时确保美国在这项变革性技术方面取得进步和领先。”</p><p>国会分歧很小，尚未就人工智能立法达成任何共识。</p><p> 4 月，ChatGPT 开发商 OpenAI、其支持者微软<a href="https://www.reuters.com/markets/companies/MSFT.O" target="_blank">(MSFT.O)</a>和 Alphabet <a href="https://www.reuters.com/markets/companies/GOOGL.O" target="_blank">(GOOGL.O)</a>的首席执行官会见了拜登和其他官员，讨论人工智能问题。</p><span>大卫·谢泼德森 (David Shepardson) 报道 克里斯·里斯 (Chris Reese) 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 18:18:05 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/us/us-senators-get-classified-white-house-ai-briefing-tuesday-2023-07-10/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/us/us-senators-get-classified-white-house-ai-briefing-tuesday-2023-07-10/<author><![CDATA[David Shepardson]]></author><category>美国</category><category>人工智能/国会（更新 1） </category></item><item><title><![CDATA[BBC sex photo claims are 'rubbish', young person's lawyer tells broadcaster]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/7xVgnnD6i0Gy-_tdleNvgvn_aGg=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W5T5TXDUARI6ZOGYE7MZARXQBM.jpg" alt="BBC 标志展示在 BBC 伦敦总部入口上方" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 7 月 10 日，英国伦敦 BBC 总部入口上方展示了 BBC 标志。 REUTERS/Hollie Adams</figcaption></figure><p> Allegations that an unnamed BBC presenter paid a young person to pose for explicit photos are &quot;rubbish&quot;, a lawyer acting for the young person has told the broadcaster in a letter.</p><p> British media has been gripped in recent days by a report in the Sun newspaper that cited the young person&#39;s mother as saying the presenter paid the now 20-year-old 35,000 pounds ($44,828) for photos over three years beginning when they were 17.</p><p> The presenter, who has not been named by the BBC or the Sun newspaper, was <a href="https://www.reuters.com/business/media-telecom/bbc-faces-questions-presenter-accused-paying-teenager-pictures-2023-07-09/">suspended</a> on Sunday following the claims.</p><p> The BBC reported on Monday, however, that a lawyer for the young person had written to the broadcaster stating that the allegation was &quot;rubbish&quot;.</p><p> The lawyer said the young person sent a denial to the Sun newspaper on Friday evening, when it first published the allegation, saying there was &quot;no truth&quot; to it, the BBC said.</p><p> A spokesperson for Rupert Murdoch&#39;s Sun tabloid said in response to the BBC report: &quot;We have reported a story about two very concerned parents who made a complaint to the BBC about the behaviour of a presenter and the welfare of their child.</p><p> &quot;Their complaint was not acted upon by the BBC. We have seen evidence that supports their concerns.</p><p> &quot;It&#39;s now for the BBC to properly investigate.&quot;</p><p> BBC News said it did not know the identity of the young person and had not spoken directly to them, nor had it seen the Sun&#39;s evidence.</p><p> Earlier on Monday British police said they were assessing information provided by the BBC about the claims, but there was no investigation into a crime at this stage.</p><p> The age of consent for sex in England is 16, but images of someone under 18 can be considered child pornography. London&#39;s Metropolitan Police said detectives from its specialist crime command held an online meeting with the BBC earlier on Monday.</p><p> &quot;There is no investigation at this time,&quot; the police said.</p><p> ($1 = 0.7808 pounds)</p> <span>Reporting by Paul Sandle and Kate Holton Editing by Peter Graff and Christina Fincher</span> ]]>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 18:16:46 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/uk/police-assessing-information-after-bbc-sex-photos-meeting-2023-07-10/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/uk/police-assessing-information-after-bbc-sex-photos-meeting-2023-07-10/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>英国</category><category>BBC/POLICE (REPEAT, UPDATE 1, PIX, TV) </category></item><item><title><![CDATA[Madonna's North American concerts postponed as singer recovers]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/uQ_Jq-TS162oXk76i5baM-Rw9E8=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FYVPTETTL5PBZHQYA7SQ23S6XY.jpg" alt="U.S. singer Madonna attends the world premiere of 'The Beatles: Eight Days a Week - The Touring Years' in London" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> US singer Madonna attends the world premiere of &#39;The Beatles: Eight Days a Week - The Touring Years&#39; in London, Britain September 15, 2016. REUTERS/Neil Hall/File Photo</figcaption></figure><p> Pop superstar Madonna said on Monday that all of the North American dates on her upcoming tour will be postponed while she recovers from a multi-day hospitalization for a serious infection.</p><p> The &quot;Celebration&quot; tour had been scheduled to kick off this month in Vancouver. Now, the plan is to start the tour with the European leg in October, the &quot;Vogue&quot; singer said on Twitter.</p><p> Tour operator Live Nation <a href="https://www.reuters.com/markets/companies/LYV.N" target="_blank">(LYV.N)</a> said new North American dates would be announced &quot;as soon as possible&quot; and encouraged fans to hold onto their tickets.</p><p> Madonna, 64, spent several days in intensive care last month undergoing treatment for a bacterial infection.</p><p> &quot;My focus now is on my health and getting stronger and I assure you, I&#39;ll be back with you as soon as I can!&quot; Madonna said in her first public remarks since the hospitalization.</p><p> The singer also thanked fans for their &quot;positive energy, prayers and words of encouragement.&quot;</p><p> &quot;I have felt your love,&quot; she said. &quot;I am on the road to recovery and incredibly grateful for all of the blessings in my life.&quot;</p> <span>Reporting by Lisa Richwine Editing by Bill Berkrot</span> ]]>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 17:56:43 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/us/madonnas-north-american-concerts-postponed-singer-recovers-2023-07-10/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/us/madonnas-north-american-concerts-postponed-singer-recovers-2023-07-10/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category> MUSIC</category><category> MADONNA/ (PIX, TV) </category></item><item><title><![CDATA[UAW to open contract talks with Detroit Three automakers Thursday]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/3y7PMPvX7WKlMeYCtVEq1scPsQE=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3K2NZQB5WJNG3HHQTSR4LZ2UBY.jpg" alt="UAW 主席 Shawn Fain 主持 2023 年特别选举集体谈判大会" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> UAW 主席 Shawn Fain 于 2023 年 3 月 27 日在美国密歇根州底特律主持 2023 年特别选举集体谈判大会后与媒体交谈。 REUTERS/Rebecca Cook</figcaption></figure><p>美国汽车工人联合会将于周四开始与底特律三大汽车制造商进行合同谈判，目前的四年期劳工协议将于 9 月中旬到期。</p><p>该工会表示，周四将与克莱斯勒母公司 Stellantis <a href="https://www.reuters.com/markets/companies/STLAM.MI" target="_blank">(STLAM.MI)</a>进行谈判，周五将与福特汽车<a href="https://www.reuters.com/markets/companies/F.N" target="_blank">(FN) 进行谈判</a>，7 月 18 日将与通用汽车<a href="https://www.reuters.com/markets/companies/GM.N" target="_blank">(GM.N) 进行</a>谈判。</p><p> UAW 主席 Shawn Fain 多次表示，UAW 希望消除两级工资制度，即新员工的收入比退伍军人低 25%，并将推动恢复与生活成本和退休人员福利削减相关的薪资改善。 2008-2009 年大衰退。</p><p>底特律的汽车制造商加倍削减成本，称这将有助于资助加速从汽油动力汽车向电动汽车的过渡。</p><p>分析师表示，汽车制造商在未来几年将面临数十亿美元的电动汽车损失，因为他们将用昂贵电池驱动的小批量电动汽车取代大容量燃油汽车。</p><p>周一，通用汽车表示，它“与美国汽车工人联合会谈判公平合同的历史悠久，以奖励我们的员工并支持我们业务的长期成功”，并表示其“总薪酬方案......是业内最好的之一”行业。”</p><p>福特首席执行官吉姆·法利上周在底特律自由报的一篇专栏文章中表示，“这个新世界的成功需要我们适应。一些工作岗位将被颠覆，一些工作岗位将被创造。”上个月末，福特又进行了一轮裁员。</p><p> UAW 副总裁查克·布朗宁 (Chuck Browning) 周一在对法利的回应中表示，小时工收到的工资“不公平地不成比例”。</p><p> UAW 今年 5 月表示，尚未支持拜登连任，理由是他的电动汽车政策。</p><p>费恩称，拜登政府计划向福特和韩国 SK On 的一家合资企业提供 92 亿美元贷款，用于建设三座美国电池工厂，这是一次巨大的“赠品”，“没有考虑工资、工作条件、工会权利或退休保障”。</p><p>白宫表示，已任命顾问吉恩·斯珀林 (Gene Sperling) 为 UAW 汽车制造商劳工谈判的“关键人物”。</p><span>大卫·谢泼德森报道；大卫·格雷戈里奥编辑</span>]]>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 17:07:39 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/business/autos-transportation/uaw-will-open-contract-talks-with-detroit- Three-automakers-2023-07-10/</guid><link/> https://www.reuters.com/business/autos-transportation/uaw-will-open-contract-talks-with-detroit- Three-automakers-2023-07-10/<author><![CDATA[David Shepardson]]></author><category>美国</category><category>汽车/劳工（更新 1） </category></item><item><title><![CDATA[NATO allies agree regional plans for defence against Russian attack -sources]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/XeGbe5tTOoIeIiKWuPKs-uInO54=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VX3FDXWU3RM2JBIIIO65OVCKKE.jpg" alt="北约秘书长斯托尔滕贝格与立陶宛总统瑙塞达在维尔纽斯会面" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格于 2023 年 7 月 10 日在立陶宛维尔纽斯举行的北约领导人峰会前夕举行的新闻发布会上发表讲话。 REUTERS/Ints Kalnins</figcaption></figure><p>三名外交官告诉路透社，北约盟国周一就地区计划达成协议，详细说明该联盟将如何应对俄罗斯的袭击，并在领导人举行维尔纽斯峰会前一天克服土耳其的封锁。</p><p>几十年来，北约一直认为没有必要制定大规模的防御<a href="https://www.reuters.com/world/nato-reaches-back-cold-war-past-with-first-major-defence-plans-decades-2023-05-18/">计划</a>，因为它在阿富汗和伊拉克打了小规模的战争，并认为后苏联时代的俄罗斯不再构成生存威胁。</p><p>但随着欧洲自 1945 年以来最血腥的战争在乌克兰境内肆虐，它现在警告说，必须在与莫斯科等同​​等对手的冲突爆发之前就做好所有计划。</p><p>土耳其一直因塞浦路斯等地理位置的措辞而阻止该计划的批准。</p><p>北约领导人将于 7 月 11 日至 12 日齐聚维尔纽斯举行<a href="https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-foreign-minister-nato-removes-map-hurdle-ukraines-nato-membership-2023-07-10/">峰会</a>，讨论瑞典的成员国身份以及北约与乌克兰的未来关系。</p><p>通过概述其区域计划，北约还将为各国提供如何升级其部队和后勤的指导。</p><p>为这一根本性转变提供资金的需要是领导人决定提高维尔纽斯联盟军费开支目标的原因之一，使目前占国家 GDP 2% 的目标成为最低要求。</p><p>北约官员估计，这些计划需要几年时间才能完全实施，不过他们强调，如果需要，北约可以立即投入战斗。</p><span>萨宾·西博尔德报道； Andrius Sytas 的补充报道；约翰·爱尔兰编辑</span>]]>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 16:42:16 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/europe/nato-allies-agree-regional-plans-defence-against-Russian-attack-sources-2023-07-10/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/europe/nato-allies-agree-regional-plans-defence-against-Russian-attack-sources-2023-07-10/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>北约</category><category>峰会/区域计划（更新 1） </category></item><item><title><![CDATA[Antarctic ice levels undergo 'massive decrease', data shows]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/yWEj7olbcwepWytCAU2YLxX6Sa0=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QALXPKZ76FI5XMFE3R3AYT25XU.jpg" alt="南极洲两丘岛附近漂浮着一座冰山" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2020 年 2 月 1 日，南极洲两丘岛附近漂浮着一座冰山。照片拍摄于 2020 年 2 月 1 日。REUTERS/Ueslei Marcelino/档案照片</figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/RAi5qvg8RKeLRnxar8ZeEbrwM9Y=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6EFDUCR2LZI57I4YWBVVEA2GKE.jpg" alt="南极洲福尼尔湾附近漂浮的冰上看到一只海豹" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2020 年 2 月 3 日，在南极洲富尼尔湾附近漂浮的冰上看到一只海豹。照片拍摄于 2020 年 2 月 3 日。REUTERS/Ueslei Marcelino/档案照片</figcaption></figure><p>世界气象组织（WMO）周一表示，上个月南极海冰水平创下历史新低，气候变化专家称这一发展令人担忧。</p><p> WMO表示，上个月—— <a href="https://www.reuters.com/world/june-was-hottest-june-record-globally-copernicus-says-2023-07-06/">有记录以来最热的六月</a>——南极海冰水平处于卫星观测开始以来的最低水平，比平均水平低17%。</p><p>世界气候研究计划负责人迈克尔·斯帕罗在日内瓦对记者说：“我们已经习惯了北极海冰的大幅减少，但南极海冰却没有。这是一个巨大的减少。”</p><p>据世界气象组织称，五月和六月全球海洋表面温度创下一年中最高纪录，并警告说，世界海洋变暖正在迅速蔓延到海洋表面以外。</p><p>世界气象组织表示：“不仅是表面温度，整个海洋都在变暖，并吸收了将持续数百年的能量。” “由于北大西洋前所未有的海面温度，警钟特别响亮。”</p><p>该组织表示，最近出现的<a href="https://www.reuters.com/business/environment/temperatures-seen-surging-el-nino-weather-pattern-returns-wmo-2023-07-04/">厄尔尼诺天气模式</a>预计将导致陆地和海洋温度升高，从而可能导致更多的海洋热浪和极端气温。</p> <span>Gabrielle Tétrault-Farber 的报道；克里斯蒂娜·芬奇编辑</span>]]>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 16:38:50 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/antarctic-ice-levels-undergo-massive-decrease-data-shows-2023-07-10/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/antarctic-ice-levels-undergo-massive-decrease-data-shows-2023-07-10/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>天气</category><category>展望/世界气象组织</category><category>温度（电视、PIX） </category></item><item><title><![CDATA[Johannesburg residents stunned by once-in-a-decade snowfall]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/bKvnuXL3DSD3H-1BkhbUygZTlGM=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NE5ECI65MRPPXB4RF3IYTWDGVI.jpg" alt="孩子们在位于布拉肯赫斯特的 Laerskool Orion 学校的雪地里玩耍" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 7 月 10 日，孩子们在位于南非约翰内斯堡南部郊区布拉肯赫斯特的 Laerskool Orion 学校的雪地里玩耍。 REUTERS/Siphiwe Sibeko </figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/waldF2oynFfr7wb2hmjDoUtne4E=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IJE3QWGLFFO7TNZYPQBOS74W2E.jpg" alt="布雷肯赫斯特的雪景" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 7 月 10 日，南非约翰内斯堡南部郊区布拉肯赫斯特的雪景。REUTERS/Siphiwe Sibeko </figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/1WVCW4UhcNAPCwk2BOndKoN7I-g=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BJCMAOQ4AVPRLE5DM2VZDGBDYM.jpg" alt="孩子们在位于布拉肯赫斯特的 Laerskool Orion 学校的雪地里玩耍" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 7 月 10 日，孩子们在位于南非约翰内斯堡南部郊区布拉肯赫斯特的 Laerskool Orion 学校的雪地里玩耍。 REUTERS/Siphiwe Sibeko </figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/d6WuvHnZmvVuNQD_HakjM6cmZBE=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5ZUHCWTMLJKXDIDWSHCDRI55UQ.jpg" alt="布拉肯赫斯特下雪时垃圾收集者正在工作" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 7 月 10 日，南非约翰内斯堡南部郊区布拉肯赫斯特，垃圾收集者在下雪时工作。REUTERS/Siphiwe Sibeko </figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/Usafblejyrf7CLt6dNlAW08qx0k=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CWCWI6WV4NOODGT2UOF6SEPN24.jpg" alt="孩子们在位于布拉肯赫斯特的 Laerskool Orion 学校的雪地里玩耍" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 7 月 10 日，孩子们在位于南非约翰内斯堡南部郊区布拉肯赫斯特的 Laerskool Orion 学校的雪地里玩耍。 REUTERS/Siphiwe Sibeko</figcaption></figure><p>周一，南非最大城市约翰内斯堡的居民对十多年来的第一场降雪感到震惊，一些孩子第一次看到雪。</p><p>南半球冬季 6 月至 8 月期间，南非部分地区经常下雪，但约翰内斯堡上一次下雪是在 2012 年 8 月。</p><p>在金融区纳尔逊·曼德拉广场拍完照片后，詹妮弗·班达告诉路透社，上次下雪时她已经怀孕了。</p><p> “十一年后，我们看到了雪，真是令人兴奋，”她说。</p><p>在布拉肯赫斯特市南部，路透社的一名摄影师看到孩子们在一所学校的操场上堆雪球和雪天使。</p><p>但对于其他人来说，比如摩托车无法启动的送货司机 Chenjerai Murape，大雪让生活变得困难。</p><p> “我正在努力加热发动机，以便它能够启动……否则我会整天踢自行车，”他说。</p><p>由于冷锋袭击了约翰内斯堡和首都比勒陀利亚所在的豪登省，南非气象局已发布警告。</p><p>周一，普马兰加省的煤炭带也出现了降雪，该省许多陷入困境的公用事业公司 Eskom 的发电站都位于该地区。</p><span>报道：Tannur Anders、Thando Hlophe、Catherine Schenck、Shafiek Tassiem 和 Siphiwe Sibeko 编辑：Alexander Winning</span> ]]>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 14:48:03 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/africa/johannesburg-residents-stunned-by-once-in-a-decade-snowfall-2023-07-10/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/africa/johannesburg-residents-stunned-by-once-in-a-decade-snowfall-2023-07-10/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>南非</category><category>约翰内斯堡/SNOW（PIX、电视） </category></item><item><title><![CDATA[Ex-USA Gymnastics doctor Nassar stabbed in prison, stable -AP]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/sfwYr3CLDtcHWEmghnvDdhHqGgc=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7762MQFRKZO3ZCXEL46ZIRJMCY.jpg" alt="前美国体操队队医拉里·纳萨尔 (Larry Nassar) 在夏洛特伊顿县法院的量刑听证会上出庭，他于 2017 年 11 月承认性侵犯指控" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>前美国体操队队医拉里·纳萨尔 (Larry Nassar) 于 2017 年 11 月承认性侵犯指控，2018 年 2 月 5 日，在美国密歇根州夏洛特伊顿县法院举行的量刑听证会上，他站在法庭上。 REUTERS/Rebecca Cook/File照片</figcaption></figure><p>据美联社报道，因性虐待年轻女体操运动员而被定罪的美国体操队前队医拉里·纳萨尔周一在监狱中被另一名囚犯刺伤，目前情况稳定。</p><p>据美联社援引知情人士的话报道，纳萨尔正在佛罗里达州一所联邦监狱服刑数十年，他在周日的一次争吵中背部和胸部被刺伤。据美联社报道，他的情况稳定。</p><p>报道没有提供更多细节。佛罗里达州监狱局和科尔曼美国监狱的代表没有立即回应置评请求。</p><p> 2018 年，纳萨尔因性虐待受托照顾的年轻女体操运动员而被判处最高 175 年监禁。这些体操运动员包括奥运会金牌得主西蒙·拜尔斯、阿里·莱斯曼和麦凯拉·莫拉尼。</p><span>拉米·阿尤布报道；编辑：Doina Chiacu</span> ]]>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 12:57:15 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/us/ex-usa-gymnastics-doctor-nassar-stabbed-prison-stable-ap-2023-07-10/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/us/ex-usa-gymnastics-doctor-nassar-stabbed-prison-stable-ap-2023-07-10/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>体操</category><category>美国/NASSAR（更新 1） </category></item><item><title><![CDATA[Heavy rains wash across U.S. Northeast, catastrophic flooding possible]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/VCwwD6ZucD89RTkv6fhQ4ptYc5c=/1904x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Y5WEKO4IFZLDRAC3GBO7FCJFDE.jpg" alt="奥兰治县高地瀑布的洪水" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>这张从社交媒体视频中获取的屏幕截图显示，2023 年 7 月 9 日，汽车在美国奥兰治县高地瀑布被洪水淹没的道路上行驶。 Instagram @aichelbee/来自路透社</figcaption></figure><p>预计周一美国东北部将遭遇倾盆大雨，可能会导致该地区发生灾难性洪水，该地区的道路已被雨水冲毁，河流和溪流被淹没。</p><p>美国国家气象局在预报中表示，约 1300 万美国人处于洪水监视之下，纽约州东部东南部到波士顿以及缅因州西部地区预计将出现 7 英寸（17.78 厘米）的降雨量。</p><p>气象部门表示：“大范围的强降雨正在开始出现，能够造成相当大的灾难性洪水，道路冲刷正在进行，预计一天中范围和严重程度都会增加。”</p><p>据当地媒体报道，纽约奥兰治县一名妇女周日试图带着狗离开家时，被洪水冲走。</p><p>社交媒体上发布的视频片段和照片显示，周日和周一清晨，整个地区的道路被冲毁，汹涌的洪水冲垮了房屋，周末的大雨淹没了河流和溪流。</p><p>周一，佛蒙特州大部分地区可能会出现危及生命的山洪，预报员称，整个上午预计降雨量将达到每小时一英寸。</p><p>纽约州州长凯西·霍赫尔（Kathy Hochul）已在至少两个县发布紧急状态，并敦促居民全天密切关注天气预报。</p><p>自周日以来，由于降雨，包括纽约拉瓜迪亚机场和波士顿洛根机场在内的数百个进出该地区机场的航班被延误或取消。由于下雨，美铁周一早上暂停了奥尔巴尼和纽约之间的服务。</p><span>布伦丹·奥布莱恩 (Brendan O&#39;Brien) 芝加哥报道，埃德·奥斯蒙德 (Ed Osmond) 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 12:48:42 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/us/heavy-rains-wash-across-us-northeast-catastropic-flooding-possible-2023-07-10/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/us/heavy-rains-wash-across-us-northeast-catastropic-flooding-possible-2023-07-10/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>美国</category><category>天气/（PIX、电视） </category></item><item><title><![CDATA[Erdogan links Sweden's NATO membership to Turkey's EU accession]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/3twZTMALEnmI-oDPLRcXX9i9wko=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KZCU3UYGFFKLLNN6NIDMPPX4HE.jpg" alt="乌克兰总统泽连斯基访问土耳其" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>土耳其总统塔伊普·埃尔多安于 2023 年 7 月 8 日在土耳其伊斯坦布尔与乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基（未拍照）一起出席新闻发布会。 REUTERS/Umit Bektas</figcaption></figure><p>土耳其总统塔伊普·埃尔多安周一出人意料地表示，欧盟应该在土耳其议会批准瑞典加入北约军事联盟之前为安卡拉加入欧盟开辟道路。</p><p>自2005年埃尔多安担任总理的第一个任期启动入盟谈判以来，土耳其加入欧盟的申请一直被冻结多年。</p><p>安卡拉与欧盟成员国之间的关系几年前就曾恶化，特别是在土耳其 2016 年政变未遂之后，但此后已大幅改善。该集团依赖北约盟友安卡拉的帮助，特别是在移民方面。</p><p>埃尔多安周一出人意料地改变了策略，将安卡拉批准瑞典加入北约与土耳其最终加入欧盟联系起来。</p><p>埃尔多安在出发前往<a href="https://www.reuters.com/markets/asia/whats-table-nato-vilnius-summit-2023-07-07/">维尔纽斯参加北约峰会</a>前表示：“我在这里向这些让土耳其在欧盟门口等待了50多年的国家发出呼吁。”</p><p>他说：“首先，为土耳其加入欧盟打开道路，然后我们将为瑞典打开道路，就像我们为芬兰所做的那样。”他补充说，他将在峰会期间重复他的呼吁。</p><p>瑞典和芬兰去年申请加入北约，放弃了冷战时期针对俄罗斯入侵乌克兰而持续了数十年的军事不结盟政策。</p><p>虽然芬兰的北约成员资格于四月份获得批准，但土耳其和匈牙利尚未批准瑞典的申请。斯德哥尔摩一直致力于在维尔纽斯峰会上加入欧盟。</p><p>埃尔多安表示，瑞典的加入取决于去年夏天在马德里举行的联盟峰会期间达成的一项协议的执行情况，并补充说，任何人都不应指望安卡拉会做出妥协。</p><p>安卡拉表示，瑞典对土耳其视为恐怖分子的人采取的措施还不够，这些人主要是被土耳其、欧盟和美国视为恐怖组织的非法库尔德工人党（PKK）成员。</p><p>埃尔多安还表示，乌克兰和俄罗斯之间战争的结束将有利于基辅加入北约的进程。</p> <span>Ece Toksabay 和 Huseyin Hayatsever 的报道；阿里·库库克门 (Ali Kucukgocmen) 撰写；托比·乔普拉和亚历克斯·理查森编辑</span>]]>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 10:46:56 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/europe/erdogan-links-swedens-nato-membership-turkeys-eu-accession-2023-07-10/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/europe/erdogan-links-swedens-nato-membership-turkeys-eu-accession-2023-07-10/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>北约</category><category>峰会/土耳其</category><category>瑞典</category><category>埃尔多安（更新 1） </category></item><item><title><![CDATA[Kremlin says mercenary chief Prigozhin met Putin after rebellion]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/ZJOHzp5mg6RGowvbMcRPMWW7DYk=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TEGTZJ3GE5NA5L3OWYEC4DWCNQ.jpg" alt="瓦格纳私人雇佣兵组织叶夫根尼·普里戈任创始人在顿河畔罗斯托夫市俄罗斯南方军军事指挥中心总部发表讲话" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>瓦格纳雇佣兵组织领导人叶夫根尼·普里戈任在俄罗斯顿河畔罗斯托夫市的俄罗斯南方陆军军事指挥中心总部内发表讲话，这张静态图片取自 2023 年 6 月 24 日发布的视频。“协和号”新闻服务/来自路透社的讲义/档案照片</figcaption></figure><p>克里姆林宫周一表示，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京于 6 月 29 日会见了瓦格纳雇佣军首领叶夫根尼·普里戈津，五天前该组织在一场短暂的叛乱中向莫斯科进军。</p><p>克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫告诉记者，普京邀请了包括部队指挥官在内的35人参加会议，会议持续了三个小时。佩斯科夫说，瓦格纳的指挥官告诉普京，他们是他的士兵，将继续为他而战。</p><p>普里戈任领导的短暂叛变，瓦格纳武装分子控制了南部城市罗斯托夫，普京的权力控制面临着自 1999 年最后一天接任俄罗斯最高领导人以来最严峻的挑战。</p><p>在白俄罗斯总统亚历山大·卢卡申科斡旋的一项协议中，这一问题得到了化解。此后，普京感谢他的军队和安全部门避免了混乱和内战。</p><p>普里戈任表示，兵变的目的不是推翻政府，而是为了将军队和国防部长“绳之以法”，因为他所说的军队和国防部长在乌克兰犯下的错误和不专业的行为。</p><p>根据协议条款，普里戈任本应前往白俄罗斯，但卢卡申科上周表示，他已回到俄罗斯，瓦格纳战士尚未接受搬迁到白俄罗斯的提议，这引发了人们对协议执行情况的质疑。</p><span>路透社报道，凯莱布·戴维斯 (Caleb Davis) 和马克·特里维廉 (Mark Trevelyan) 撰写</span>]]>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 10:16:37 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/europe/kremlin-says-mercenary-chief-prigozhin-met-putin-after-rebellion-2023-07-10/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/europe/kremlin-says-mercenary-chief-prigozhin-met-putin-after-rebellion-2023-07-10/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>乌克兰</category><category>危机/克里姆林宫</category><category>瓦格纳（紧急，电视） </category></item><item><title><![CDATA[China kindergarten attack kills six, sparks safety worries]]></title><description><![CDATA[<p>周一，一名 25 岁男子涉嫌袭击中国广东省一所幼儿园，造成 6 人死亡、1 人受伤，引发了人们对学校暴力侵害儿童行为的广泛关注。</p><p>媒体报道称，南部省份连江县发生的袭击事件是一起持刀伤人事件。警方表示，犯罪嫌疑人吴某来自廉江，目前已被拘留，并表示正在调查中。</p><p>有媒体报道称，遇难者中有成人和儿童。</p><p>尽管由于严格的枪支法和严密的安全保障，暴力犯罪在中国很少见，但过去几年发生在学前班的持刀伤人事件引起了人们对学校安全的担忧。</p><p>最新消息在微博社交媒体平台上引发了激烈的争论。到下午 1:50（格林威治标准时间 0550），该讨论已成为热门讨论，浏览量达 2.9 亿次。</p><p>一些社交媒体用户呼吁判处嫌疑人死刑。</p><p>一位微博用户表示：“对没有任何权力的孩子这样做，太令人愤慨了。有多少家庭会因此而毁灭……我支持死刑。”</p><p>另一位用户对学校的安全提出质疑，尤其是在之前发生过类似的攻击之后。</p><p> “为什么这样的案例还不断出现？”</p><p>去年8月，江西省一所幼儿园发生持刀刺伤事件，造成3人死亡、6人受伤。</p><p> 2021年，广西西南地区一所幼儿园发生一名男子杀害2名儿童、打伤16名儿童的事件。</p><p>针对儿童的袭击也引发了人们对心理健康的关注，由于精神疾病所带来的文化耻辱，这一问题常常受到关注。</p><p> 2017年，一名22岁男子在江苏省一所幼儿园外引爆爆炸装置，导致自己和其他几人死亡，数十人受伤。</p><p>据官方媒体报道，这名男子患有神经系统疾病，并在家中的墙上潦草地写着死亡的字样。</p><p>上个月， <a href="https://www.reuters.com/world/china/mental-health-spotlight-hong-kong-after-violent-attacks-2023-06-27/">香港</a>发生的一系列暴力袭击事件也引发了心理健康问题。</p><p>心理健康专家指出，COVID-19 大流行是心理健康问题增加的一个主要因素。</p> <span>Bernard Orr、Judy Hua、Qiaoyi Li、Ella Cao 和 Ryan Woo 报道；罗伯特·伯塞尔编辑</span>]]>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 07:56:26 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/china/six-dead-china-kindergarten-stabbing-bbc-citing-police-2023-07-10/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/china/six-dead-china-kindergarten-stabbing-bbc-citing-police-2023-07-10/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>中国</category><category>幼儿园/（更新 3，电视） </category></item><item><title><![CDATA[Russia's top general Gerasimov shown in a video, first time since failed June 24 mutiny]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/2G6nf-rkgQd_vm_Rf2rn1lJp3ko=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EZ7FPYGUPFNLPEHQB2SHTLHSSQ.jpg" alt="俄罗斯武装部队总参谋长瓦列里·格拉西莫夫出席在莫斯科举行的国防部委员会会议" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>俄罗斯武装部队总参谋长瓦列里·格拉西莫夫出席2022年12月21日在俄罗斯莫斯科举行的国防部委员会年度会议。 Sputnik/Sergei Fadeichev/Pool via REUTERS/File Photo</figcaption></figure><p>国防部显示，俄罗斯武装部队总参谋长瓦列里·格拉西莫夫正在听取有关乌克兰导弹袭击的报告，这是他自 6 月 24 日兵变失败后首次公开露面。</p><p>国防部表示，录像显示格拉西莫夫周日正在参加一次会议。坐在军事指挥室的白色真皮座椅上，与高级将领交谈并下达命令，包括向军事情报局 (GRU) 负责人下达命令。</p><p>国防部使用他目前的头衔：俄罗斯武装部队总参谋长兼驻乌克兰联合部队司令。</p><p>俄罗斯联邦武装力量总参谋长瓦列里·格拉西莫夫陆军上将向总情报局局长和联合集团指挥所负责人下达了一项任务，要求组织系统性工作来查明储存库。国防部表示：“我们已经确定了目标和训练场地，以及S-200导弹和类似敌方打击武器的发射位置，并计划先发制人地击败他们。”</p><p>据称，俄罗斯周日挫败了乌克兰对克里米亚、罗斯托夫和卡卢加地区的导弹袭击。俄罗斯于2014年从乌克兰手中吞并了克里米亚。</p><span>盖伊·福尔肯布里奇和安德鲁·奥斯本的报道；托比·乔普拉编辑</span>]]>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 06:23:41 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/europe/ Russias-gerasimov-shown-video-first-time-since-failed-june-24-mutiny-2023-07-10/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/europe/ Russias-gerasimov-shown-video-first-time-since-failed-june-24-mutiny-2023-07-10/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>乌克兰</category><category>危机/俄罗斯</category><category>攻击（更新 1，电视） </category></item><item><title><![CDATA[U.S. military deals not enough to wean India off Russian arms yet]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/clf-WMWGczA53OWkOmH_QjUqmJg=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FWCX6J5RFNMRHLFC6SMC37RJBY.jpg" alt="俄罗斯制造的 MiG-29 飞机停泊在孟买海岸附近阿拉伯海的 INS Vikramaditya 飞行甲板上" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2015 年 12 月 3 日，俄罗斯制造的 MiG-29 飞机停在印度海军航空母舰 INS Vikramaditya 的飞行甲板上，这艘航空母舰也是俄罗斯制造，停泊在印度孟买海岸附近的阿拉伯海。 REUTERS/Shailesh Andrade /档案照片</figcaption></figure><p>安全官员和分析人士表示，印度斥资数十亿美元购买美国武器并不是为了改变对俄罗斯国防装备的依赖并转向西方，而是为了发展自己的国内武器工业。</p><p>印度是世界上最大的武器进口国，但现在几乎所有主要武器采购都包含联合制造或技术转让的条款，无论与哪个国家打交道。</p><p>此外，印度国防官员表示，俄罗斯在乌克兰的战争中断了对印度的一些军事供应，增强了新德里实现进口多样化或用国产硬件替代的长期愿望。</p><p>斯德哥尔摩国际和平研究所的数据显示，过去20年印度购买了价值超过600亿美元的武器，其中65%或近390亿美元来自俄罗斯。</p><p>国防部长拉杰纳特·辛格表示，印度打算在未来十年内从国内军火工业订购价值超过1000亿美元的武器。</p><p>一名负责印度军队未来能力的印度高级国防官员表示：“现实是，我们必须减少对俄罗斯的依赖。”该官员拒绝透露姓名。 “但那是第二部分。第一部分是努力摆脱进口业务。”</p><p>印度总理纳伦德拉·莫迪上个月对华盛顿进行国事访问期间宣布大量采购美国国防装备，其中包括价值超过 10 亿美元的 GE <a href="https://www.reuters.com/markets/companies/GE.N" target="_blank">(GE.N)</a>战斗机发动机订单。一项可能价值 30 亿美元的 MQ-9B SeaGuardian 无人机交易也在讨论中。</p><p>根据新德里国防自力更生的愿望和莫迪的旗舰“印度制造”政策，喷气发动机协议包括未来的联合制造，而“海洋卫士”的组装和维护可能会在印​​度进行。</p><p>美国驻印度大使埃里克·加塞蒂表示，华盛顿早些时候只是“口头上说”，但现在正在放宽印度获取军事技术的条件。他表示，美国正在“依靠技术”与印度分享的内容比与一些最亲密盟友分享的内容还要多。</p><p>然而，迄今为止的举措还不足以结束新德里对俄罗斯的依赖，而美国严格的军事技术共享规则目前限制了未来的可能性。</p><p>印度国防部另一位不愿透露姓名的高级官员表示：“没有人可以为你提供一切。他们至少让你无法完全拥有一切。”</p><p>斯坦福大学印度安全专家阿尔赞·塔拉波尔表示，莫迪访问期间宣布的协议“本身并不代表印度远离俄罗斯”。</p><p> “远离俄罗斯的重大转变需要几十年的时间，”他说。</p><h 1="">与中国的差距</h><p>印度的传统武器仍然主要使用俄罗斯技术。塔拉波尔表示，美印合作的最大潜力应该是印度尚未拥有的新系统。</p><p>印度的主要目标是缩小与装备精良的宿敌中国的技术差距，印度与中国关系紧张，而且与传统敌人巴基斯坦也有着密切的盟友关系。</p><p>印度面临的一个问题是，俄罗斯在乌克兰的战争严重削弱了莫斯科运送武器和装备的能力。</p><p>印度空军最近通知一个议会小组，俄罗斯将推迟交付苏霍伊 Su-30 MKI 和 MiG-29 喷气式战斗机的备件。据称，印度在 2018 年斥资近 55 亿美元购买的 5 套俄罗斯<a href="https://www.reuters.com/world/india/russia-cannot-meet-arms-delivery-commitments-because-war-indian-air-force-says-2023-03-23/">S-400 防空系统中</a>的剩余两套大件商品也被推迟。</p><p>印度国防官员表示，印度还预计在未来几年内从俄罗斯接收两艘核动力攻击潜艇，但这些也可能会被推迟。</p><p>他们表示，这些问题增强了印度减少对俄罗斯依赖的决心，但印度不想依赖任何一个国家购买武器。</p><p>它正在购买法国战斗机、以色列无人机、美国喷气发动机以及潜在的德国潜艇。印度官员表示，随着时间的推移，这些采购将减少印度使用的俄罗斯军事技术的份额，但这至少需要二十年的时间。</p><h 1="">最少的限制</h><p>前五角大楼工业政策高级官员比尔·格林沃尔特表示，美国和俄罗斯主宰全球国防市场并能够控制国防技术的时代即将结束，但取代它的“仍在进行中”。 ”</p><p>他表示，印度可能会对美国严格的军备出口管制体系及其对技术共享和开发所购系统的能力的限制感到沮丧。</p><p>他说：“我预计印度将寻求与西方国家合作，与那些能够转让技术的国家合作……而对其使用的限制最少。”</p><p>对印度的出口必须满足严格的美国国际武器贸易（ITAR）法规，而且两国不是条约盟友——这意味着，根据<a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/australia-get-us-nuclear-submarine-technology-china-looms-large-2021-09-15/">AUKUS 协议向澳大利亚提供核动力潜艇所</a>提供的技术共享水平并不在意。牌。</p><p>即便如此，莫迪访美仍被双方称赞为将两国关系提升到了新的水平。除了国防协议外，两国还签署了芯片、太空、人工智能和关键矿产方面的协议。</p><p>印度也是与美国、日本和澳大利亚组成的四方联盟的成员，该联盟加深了印度与西方的关系，但并没有取代其与俄罗斯长达数十年的关系。</p><p>兰德公司防务分析师德里克·格罗斯曼表示，因此，美国在与印度共享军事硬件和技术方面始终保持谨慎态度。</p><p>格罗斯曼表示，即使印度能够在未来几十年内摆脱莫斯科，“美国仍然会怀疑他们的系统如何被使用，以及这可能如何以某种方式帮助俄罗斯，因为印度与印度的关系密切——俄罗斯伙伴关系。”</p><p> “在这种情况下，印度将采取机会主义态度，接受美国愿意提供的任何条件。但我认为他们不愿意放弃与俄罗斯的关系。”</p> <span>Krishn Kaushik 在新德里报道，David Brunnstrom 在华盛顿报道，Raju Gopalakrishnan 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 06:20:41 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/us-military-deals-not-enough-wean-india-off- Russian-arms-yet-2023-07-10/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/us-military-deals-not-enough-wean-india-off- Russian-arms-yet-2023-07-10/<author><![CDATA[Krishn Kaushik, David Brunnstrom]]></author><category>印度</category><category>美国/俄罗斯（分析、PIX） </category></item><item><title><![CDATA[Insight: World's war on greenhouse gas emissions has a military blind spot]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/K3lX2t24lEOAAWW72to9SfjlC9g=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YIF2DWVGHVIAZJJF552FKV7NIU.jpg" alt="美韩军队在抱川举行实弹演习" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>韩国陆军K1A1坦克在实弹演习中开火，这是韩国和美国在抱川市分隔两国的非军事区附近的军事训练场举行的“自由之盾”联合军事演习的一部分， 2023 年 3 月 22 日。路透社/Kim Hong-Ji/档案照片</figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/O2gVIj123BoVzqLl39oUjnaIYEc=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SAYGREFBEFIM3HZPWPPYUZTCDQ.jpg" alt="美国陆军在德国举行多国实弹演习" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 3 月 28 日，一门 M109A7 Paladin 自行式 155 毫米榴弹炮参加在德国格拉芬沃尔训练场举行的 DYNAMIC FRONT 23 实弹射击演习。 REUTERS/Leonhard Simon/档案照片</figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/y2ah_-Jc5OT66njUfh1uR5JTMMg=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SZNQH3SNVVL7LFPKEZWPED3VMU.jpg" alt="挪威与俄罗斯边境的军事建设令人不安" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2019年10月30日，在挪威塞特蒙举行的挪威-美国军事演习“驯鹿2”中，挪威陆军北方旅第一营第二坦克中队的一名士兵从坦克顶部向外望去。 路透社/斯托扬·内诺夫/档案照片</figcaption></figure><p>在评估全球排放量时，房间里有一头大象：世界武装部队。</p><p>随着气温创下<a href="https://www.reuters.com/world/june-was-hottest-june-record-globally-copernicus-says-2023-07-06/">新高</a>，科学家和环保组织正在加大对联合国的压力，迫使军队披露所有排放量，并终止一项长期豁免，该豁免使部分气候污染不被记录在案。</p><p>根据国际专家<a href="https://ceobs.org/wp-content/uploads/2022/11/SGRCEOBS-Estimating_Global_MIlitary_GHG_Emissions_Nov22_rev.pdf" target="_blank">2022 年的估计</a>，在全球最大的燃料消耗国中，军队排放量占全球温室气体排放量的 5.5%。</p><p>但科学家和学者表示，国防部队不受国际气候协议报告或削减碳排放的约束，而且一些军队发布的数据充其量是不可靠或不完整的。</p><p>这是因为，从喷气式飞机到帆船再到训练演习等海外军事排放，均被排除在 1997 年《京都议定书》关于减少温室气体排放的范围之外，并再次被排除在 2015 年《巴黎协定》之外，理由是有关军队能源使用的数据可能会破坏国家安全。</p><p>现在，环保组织“引爆点南北”和“冲突与环境观察站”以及来自英国兰卡斯特大学、牛津大学和玛丽女王大学的学者都在推动更加全面和透明的军事排放报告，利用研究论文、信件活动和游说活动中的会议。</p><p>例如，据一位追踪该研究的活动人士称，2023 年前 5 个月，至少发表了 17 篇同行评审论文，是 2022 年全年数量的三倍，也超过了前 9 年的总和。</p><p>这些组织还在二月份致函联合国气候变化框架公约（UNFCCC），呼吁联合国气候机构将所有军事排放纳入其中，因为它们对于全面的全球碳核算具有重要意义。</p><p>这些组织写道：“我们的气候紧急情况不能再允许‘一切照旧’在《联合国气候变化框架公约》进程中忽略军事和冲突相关排放。”</p><p>排放核算将成为首次全球盘点的焦点，该盘点旨在评估各国距离巴黎气候目标的落后程度，该盘点将于 11 月 30 日在阿拉伯联合酋长国举行的 COP28 气候峰会上举行。</p><p> Perspectives Climate Group 创始合伙人阿克塞尔·迈克尔洛瓦 (Axel Michaelowa) 表示：“《联合国气候变化框架公约》核算中遗漏了与冲突相关的排放量，这是一个明显的差距。”他补充说，数亿吨碳排放量可能下落不明。</p><h 1=""> “复苏与和平”</h><p>然而，就目前而言，几乎没有迹象表明今年的游说活动会产生任何切实的回应。</p><p> UNFCCC 在回复问题的电子邮件中表示，目前没有修改军事排放核算指南的具体计划，但该问题可能会在未来的峰会上讨论，包括在迪拜举行的 COP28。</p><p>当被问及联合国峰会是否会讨论军事排放问题时，阿联酋总统表示，为期两周的峰会期间的主题日之一将是“救济、恢复与和平”，但没有透露更多细节。</p><p>然而，有迹象表明，一些军队正在准备在未来几年改变其报告要求，而另一些军队则正在努力减少其对气候的影响。</p><p>例如，由 31 个国家组成的西方安全联盟北约 (NATO) 告诉路透社，它已为其成员国制定了一种报告其军事排放量的方法。</p><p>国防官员表示，新西兰等国正在探索是否增加之前排除的领域，例如海外业务的排放量，而英国和德国则寻求在报告中解决灰色地带。</p><p>去年，华盛顿派出美国陆军和海军代表参加了在埃及举行的COP27气候峰会，这是五角大楼代表团首次出席全球气候峰会。</p><p>美国海军负责能源、设施和环境的助理部长、五角大楼代表之一梅雷迪思·伯杰（Meredith Berger）表示：“我认为这意味着我们参与了对话，在化石燃料和能源方面，我们无疑是排放者。” ，告诉路透社。</p><p>美国军队的石油使用量和排放量正在下降。</p><p>负责监督石油购买的美国国防后勤局表示，2022 年购买了 8400 万桶石油，比 2018 年减少了近 1500 万桶。与此同时，2022 年的排放量从上一年的 5100 万吨降至 4800 万吨。</p><p>美国国防部表示，这些数据包括所有排放量，但在向《联合国气候变化框架公约》报告的数据中剔除了国际运输和船用燃料。</p><h 1="">更多无人机</h><p>牛津大学国际关系学教授内塔·克劳福德表示，美国从阿富汗和伊拉克撤军、采用可再生能源技术、更省油的汽车以及越来越少和规模较小的军事演习，导致了人口数量的下降。燃料使用。</p><p>无人机的更广泛使用也可能有所帮助。</p><p>一位不愿透露姓名的美国高级国防官员对路透社表示：“最大的减排技术之一是使用无人机。” “当你把人带出飞机时，你的能源性能就会得到显着提高。”</p><p>游说联合国取消军事豁免的团体指出，与乌克兰冲突相关的排放量激增是这一改变的一个充分理由。</p><p>环境组织《引爆点南北》的黛博拉·伯顿表示：“乌克兰绝对以其他冲突没有的方式让人们关注这一问题。”</p><p>荷兰碳核算专家Lennard de Klerk的一份<a href="https://www.reuters.com/world/accounting-war-ukraines-climate-fallout-2023-06-06/">报告</a>估计，乌克兰战争的前12个月将导致温室气体净增加1.2亿吨，相当于新加坡、瑞士和叙利亚年排放量的总和。</p><p>来自牛津大学和伦敦玛丽女王大学的学者将于 9 月 26 日在牛津召开一次关于军事排放的会议，目的是开展新的研究，帮助为报告要求的变化提供信息。</p><p>乌克兰环境部发言人表示支持这些努力，并将在 COP28 上寻求各国政府的支持，以提高军事排放报告的透明度。</p><h 1=""> &#39;免费乘车&#39;</h><p>虽然乌克兰战争加剧了气候活动人士对军事排放的关注，但一些专家表示，这分散了专注于地区安全的政府的注意力，并可能在短期内减缓讨论。</p><p>北约负责新兴安全挑战的副助理秘书长詹姆斯·阿帕图赖表示：“重要的是要了解乌克兰危机让局势变得更加复杂。”</p><p>一些军方表示，公布其石油使用细节将成为了解其海外行动的一个窗口。</p><p>德国国防部环境保护部门的马库斯·鲁尔克说：“我们不想让每个人都知道我们在这些任务中使用了多少燃料——我们飞了多远，开了多远，以及我们的演习模式。”</p><p> UNFCCC 表示，联合国报告表中的一些军用排放量是在未具体说明的燃料燃烧下记录的。</p><p>全球责任科学家组织执行董事斯图尔特·帕金森表示，与此同时，人们对全球军事排放仍知之甚少。</p><p>他说：“告诉人们停止乘坐飞机或改用电动汽车是很好的做法，无论这对他们来说是一笔费用还是带来不便，但当军队搭便车时，就很难做到这一点。”</p><span>莎拉·麦克法兰和瓦莱丽·沃尔科维奇报道； Sabine Siebold 在柏林的补充报道；理查德·瓦尔德马尼斯和大卫·克拉克编辑</span>]]>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 00:07:29 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/business/environment/worlds-war-greenhouse-gas-emissions-has-military-blind-spot-2023-07-10/</guid><link/> https://www.reuters.com/business/environment/worlds-war-greenhouse-gas-emissions-has-military-blind-spot-2023-07-10/<author><![CDATA[Sarah Mcfarlane, Valerie Volcovici]]></author><category>气候变化</category><category>军事/排放（INSIGHT、PIX） </category></item><item><title><![CDATA[Ukrainian forces advance in south, hold 'initiative,' says Zelenskiy]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/6u5EVA04NJ_S4i8FXL9tZ-wK5dg=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3WOYENVCWJLOZG7SPZLKGHN2VM.jpg" alt="乌克兰军人准备在巴赫穆特市附近的阵地向俄罗斯军队发射 2S22 Bohdana 自行榴弹炮" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 7 月 5 日，乌克兰顿涅茨克地区巴赫穆特市附近的一个阵地，在俄罗斯攻击乌克兰期间，第 57 科斯特·霍尔季延科独立机动步兵旅的乌克兰军人准备向俄罗斯军队发射 2S22 Bohdana 自行榴弹炮。 /索菲亚·加蒂洛娃/档案照片</figcaption></figure><p>周日，乌克兰军队继续推进夺回东南部俄罗斯控制地区的行动，总统泽连斯基在广播评论中表示，乌克兰军队在早些时候的放缓后已“采取主动”。</p><p>俄罗斯的报道称，东部城市巴赫穆特以外的地区发生了激烈的战斗，经过数月的战斗，俄罗斯雇佣军瓦格纳部队于 5 月占领了巴赫穆特。车臣领导人拉姆赞·卡德罗夫表示，他的一支部队部署在该地区。</p><p>经过 500 多天的战争，乌克兰装备了日益先进的西方武器，它发起了一场预期的反攻，到目前为止，重点是占领西南部的一组村庄。其部队还一直试图夺回巴赫穆特周围地区。</p><p>乌克兰国防部副部长汉娜·马利亚尔在 Telegram 消息应用程序上撰文称，东南部两个地区爆发激烈战斗。</p><p> “我们正在巩固我们在这些领域的成果，”她写道。</p><p>她说，俄罗斯军队正在保卫巴赫穆特，而乌克兰军队则在该市南翼取得了“一定进展”。</p><p>巴赫穆特以北的阵地没有变化，乌克兰军队仍在巴赫穆特以西和顿涅茨克地区更北的莱曼附近进行激烈战斗。</p><p>泽连斯基在本周于立陶宛举行的北约峰会之前接受了美国广播公司的采访，基辅希望在这次峰会上收到有关西方防务联盟未来成员身份及其安全保障的明确指示。</p><p>泽连斯基承认，进展速度比他和他的将军们想要的要慢，但表示乌克兰军队掌握了主动权。</p><p>他说：“我们所有人都希望做得更快，因为每一天都意味着乌克兰人有新的损失。我们正在前进。我们没有陷入困境。”他指出，军队已经克服了前几个月的“某种停滞”。</p><p> “我们都希望看到反攻在更短的时间内完成。但这是现实。今天，主动权在我们这边。”</p><p>最近几天，人们的注意力集中在位于巴赫穆特以南高地的克里什奇夫卡村。</p><p>车臣领导人卡德罗夫在 Telegram 上撰文称，他的“艾哈迈特”部队“位于困难的巴赫穆特地区”。他发布了一段视频，视频中一名指挥官站在克里什奇夫卡附近的一辆装甲车上。</p><p>俄罗斯最近几天的报道暗示，卡德罗夫的军队自俄罗斯入侵开始以来一直活跃，他生病或受伤或“正在度假”。</p><p>路透社无法独立核实有关卡德罗夫的报道或战场报道。</p><p>俄罗斯国防部表示，俄罗斯军队在巴赫穆特附近击退了乌克兰军队的进攻，战斗变得困难，“不仅因为每天的火力和战斗强度，而且还因为地形。接触线在两座山之间。”</p><p>乌克兰军事分析家丹尼斯·波波维奇表示，乌克兰军队已占据“克里什奇夫卡附近的重要阵地”。</p><p>他告诉乌克兰国家广播电台：“这将使炮兵能够控制克里什奇夫卡本身以及巴赫穆特的部分地区和补给路线。” “就像瓦格纳包围这座城市一样，我们也会如此。”</p><span>罗恩·波佩斯基和尼克·斯塔科夫的报道；罗恩·波佩斯基撰写；莱斯利·阿德勒编辑</span>]]>;</description><pubDate> Sun, 09 Jul 2023 23:47:24 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/europe/ukrainian-forces-advance-south-hold-initiative-says-zelenskiy-2023-07-09/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/europe/ukrainian-forces-advance-south-hold-initiative-says-zelenskiy-2023-07-09/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>乌克兰</category><category>危机/前线 (PIX)</category></item></channel></rss>