<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title><![CDATA[World News | Latest Top Stories | Reuters]]></title><link/> https://www.reuters.com/world/<atom:link href="https://rsshub.rssforever.com/reuters/world" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><description><![CDATA[Reuters.com is your online source for the latest world news stories and current events, ensuring our readers up to date with any breaking news developments - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)]]></description><generator> RS集线器</generator><webmaster>i@diygod.me (DIYgod)</webmaster><language> zh-cn</language><image/><url> https://www.reuters.com/pf/resources/images/reuters/logo-vertical-default-512x512.png?d=116</url><title><![CDATA[World News | Latest Top Stories | Reuters]]></title><link/> https://www.reuters.com/world/<lastbuilddate> 2023 年 10 月 11 日星期三 02:18:11 GMT</lastbuilddate><ttl> 5 </ttl><item><title><![CDATA[New Zealand's economy poses challenge for election victor]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/Fjh7lVS3JJJQ4sTv3YTcUhv0DkE=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4D2GGYNSORNFJHL57BAFYB3EYE.jpg" alt="新西兰国家党在奥克兰启动竞选活动" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>国家党领袖克里斯托弗·卢克森 (Christopher Luxon) 于 2023 年 9 月 3 日在新西兰奥克兰举行的新西兰国家党竞选活动启动仪式上发表讲话。路透社/David Rowland/资料照片</figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/opFG92q1aZHm0KNREeihXZ9uCt8=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XYE6HPFCIFIB5GIZQZZXHNOGHA.jpg" alt="新西兰工党在奥克兰启动竞选活动" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>总理兼工党领袖克里斯·希普金斯 (Chris Hipkins) 于 2023 年 9 月 2 日在新西兰奥克兰举行的新西兰工党竞选活动启动仪式上发表讲话。路透社/David Rowland/资料照片</figcaption></figure><p>新西兰主要政党承诺，如果赢得周六的<a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/new-zealand-labour-party-support-jumps-nz-first-remains-kingmaker-2023-10-10/">大选</a>，将减轻选民的生活成本，但存在一个主要障碍——央行表示，借贷成本必须在一段时间内保持高位，且增长必须在一段时间内受到抑制，以抑制通胀。</p><p>这将加大该国两大政党——中左翼工党和中右翼国家党——在物价上涨和政府债务一直是选举热点问题的情况下实现其议程的挑战。</p><p>新政府还面临着经常账户赤字已飙升至评级机构担忧的水平、自2019年以来的预算赤字、租金创历史新高、房价难以承受、劳动力市场失去活力以及经济<a href="https://www.reuters.com/markets/new-zealand-second-quarter-gdp-rises-faster-than-expected-2023-09-20/">在危机中摇摇欲坠。经济衰退的边缘</a>。</p><p>其中大部分问题超出了任何政府的直接解决能力，但人们期望新政府能够缓解家庭和企业的财务压力。</p><p>新政府还有实行财政审慎的额外责任，不仅因为<a href="https://www.reuters.com/markets/new-zealand-forecasts-much-larger-budget-deficit-improved-economy-2023-09-12/">选前财政更新</a>预测赤字还会持续三年，而且因为央行警告任何财政刺激措施都将使通胀斗争变得更加困难。</p><p>新西兰央行分析师在一份报告中表示：“如果储备银行要将现金利率限制在目前建议的 5.5%，就需要政府尽自己的一份力量。”</p><p>他们表示，市场担心右倾集团将无法为减税提供资金，而左倾政府将无法按照预期削减支出。</p><p>民意调查显示，国家党可能会获得最大的选票份额，但需要与至少一个政党合作才能组建政府。该国的<a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/why-new-zealands-electoral-system-favours-coalitions-2023-09-14/">混合成员比例</a>（MMP）制度自 1996 年推出以来已使联盟成为常态。</p><p>国家党承诺通过削减所得税来应对生活成本上升的问题。据称，该计划可以通过对任何价值超过 200 万新西兰元（121 万美元）房屋的外国买家征税来获得资金。反对派认为，这不足以支付拟议的减税计划。</p><p>根据新西兰统计局和国家“税收计算器”的数据，对于没有孩子的单身平均收入者来说，减税相当于每周 24.85 新西兰元，即实得工资增加约 2.4%。新西兰的年通货膨胀率目前处于 6% 的历史高位。</p><p>国家党的纲领还包括恢复新西兰联储的目标，将主要重点放在遏制通胀上，并放弃最近增加的就业任务，分析师表示，这一转变可能会让新西兰联储的倾向更加鹰派。</p><p>另一方面，工党承诺降低新西兰销售的水果和蔬菜 15% 的商品和服务税。它已经实施了诸如取消处方费、引入更便宜和免费的公共交通以及加强儿童保育支持等计划。</p><h 1="">债务，以及更多债务</h><p>对于许多新西兰人来说，最大的挑战是抵押贷款利率。该国家庭欠下 3,464 亿新西兰元的住房抵押贷款债务，拖欠贷款目前总计 13 亿新西兰元，比 12 个月前增长 65%。</p><p>这方面看起来不太可能有任何缓解。新西兰储备银行<a href="https://www.reuters.com/markets/nz-central-bank-holds-rates-steady-says-past-hikes-tempering-inflation-2023-10-04/">上周</a>表示，在确定通胀回升至 1% 至 3% 的目标区间之前，不会将官方现金利率从 15 年高点下调，但并不完全排除进一步加息的可能性。</p><p>公共部门本身也存在债务问题，疫情期间的预算赤字创历史新高，债务总额达到 1,550 亿新西兰元。与此同时，政府借贷成本不断上升，经常账户赤字不断膨胀，对该国的信用评级构成风险。</p><p>新西兰西太平洋银行首席经济学家凯利·埃克霍尔德表示，即将上任的政府面临着艰难的财政选择。</p><p>他表示：“除非政府准备好承受更高的运营赤字和更高水平的债务，否则未来的预算可能需要进一步削减支出和/或增加收入来源。”</p><p> （1 美元 = 1.6551 新西兰元）</p> <span>Lucy Craymer 报道 Shri Navaratnam 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Wed, 11 Oct 2023 02:08:17 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> VAEHD32GQ5NZTPPMVDANW72SHE</guid><link/> https://www.reuters.com/world/asia-pacific/new-zeallands-economy-poses-challenge-election-victor-2023-10-11/<author><![CDATA[Lucy Craymer]]></author><category>新西兰</category><category>选举/经济 (PIX) </category></item><item><title><![CDATA[Hacktivists stoke Israel-Gaza conflict online]]></title><description><![CDATA[<p>黑客活动组织表示，他们在以色列和加沙战争期间在线攻击以色列目标，破坏和污损《耶路撒冷邮报》等网站。</p><p>以色列与其阿拉伯邻国之间的冲突经常引起全球的强烈关注和具有政治头脑的黑客（被称为黑客活动分子），他们利用战斗，要么是为了支持自己喜欢的一方，要么只是为了引起关注。</p><p>网络情报公司 Recorded Future 表示：“每天都有数十名受害者，既有已有的组织，也有新的（黑客行动主义）组织。”</p><p>严重或长期损害的例子仍然很少，但激进主义表明了一部分支持者如何使用数字工具将战争带到网上。</p><p>到目前为止，根据他们的社交媒体渠道，除了其他事件外，一群支持哈马斯的黑客（称为 AnonGhost）声称他们破坏了以色列的紧急警报应用程序。</p><p>另一个名为 AnonymousSudan 的组织在 Telegram 上表示，他们正在积极瞄准以色列的关键基础设施，尽管该组织几乎没有提供任何证据来证明其主张。</p><p>据安全分析师称，以色列有 100 多个网站因简单的分布式拒绝服务攻击 (DDoS) 遭到破坏或暂时中断，这种攻击的原理是向网站注入大量不真实的流量。</p><p> 《耶路撒冷邮报》主编阿维·梅耶尔在一封电子邮件中表示：“过去几天，攻击者成功地让我们长时间处于离线状态。” “这是对新闻自由的公然攻击。”</p><p>以色列计算机紧急响应小组（CERT）没有立即回应置评请求。</p><p>通常很难确定黑客活动分子的主张的准确性。在俄罗斯全面入侵乌克兰之后，同样的情况也上演了，一支由亲乌克兰黑客组成的志愿军声称对俄罗斯网站和其他在线服务进行了多次攻击。</p><p>然而，分析人士预计，重大网络间谍活动将在幕后发生。</p><p>上周，微软发布了一份报告，记录了一个名为 Storm-1133 的加沙黑客组织如何在今年早些时候加大对涉及电信、国防和能源的以色列公司的网络间谍活动。</p><p>报告指出：“我们评估该组织为促进哈马斯利益而开展的工作。”</p><p>以色列网络安全公司 Profero 的首席执行官奥姆里·塞格夫·莫亚尔 (Omri Segev Moyal) 表示，该公司最近发现了一些与绰号为“浑水”的伊朗间谍组织有关的黑客活动，以及可能与 Molerats 相关的入侵企图，研究人员认为 Molerats 是另一个为哈马斯行事的组织。</p><p>他说，莫勒拉特的活动“在爆炸开始后就停止了”。</p><span>克里斯托弗·宾 (Christopher Bing) 和拉斐尔·萨特 (Raphael Satter) 在华盛顿的报道； Zeba Siddiqui 在旧金山的补充报道；克里斯·桑德斯和索纳利·保罗编辑</span>]]>;</description><pubDate> Wed, 11 Oct 2023 01:46:48 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> 35FURJHBKNIDKALNYZWN6EXG4</guid><link/> https://www.reuters.com/world/middle-east/hacktivists-stoke-israel-gaza-conflict-online-2023-10-11/<author><![CDATA[Christopher Bing, Raphael Satter]]></author><category>以色列</category><category>巴勒斯坦人/网络</category></item><item><title><![CDATA[China to host Belt and Road forum in Beijing Oct 17-18]]></title><description><![CDATA[<p>中国外交部周三表示，中国将于10月17日至18日在北京主办第三届“一带一路”高峰论坛。</p><p>这次会议是为了纪念习近平主席倡导的“一带一路”倡议十周年，预计将有来自拉丁美洲和非洲等许多发展中国家的代表出席。</p><p>俄罗斯总统<a href="https://www.reuters.com/business/energy/russias-top-oil-gas-chiefs-accompany-putin-china-visit-2023-09-25/">普京</a>也计划在北京会见习近平并出席论坛。</p><p> “一带一路”是中国十年前发起的一项全球基础设施发展战略，旨在通过陆地和海上路线连接亚洲、非洲和欧洲。</p><p>但批评者认为该计划 - 号称重建古代丝绸之路以促进全球贸易基础设施 - 是中国传播其地缘政治和经济影响力的工具。</p><p>中国外交部表示，中国已与150多个国家和30多个国际组织签署了“一带一路”合作文件。</p><p>意大利是“一带一路”中唯一的七国集团国家，该国外交部长最近公开批评加入“一带一路”倡议，称自罗马四年前加入以来，意大利和中国之间的贸易没有改善。</p> <span>Liz Lee、Bernard Orr 和 Ethan Wang 报道； Muralikumar Anantharaman 和 Miral Fahmy 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Wed, 11 Oct 2023 01:42:42 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> 5Y2HJIPOZVO65IHXCXDUBNF5YU</guid><link/> https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-host-belt-road-forum-beijing-oct-17-18-2023-10-11/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>中国</category><category>一带一路/（更新 1） </category></item><item><title><![CDATA[Biden and Netanyahu, after Tuesday call, agree to speak again in next few days]]></title><description><![CDATA[<p>白宫表示，美国总统乔·拜登和以色列总理本杰明·内塔尼亚胡周二通电话，讨论了哈马斯枪手袭击后美国对以色列的军事支持，并同意在未来几天再次通话。</p><span>埃里克·比奇报道；丹·惠特科姆编辑</span>]]>;</description><pubDate> Wed, 11 Oct 2023 01:36:39 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> TZZ4BTVMYNN45B35QPIUKSRSNA</guid><link/> https://www.reuters.com/world/biden-netanyahu-after-tuesday-call-agree-speak-again-next-few-days-2023-10-11/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>以色列</category><category>巴勒斯坦人/拜登</category><category>内塔尼亚胡（紧急） </category></item><item><title><![CDATA[As China’s economy slows, Hong Kong aims to rebuild its international image]]></title><description><![CDATA[<p>上个月，数百名高管、外交官和外国商会聚集在香港地标性的 M+ 艺术博物馆，享用小吃和鸡尾酒，他们的使命很明确——重振这座金融中心的吸引力。</p><p> 2019 年的反政府抗议活动，随后北京在 2020 年迅速实施全面的国家安全法，以及为期三年的严厉新冠封锁，导致数万人逃离香港，对其声誉和经济造成了损害。</p><p>外交官和企业高管表示，中美紧张局势和中国经济放缓给香港带来了更多挑战，损害了其作为西方与大陆之间门户的传统作用。</p><p> M+活动的发言人之一、香港欧盟商会主席伊纳基·阿梅特表示：“过去几年给香港造成了非常负面的形象。”</p><p>其他发言者包括政府官员、欧盟代表以及该市银行、航空业及其证券交易所的高管。</p><p>阿马特表示，此次活动是众多试图重建西方与前英国殖民地之间联系的活动之一，游客主要来自大陆和亚洲，而签证申请人主要来自中国。</p><p>高管们指出，香港的结构正在发生变化，在所有获准在政府人才计划下工作的人中，内地人占十分之九以上。</p><p> “如果我们相信香港将能够通过继续这一趋势恢复其最国际化的亚洲城市地位，那么我们就大错特错了，”阿马特说。 “香港需要多元化。”</p><p>财政司司长陈茂波9月在欧洲城市进行营销闪电战，而香港金融管理局则于11月举行高调的银行业会议，让人们看到香港的“活力”并“向客人展示这座城市最好的一面”。</p><p>然而，高管们表示，对于香港以外的许多人来说，这种看法仍然非常负面。</p><p>美国商会前主席塔拉·约瑟夫 (Tara Joseph) 表示：“对于没有在香港生活过的人来说，他们看到的形象是自 2019 年抗议活动以来一直存在的严重受损和负面形象。”</p><p> “国家安全法、新冠疫情等问题都发生了，现在中国经济也出现了相当大的问题。人们的形象受到了严重损害，要真正让人们“哇，这太令人兴奋了”，需要的不仅仅是在四季酒店举行银行会议。”</p><p>糟糕的公关</p><p>香港一名外交官表示，对北京实施港版国安法的担忧阻碍了香港吸引高素质人才的努力，并指出对反对派人士的悬赏加剧了负面舆论。</p><p> “这里的生活很美好，特别是如果你是一名外籍人士。这里很安全，大自然很美，而且发生了很多事情，但形象仍然非常负面，”这位外交官说。</p><p>许多法律界人士表示，该法律引发了对司法独立的担忧，而一些高管则担心，随着一些企业迁往新加坡和迪拜，香港正在失去相关性。</p><p>高力国际表示，超过五分之一的香港写字楼租户可能会在未来两年减少办公空间，其中一半以上的理由是业务需求萎缩。</p><p>招聘人员罗伯特·沃尔特斯 (Robert Walters) 9 月份的一项调查显示，超过一半的香港专业人士正在考虑或计划搬出香港。</p><p>澳大利亚国家银行等公司已撤离香港，数十名银行家和公司律师因缺乏业务而被解雇。</p><p>中国-东盟投资合作基金董事总经理Patrick Ip表示：“香港是中国经济活动的晴雨表。由于近期中国经济低迷以及一些关键领域的监管政策变化，资本市场正在遭受影响。”由于投资情绪疲软。”</p><p>香港IPO市场已经失去动力，今年迄今为止仅筹集了约27亿美元，而去年同期为40亿美元，在新冠疫情期间市场高峰时筹集了至少350亿美元。</p><p>一位资深银行家表示，由于对中国政治和经济前景的担忧，包括中国在内的亚太基金现在更难安排。</p><p>总体游客量为疫情前水平的70%，中国大陆旅游业的复苏速度远快于欧洲和美国。</p><p>香港投资者、《中国与欧洲：转折点》一书的作者大卫·巴韦雷斯表示，随着来自中东和大陆的资金流入取代来自西方的资金，香港将适应并繁荣发展。</p><p>巴韦雷斯说：“旧香港没有回来。一个新香港将会出现。”它会继续蓬勃发展，但只是因为它成功地重塑了自己。”</p><span>多萝西·卡姆 (Dorothy Kam) 和斯科特·默多克 (Scott Murdoch) 的补充报道；西蒙·卡梅伦-摩尔编辑</span>]]>;</description><pubDate> Wed, 11 Oct 2023 01:04:01 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> B457FXWZAFMSRF6XVCIPTBFGO4</guid><link/> https://www.reuters.com/world/asia-pacific/chinas-economy-slows-hong-kong-aims-rebuild-its-international-image-2023-10-11/<author><![CDATA[Farah Master]]></author><category>香港</category><category>金融中心/ (PIX) </category></item><item><title><![CDATA['Shameful': OAS accuses Guatemala prosecutors of election interference]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/myttQhuArx0Bb4HmJ4i4azDsKg4=/1776x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PKZNV7IVJBOBLBQ6HU7KPMR53M.jpg" alt="作为全国罢工的一部分，示威者封锁了一条大道，要求危地马拉城总检察长办公室的官员辞职" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 10 月 10 日，危地马拉危地马拉城，示威者封锁了一条大道，作为全国罢工的一部分，要求总检察长办公室的官员辞职。 REUTERS/Josue Decavele </figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/vUgDjnxEkhhlk3p0qBb8x6uM4Vs=/1732x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GVQMGAB7LZMYPPJJYDU624GQ2M.jpg" alt="作为全国罢工的一部分，示威者封锁了一条大道，要求危地马拉城总检察长办公室的官员辞职" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 10 月 10 日，危地马拉危地马拉城，一名男子将液体倒在燃烧的路障上，这是要求总检察长办公室辞职的全国罢工的一部分。路透社/Josue Decavele </figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/IfFb6-Y2XkiHhHn3gPUpQ-o0GXM=/1692x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LM3OXMYKR5PS3JYA3V2SIPNQCE.jpg" alt="作为全国罢工的一部分，示威者封锁了一条大道，要求危地马拉城总检察长办公室的官员辞职" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 10 月 10 日，危地马拉危地马拉城，示威者封锁了一条大道，作为全国罢工的一部分，要求总检察长办公室的官员辞职。 REUTERS/Josue Decavele</figcaption></figure><p>美洲国家组织（OAS）主席周二表示，危地马拉检察官正在寻求阻止该国总统选举的压倒性获胜者就职，并谴责此举是“西半球的可耻例子”。</p><p>总部位于华盛顿的美洲国家组织负责人路易斯·阿尔马格罗称，危地马拉总检察长办公室正在进行的对当选总统贝尔纳多·阿雷瓦洛政党和选举当局的调查是对危地马拉民主的前所未有的攻击。</p><p>阿雷瓦洛以反腐败为竞选纲领，以 20 分的优势赢得了 8 月份的决选。</p><p>自上周以来，数以万计的危地马拉人走上街头抗议这场被许多人称为慢动作政变的事件，同时要求总检察长康苏埃洛·波拉斯和其他配合她调查的司法官员辞职。</p><p>阿尔马格罗说：“检察官办公室选择无视国际社会的众多呼吁，其行为违反了民主规范。”</p><p>他补充说：“它继续采取似乎旨在凌驾于选民意愿之上的措施。”</p><p>波拉斯的办公室没有立即回应置评请求。</p><p>过去，她的办公室辩解说，对阿雷瓦洛的塞米拉党和选举机构进行的突击搜查是必要的，以便对选举期间涉嫌的违规行为进行合法调查，特别是声称塞米拉六年前的登记受到伪造签名的污染。</p><p>周一据报道发生了孤立的暴力事件，导致一些银行、学校、超市和连锁餐厅（包括麦当劳）暂时关闭。</p><p>总体而言，抗议活动基本上是和平的。</p><p>阿雷瓦洛称这些暴力事件是由试图破坏抗议活动稳定的“打击团体”造成的。</p><p>即将卸任的总统亚历杭德罗·贾马泰称示威活动为非法，并警告组织者 - 他指控这些组织者从国外接收资金 - 将被逮捕。</p><p>贾马泰办公室在八月投票前夕表示，尊重政府权力的自主权，不会干涉司法程序。总统尚未公开质疑波拉斯的调查。</p><span>索菲亚·门楚报道；凯莉·马德里 (Kylie Madry) 撰写；大卫·阿里尔·加西亚和格里·多伊尔编辑</span>]]>;</description><pubDate> Wed, 11 Oct 2023 00:54:34 GMT</pubDate><guid ispermalink="false">第4276章</guid><link/>https://www.reuters.com/world/americas/shameful-oas-accuses-guatemala-prosecutors-election-interference-2023-10-11/<author><![CDATA[Sofia Menchu]]></author><category>危地马拉</category><category>政治/（PIX） </category></item><item><title><![CDATA[US condemns Myanmar refugee camp strike, calls it 'military attack']]></title><description><![CDATA[<p>美国周二谴责了据​​报道的缅甸对难民营的“军事袭击”，该袭击导致数名平民死亡。</p><h 1="">采取</h><p>缅甸境内靠近中国边境的一处难民营遭到炮击，造成至少 29 人<a href="https://reut.rs/3QaGpNM" target="_blank">死亡</a>，其中包括妇女和儿童，消息人士称此次袭击是由执政军队发动的。</p><h 1="">关键语录</h><p>美国国务院表示：“有报道称，10 月 9 日缅甸军队袭击了克钦邦 Mung Lai Hkyet 村附近的一个境内流离失所者营地，我们对此深表关切。”</p><p>美国国务院补充说：“我们强烈谴责军政权持续发动的袭击，自 2021 年 2 月政变以来，这些袭击已夺去了数千人的生命，并继续加剧了该地区最严重的人道主义危机。”</p><h 1="">语境</h><p>这次袭击是自 2021 年军方政变夺权以来对平民造成最严重的袭击之一，政变引发了与全国各地抵抗运动和武装少数民族团体的冲突。</p><p>消息人士称，炮弹袭击了距离克钦独立军 (KIA) 控制的拉扎镇基地约 3 英里（5 公里）处的境内流离失所者营地，克钦独立军多年来一直与缅甸军方发生冲突。</p><p>拉扎靠近中国边境，是镇内及周边地区流离失所者营地中许多平民的家园。联合国表示，缅甸冲突导致超过一百万人流离失所。</p><p>影子民族团结政府（NUG）和英国驻仰光大使馆将周一午夜时分在克钦邦发生的炮击事件归咎于军方。</p><p>军政府发言人表示，军方不负有责任。</p><span>卡尼什卡·辛格报道；桑德拉·马勒 (Sandra Maler) 和斯蒂芬·科茨 (Stephen Coates) 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Wed, 11 Oct 2023 00:24:03 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> WHH5UKNTDFKDNJ6QCOGFYJSQU4</guid><link/> https://www.reuters.com/world/us-condemns-myanmar-refugee-camp-strike-calls-it-military-attack-2023-10-11/<author><![CDATA[Kanishka Singh]]></author><category>缅甸</category><category>暴力/美国（更新 1） </category></item><item><title><![CDATA[Women, children among 29 killed as artillery hits Myanmar refugee camp - sources, media]]></title><description><![CDATA[Summary:<ul><li>靠近中国的营地，少数民族叛乱分子的基地</li><li>攻击反人类罪——影子政府</li><li>克钦族叛乱分子与缅甸军政府发生冲突</li><li>军政府否认对炮击负责</li></ul><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/8a9doD3A96CPuRMwhJHr4BsGbck=/1190x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZL4W5VBTOVLPHN3SL3QU7NFEZA.jpg" alt="缅甸妇女和儿童被杀后难民营中的废墟" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 10 月 10 日，缅甸拉扎，从社交媒体上获取的这段视频屏幕截图中可以看到妇女和儿童被杀后难民营中的残骸。视频由路透社/路透社获得</figcaption></figure><p>缅甸境内靠近中国边境的一处难民营遭到炮击，造成至少 29 人死亡，其中包括妇女和儿童，消息人士称此次袭击是由执政军队发动的。</p><p>这次袭击是自 2021 年军方政变夺权以来对平民造成最严重的袭击之一，政变引发了与全国各地抵抗运动和武装少数民族团体的冲突。</p><p>影子民族团结政府（NUG）和英国驻仰光大使馆将周一午夜时分在克钦邦发生的炮击事件归咎于军方。</p><p>军政府发言人表示，军方不负有责任。</p><p>佐敏吞说：“我们正在调查。我们始终关注边境和平局势。”他补充说，爆炸可能涉及一个民族叛乱组织自己的弹药。</p><p>消息人士称，炮弹袭击了距克钦独立军 (KIA) 控制的拉扎镇基地约 5 公里（3 英里）处的境内流离失所者营地，克钦独立军多年来一直与缅甸军方发生冲突。</p><p>据消息人士和媒体报道，约有 30 人死亡。据《今日缅甸》报道，克钦独立军发言人称这是“针对我们少数民族的屠杀”。</p><p> NUG谴责了所谓的针对平民的恶意袭击，并表示世界必须对缅甸将军进行审判。</p><p> NUG发言人Kyaw Zaw表示：“军事委员会的这一行为是战争罪和反人类罪。”他补充说，对中国边境的袭击表明军政府不尊重邻国对和平与稳定的要求。</p><p>英国大使馆也将这次袭击归咎于军方，并补充说军方“必须停止针对缅甸人民的残酷行动”。</p><p>美国国务院发言人马修·米勒在一份声明中表示，美国对这些报道“深感关切”。</p><p>米勒表示：“我们强烈谴责军政权持续发动的袭击，自 2021 年 2 月政变以来，这些袭击已夺去了数千人的生命，并继续加剧了该地区最严重的人道主义危机。”</p><p>一位发言人表示，联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯表示，责任人“必须承担责任”，并呼吁缅甸邻国利用其影响力，阻止“军方在全国各地加强袭击，这些袭击继续加剧地区不稳定”。</p><p>中国外交部呼吁“有关各方和平解决争端，……避免事态升级，采取切实有效措施，确保中缅边境安全”。</p><h 1="">一排排坟墓</h><p>拉扎靠近中国边境，是镇内及周边地区流离失所者营地中许多平民的家园。联合国表示，缅甸冲突导致超过一百万人流离失所。</p><p>目前在拉扎的一名学生活动人士表示，整个城镇都因爆炸而“震动”，居民正在撤离。</p><p> “我们保持警惕，因为我们担心可能会发生第二次炸弹袭击，”拒绝透露姓氏的贾斯汀说。 “当地人对此感到担忧，所以人们现在正在搬迁。”</p><p>路透社分享并经核实的照片显示，拉扎居民正准备将数十名受害者埋在棺材里，棺材放在一排排新挖的坟墓旁边。</p><p>克钦邦媒体在脸书上分享了一系列破坏图片，但路透社无法立即证实这些图片。其中一张照片显示了地板上的伤亡人员，另一张照片显示了十多个裹尸袋排成一排。</p><p>其他照片显示，身穿军装的男子在残骸中搜寻，还有一名男子抱着一名小孩的尸体。</p><p>这是自四月份缅甸动荡的实皆地区<a href="https://tinyurl.com/2bask6rc" target="_blank">发生空袭</a>以来最严重的一次空袭，造成包括平民在内的数十人死亡。</p><p>克钦和平网络民间社会组织的活动人士孔嘉 (Khon Ja) 告诉路透社，她去过当地医院，被告知有 29 人死亡、59 人受伤。</p><p> “炸弹威力太大……整个村庄被完全摧毁并消失了，”她说。</p><span>路透社工作人员的报道； Liz Lee 在北京、Poppy McPherson 在曼谷、Michelle Nichols 在纽约和 Simon Lewis 在华盛顿的补充报道；马丁·佩蒂 (Martin Petty)、卡努普里亚·卡普尔 (Kanupriya Kapoor) 撰写；迈克尔·佩里编辑</span>]]>;</description><pubDate> Wed, 11 Oct 2023 00:16:20 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> 2YP36FTR7JOVTI6QQCPUQQGYBE</guid><link/> https://www.reuters.com/world/asia-pacific/many-killed-artillery-strike-northern-myanmar-media-local-sources-2023-10-10/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>缅甸</category><category>暴力/（更新 6） </category></item><item><title><![CDATA[Armenian leader says plans proceeding for meeting with Azerbaijan's president]]></title><description><![CDATA[<p>亚美尼亚总理周二表示，阿塞拜疆军队上个月控制了有争议的纳戈尔诺-卡拉巴赫地区后，计划与阿塞拜疆总统举行会议，讨论持久和平协议。</p><p>在俄罗斯新闻机构报道的评论中，尼科尔·帕辛扬还告诉亚美尼亚电视台，这两个前苏联国家之间的边境紧张局势已经平息。</p><p>他说，亚美尼亚愿意解决悬而未决的问题，例如在彼此领土上开放运输走廊。</p><p>帕希尼扬和阿塞拜疆总统伊利哈姆·阿利耶夫举行了一系列会议（轮流由俄罗斯、欧盟或美国安排），旨在解决纳戈尔诺-卡拉巴赫争端，该地区是这两个邻国之间30年来发生两场战争的目标。</p><p>帕希尼扬表示：“我们和阿塞拜疆都已宣布准备举行这次会议，这将意味着向前迈出了一步。” “这意味着在两到三个月内签署和平条约的可能性是70%。”</p><p>据俄罗斯新闻机构周二报道， <a href="https://www.reuters.com/world/russias-top-security-official-visits-azerbaijan-meets-president-2023-10-10/">俄罗斯高级安全官员</a>尼古拉·帕特鲁舍夫在巴库会见了阿利耶夫。</p><p>阿塞拜疆上个月发起了一次闪电军事行动，以<a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/armenians-nagorno-karabakh-agree-disarm-2023-09-20/">完全控制</a>纳戈尔诺-卡拉巴赫，这是一个由亚美尼亚族领导人统治了三十年的山区。</p><p>该领土长期以来一直被认为是阿塞拜疆的一部分，但随着 20 世纪 90 年代苏联解体，亚美尼亚分裂分子在一场战争中控制了它。</p><p>阿塞拜疆军队在 2020 年的一场冲突中重新夺回了飞地及其周边地区的大片领土，并于上个月恢复了完全控制。冲突以俄罗斯斡旋停战结束。两国世代的敌对关系促使其12万居民中的大多数逃往亚美尼亚。</p><p>帕希尼扬今年早些时候表示，亚美尼亚准备承认阿塞拜疆对该地区的主权。</p><p>帕希尼扬在电视采访中表示，亚美尼亚希望在两国领土上建立运输走廊，这是试图签署和平条约的另一个症结所在。</p><p> “开放沟通符合我们的利益，”他说。</p><p>帕希尼扬抱怨俄罗斯没有履行根据防务协议向亚美尼亚提供帮助的义务，他还表示，俄罗斯认为没有理由改变与莫斯科的关系，包括在亚美尼亚保留俄罗斯基地的规定。</p><span>罗恩·波佩斯基报道；格兰特·麦库尔编辑</span>]]>;</description><pubDate> Wed, 11 Oct 2023 00:05:26 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> AZGCZCEGTNMWXJLAMMVREGRCTA</guid><link/> https://www.reuters.com/world/asia-pacific/armenian-leader-says-plans-proceeding-meeting-with-azerbaijans-president-2023-10-11/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>亚美尼亚</category><category>阿塞拜疆/帕希尼扬 (PIX) </category></item><item><title><![CDATA[A brief history of Gaza's 75 years of woe]]></title><description><![CDATA[<p>加沙是一片沿海地带，位于地中海沿岸的古代贸易和海上路线上。直到 1917 年，它一直由奥斯曼帝国控制，在上个世纪从英国、埃及到以色列的军事统治下，现在是一个<a href="https://www.reuters.com/graphics/ISRAEL-PALESTINIANS/MAPS/movajdladpa/" target="_blank">用栅栏围起来的飞地，</a>居住着超过 200 万巴勒斯坦人。</p><p>以下是其近期历史上的一些主要里程碑。</p><p> 1948 - 英国统治结束</p><p>20 世纪 40 年代末，随着英国对巴勒斯坦的殖民统治结束，犹太人和阿拉伯人之间的暴力冲突加剧，最终导致 1948 年 5 月新成立的以色列国与其阿拉伯邻国之间爆发战争。</p><p>数万名巴勒斯坦人逃离家园或被赶出家园后前往加沙避难。入侵的埃及军队占领了一条 25 英里（40 公里）长的狭窄沿海地带，该地带从西奈半岛一直延伸到阿什凯隆以南。难民的涌入导致加沙人口增加两倍，达到约 20 万。</p><p> 20 世纪 50 年代和 1960 年代 - 埃及军事统治</p><p>埃及在军事总督的领导下控制了加沙地带长达二十年，允许巴勒斯坦人在埃及工作和学习。武装的巴勒斯坦“fedayeen”（其中许多人是难民）对以色列发动袭击，招致报复。</p><p>联合国设立了难民机构 UNRWA，目前为加沙 160 万登记的巴勒斯坦难民以及约旦、黎巴嫩、叙利亚和西岸的巴勒斯坦人提供服务。</p><p> 1967 年 - 战争和以色列军事占领</p><p>以色列在1967年中东战争中占领了加沙地带。以色列当年的人口普查显示，加沙人口为 394,000 人，其中至少 60% 是难民。</p><p>随着埃及人的离开，许多加沙工人进入以色列境内的农业、建筑和服务业工作，当时他们很容易进入这些行业。以色列军队仍然负责管理该领土并守卫以色列在接下来的几十年中建造的定居点。这些成为巴勒斯坦人日益增长的不满情绪的根源。</p><p> 1987 - 第一次巴勒斯坦起义。哈马斯成立</p><p>1967 年战争结束二十年后，巴勒斯坦人发动了第一次起义。事情始于1987年12月，当时一辆以色列卡车在加沙贾巴利亚难民营撞上了一辆载有巴勒斯坦工人的车辆，造成四人死亡。随后发生了投掷石块的抗议、罢工和停工。</p><p>总部位于埃及的穆斯林兄弟会抓住了人们的愤怒情绪，创建了巴勒斯坦武装分支哈马斯，其权力基地位于加沙。哈马斯致力于以色列在被占领的巴勒斯坦地区的摧毁和恢复伊斯兰统治，成为领导巴勒斯坦解放组织的亚西尔·阿拉法特的世俗法塔赫政党的竞争对手。</p><p> 1993 - 奥斯陆协议和巴勒斯坦半自治</p><p>1993 年，以色列和巴勒斯坦签署了一项历史性和平协议，巴勒斯坦权力机构由此成立。根据临时协议，巴勒斯坦人首先获得对加沙和约旦河西岸杰里科的有限控制。阿拉法特在流亡数十年后返回加沙。</p><p>奥斯陆进程赋予新成立的巴勒斯坦权力机构一定的自治权，并设想在五年后建国。但那从未发生过。以色列指责巴勒斯坦人违反安全协议，巴勒斯坦人对以色列继续修建定居点感到愤怒。</p><p>哈马斯和伊斯兰圣战组织发动爆炸事件，试图破坏和平进程，导致以色列对巴勒斯坦人离开加沙实施更多限制。哈马斯还注意到巴勒斯坦人对阿拉法特核心集团腐败、裙带关系和经济管理不善的批评日益增多。</p><p> 2000 年 - 第二次巴勒斯坦起义</p><p>2000年，第二次巴勒斯坦起义爆发，巴以关系跌至新低。它开启了巴勒斯坦人的自杀式爆炸和枪击事件，以及以色列的空袭、拆除、禁区和宵禁的时期。</p><p>加沙国际机场是受害者之一，它是巴勒斯坦经济独立希望落空的象征，也是巴勒斯坦人与外界唯一不受以色列或埃及控制的直接联系的象征。以色列于 1998 年开放，将其视为安全威胁，并在 2001 年 9 月 11 日袭击美国几个月后摧毁了其雷达天线和跑道。</p><p>另一个受害者是加沙的渔业，它是数万人的收入来源。以色列缩小了加沙的捕鱼区，称这一限制是阻止船只走私武器所必需的。</p><p> 2005 - 以色列撤离加沙定居点</p><p>2005年8月，以色列从加沙地带撤出了所有军队和定居者，当时加沙地带已被以色列完全与外界隔离。</p><p>巴勒斯坦人拆除了废弃的建筑物和基础设施作为废料。定居点的拆除使加沙地带的行动更加自由，随着武装团体、走私者和企业家迅速挖掘了数十条进入埃及的隧道，“隧道经济”蓬勃发展。</p><p>但撤军行动也拆除了雇用一些加沙人的定居点工厂、温室和车间。</p><p> 2006 - 哈马斯的孤立</p><p>2006年，哈马斯在巴勒斯坦议会选举中意外获胜，随后完全控制了加沙，推翻了忠于阿拉法特继任者总统阿巴斯的军队。</p><p>国际社会许多人削减了对哈马斯控制地区巴勒斯坦人的援助，因为他们将哈马斯视为恐怖组织。</p><p>以色列阻止数万名巴勒斯坦工人进入该国，切断了一项重要的收入来源。以色列的空袭摧毁了加沙唯一的发电厂，导致大范围停电。出于安全考虑，以色列和埃及还对加沙过境点的人员和货物流动实施了更严格的限制。</p><p>雄心勃勃的哈马斯计划将加沙的经济重心转移到东部，远离以色列，但在计划开始之前就已经失败了。</p><p> 2014 年掌权的埃及军方支持的领导人阿卜杜勒·法塔赫·塞西将哈马斯视为威胁，关闭了与加沙的边界，并炸毁了大部分隧道。加沙再次陷入孤立，经济陷入倒退。</p><p>冲突循环</p><p>加沙经济在以色列和巴勒斯坦武装组织之间的冲突、袭击和报复的循环中屡屡遭受损失。</p><p> 2023 年之前，最严重的战斗发生在 2014 年，当时哈马斯和其他组织向以色列的中心城市发射了火箭弹。以色列发动空袭和炮击，摧毁了加沙的居民区。超过 2,100 名巴勒斯坦人被杀，其中大部分是平民。以色列称死亡人数为 67 名士兵和 6 名平民。</p><p> 2023 - 突然袭击</p><p>虽然以色列被认为是通过向加沙工人提供经济激励来遏制厌倦战争的哈马斯，但该组织的<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/how-israel-was-duped-hamas-planned-devastating-assault-2023-10-08/">战士正在秘密接受训练</a>和演习。</p><p> 10月7日，哈马斯武装分子对以色列发动突然袭击，横冲直撞城镇，造成数百人死亡，并将数十名人质带回加沙。 <a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-threatens-kill-captives-if-israel-strikes-civilians-2023-10-09/">以色列展开报复</a>，对加沙进行空袭，将整个地区夷为平地，这是 75 年来冲突中最严重的一次流血事件。</p><span>斯蒂芬·法雷尔、尼达尔·穆格拉比和罗萨尔巴·奥布莱恩撰写；克里斯·里斯编辑</span>]]>;</description><pubDate> Tue, 10 Oct 2023 23:36:20 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> IVWQOXAZ6NOC5MNJFL76PIJ7DU</guid><link/> https://www.reuters.com/world/middle-east/brief-history-gazas-75-years-woe-2023-10-10/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>以色列</category><category>巴勒斯坦/加沙</category><category>时间线（时间线、PIX） </category></item><item><title><![CDATA[Putin blames failure of US policy for Mideast conflict, Russia says talking to both sides]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/3SdQJr2S8tGrGml95UueJNiyBbY=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IUMDYCBGP5IX7N6FOQ5BGQBWGI.jpg" alt="俄罗斯总统弗拉基米尔·普京出席在克拉斯诺达尔地区天狼星科学艺术公园举行的第三届国际金融安全奥林匹克竞赛全体会议" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 10 月 4 日，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京出席在俄罗斯克拉斯诺达尔地区天狼星科学艺术公园举行的第三届国际金融安全奥林匹克竞赛全体会议。 Sputnik/Mikhail Metzel/Pool via REUTERS/File Photo</figcaption></figure><p>俄罗斯总统普京周二表示，以色列和巴勒斯坦之间的暴力爆发表明美国在中东的政策失败了，并且没有考虑到巴勒斯坦人的需求。</p><p>普京的发言人德米特里·佩斯科夫表示，克里姆林宫正在与交战双方保持联系，并将寻求在解决冲突方面发挥作用，但没有具体说明如何解决。佩斯科夫警告说，冲突有蔓延到其他地区的风险。</p><p>普京在与来访的伊拉克总理穆罕默德·希亚·苏达尼会谈时抓住这个机会，将局势急剧升级归咎于美国多年来在该地区的政策。</p><p>普京说：“我认为很多人都会同意我的观点，这是美国中东政策失败的生动例子。”</p><p>普京表示，华盛顿试图“垄断”缔造和平的努力，并指责其未能寻求可行的妥协。他说，美国忽视了巴勒斯坦人的利益，包括他们对自己独立的巴勒斯坦国的需要。</p><p>他没有提及俄罗斯自己在中东和平进程中的作用。自2002年以来，它与美国、联合国和欧盟组成了负责帮助调解的“四方”。</p><p>以色列誓言要加大对伊朗支持的哈马斯武装分子袭击的地面攻势，而美国总统乔·拜登则承诺支持以色列，并向任何可能寻求利用这一局势的人发出警告。</p><p>俄罗斯继续加强外交接触。</p><p>克里姆林宫的一份声明称，普京和土耳其总统塔伊普·埃尔多安对“平民死亡人数灾难性上升”表示遗憾。</p><p>俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫在与伊朗外长侯赛因·阿米尔·阿卜杜拉希安的谈话中呼吁迅速停火。</p><p>克里姆林宫发言人佩斯科夫表示，尽管进展有限，但莫斯科参与了各种形式的外交努力。</p><p>他说：“尽管如此，我们仍打算继续努力，发挥我们的作用，提供援助，寻求解决办法。”</p><p>自最近的危机爆发以来，克里姆林宫一直试图表现得一视同仁，强调其与双方的关系。</p><p>据称，莫斯科在乌克兰战争中使用了伊朗制造的无人机，并与包括哈马斯在内的巴勒斯坦人有着长期的联系，哈马斯于三月份向莫斯科派出了一个代表团。但佩斯科夫说，它与以色列也有“很多共同点”，包括许多以色列人都是前俄罗斯公民。</p><p>佩斯科夫在俄罗斯新闻机构后来报道的评论中表示，这场动乱“不仅令人担忧。它有可能从当前的阿以冲突地区蔓延和蔓延，从而带来危险。”</p><span>路透社报道；马克·特里维廉 (Mark Trevelyan) 撰写；罗恩·波佩斯基和斯蒂芬·科茨编辑</span>]]>;</description><pubDate> Tue, 10 Oct 2023 22:25:03 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> KK2LA7DGXFO5XGCW3埃博沃</guid><link/>https://www.reuters.com/world/putin-says-violence-israel-palestine-shows-us-failure-middle-east-2023-10-10/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>以色列</category><category>巴勒斯坦人/普京（更新 3，电视） </category></item><item><title><![CDATA[Explainer: Will US military aid to Israel jeopardize Biden's help to Ukraine?]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/geQv5G-TpbxktToKmSPIbMreqiU=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MNXD35X3VVKZVEPWSA54ZM37XU.jpg" alt="美国总统拜登在华盛顿就哈马斯致命袭击后以色列局势发表讲话" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 10 月 10 日，美国总统乔·拜登在美国华盛顿白宫国宴厅与以色列总理本杰明·内塔尼亚胡通电话，讨论哈马斯致命袭击后以色列的局势。路透社/乔纳森·恩斯特</figcaption></figure><p>哈马斯武装分子发动史无前例的袭击，造成 1000 多名以色列人死亡，并引发对巴勒斯坦控制的加沙地带的强烈报复，美国总统乔·拜登<a href="https://www.reuters.com/world/biden-offer-support-israel-american-jews-speech-2023-10-10/">承诺加强对以色列的军事支持</a>。</p><p>他的承诺引发了人们的疑问，即华盛顿是否可以在不危及对乌克兰的援助的情况下增加对以色列的国防援助，特别是考虑到共和党议员罢免了众议院议长凯文·麦卡锡，并且迄今未能任命继任者。</p><p>拜登政府官员坚称华盛顿绝对可以做到这两点，但也承认将会面临挑战。</p><h 1="">为什么没有众议院扬声器很重要？</h><p>美国国会控制支出，因此拜登必须说服参议院和众议院通过授权额外资金的立法。这些支出法案通常源自众议院，议长（多数党当选的领导人）控制着对哪些立法进行投票。</p><p>共和党在众议院以 221 比 212 的微弱优势占据多数席位，这使得上周只有少数共和党议员才有可能罢免麦卡锡，这在美国历史上还是第一次。</p><p>由于麦卡锡的下台是史无前例的，目前尚不清楚担任临时议长的众议员帕特里克·麦克亨利是否可以合法地对任何援助立法进行投票。</p><p>使问题进一步复杂化的是，许多驱逐麦卡锡的极右翼成员<a href="https://www.reuters.com/world/us-aid-ukraine-may-hinge-partly-who-takes-over-house-speaker-2023-10-04/">反对向乌克兰提供援助</a>，其中包括众议院议长竞选中的领跑者吉姆·乔丹众议员。众议院共和党人拒绝将对乌克兰的援助纳入上个月最后一刻通过的支出法案，以避免政府关闭。</p><p>对以色列的支持要强大得多，共和党人与以色列保守派总理本杰明·内塔尼亚胡关系密切，拜登政府正在考虑将向乌克兰提供援助的请求与向以色列提供更多资金挂钩。</p><h 1="">以色列和乌克兰的需求有多少重叠？</h><p>以色列是美国军事援助的长期主要接受国，并享有美国源源不断的援助。两国于 2016 年达成一项为期 10 年、价值 380 亿美元的协议，其中包括每年提供购买军事装备的赠款和 50 亿美元的导弹防御拨款。</p><p>在当前冲突阶段，以色列的主要需求是步兵和防空拦截机所需的小武器，以保护其民用基础设施和军事指挥和控制中心。</p><p>以色列不太可能在冲突初期就耗尽其轻武器弹药。</p><p>在导弹防御方面，以色列使用在美国支持下开发的铁穹系统来提供防空。铁穹的设计目的并不是发射美制爱国者系统和部署在乌克兰的其他导弹防御部队所使用的相同拦截弹。</p><p>乌克兰的主要需求是弹药、导弹防御系统和地面车辆，因为乌克兰正在努力从 2022 年 2 月发动攻势的俄罗斯入侵者手中夺回领土。</p><p>自入侵开始以来，美国已向乌克兰提供了 440 亿美元的安全援助，并要求国会提供几笔援助，最后一笔援助于 2022 年 12 月获得批准。</p><p>如果国会批准提供资金以提高美国国防承包商的永久制造能力，两国以及台湾等其他武器援助接受国都将从中受益。这也将缓解人们的担忧，即美国向海外运送武器正在耗尽美国库存，从而对国家安全构成潜在风险。</p><h 1="">现在发生了什么？</h><p>拜登周二表示，他的政府已经开始向以色列提供额外的军事援助，包括补充铁穹的拦截弹。他说，当国会返回时，政府将要求立法者“针对我们关键合作伙伴的国家安全要求采取紧急行动”。</p><p>有几种方法可以使对乌克兰和以色列的额外援助成为法律。</p><p>国会可以考虑一项将两者结合起来的独立支出法案，就像拜登八月份提出的支出要求一样，将乌克兰、救灾和边境安全资金结合起来。</p><p>这两方面的资金也可能包含在一项更大的支出法案中，国会必须在今年晚些时候通过该法案，以便在临时支出措施下个月到期时保持联邦政府的开放。</p><span>帕特里夏·曾格勒 (Patricia Zengerle) 报道，迈克·斯通 (Mike Stone) 补充报道；由 Humeyra Pamuk 和 Rod Nickel 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Tue, 10 Oct 2023 21:42:09 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> 4VE4HFREPBPAPF2YY7JXWMN2SI</guid><link/> https://www.reuters.com/world/will-us-military-aid-israel-jeopardize-bidens-help-ukraine-2023-10-10/<author><![CDATA[Patricia Zengerle]]></author><category>以色列</category><category>巴勒斯坦/美国</category><category>协助（解释） </category></item><item><title><![CDATA[Israel prepares ground offensive; Biden pledges support after Hamas attacks]]></title><description><![CDATA[Summary:<ul><li>最新动态</li><li>从黎巴嫩南部、叙利亚发射火箭弹；以色列反击</li><li>以色列国防部长：“加沙的一切将不复存在”</li><li>拜登称哈马斯袭击是“纯粹的邪恶行为”</li><li>拜登称美国在该地区“加强了军事力量态势” </li></ul><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/wtY9WNwz6_Zu-gmS3Xvuttbgy7U=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J67WDSAIH5JQBLNT55XJZHNABE.jpg" alt="一枚从加沙地带发射到以色列的火箭落在阿什凯隆后，一名以色列紧急救援人员在受损建筑物的窗户上做手势" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 10 月 10 日，一枚从加沙地带发射到以色列的火箭降落在以色列南部的阿什凯隆，一名以色列紧急救援人员在受损建筑物的窗户外做手势。 REUTERS/Ronen Zvulun </figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/zHRGKS1Gy66L53YLLSsKAs14GW4=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JWNBN7BEIZOPBHUCVUPFIWSMCU.jpg" alt="从加沙向以色列发射火箭弹" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 10 月 9 日从以色列阿什凯隆市看到，以色列的铁穹反导系统拦截了从加沙地带发射的火箭。路透社/Amir Cohen/资料照片</figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/BQYwdps-5b4KFL41w10DgjHTCr0=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PAFERCHAXVLIRD5VURNCW5OCHY.jpg" alt="以色列袭击的后果" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 10 月 10 日，加沙城被以色列袭击摧毁的房屋和建筑物。路透社/Mohammed Salem/资料照片</figcaption></figure><p>以色列誓言要加大对巴勒斯坦激进组织哈马斯袭击的地面攻势，而美国总统乔·拜登则承诺支持以色列<a href="https://www.reuters.com/world/biden-offer-support-israel-american-jews-speech-2023-10-10/">，并向任何可能寻求利用这一局势的人发出警告</a>。</p><p>周二，以色列的空袭夷为平地，停尸房里堆满了死去的巴勒斯坦人，而以色列士兵则越过包围这片沿海飞地的隔离墙，收集了最后一批以色列死者。</p><p>周六，来自加沙地带的哈马斯枪手在以色列南部部分地区横行，造成数百人死亡，这是<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-palestinian-dispute-hinges-statehood-land-jerusalem-refugees-2023-10-10/">以色列历史上最致命的巴勒斯坦激进分子袭击</a>。</p><p>以色列驻华盛顿大使馆表示，周末哈马斯袭击造成的死亡人数已超过 1,000 人。受害者绝大多数是平民，他们在家中、街道上或户外舞会上被枪杀。数十名以色列人和其他来自国外的人被抓获并被带到加沙作为人质，社交媒体上显示其中一些人被游街示众。</p><p>加沙卫生部表示，截至周二，以色列的报复性空袭已造成至少 900 人死亡、4,600 人受伤。</p><p>哈马斯武装分子周一将以色列士兵和平民扣为人质，威胁要在没有警告的情况下处决加沙每座被袭击的房屋中的一名俘虏，但随着周二夜幕降临，没有迹象表明他们已经这样做了。</p><p>以色列国防部长约阿夫·加兰特对加沙围栏附近的士兵说：“哈马斯想要改变，它会实现的。加沙的一切将不复存在。”</p><p> “我们从空中开始进攻，稍后我们也将从地面进攻。我们从第二天开始就控制了该地区，我们正在进攻。它只会加剧。”</p><p>以色列在占领加沙 38 年之后于 2005 年从加沙撤军，并自 2007 年哈马斯夺取加沙政权以来一直对其进行封锁。以色列周一宣布的围困将阻止粮食和燃料的进入。</p><p>三名安全消息人士称，在以色列北部边境，黎巴嫩南部向以色列发射了一系列火箭弹，导致以色列进行炮击。</p><p>军方表示，更多<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-fires-back-after-syrian-shells-land-israeli-territory-military-2023-10-10/">从叙利亚领土发射的炮弹</a>落在以色列的空旷地区，促使以色列还击，进一步引发人们对暴力可能导致更广泛战争的担忧。</p><p>拜登在白宫告诉记者，美国“增强了我们在该地区的军事力量态势，以加强我们的威慑力”，包括调动<a href="https://www.reuters.com/world/us-announce-new-assistance-israel-after-hamas-attack-2023-10-08/">航母打击群</a>和战斗机。</p><p>拜登表示：“我们随时准备根据需要转移更多资产。”拜登说：“让我再次对任何国家、任何组织、任何想利用这一局势的人说，我有一个词：不要。”他显然指的是伊朗及其在该地区的代理人。</p><p>美国官员表示，他们没有证据表明伊朗策划了这些袭击，但指出伊朗长期支持哈马斯。</p><p>拜登称哈马斯的袭击<a href="https://www.reuters.com/world/biden-offer-support-israel-american-jews-speech-2023-10-10/">是“纯粹的邪恶行为</a>”，并表示华盛顿正在紧急向以色列提供更多军事援助，包括补充铁穹防空系统的弹药和拦截器。他呼吁以色列在回应中遵循“战争法”。</p><p>美国国务院发言人马修·米勒表示，拜登还派遣高级外交官安东尼·布林肯前往以色列，布林肯将于周三前往该地区，与以色列官员会面，传达“声援和支持的信息”。</p><p>面对以色列几十年来面临的最严重的安全紧急情况，以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的右翼联盟和反对派领导人即将<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-nears-forming-emergency-government-after-hamas-attack-2023-10-10/">组建紧急联合政府</a>。</p><p>内塔尼亚胡和前国防部长本尼·甘茨原定于周二举行会议，但被推迟到周三。</p><h 1=""> “没有地方是安全的”</h><p>联合国表示，超过 18 万加沙人无家可归，许多人挤在街道或学校里。</p><p>在加沙汗尤尼斯医院的太平间，担架上躺着尸体，尸体腹部写着名字。医护人员呼吁亲属尽快收拾尸体，因为已经没有足够的空间容纳死者。</p><p>一座用作紧急避难所的市政大楼遭到袭击。那里的幸存者谈到了许多死者。</p><p> 35 岁的阿拉·阿布·泰尔 (Ala Abu Tair) 逃离边境附近的阿巴桑·卡比拉 (Abassan Al-Kabira) 后与家人一起到那里寻求庇护，他说：“ <a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/gazans-say-nowhere-go-they-prepare-israeli-assault-after-hamas-raid-2023-10-09/">加沙没有一个地方是安全的</a>，你可以看到他们到处袭击。”</p><p>一名哈马斯官员称，哈马斯政治办公室的两名成员贾瓦德·阿布·沙马拉和扎卡里亚·阿布·马马尔在汗尤尼斯的一次空袭中丧生。</p><p>他们是自以色列开始袭击该飞地以来第一批被杀的哈马斯高级成员。以色列表示，阿布·沙马拉领导了一系列针对以色列平民的行动。</p><p>巴勒斯坦外交部表示，自周六以来，以色列的空袭摧毁了超过22,600个住宅单位和10个卫生设施，并损坏了48所学校。</p><p> <a href="https://www.reuters.com/world/israeli-air-strikes-hit-residences-schools-across-gaza-un-rights-chief-2023-10-10/">联合国人权事务高级专员沃尔克·特克</a>谴责了哈马斯的袭击，他表示：“国际人道法很明确：在整个袭击过程中，持续注意保护平民和民用物体免遭伤害的义务仍然适用。”</p><p>被占领的约旦河西岸和东耶路撒冷也爆发了暴力事件，以色列警方称，周二晚上，两名向警察发射烟花的巴勒斯坦人被杀。据巴勒斯坦卫生部称，自周六以来，在约旦河西岸，已有 21 名巴勒斯坦人在与以色列军队的冲突中丧生，130 人受伤。</p><h 1="">血迹</h><p>在以色列南部城镇贝埃里，已经找到了 100 多具尸体，身穿黄色背心、戴着口罩的志愿者用担架将死者抬出家门。</p><p>房子的地板上有一条又长又宽的血迹，尸体被武装分子从沾满鲜血的厨房里拖到街上，厨房里散落着翻倒的家具。</p><p> “我最想要的就是从这场噩梦中醒来，”户外音乐节的幸存者埃拉德·哈基姆 (Elad Hakim) 说，哈马斯在黎明时分杀死了 260 名参加派对的人。</p><p>在<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/bodies-residents-militants-lie-grounds-ravaged-israeli-kibbutz-2023-10-10/">卡法阿扎基布兹</a>被烧毁的房屋中，以色列居民和哈马斯武装分子的尸体躺在地上，旁边还有散落的家具和被烧毁的汽车。以色列士兵挨家挨户地带走死者。空气中弥漫着尸体的恶臭。</p><p>以色列少将伊泰·韦鲁夫说：“这是我们过去在欧洲和其他地方的大屠杀中从我们的祖父、祖母那里想象到的事情。”</p> <span>Dan Williams、Emily Rose、Henriette Chacar 和 Ari Rabinovitch 在耶路撒冷、Nidal al-Mughrabi 在加沙、Maayan Lubell 在卡法阿扎、Steve Holland、Nandita Bose、Rami Ayyub 和 Daphne Psaledakis 在华盛顿报道；西蒙·刘易斯撰写；霍华德·戈勒编辑</span>]]>;</description><pubDate> Tue, 10 Oct 2023 21:34:32 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> 75JCEYYQZOVHACGGJEOKOOZRQ</guid><link/> https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-prepares-ground-offective-biden-pledges-support-after-hamas-attacks-2023-10-10/<author><![CDATA[Dan Williams, Nidal Al-Mughrabi, Nandita Bose]]></author><category>以色列</category><category>巴勒斯坦人/（总结 1、PIX、电视、图文） </category></item><item><title><![CDATA[Insight: How a secretive Hamas commander masterminded the attack on Israel]]></title><description><![CDATA[Summary:<ul><li>代夫是加沙哈马斯军事部门的秘密负责人</li><li>被追究造成数十人自杀式袭击死亡的责任</li><li>花了两年时间策划周六的袭击</li><li>以色列对阿克萨清真寺的袭击表示“愤怒” </li></ul><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/Iwk5Zq5yCrMz_ElfhIao6lpcfoc=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/COQET2D73NJOPAXHHKGB3QAQOY.jpg" alt="一枚从加沙地带发射到以色列的火箭残骸位于以色列南部阿什凯隆的一条道路上" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 10 月 10 日，一枚从加沙地带发射到以色列的火箭残骸躺在以色列南部阿什凯隆的一条道路上。路透社/Amir Cohen </figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/BQYwdps-5b4KFL41w10DgjHTCr0=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PAFERCHAXVLIRD5VURNCW5OCHY.jpg" alt="以色列袭击的后果" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 10 月 10 日，加沙城被以色列袭击摧毁的房屋和建筑物。路透社/Mohammed Salem/资料照片</figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/cXNaZUSI5SW9HBNRLDle9u3O5po=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YN45VIS6XRJRLPR44SBGCPQMMI.jpg" alt="巴勒斯坦人在加沙地带北部拜特拉希亚的一处墓地准备埋葬德伊夫的妻子和他年幼的儿子阿里的尸体" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 8 月 20 日，在加沙地带北部拜特拉希亚的一个墓地，一名巴勒斯坦人正在准备埋葬哈马斯军事领导人穆罕默德·代夫的妻子及其婴儿阿里的尸体，医务人员称阿里在以色列空袭中丧生。 ，2014 年。路透社/Mohammed Salem/档案照片</figcaption></figure><p>以色列称哈马斯上周的毁灭性袭击为“9/11”时刻。这次袭击背后的秘密策划者、巴勒斯坦激进分子穆罕默德·德伊夫将其称为“阿克萨洪水”。</p><p>周六，哈马斯从加沙地带发射数千枚火箭弹时，录音带中使用了“以色列头号通缉犯”一词，这表明这次袭击是以色列对耶路撒冷阿克萨清真寺袭击的报复。</p><p>据与加沙哈马斯关系密切的消息人士称，2021 年 5 月，伊斯兰第三圣地遭到袭击，激怒了阿拉伯和穆斯林世界，德伊夫开始策划这次行动，这场行动已造成以色列 1000 多人死亡。</p><p>消息人士称：“这是由以色列在斋月期间袭击阿克萨清真寺、殴打、袭击礼拜者、将老人和年轻人拖出清真寺的场景和镜头引发的。” “所有这些都加剧并点燃了愤怒。”</p><p>清真寺大院的袭击长期以来一直是耶路撒冷主权和宗教问题上暴力冲突的导火索，引发了<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/conflict-between-israel-palestinians-gaza-2023-10-07/">以色列和哈马斯</a>之间长达 11 天的战斗。</p><p>两年多过去了，星期六的袭击是自 1973 年阿以冲突以来以色列防线遭受的最严重破坏，迫使以色列宣战并对加沙发动报复性袭击，截至周二，袭击已造成 800 多人死亡。</p><p>德伊夫是以色列七次暗杀事件的幸存者，最近一次是在 2021 年，他很少讲话，也从未在公共场合露面，因此当哈马斯电视频道宣布他将于周六发表讲话时，巴勒斯坦人知道一些重大事件正在发生。</p><p> “今天阿克萨的愤怒，我们人民和国家的愤怒正在爆发。我们的圣战者（战士），今天是你们让这个罪犯明白他的时代已经结束的日子，”戴夫在录音中说。</p><p>德伊夫的照片只有三张：一张二十多岁，另一张戴着面具，还有一张他的影子照片，这是在录音带播放时使用的。</p><p>德伊夫的下落不明，但他很可能在加沙飞地下方迷宫般的隧道中。以色列安全部门消息人士称，德伊夫直接参与了此次袭击的策划和行动。</p><h 1="">两个大脑，一个策划者</h><p>接近哈马斯的消息人士称，准备袭击的决定是由指挥哈马斯卡萨姆旅的德伊夫和加沙哈马斯领导人叶海亚·辛瓦尔共同做出的，但很明显谁是策划者。</p><p> &quot;There are two brains, but there is one mastermind,&quot; the source said, adding that information about the operation was known only to a handful of Hamas leaders.</p><p> Secrecy was such that Iran, Israel&#39;s sworn foe and an important source of finance, training and weaponry for Hamas, knew only in general terms that the movement was planning a major operation and did not know the timing or the details, a regional source familiar with the group&#39;s thinking.</p><p> The source said that while Tehran was aware a major operation was being prepared, it was not discussed in any joint operation rooms involving Hamas, the Palestinian leadership, Iranian-backed Lebanese militants Hezbollah, and Iran.</p><p> &quot;It was a very tight circle,&quot; the source said.</p><p> Iran&#39;s top authority Ayatollah Ali Khamenei said on Tuesday Tehran was <a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/irans-khamenei-says-tehran-was-not-behind-hamas-attack-israel-2023-10-10/">not involved</a> in the attack on Israel. Washington has said while Tehran was complicit, it had <a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-is-complicit-there-is-no-direct-evidence-tying-it-attacks-israel-white-2023-10-09/">no intelligence of evidence</a> that points to Iran&#39;s direct participation in the attacks.</p><p> The plan as <a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/how-israel-was-duped-hamas-planned-devastating-assault-2023-10-08/">conceived</a> by Deif involved a prolonged effort at deception. Israel was led to believe that Hamas, an ally of Israel&#39;s sworn foe Iran, was not interested in launching a conflict and was focusing instead on economic development in Gaza, where the movement is the governing power.</p><p> But while Israel began providing economic incentives to Gazan workers, the group&#39;s fighters were being trained and drilled, often in plain sight of the Israeli military, a source close to Hamas said.</p><p> &quot;We have prepared for this battle for two years,&quot; said Ali Baraka, the head of external relations for Hamas.</p><p> Speaking in a calm voice, Deif said in his recording that Hamas had repeatedly warned Israel to stop its crimes against Palestinians, to release prisoners, whom he said were abused and tortured, and to halt its expropriation of Palestinian land.</p><p> &quot;Every day the occupation storm our villages, towns and cities in the West Bank and raid houses, kill, injure, destroy and detain. At the same time, it confiscates thousands of acres of our land, uproots our people from their houses to build settlements while its criminal siege continues on Gaza.&quot;</p><h 1=""> &#39;IN THE SHADOWS&#39;</h><p> For well over a year, there has been turmoil in the West Bank, an area about 100 km (60 miles) long and 50 km wide that has been at the heart of the Israeli-Palestinian conflict since it was seized by Israel in 1967.</p><p> Deif said Hamas had urged the international community to put an end to the &quot;crimes of the occupation&quot; but Israel had stepped up its provocation. He also said Hamas had in the past asked Israel for a humanitarian deal to release Palestinian prisoners, but this was rejected.</p><p> &quot;In light of the orgy of occupation and its denial of international laws and resolutions, and in light of American and western support and international silence, we&#39;ve decided to put an end to all this,&quot; he said.</p><p> Born as Mohammad Masri in 1965 in the Khan Yunis Refugee Camp set up after the 1948 Arab-Israeli War, the militant leader became known as Mohammed Deif after joining Hamas during the first Intifada, or Palestinian uprising, which began in 1987.</p><p> He was arrested by Israel in 1989 and spent about 16 months in detention, a Hamas source said.</p><p> Deif earned a degree in science from the Islamic University in Gaza, where he studied physics, chemistry and biology. He displayed an affinity for the arts, heading the university&#39;s entertainment committee and performing on stage in comedies.</p><p> Rising up the Hamas ranks, Deif developed the group&#39;s network of tunnels and its bomb-making expertise. He has topped Israel&#39;s most wanted list for decades, held personally responsible for the deaths of dozens of Israelis in suicide bombings.</p><p> For Deif, staying in the shadow has been a matter of life or death. Hamas sources said he lost an eye and sustained serious injuries in one leg in one of Israel&#39;s assassination attempts.</p><p> His wife, seven-month-old son, and three-year-old daughter were killed by an Israeli airstrike in 2014.</p><p> His survival while running Hamas&#39;s armed wing has earned him the status of a Palestinian folk hero. In videos he is masked, or just a shadow of him is seen. He doesn&#39;t use modern digital technology such as smart phones, the source close to Hamas said.</p><p> &quot;He is elusive. He is the man in the shadows.&quot;</p> <span>Editing by William Maclean and David Clarke</span> ]]>;</description><pubDate> Tue, 10 Oct 2023 21:06:57 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> IIU4C6TKPRKLXPTWHJVX6LUS4Q</guid><link/> https://www.reuters.com/world/middle-east/how-secretive-hamas-commander-masterminded-attack-israel-2023-10-10/<author><![CDATA[Samia Nakhoul, Laila Bassam]]></author><category>以色列</category><category>PALESTINIANS/MASTERMIND (INSIGHT, PIX) </category></item><item><title><![CDATA[EU's Breton warns Musk about disinformation on X after Hamas' attack on Israel]]></title><description><![CDATA[<p>欧盟工业负责人蒂埃里·布雷顿(Thierry Breton)周二警告埃隆·马斯克(Elon Musk)，在巴勒斯坦伊斯兰组织哈马斯对以色列发动突然袭击后，他的X消息平台上散布了虚假信息。</p><p>布雷顿在路透社看到的一封日期为 10 月 10 日的信中告诉马斯克：“因此，我邀请您紧急确保您的系统有效，并向我的团队报告所采取的危机措施。”</p> <span>Foo Yun Chee 和 Sudip Kar-Gupta 报道； Editing by Chris Reese</span> ]]>;</description><pubDate> Tue, 10 Oct 2023 18:52:46 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> OSBEOQQILVO5VJRMMZX6MLMHCA</guid><link/> https://www.reuters.com/world/eus-breton-warns-musk-about-disinformation-x-after-hamas-attack-israel-2023-10-10/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>以色列</category><category>PALESTINIANS/EU</category><category> TWITTER (URGENT) </category></item><item><title><![CDATA[Analysis: Israel-Hamas war upends Biden's two-pronged Mideast strategy]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/vTkWoAJuv9wccUcGfa_92-tuPlE=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TDY36EQJQ5IVVPN7LTS4WNJYLM.jpg" alt="美国总统乔·拜登在华盛顿谈到以色列冲突" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 10 月 7 日，在美国华盛顿白宫，美国总统乔·拜登在哈马斯发起数十年来最大规模的袭击后，在就这场危机发表声明时谈到了以色列的冲突。路透社/伊丽莎白·弗朗茨/档案照片</figcaption></figure><p>直到上周末，拜登政府还指望中东保持相对平静，同时悄悄地追求其在那里的主要政策目标：促成以色列与沙特的缓和以及遏制伊朗的核野心。</p><p>当巴勒斯坦哈马斯武装分子周六从加沙渗透并横扫以色列城镇时，这些希望破灭了，造成数百人死亡并绑架了数十人。 Israeli forces have retaliated by <a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-threatens-kill-captives-if-israel-strikes-civilians-2023-10-09/">pounding the coastal enclave</a> , killing hundreds and imposing a total siege there.</p><p>在对棘手的以色列-巴勒斯坦冲突保持一定距离后，乔·拜登总统现在发现自己陷入了一场可能重塑其中东政策的危机，并与极右翼以色列总理本杰明·内塔尼亚胡结成了<a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas-war-forces-biden-netanyahu-into-uneasy-partnership-2023-10-09/">不稳定的联盟</a>。</p><p>对于寻求 2024 年连任的总统来说，这是一种政治风险，可能会对<a href="https://www.reuters.com/business/energy/saudi-russia-supply-cuts-disrupt-oil-us-dollar-relation-2023-10-10/">世界石油​​价格</a>产生重大影响，并导致美国的资源和注意力从迄今为止一直是他的决定性外交政策挑战——俄罗斯在乌克兰的战争上转移。</p><p>哈马斯的突然袭击对美国促成以色列和沙特阿拉伯之间达成具有里程碑意义的<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/biden-netanyahu-discuss-saudi-normalization-iran-2023-09-20/">正常化协议</a>的努力造成了打击，并使华盛顿对哈马斯长期恩人伊朗的态度变得复杂。</p><p>尽管美国官员<a href="https://www.reuters.com/world/us-says-saudi-israel-normalization-efforts-should-continue-2023-10-08/">坚称</a>，他们在宿敌以色列和沙特阿拉伯之间建立关系的努力能够渡过危机，但许多专家的看法更为悲观。</p><p> “很简单，在可预见的未来，所有实现正常化的努力都将被搁置，”战略与国际研究中心中东项目负责人乔恩·奥尔特曼表示，这与美国政府的官方路线相矛盾。</p><p>美国政府认为，将华盛顿在该地区最强大的两个盟友聚集在一起，是加强针对德黑兰的堡垒和对抗中国入侵石油资源丰富的海湾的一种方式。</p><p> John Kirby, a spokesperson for the White House National National Security Council, told reporters late on Monday he would not go so far as to say normalization talks had been paused or were on the back-burner but that Washington&#39;s focus for now was on helping Israel defend itself.</p><p>一位不愿透露姓名的美国高级官员在预测以色列与沙特最终将达成协议的同时表示：“问题是何时以及是否会在一段时间内关闭窗口。或许。也许不会。”</p><p>美国政府前中东国家情报副官乔纳森·帕尼科夫表示，“在以色列的袭击摧毁了加沙大部分地区的长期战争之后，阿拉伯街头不会支持正常化。”</p><p>这场危机还引发了对拜登政府推动开放以色列和沙特阿拉伯关系的新批评，人们普遍认为拜登政府对巴勒斯坦建国的追求漠不关心。</p><p> Khaled Elgindy, a former Palestinian negotiations adviser, accused the Biden administration of leading an Israeli-Saudi normalization process that mostly bypassed the Palestinians.</p><p> “这种忽视是我们看到现在所看到的情况的部分原因，”现在在中东研究所工作的埃尔金迪说。</p><p>巴勒斯坦官员和一位地区消息人士称，哈马斯在一定程度上传递了一个信息，即如果以色列想要安全，巴勒斯坦人就不能被忽视，而沙特的任何协议都将阻碍该国最近与伊朗的和解。</p><p> US officials said previously the time was not right to attempt a resumption of long-suspended Israeli-Palestinian negotiations due to the intransigence of both sides.</p><p>帕尼科夫表示，从长远来看，利雅得可能会重返谈判桌，寻求美国的安全保证，以防范伊朗。</p><p> The Biden administration - even while helping Israel battle Hamas and free scores of hostages, possibly including Americans – could try to craft a strategy at least to keep alive the option of Palestinian statehood, analysts say.</p><p>但内塔尼亚胡的极右翼政府已经拒绝华盛顿和利雅得寻求与巴勒斯坦人达成妥协，鉴于不断上升的死亡人数和他面临的人质危机，内塔尼亚胡将不愿做出任何让步。</p><h 1="">白宫措手不及</h><p>美国国家安全顾问杰克·沙利文一周多前在《大西洋月刊》主办的一次会议上表示，“今天的中东地区比二十年来更加安静”，这表明政府可能会更多地关注以下优先事项：俄罗斯在乌克兰的战争以及中国在印度太平洋地区日益增长的影响力。</p><p>美国官员表示，拜登的助手一直在推动以色列与沙特关系正常化，以换取利雅得寻求的美国防务协议，但他们对哈马斯的袭击完全措手不及。 The imitative was already being questioned in Congress, because of the Saudis&#39; human rights record.</p><p> The devastating Hamas attack - the worst incursion into Israel in five decades - will likely force Biden into deeper diplomatic engagement in the troubles of the Middle East.</p><p>政府官员表示，眼前的挑战是防止战争升级为更广泛的冲突，特别是防止伊朗支持的黎巴嫩组织真主党在以色列北部边境开辟第二条战线。</p><p> Some Biden aides since have been disappointed by the Saudis&#39; failure to directly condemn the Hamas attack, a US official said on condition of anonymity.</p><h 1="">胆大妄为的伊朗？</h><p> The US may be forced to review its approach to Iran, analysts say.</p><p>自上任以来，拜登的政策涉及重返伊朗核协议的谈判失败。德黑兰否认寻求核武器。</p><p>美国官员表示，由于伊朗长期支持哈马斯，伊朗是以色列袭击事件的同谋，但他们没有证据表明德黑兰与此次袭击直接相关。 Tehran has <a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/irans-khamenei-says-tehran-was-not-behind-hamas-attack-israel-2023-10-10/">denied any involvement</a> .</p><p>一些分析人士表示，在看到一场武装袭击破坏了以色列军队不可战胜的声誉后，伊朗可能会更加大胆地加强与以色列的“影子战争”，并更多地利用其地区代理人来针对美国在该地区的利益。</p><p>现任大西洋理事会智囊团成员的帕尼科夫表示：“无论正确与否，伊朗现在可能不再那么害怕，因为它认为政府不太愿意卷入军事冲突或采取有风险的行动。”</p><p> Biden has also had to fend off Republican criticism of last month&#39;s prisoner swap with Iran, which US officials suggested could be a confidence-building step, and the <a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-prisoner-swap-6-billion-spotlight-after-hamas-attacks-israel-2023-10-09/">unfreezing of $6 billion</a> in Iranian funds restricted to humanitarian purposes.</p><span>马特·斯佩塔尼克、胡梅拉·帕慕克、西蒙·刘易斯、大卫·布伦斯特罗姆、史蒂夫·霍兰德驻华盛顿报道； Alexander Cornwell and Parisa Hafezi in the Gulf;马特·斯佩塔尼克撰写。希瑟·蒂蒙斯和霍华德·高勒编辑</span>]]>;</description><pubDate> Tue, 10 Oct 2023 16:46:39 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> VHF4JECPU5ITLGTHFQL6KKIR7U</guid><link/> https://www.reuters.com/world/israel-hamas-war-upends-bidens-two-pronged-mideast-strategy-2023-10-10/<author><![CDATA[Matt Spetalnick, Humeyra Pamuk, Simon Lewis]]></author><category>以色列</category><category>巴勒斯坦/美国</category><category>DIPLOMACY (ANALYSIS) </category></item><item><title><![CDATA[Biden to offer support for Israel, American Jews in speech]]></title><description><![CDATA[<p> President Joe Biden on Tuesday will stress US support for Israel as it reels from the killing of more than 1,000 people, including at least 11 Americans, from a surprise attack launched by Palestinian Hamas militants.</p><p> Biden is set to speak at 1 pm ET (1700 GMT) from the White House. He will express concern about the potential that some Americans are being held hostage by Hamas, an Iranian-backed Islamist group, a senior White House official said.</p><p> <a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-threatens-kill-captives-if-israel-strikes-civilians-2023-10-09/">Israel pounded the Gaza Strip</a> on Tuesday with the fiercest air strikes in its 75-year-old conflict with the Palestinians, razing whole districts to dust despite a threat from Hamas militants to execute a captive for each home hit.</p><p> Biden will speak after holding his third phone call in four days with Israeli Prime Minister Benjamin Netanyahu. He will outline in his remarks the <a href="https://www.reuters.com/world/us-announce-new-assistance-israel-after-hamas-attack-2023-10-08/">US military assistance</a> being sent to help Israel in its fight, the official said.</p><p>白宫周一表示，预计将尽快满足以色列的额外安全要求。</p><p> The United States <a href="https://www.reuters.com/world/us/us-not-planning-put-military-ground-following-attack-israel-2023-10-09/">does not plan to put American military forces on the ground</a> , White House national security spokesperson John Kirby told reporters.以色列征召了30万预备役军人，规模之大前所未有。</p><p> Biden and Netanyahu, despite differences on the way forward in the Middle East, have been thrust into a <a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas-war-forces-biden-netanyahu-into-uneasy-partnership-2023-10-09/">wartime partnership</a> following the multi-pronged attack by Hamas militants from Gaza into Israel.</p><p> Biden will also offer support for American Jews and say they should be allowed to worship in peace in the United States.拜登上个月表示，美国的反犹太主义已经上升到<a href="https://www.reuters.com/world/us/biden-says-antisemitism-has-risen-record-levels-takes-dig-trump-2023-09-14/">创纪录的水平</a>。</p><p>以色列驻华盛顿大使馆表示，哈马斯周末袭击造成的死亡人数已超过1000人，使自2001年9月11日袭击美国以来所有现代伊斯兰主义袭击西方国家的袭击相形见绌。</p> <span>Reporting by Steve Holland;霍华德·戈勒编辑</span>]]>;</description><pubDate> Tue, 10 Oct 2023 15:55:42 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> A5QQJP37QNKABCMBVDPZPLNNEI</guid><link/> https://www.reuters.com/world/biden-offer-support-israel-american-jews-speech-2023-10-10/<author><![CDATA[Steve Holland]]></author><category>以色列</category><category>PALESTINIANS/BIDEN (PIX) </category></item><item><title><![CDATA[Finland says gas pipeline and telecoms cable damaged]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/j66sRckImXJwEX8-lhKffGFL6Rw=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JGIUIUTDQNO7XEOWLYYKVNS73I.jpg" alt="插图显示天然气管道和芬兰国旗" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>天然气管道和芬兰国旗模型，2022 年 7 月 18 日。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/File Photo</figcaption></figure><p>芬兰总理办公室周二在一份声明中表示，连接芬兰和爱沙尼亚的一条海底天然气管道遭受损坏，中断位置已确定。</p><p>由于担心天然气从 77 公里（48 英里）长的管道中的一个洞泄漏，波罗的海连接线于周日早些时候<a href="https://www.reuters.com/business/energy/operators-inspect-finland-estonia-gas-pipeline-possible-leak-2023-10-09/">关闭</a>。芬兰运营商 Gasgrid 表示，修复可能需要<a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/finnish-government-hold-news-conference-suspected-pipeline-leak-media-2023-10-10/nL1N3BE03G'" target="_blank">数月或更长时间</a>。</p><p>政府表示，芬兰和爱沙尼亚之间的一条电信电缆也发现了故障。</p><p>总理佩特里·奥尔波 (Petteri Orpo) 办公室周二表示，将于格林尼治标准时间 1430 举行新闻发布会。</p><p>芬兰日报 Iltalehti 援引芬兰安全部门消息人士的话称，调查人员认为此次停电可能是由蓄意行为造成的。</p><p>瑞典公共广播电台援引芬兰政府消息人士的话说，管道损坏并非自然发生。</p><p>爱沙尼亚天然气系统运营商埃莱林的发言人周一表示，暂时无法排除造成停电的任何潜在原因，包括破坏行为。</p><p>芬兰因库和爱沙尼亚帕尔迪斯基之间的管道穿过芬兰湾，芬兰湾是波罗的海的一个海湾，向东延伸到俄罗斯水域，终止于圣彼得堡港。</p> <span>Terje Solsvik 在奥斯陆、Anna Ringstrom 在斯德哥尔摩和 Marta Frackowiak 在格但斯克报道；编辑：Gwladys Fouche</span> ]]>;</description><pubDate> Tue, 10 Oct 2023 13:02:24 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> ZW3I7HLOMZKZFNQBDWWEPUB76I</guid><link/> https://www.reuters.com/markets/commodities/finnish-government-hold-news-conference-suspected-pipeline-leak-media-2023-10-10/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>芬兰</category><category>爱沙尼亚/天然气（更新 1，电视） </category></item><item><title><![CDATA[Bodies of residents and militants lie in the grounds of ravaged Israeli kibbutz]]></title><description><![CDATA[<p>以色列居民和哈马斯武装分子的尸体躺在卡法阿扎基布兹的场地上，周围是被烧毁的房屋、散落的家具和烧毁的汽车，以色列士兵挨家挨户地运走死者。</p><p>以色列国防军周二带领外国媒体参观了该地点，该地点是哈马斯武装分子从加沙地带袭击以色列时受灾最严重的地区之一。</p><p>当记者走在基布兹的小路上时，空气中弥漫着尸体的恶臭。</p><p>以色列人说：“你看到婴儿、母亲、父亲，在他们的卧室里，在他们的保护室里，以及恐怖分子如何杀害他们。这不是一场战争，这不是战场。这是一场屠杀，这是一场恐怖活动。”伊泰·韦鲁夫少将。</p><p> “这是我一生中从未见过的事情。这是我们过去在欧洲和其他地方的大屠杀中从祖父、祖母那里想象出来的事情。这不是新历史中发生的事情。”</p><p>基布兹的一栋小房子外面，一名居民的尸体上盖着紫色的床单，一只赤脚伸出来。</p><p>在其他地方，枪手的尸体面朝下躺在地上。</p><p>武装分子在斯德洛特附近的卡法阿扎等地肆意妄为，杀死了数百名以色列人，并劫持了数十人作为人质。</p><p>以色列军队挨家挨户打捞平民尸体，这是他们以前无法做到的，因为他们仍在与枪手作战并穿过诱杀装置。</p><p>一名士兵喊道：“告诉世界你在这里看到了什么。”</p><p>士兵们仍在封锁基布兹的道路，远处传来阵阵枪声和爆炸声。上面可以听到喷气式飞机的声音，可以看到加沙升起浓烟。警报器警告来袭火箭在头顶被拦截。</p><p>一名军方发言人表示，哈马斯袭击造成的死亡人数已攀升至 900 人，其中大部分是在家中、街头或舞会上被枪杀的平民，这使得除 9/11 之外的任何伊斯兰主义者袭击的规模都相形见绌。数十名以色列人被劫持到加沙作为人质，其中一些人在街上游街示众。</p><p>据加沙官员称，此后至少有 770 名加沙人在以色列的空袭中丧生，加沙整个地区已被夷为平地。</p><span>作者：Michael Georgy 编辑：Alexandra Hudson</span> ]]>;</description><pubDate> Tue, 10 Oct 2023 12:28:57 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> A4W63BRETFMKTL7SC3ZUOZNJ3I</guid><link/> https://www.reuters.com/world/middle-east/bodies-residents-militants-lie-grounds-ravagged-israeli-kibbutz-2023-10-10/<author><![CDATA[Maayan Lubell]]></author><category>以色列</category><category>巴勒斯坦人/基布兹</category><category>后果（PIX，电视） </category></item><item><title><![CDATA[Rescue efforts wind down in quake-hit Afghanistan as villages bury dead]]></title><description><![CDATA[<p>周二，世界上最严重的地震发生 72 小时后，救援人员缩减了阿富汗西北部遭受重创的行动，因为找到幸存者的机会减少，而该地区的村民则为死者举行了大规模葬礼。</p><p>塔利班政府表示，赫拉特市西北部发生多次地震，数千座房屋被夷为平地，造成至少 2,400 人死亡、2,000 多人受伤。世界卫生组织表示，大多数伤亡者是<a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/most-casualties-recent-afghan-earthquakes-are-women-children-who-2023-10-09/">妇女和儿童</a>。</p><p>数十年的战争导致基础设施摇摇欲坠，加上缺乏外国援助，救援工作受到阻碍。外国援助曾经是该国经济的支柱，但自塔利班上台以来已经枯竭。</p><p>灾害管理部发言人贾南·萨耶克（Janan Sayeeq）告诉路透社，“行动已接近完成”，并补充说，一些村庄的救援工作仍在进行中。</p><p>联合国人道主义办公室周日公布的地震死亡人数为 1,023 人，另有 1,663 人受伤，另有 500 多人失踪。萨耶克表示，最终伤亡人数将很快公布。</p><p>阿富汗四面环山，历史上曾多次发生强烈地震，其中许多地震发生在与巴基斯坦接壤的崎岖兴都库什地区。</p><p>周六发生的 6.3 级地震是今年世界上最致命的地震之一，此前土耳其和叙利亚发生的地震造成约 5 万人死亡。</p><p>地震摧毁了西北部约20个村庄的建筑物，其中包括Zinda Jan区的Siah Aab村，该村失去了至少300名居民。</p><p>在村子里，人们为死者举行葬礼祈祷，然后将他们裹着毯子埋在新挖的坟墓里。</p><p> “我失去了四个儿媳、四个儿子和孙子，”60 岁的村民泰姬·穆罕默德 (Taj Mohammad) 说。他说，他的11名家人在这场灾难中丧生。</p><p>联合国人道主义办公室已宣布为抗震救灾提供价值 500 万美元的援助，但只有<a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/un-several-nations-pledge-aid-afghanistan-after-major-earthquake-2023-10-09/">少数国家</a>立即提供了物质支持。</p><p>阿富汗的医疗保健系统在很大程度上依赖于外国援助，自塔利班接管以来的两年里，该系统面临着严重的削减，许多国际援助也被停止。</p><p>世界卫生组织应急响应负责人表示，除了医疗和食品援助外，随着气温下降，幸存者迫切需要庇护所。</p><p> Siah Aab 的掘墓人阿卜杜勒·萨塔尔 (Abdul Sattar) 表示，生者需要尽可能多的支持。</p><p> “他们的第一个希望是上帝，其次是其他国家的帮助，”他说，并补充说他和其他人已经挖了 500 多个坟墓。</p><span>穆罕默德·尤努斯·亚瓦尔和赛义德·哈西布的报道；纪伯伦·佩希曼 (Gibran Peshimam) 撰写；米拉尔·法赫米 (Miral Fahmy) 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Tue, 10 Oct 2023 08:45:39 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> YZW6J4YX4NMRFGQMK6BQ65I2Y4</guid><link/> https://www.reuters.com/world/asia-pacific/rescue-efforts-wind-down-quake-hit-afghanistan-villages-bury-dead-2023-10-10/<author><![CDATA[Mohammad Yunus Yawar, Syed Hassib]]></author><category>阿富汗</category><category>雷神之锤/（电视、PIX）</category></item></channel></rss>