<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title><![CDATA[World News | Latest Top Stories | Reuters]]></title><link/> https://www.reuters.com/world/<atom:link href="https://rsshub.rssforever.com/reuters/world" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><description><![CDATA[Reuters.com is your online source for the latest world news stories and current events, ensuring our readers up to date with any breaking news developments - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)]]></description><generator> RS集线器</generator><webmaster>i@diygod.me (DIYgod)</webmaster><language> zh-cn</language><image/><url> https://www.reuters.com/pf/resources/images/reuters/logo-vertical-default-512x512.png?d=116</url><title><![CDATA[World News | Latest Top Stories | Reuters]]></title><link/> https://www.reuters.com/world/<lastbuilddate> 2023 年 6 月 27 日星期二 14:11:16 GMT</lastbuilddate><ttl> 5 </ttl><item><title><![CDATA[Republican lawmakers urge U.S. to scrap China science deal]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4V7VNET7MFO3HEYJUIYFD3BKPQ.jpg" alt="插图显示美国和中国国旗" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>这张摄于 2023 年 1 月 30 日的插图中可以看到美国和中国国旗。 REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/File Photo</figcaption></figure><p>共和党议员周二敦促美国国务院不要续签已有数十年历史的美中科学合作协议，称北京将寻求利用该协议来帮助其军队。</p><p>该协议于1979年北京和华盛顿建交时签署，此后大约每五年更新一次，促成了从大气和农业科学到物理和化学基础研究等领域的合作。</p><p>但对中国不断增强的军事实力以及窃取美国科学和商业成果的担忧引发<a href="https://www.reuters.com/world/amid-us-china-rivalry-landmark-science-deal-faces-new-scrutiny-2023-06-18/">了人们对定于8月27日到期的科学技术协议（STA）是否应该继续下去的疑问</a>。</p><p>美国众议院中国问题特别委员会主席迈克·加拉格尔和其他九名共和党代表在致国务卿安东尼·布林肯的信中表示，该协议应予废除。</p><p>信中提到了对美国和中国气象局在“仪表气球”方面的合作以及美国农业部与中国实体的十多个项目的担忧，信中称这些项目包括具有“明确的双重用途”的技术，包括分析卫星和无人机图像以进行灌溉管理的技术。</p><p>立法者写道：“中华人民共和国利用学术研究人员、工业间谍活动、强制技术转让和其他策略来获得关键技术的优势，从而推动中国人民解放军的现代化。”</p><p> “美国必须停止助长自己的毁灭。让 STA 到期是良好的第一步，”他们说。</p><p>中国寻求加快努力实现农业技术（包括种子开发）的自力更生。美国当局已加大力度打击<a href="https://www.justice.gov/opa/pr/chinese-national-pleads-guilty-economic-espionage-conspiracy" target="_blank">中国个人</a>在该行业进行的工业间谍活动。</p><p>中国官员希望延长该协议，并公开表示，他们去年与美国接触讨论续签事宜，但华盛顿一直在对该协议进行审查。</p><p>美国国务院本月早些时候拒绝就“谈判的内部审议”发表评论。</p><p>支持续签该协议的人认为，如果没有该协议，美国将失去对中国技术进步的宝贵洞察。尽管如此，许多分析人士表示，必须从根本上修改该协议，以在与中国的战略竞争加剧之际保护美国的创新。</p><span>迈克尔·玛蒂娜报道；唐·杜菲 (Don Durfee) 和杰米·弗里德 (Jamie Freed) 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Tue, 27 Jun 2023 13:05:40 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/republican-lawmakers-urge-us-scrap-china-science-deal-2023-06-27/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/republican-lawmakers-urge-us-scrap-china-science-deal-2023-06-27/<author><![CDATA[Michael Martina]]></author><category>美国</category><category>中国/协议 (PIX) </category></item><item><title><![CDATA[Wagner mutiny exposes risks for China's deep Russian ties]]></title><description><![CDATA[Summary:<ul><li>乌克兰战争前中国与俄罗斯建立“无限制”伙伴关系</li><li>北京淡化了针对莫斯科的短暂叛乱</li><li>但这一中断让一些中国对俄罗斯出口商感到不安</li><li>一些分析人士称，中国应该缓和与俄罗斯的关系</li></ul><figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YN2T7PQVVBNT7HDOHVYDHMEEY4.jpg" alt="俄罗斯总统普京和中国国家主席习近平出席在莫斯科举行的招待会" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>俄罗斯总统弗拉基米尔·普京和中国国家主席习近平于 2023 年 3 月 21 日出席俄罗斯莫斯科克里姆林宫举行的招待会。 Sputnik/Pavel Byrkin/Kremlin via REUTERS /File Photo </figcaption></figure><figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4HN7D2V4S5L7TDS4RJL7N72HVM.jpg" alt="俄罗斯总统普京和中国国家主席习近平出席在莫斯科举行的招待会" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>俄罗斯总统弗拉基米尔·普京和中国国家主席习近平于2023年3月21日在俄罗斯莫斯科克里姆林宫出席庆祝中国领导人访问莫斯科的招待会。Sputnik/Grigory Sysoev/克里姆林宫来自路透社。/文件照片</figcaption></figure><figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/U4DQJ7E3EVJWTDOPAXZ2H6M43A.jpg" alt="俄罗斯瓦格纳战斗机开始撤离顿河畔罗斯托夫" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 6 月 24 日，俄罗斯顿河畔罗斯托夫市，瓦格纳私人雇佣军团体的战士从南部军区总部撤出，返回基地。 REUTERS/Stringer/资料照片</figcaption></figure><p>周六，随着瓦格纳雇佣军在一场<a href="https://www.reuters.com/world/europe/putin-pays-tribute-russian-pilots-killed-fighting-mutineers-2023-06-27/">短暂的叛乱</a>中向莫斯科猛进的消息传出，来自中国南方的几位商人开始疯狂地打电话给工厂，要求停止向俄罗斯运送货物。</p><p>虽然这次兵变——自2022年2月入侵乌克兰以来对俄罗斯总统弗拉基米尔·普京领导力的最大考验——很快就平息了，但其中一些出口商现在开始质疑自己未来对北京最亲密盟友的依赖。</p><p> “我们认为这会是一个大问题，”中国南部福建省企业贸易组织负责人沉木辉回忆起该组织成员向俄罗斯出口汽车零部件、机械和服装的争夺。</p><p>尽管危机已经缓解，但“有些人仍然持观望态度，因为他们不确定以后会发生什么，”他补充道，但拒绝透露暂停发货的公司名称。</p><p>中国试图淡化周末发生的事件，并表示支持莫斯科，在俄罗斯入侵乌克兰之前不久，中国与莫斯科达成了“无限制”伙伴关系，莫斯科称之为“特别军事行动”。</p><p>但一名美国高级官员周一表示，周末的起义动摇了北京与世隔绝的领导层，中国国内外的一些分析人士已开始质疑北京是否需要放松与莫斯科的政治和经济联系。</p><p>新加坡安全分析师亚历山大·尼尔表示：“这对‘无限制’关系造成了美中不足。”</p><p>中国外交部将这次流产的兵变描述为俄罗斯的“内政”，并<a href="https://www.reuters.com/world/russian-diplomat-flies-beijing-putin-faces-heat-home-2023-06-25/">表示支持</a>莫斯科稳定局势的努力，但没有立即回应路透社的置评请求。</p><h 1="">呼吁谨慎</h><p>瓦格纳私人军队的负责人叶夫根尼·普里戈任领导了这次武装叛乱，他声称瓦格纳私人军队在乌克兰战争中参加了俄罗斯最血腥的一些战斗，他声称自己的大量战士在友军交火中丧生。</p><p>但周六晚上，这位雇佣军领导人突然取消了起义，当时他的战士们在近 800 公里（500 英里）的冲刺中几乎没有遇到任何抵抗，逼近莫斯科。</p><p>随着危机的展开，中国没有发表评论，但周日外交部长秦刚在北京突然与俄罗斯副外长会面时发表了一份声明。</p><p>中国和俄罗斯关系的核心是共同反对美国主导的世界以及威胁其安全的北约军事联盟的扩张。</p><p>今年早些时候，中国国家主席习近平史无前例地获得第三个国家主席任期后，首次出国访问莫斯科，会见他的“亲爱的朋友”普京。</p><p>尽管中国官方小报的民族主义评论员对普京迅速平息叛乱的行动表示欢迎，但甚至批评言论受到严格控制的中国的一些人也开始质疑北京对俄罗斯的押注。</p><p>上海国际关系专家沉丁立表示，中国“将对俄罗斯的言行更加谨慎”。</p><p>一些中国学者走得更远。</p><p>北京中国政法大学教授杨军周六发表评论，呼吁中国直接支持乌克兰，避免“被俄罗斯拖入战争泥潭”。</p><p>他写道：“随着当前形势的发展和战争的走向……（中国）应该进一步调整对俄罗斯和乌克兰的立场，更加明确态度，果断站在历史胜利者一边。”刊登在新加坡华文报纸《联合早报》上。</p><p>目前还不清楚杨的文章是否写于瓦格纳叛乱之前，他也没有回应路透社的采访请求。</p><p>然而，其他中国学者表示，北京不会因为这一事件而改变对俄罗斯的立场。</p><h 1="">投资者的不确定性</h><p>中国是俄罗斯最大的贸易伙伴，北京出口从汽车到智能手机等各种产品，并接收廉价的俄罗斯原油，而这些原油在世界其他大部分地区都面临制裁。</p><p>但即使是在今年前五个月推动俄罗斯与中国贸易额增长 40% 的能源领域，中国也出现了一些谨慎的迹象。</p><p>中国国有能源公司的高管经常表示，现在<a href="https://www.reuters.com/world/china/oil-majors-would-need-moscow-approval-exit-russia-says-cnooc-cfo-2022-04-28/">评论或回避有关俄罗斯新投资的问题还为时过早</a>。</p><p>牛津能源研究所中国能源研究部主任米哈尔·梅丹表示：“如果俄罗斯输掉战争或国内领导层发生变化，这将为中国投资者带来巨大的不确定性。”</p><p>他表示，中国政府似乎也很谨慎，并指出，尽管莫斯科极力推动，但北京尚未签署连接两国<a href="https://www.reuters.com/business/energy/does-china-need-more-russian-gas-via-power-of-siberia-2-pipeline-2023-03-22/">的大型新天然气管道</a>协议。</p><p>尽管中国对俄罗斯经济至关重要，但中国与美国、欧盟和日本等国家（莫斯科乌克兰战争的最激烈批评者之一）的贸易使其与俄罗斯的贸易相形见绌。</p><p>澳大利亚国立大学政治学家宋文迪表示：“北京现在有更多理由在与普京领导下的俄罗斯打交道时持更多保留态度，并变得更加交易化。”</p><p> “对那些可能无法可靠地长期生存的人进行长期投资是没有意义的。”</p> <span>Martin Quin Pollard 和 Yew Lun Tian 在北京和上海新闻编辑室的报道；约翰·格迪撰写；亚历克斯·理查森编辑</span>]]>;</description><pubDate> Tue, 27 Jun 2023 12:58:23 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/wagner-mutiny-exposes-risks-chinas-deep- Russian-ties-2023-06-27/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/wagner-mutiny-exposes-risks-chinas-deep- Russian-ties-2023-06-27/<author><![CDATA[Martin Pollard, Yew Lun Tian]]></author><category>乌克兰</category><category>危机/俄罗斯</category><category>中国（电视、PIX） </category></item><item><title><![CDATA[Canada's inflation rate slows to 3.4% in May on cheaper gas]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6CA37PNUGFL4BI4IV2OVKFUA7I.jpg" alt="通货膨胀继续引起多伦多的担忧" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2022 年 11 月 22 日，一个人在加拿大安大略省多伦多一家杂货店的饮料过道里购物。REUTERS/Carlos Osorio/资料照片</figcaption></figure><p>加拿大统计局周二公布的数据显示，受汽油价格下跌推动，加拿大5月份年通胀率放缓至3.4%，符合预期，而抵押贷款利息成本仍然很高。</p><p>路透社调查的分析师此前预计年通胀率将从 4 月份的 4.4% 降至 3.4%。消费者价格指数环比上涨 0.4%，低于预期的 0.5% 涨幅。</p><p>与去年 5 月的强劲物价上涨相比，年利率是 2021 年 6 月以来最慢的，大致符合加拿大央行的预期，即到 2023 年中期通胀将降至 3% 左右。</p><p>在一系列令人惊讶的强劲数据（包括 4 月份通胀意外上升）表明经济运行状况超出预期后，央行于 6 月初将隔夜利率上调至 22 年高点 4.75%。</p><p> Statscan称，加拿大人继续以更高的利率续签和启动抵押贷款，导致5月份抵押贷款利息成本指数同比上涨29.9%，连续第三个月创历史新高。</p><p>杂货价格也继续飙升，5 月份同比上涨 9%，与 4 月份的涨幅几乎持平。</p><p> Statscan 表示，5 月份能源价格较去年同期下跌 12.4%，当时围绕俄罗斯入侵乌克兰的供应不确定性导致能源价格飙升。汽油价格下跌 18.3%，天然气价格自 2020 年 8 月以来首次同比下降，导致能源价格下跌。</p><p>剔除食品和能源后，价格上涨 4.0%，4 月份涨幅为 4.4%。</p><p>加拿大央行的两项基本通胀核心指标——CPI 中值和 CPI 调整值的平均值为 3.9%，而 4 月份为 4.3%。</p><p>通胀数据公布后，加元兑美元下跌 0.2%，至 1.3177 美元，即 75.89 美分。</p><span>伊斯梅尔·沙基勒报道； Fergal Smith 在多伦多和 Dale Smith 在渥太华的补充报道；安德鲁·天堂和克里斯蒂娜·芬奇编辑</span>]]>;</description><pubDate> Tue, 27 Jun 2023 12:52:07 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/markets/canadas-inflation-rate-slows-34-may-cheaper-gas-2023-06-27/</guid><link/> https://www.reuters.com/markets/canadas-inflation-rate-slows-34-may-cheaper-gas-2023-06-27/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>加拿大</category><category>经济/通货膨胀（更新2） </category></item><item><title><![CDATA[Harry's lawyer calls Piers Morgan's trial no-show 'fatal']]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WYZFTI64YZMLLF642OFW343ZOA.jpg" alt="英国苏塞克斯公爵哈里王子在伦敦对一家报业集团提起诉讼" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 6 月 7 日，英国苏塞克斯公爵哈里王子和律师大卫·舍伯恩离开英国伦敦高等法院劳斯大厦。路透社/汉娜·麦凯/档案照片</figcaption></figure><p>哈里王子的律师周二表示，一家英国出版商未能传唤皮尔斯·摩根等证人，这对该公司针对哈里王子和其他人对其小报非法行为的指控的辩护是致命的打击。</p><p>王子和其他 100 人正在<a href="https://www.reuters.com/world/uk/prince-harrys-phone-hacking-lawsuit-against-uk-publisher-2023-06-27/">起诉《每日镜报》、《星期日镜报》和《星期日人物》的出版商镜报集团</a>(MGN)，指控其在 1991 年至 2011 年间窃听电话和非法收集信息。</p><p>他们声称 MGN 的高级编辑和高管了解并认可这些不当行为。 Reach <a href="https://www.reuters.com/companies/RCH.L/" target="_blank">(RCH.L)</a>旗下的 MGN 正在对抗诉讼，称没有证据支持这些指控。</p><p>原告律师戴维·舍伯恩 (David Sherborne) 在结案陈词中表示，在伦敦高等法院为期六周的审判期间，MGN 仅传唤了三名记者来反驳这些指控，其中包括《每日镜报》前编辑、现任知名电视节目主持人皮尔斯·摩根 (Piers Morgan)。 ，其中一位明显缺席的人。</p><p>原告希望法官就摩根和其他高级人物是否参与非法行为做出裁决。摩根本人一直否认对不法行为有任何了解或参与，并表示，审判开始后，他不会“听哈里王子关于侵犯隐私的讲座”。</p><p>舍伯恩说：“他没有来提供证据来满足（指控），而是选择将他的评论限制在法庭外。”他说，MGN 未能给摩根和其他记者打电话，“在被告的案件中留下了巨大的漏洞，我们说是致命的漏洞”。</p><p>该出版商表示，传唤摩根为证人将成为“不成比例且不必要”的余兴节目，对他的指控无关紧要。</p><p> MGN 的律师在书面陈述中表示：“摩根先生是一位备受瞩目的人士，针对他的指控引起了广泛关注。”</p><p> “然而，没有必要确定对他的指控，如果（被否认）这些问题完全能够根据文件证据得到解决。”</p><h 1=""> “工业规模”</h><p>苏塞克斯公爵哈里本月出现在证人席上，接受为期一天半的讯问，成为 130 年来第一位<a href="https://www.reuters.com/world/uk/harry-back-uk-court-second-day-grilling-over-tabloid-claims-2023-06-07/">出庭作证的</a>高级王室成员。</p><p>这位王位第五顺位继承人表示，他相信 MGN 旗下的电话窃听行为已达到工业规模，如果法院不认定他是受害者，他会感到不公正。</p><p> MGN 的律师在提交的材料中表示，他“对英国和国际媒体多年来对他的待遇的毫无疑问的公平不满”已转化为对出版商的法律诉讼，并不是为了赔偿，而是他“‘改革’运动的一部分”英国媒体”。</p><p>提交的材料称：“在寻求让小报媒体对入侵行为负责时，苏塞克斯公爵认为他受到了所有媒体的伤害……他提出的主张被严重夸大且毫无根据。”</p><p>在 5 月份的审判开始时，MGN 确实承认有一次曾聘请一名私家侦探非法收集有关他的证据。然而，它<a href="https://www.reuters.com/world/uk/prince-harry-should-get-just-500-stg-phone-hacking-case-london-court-told-2023-06-27/">表示</a>他应该获得不超过 500 英镑的损失赔偿。</p><span>迈克尔·霍尔登报道，埃德·奥斯蒙德编辑</span>]]>;</description><pubDate> Tue, 27 Jun 2023 12:05:40 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/uk/harrys-lawyer-calls-piers-morgans-trial-no-show-fatal-2023-06-27/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/uk/harrys-lawyer-calls-piers-morgans-trial-no-show-fatal-2023-06-27/<author><![CDATA[Michael Holden, Sam Tobin]]></author><category>英国</category><category>皇室成员/哈里 (PIX) </category></item><item><title><![CDATA[Prince Harry should get just 500 pounds in phone-hacking case, London court told]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KKSYKUSD6JJERIXNIVS6J3D3I4.jpg" alt="英国苏塞克斯公爵哈里王子在伦敦对一家报业集团提起诉讼" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 6 月 6 日，英国苏塞克斯公爵哈里王子在英国伦敦高等法院劳斯大厦外散步。路透社/托比·梅尔维尔/资料照片</figcaption></figure><p>周二，一家英国小报集团的代表律师告诉伦敦高等法院，哈里王子因一次承认的非法信息收集事件最多应获得 500 英镑（637 美元）的赔偿。</p><p>查尔斯国王的小儿子哈里是 100 多人起诉《每日镜报》、《星期日镜报》和《星期日人物》的出版商镜报集团报业 (MGN) 的 100 多人之一，指控其窃听电话和非法收集信息。</p><p>他们的律师声称，1991 年至 2011 年间，所有三份 MGN 报纸的非法活动“普遍存在”。</p><p>本月早些时候，这位王位第五顺位继承人在证人席上度过了一天半的时间，接受<a href="https://www.reuters.com/world/uk/why-is-prince-harry-giving-evidence-court-2023-06-05/">盘问</a>，指控他从 1996 年（当时他还是个孩子）以来的 15 年间一直是 MGN 游戏的非法目标。</p><p>当他成为<a href="https://www.reuters.com/world/uk/british-royals-court-2023-06-02/">130 多年来</a><a href="https://www.reuters.com/world/uk/prince-harry-set-london-court-appearance-2023-06-04/">第一位</a>出现在证人席上的英国高级王室成员时，他的盘问始于 MGN 的律师安德鲁·格林 (Andrew Green) 就一次非法信息收集事件的道歉。</p><p> MGN 在 5 月份的审判开始时<a href="https://www.reuters.com/world/uk/tabloid-apologises-prince-harry-start-phone-hacking-trial-2023-05-10/">承认</a>，2004 年，一名私家侦探曾在伦敦一家夜总会非法收集有关哈利的证据，并为此“毫无保留地道歉”。</p><p>然而，该出版商在周二发布的法庭文件中辩称，除了承认的一件事之外，哈利“未能发现任何针对他的语音邮件拦截的证据，也没有发现任何其他非法收集其私人信息的证据” 。</p><p>格林说：“苏塞克斯公爵应该获得最多 500 英镑的奖励，因为单张发票上提到他的名字涉及个别场合的询问，而发票上的小金额 - 75 英镑 - 表明询问是有限的。”</p><span>萨姆·托宾报道；莎拉·杨编辑</span>]]>;</description><pubDate> Tue, 27 Jun 2023 11:49:08 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/uk/prince-harry-should-get-just-500-stg-phone-hacking-case-london-court-told-2023-06-27/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/uk/prince-harry-should-get-just-500-stg-phone-hacking-case-london-court-told-2023-06-27/<author><![CDATA[Sam Tobin]]></author><category>英国</category><category>皇室成员/哈里</category><category>法庭</category><category>损害赔偿</category></item><item><title><![CDATA[Trump team lobbying for primary rule changes to boost his 2024 chances]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7L6NGGV3LZOFXI3XA46RCRKKZI.jpg" alt="美国前总统唐纳德·特朗普出席奥克兰县共和党林肯日晚宴" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>文件照片 - 2023 年 6 月 25 日，美国前总统兼共和党总统候选人唐纳德·特朗普出席在美国密歇根州诺维举行的奥克兰县共和党林肯日晚宴。路透社/丽贝卡·库克/文件照片</figcaption></figure><figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IS55GINRDRLN5HLBYP2QDU6ERU.jpg" alt="美国前总统唐纳德·特朗普出席奥克兰县共和党林肯日晚宴" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>文件照片 - 2023 年 6 月 25 日，美国前总统兼共和党总统候选人唐纳德·特朗普出席在美国密歇根州诺维举行的奥克兰县共和党林肯日晚宴。路透社/丽贝卡·库克/文件照片</figcaption></figure><p>前总统唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 的团队和几个州的消息人士告诉路透社，前总统唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 正在利用他与关键初选州忠诚者的关系来游说投票规则和日期，这可能会巩固他在 2024 年共和党总统提名竞选中的领跑者地位。</p><p>特朗普的竞选团队正在与共和党各州政党接触，推动这些变革，共和党官员正在为明年初 2024 年 11 月 5 日总统选举之前开始的竞选设定参数。</p><p>一些州在 2020 年采取了对特朗普有利的规则，以阻止对时任总统的竞争，而密歇根州最近的变化似乎增强了他在争取代表确定党提名人的竞争中的优势。特朗普竞选团队的联合竞选经理告诉路透社，现在特朗普竞选团队正在另外六个州倡导进行修改。</p><p> “我们与全国各地的缔约国合作参与这一进程，”克里斯·拉奇维塔在接受采访时说。 “总统给我们的挑战是赢得每一天，赢得每一场战斗。这只是其中的一部分。”</p><p>尽管众所周知，特朗普团队正试图在 2024 年之前对重要投票州的共和党机制施加影响，但此前并未报道过这一努力的规模。</p><p>在某些支持特朗普的州提前投票可能会给这位前总统带来超越共和党竞争对手的动力。政治分析人士表示，举行预选而不是初选也可能会给忠于他的草根活动人士带来更多影响力。</p><p>拉奇维塔证实，内华达州是该州竞选的目标之一，内华达州是一个早期初选州，共和党领导层对特朗普友好。他拒绝详细说明竞选团队正在寻求的改变，也拒绝透露他们参与的其他州的名称。</p><p> 5月，内华达州共和党起诉该州，要求允许举行党团会议，称被迫举行初选侵犯了宪法权利。</p><p>拉西维塔表示，特朗普的竞选团队支持这起诉讼。一位与内华达州共和党关系密切的消息人士在诉讼之前告诉路透社，特朗普的竞选团队正在游说召开党团会议。</p><p>一位与爱达荷州共和党关系密切的消息人士告诉路透社，特朗普的盟友一直在游说在五月之前举行提名竞赛。爱达荷州共和党人周末决定提前举行党团会议而不是初选，这似乎让特朗普在该州获得了优势。</p><p>特朗普的游说努力显示出他在 2016 年随心所欲的竞选活动中所缺乏的成熟程度，并突显出在几个州政党都由效忠者主导的情况下，他将如何受益。</p><p>特朗普并不是唯一一个试图塑造对他有利的 2024 年战场的人。民主党全国委员会今年 2 月批准了乔·拜登总统对该党 2024 年初选日程的调整，赋予黑人选民在提名过程中更大的发言权，并为拜登开辟了一条更轻松的道路。</p><p>民主党的改革提升了南卡罗来纳州和佐治亚州在其他州中的地位，并降低了著名的爱荷华州预选会议的地位。</p><p>密歇根州共和党策略师杰森·罗伊表示，特朗普竞选活动的阴谋具有拉西维塔制定的战略的特征。拉西维塔是弗吉尼亚州的一名长期政治人物，他称拉西维塔为“熟练的大会计票员”。</p><p>罗伊说：“任何时候，只要你能在大会或党团会议上选出代表，这对特朗普来说都比参加选票更有利。” “他在活动人士中的支持率明显高于普通民众。”</p><p>在 2024 年共和党各州提名之战中，估计有 2,467 名代表可供争夺。竞选通常在所有州都有机会投票之前就已经有效结束，这意味着像内华达州和密歇根州这样相对较早投票的州可能非常重要。</p><p>为了特朗普的胜利，密歇根州的共和党人最近同意通过核心小组会议选出三分之二以上的代表，而在这些会议上，活跃的成员往往拥有最大的影响力。这一变化是由于民主党领导人决定将国家资助的初选日期提前到共和党全国委员会 (RNC) 规定允许的日期。</p><p>拉奇维塔表示，特朗普竞选团队将自己作为该州和共和党全国委员会的资源，但建议他们或多或少地让这一过程进行下去。</p><p> “有时需要轻触而不是重触，”拉奇维塔说。</p><p>爱达荷州、内华达州和密歇根州的共和党州没有回应有关特朗普竞选活动的置评请求。</p><h 1="">德桑蒂斯观看</h><p>几十年来，游说改变主要规则一直是两个主要政党竞选活动的主要内容。</p><p>两名竞选消息人士告诉路透社，支持佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯的团队正在监视特朗普的游说努力，并已确定了三四个州，他们也在倡导改革。</p><p>据知情人士透露，他的团队还在与数十个州的政党官员接触，努力与权力掮客建立良好关系，建立代表州长参加初选的代表名单，并研究潜在的规则变化。</p><p>这些人士表示，他们特别密切关注的州包括内华达州和爱达荷州，特朗普阵营在这两个州一直很活跃。</p><p>支持德桑蒂斯的外部超级政治行动委员会“永不退缩”的一位消息人士表示，他们正在监视阿拉巴马州，该州可能会在赢得代表所需的最低门槛方面发生变化。竞选活动还密切关注密苏里州，共和党人计划在那里举行党团会议，但尚未制定代表选举规则。</p><p> “你必须逐个州进行。这不是一个容易的过程。你必须组织起来才能做到这一点，”德桑蒂斯竞选团队的一位消息人士表示。</p><p>幕后之争必须在 10 月 1 日之前结束，届时所有州都需要告诉共和党全国委员会他们将如何进行提名程序。</p><p>德桑蒂斯竞选团队的一位消息人士和“永不退缩”组织的另一位消息人士对投票率较低、需要选民付出更多努力才能参与的预选会议实际上是否对特朗普更好表示怀疑。</p><p>特朗普竞选团队认为他们的支持者充满热情，因此更有可能出席，而德桑蒂斯一方则认为更富有、受过高等教育的共和党人——他们的民意调查结果往往更好——更有可能有时间参加。</p> <span>Tim Reid 的补充报道 Colleen Jenkins 和 Alistair Bell 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Tue, 27 Jun 2023 10:22:13 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/us/trump-team-lobbying-primary-rule-changes-boost-his-2024-chances-2023-06-27/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/us/trump-team-lobbying-primary-rule-changes-boost-his-2024-chances-2023-06-27/<author><![CDATA[Nathan Layne, Alexandra Ulmer, Gram Slattery]]></author><category>美国</category><category>选举/特朗普 (PIX) </category></item><item><title><![CDATA[For America's political elite, family links to slavery abound]]></title><description><![CDATA[Summary:<ul><li>要阅读路透社系列《奴隶制的后裔：美国的家庭秘密》的完整第 1 部分， </li></ul><figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WAF4MXOUYJO2LL2AKBOVDS2TJQ.jpg" alt="美国议员的组合插画图像" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>组合插图图像显示了美国立法者。路透社在对美国政治精英的家谱进行调查时发现，上届国会的 536 名议员中，至少有 100 人是奴役黑人祖先的直系后裔。此外，乔·拜登总统和除唐纳德·特朗普之外的每一位在世的美国前总统都是奴隶主的直系后裔。美国最高法院九位现任法官中有两位也有奴役人民的直系祖先。路透社发现，到 2022 年，美国 50 个州中有 11 个州的州长是奴隶主的后裔。路透社/插图/工作人员</figcaption></figure><p>当美国立法者本月通过庆祝六月节来纪念奴隶制的终结时，他们中的许多人只要看看自己的家族史就可以找到与通常所说的美国“原罪”更个人的联系。</p><p>在研究美国政治精英的家谱时， <a href="https://www.reuters.com/investigates/special-report/usa-slavery-lawmakers/" target="_blank">路透社的一项调查发现</a>，美国五分之一的国会议员、在世总统、最高法院法官和州长都是奴役黑人祖先的直系后裔。</p><p>例如，路透社确定，在上届国会的 536 名议员中，至少有 100 名是奴隶主的后裔。在这个群体中，超过四分之一的参议院（28 名成员）可以追溯到至少一个奴隶主的家人。</p><p>第 117 届国会的议员中有民主党人和共和党人。他们包括美国一些最有影响力的政治家：共和党参议员米奇·麦康奈尔、林赛·格雷厄姆和汤姆·科顿，以及民主党参议员伊丽莎白·沃伦、塔米·达克沃斯和珍妮·沙欣。</p><p>此外，路透社还确定，乔·拜登总统和每一位在世的美国前总统（唐纳德·特朗普除外）都是奴隶主的直系后裔：吉米·卡特、乔治·W·布什、比尔·克林顿以及——通过他的白人母亲一方——巴拉克·奥巴马。美国最高法院九位现任法官中的两位——艾米·科尼·巴雷特和尼尔·戈萨奇——也有奴役人民的直系祖先。</p><p>路透社发现，到 2022 年，美国 50 个州中有 11 个州的州长也是奴隶主的后裔。他们包括组成美利坚联盟国的 11 个州的 8 名首席执行官，这些州脱离联邦并发动战争以维护奴隶制。其中两人正在寻求共和党总统候选人提名：阿肯色州前州长阿萨·哈钦森和北达科他州的道格·布尔古姆。</p><p>路透社发现，上届国会中至少有8%的民主党人和28%的共和党人有这样的祖先。共和党的优势反映了该党在奴隶制集中的南方的实力。尽管美国早期的北方各州白人奴役黑人，但到内战前夕，奴隶制几乎完全是南方的事业。</p><p>内战爆发地南卡罗来纳州体现了立法者与国家奴隶制历史之间的家族联系。出席上届国会的该州九人代表团的每一位成员都有祖先联系。该州的两名黑人国会议员——参议员兼共和党总统候选人蒂姆·斯科特和众议员詹姆斯·克莱伯恩，一位强大的民主党人——都有被奴役的祖先。路透社发现，在第 117 届国会任职的七名白人议员中的每一位都是奴隶主的直系后裔。该州的共和党州长亨利·麦克马斯特也是如此。</p><p>对政治精英与奴隶制的祖先联系的新见解出现之际，人们对这一制度遗产的意义以及立法者应该采取什么措施（如果有的话）重新展开激烈的辩论。这些主题包括在美国的课堂上教授关于奴隶制和种族主义的内容；大学招生中平权行动的未来；以及如何解决黑人家庭持续存在的收入和财富不平等问题，包括货币赔偿。</p><p>路透社/益普索针对这份报告进行的民意调查显示，那些表示自己知道自己的祖先拥有奴隶制祖先的白人受访者比其他白人更有可能支持支付赔偿金：42％的人支持这一想法，而表示自己的祖先这样做的人只有 24％不奴役人。</p><p>哈佛大学教授小亨利·路易斯·盖茨 (Henry Louis Gates Jr) 表示，路透社的调查揭示了美国与奴隶制制度的紧密联系，包括通过“制定治理我们国家的法律的人”，他专注于非洲和非裔美国人的研究和研究。主持 PBS 热门电视家谱节目《寻找你的根源》。</p><p>盖茨表示，确定这些家庭与奴隶主的联系“并不是指责游戏的又一章。我们不会继承对祖先行为的愧疚感。”</p><p> “这只是说：看看我们与奴隶制的关系有多么密切，以及它如何影响了今天在美国国会代表我们的人们的祖先的生活，”盖茨说。 “这对每个人来说都是一个学习机会。对于他们的选民……以及整个美国人民来说，这也是一个学习的机会。”</p><p>除了路透社确定的政治精英——其中包括代表新罕布什尔州、缅因州和马萨诸塞州等北方州的立法者——“还有数百万美国人也是奴隶制的后裔，”专门研究奴隶制的家谱学家托尼·巴勒斯(Tony Burroughs)说。帮助美国黑人追溯他们的祖先。</p><p> Census figures from 1860 indicate that 1 in 4 households in states where slavery was legal enslaved people, according to data from IPUMS&#39; National Historical Geographic Information System. What&#39;s unclear is how the proportion of lawmakers who descend from slaveholders compares to that of all Americans. Among scholars, there is no agreement on precisely how many Americans today have a forebear who enslaved people.</p><p> To be sure, many white Americans whose ancestors came to America before the Civil War have family ties to the institution of slavery, and Northerners and Southerners alike reaped enormous economic benefits from enslaved labor.</p><p> Ancestral ties to slaveholders have been documented previously for a handful of leaders, including <a href="https://www.politico.com/news/magazine/2021/09/14/how-joe-biden-became-irish-511637?nname=playbook&amp;nid=0000014f-1646-d88f-a1cf-5f46b7bd0000&amp;nrid=0000014e-f115-dd93-ad7f-f91513e50001&amp;nlid=630318" target="_blank">Biden</a> ,<a href="https://www.theguardian.com/world/2007/mar/04/uselections2008.barackobama" target="_blank">Obama</a> and <a href="https://www.nbcnews.com/politics/congress/mcconnell-likens-himself-obama-we-both-are-descendants-slave-owners-n1027921" target="_blank">McConnell</a> . Scholars and journalists have also extensively examined slavery and its legacy, including how the <a href="https://www.courant.com/2014/06/03/complicity-how-connecticut-chained-itself-to-slavery/" target="_blank">North profited</a> from the institution, and the role slavery played in decisions of past political leaders <a href="https://www.nytimes.com/interactive/2019/08/14/magazine/1619-america-slavery.html" target="_blank">during the formation of America</a> and <a href="https://www.washingtonpost.com/history/interactive/2022/congress-slaveowners-names-list/" target="_blank">after emancipation</a> .</p><p> The Reuters examination is different. It focuses on the most powerful US officeholders of today, many of whom have staked key positions on policies related to race. It reveals for the first time, in breadth and in detail, the extent of those leaders&#39; ancestral connections to what&#39;s commonly called America&#39;s “original sin.” And it explores what it may mean for them to learn – in personal, specific and sometimes graphic ways – the facts behind their own kin&#39;s part in slavery.</p><p> To trace the lineages of the political elite, <a href="https://www.reuters.com/investigates/special-report/usa-slavery-methodology/" target="_blank">Reuters assembled tens of thousands of pieces of information</a> contained in thousands of pages of documents. Reporters only considered evidence of slaveholding that occurred after the founding of the United States. Journalists also limited their research to direct lineal descendants of the present-day elite rather than building sprawling family trees that included distant cousins.</p><p> In its reporting, Reuters analyzed US census records, including antebellum tallies of enslaved people known as “slave schedules,” as well as tax documents, estate records, family Bibles, newspaper accounts, and birth and death certificates. The records – in some cases, family wills that show enslaved human beings bequeathed along with feather beds and farm animals – provide a visceral link between today&#39;s decision makers and slavery.</p><p> The Reuters research was then vetted by board-certified genealogists, who reviewed each case linking a contemporary leader to a slaveholding ancestor. In instances in which journalists identified politicians with multiple slaveholding ancestors, Reuters focused on the lineage tracing to the ancestor who enslaved the most people.</p><p> In many cases, journalists identified politicians for whom there was strong evidence of an ancestral slaveholder, but insufficient underlying documentation to be certain. Those notables were not included in the Reuters analysis. And because other records that could demonstrate slaveholding have been lost or destroyed over time, “it&#39;s a great possibility that you have an undercount,” Burroughs said.</p><p> Among the examples of lawmakers and their ancestral ties to slavery:</p><p> SENATOR LINDSEY GRAHAM: The great-great-great-grandfather of Senator Lindsey Graham, a Republican from South Carolina. After the death of Graham&#39;s direct ancestor, Joseph Maddox, a receipt from the sale of his property was prepared. Dated February 1, 1845, it shows the purchase of eight people Maddox had enslaved. Among them were five children: Sela, Rubin, James, Sal and Green. The “Negro man Sam” was sold for $155.25. Their names are listed alongside items including a sorrel horse ($10.50) and a folding table ($9.87).</p><p> “Senator Graham has called slavery &#39;the original sin of the country,&#39;” an aide said in a short written statement in response to a detailed briefing on the Reuters findings about Maddox. Graham didn&#39;t respond to an interview request. In past public remarks, he has spoken about the need to focus on building “a more perfect union rather than looking backward.”</p><p> REPRESENTATIVE NANCY MACE: The great-great-great-grandmother of Representative Nancy Mace, a Republican from South Carolina. The ancestor, Drucilla Mace, had a son, John Mace, who was also a slaveholder. Decades after emancipation, a formerly enslaved man was interviewed and recalled being made to work for John Mace, who in 1860 enslaved seven people. John Mace is the great-great-grandfather of Nancy Mace.</p><p> In <a href="https://www.loc.gov/resource/mesn.142/?sp=147" target="_blank">an interview in 1937</a> , the man, Hector Godbolt, recounted watching an overseer summoned by John Mace&#39;s wife put an enslaved person over a fence plank and whip him 75 times with a “cat o&#39;nine tails,” named for the nine knotted strands that ensure each lash inflicted searing pain. After 75 lashes, Godbolt recalled, “Blood run down off him just like you see a stream run.”</p><p> Nancy Mace initially agreed to an interview, then canceled. She later provided this statement in response to the family tree Reuters provided: “I don&#39;t recognize these people named and can&#39;t confirm they are relatives, but slavery was a stain on this country and we as Americans should be grateful for the progress we&#39;ve made since the 1860s.”</p><p> SENATOR TAMMY DUCKWORTH: The great-great-great-great-great-grandfather of Senator Tammy Duckworth, a Democrat from Illinois. Duckworth described the facts Reuters unearthed as “gut-wrenching.” In an 1829 appraisal of the estate of her ancestor, Henry Coe, the names of the enslaved – and their assessed dollar values – are bookended by farm animals: seven sheep and a lamb, and a bull calf.</p><p> Coe left to various family members “my negro woman Margaret until she shall arrive at the age of forty years, and my negro boy Isaac until he is thirty-six years old, also my negro boy Warner until he is thirty-six years old …” and “my negro boy George … till he is thirty-six years old.” The will said that each would be freed when reaching the stated age. Reuters could not determine what became of three of the enslaved. But a Freedom Suit <a href="http://rosetta.virginiamemory.com:1801/delivery/DeliveryManagerServlet?dps_pid=IE2909174" target="_blank">in Virginia in 1858</a> shows that Isaac Franklin – the child named Isaac mentioned in the Coe will – sought emancipation at age 36. By the 1860 census, he was listed in Frederick County, Virginia, living as a free man and working as a blacksmith.</p><p> Duckworth is a member of the Daughters of the American Revolution, a service organization of women descended from veterans of the Revolutionary War. She said she hadn&#39;t known about her familial ties to slavery. “There&#39;s definitely political implications of the subject,” Duckworth said in an interview, when asked if she was reluctant to discuss it. “But I think it&#39;s a disservice to our nation and our history to walk away from this. If I am going to claim – and be proud that – I am a Daughter of the American Revolution, then I have to acknowledge that I am also a daughter of people who enslaved other people.”</p><p> None of the 118 leaders identified by Reuters disputed the findings that at least one of their ancestors had enslaved people. In a letter describing the project to them, Reuters made clear that it was not suggesting they were “personally responsible for the actions of ancestors who lived 160 or more years ago.” Even so, few leaders were willing to discuss their family ties to slavery.</p><p> Reporters contacted each of the 100 current or former members of Congress and the 18 presidents, governors or justices, providing the letter along with a family tree and documents showing their ancestral link to a slaveholding forebear. Of the 100 congressional lawmakers, 24 responded to the materials Reuters delivered. Another nine said they had no comment. The remaining 67 offered no reply.</p><p> To explore more about the connections to slavery of each of the 118 leaders, to see how they responded to the Reuters findings, and to explore documents that list the names of the enslaved people held by some of their ancestors, <a href="https://www.reuters.com/investigates/special-report/usa-slavery-lawmakers-overview/" target="_blank">click here</a> .</p><p> In researching America&#39;s political elite, Reuters found names – almost always just a first name – of 712 people enslaved by the ancestors of the political elite. Even with a first name, tracing those individuals forward to a census where they are recorded in full is often exceedingly difficult.</p><p> Genealogists say white people who excavate their ancestry could help Black Americans by finding information that enables them to trace their own ancestries. Black genealogy faces a special hurdle: Before 1870, census takers almost never recorded the names of the enslaved in the United States, instead listing ages and genders. But white families may have other documents – such as wills, plantation records or family Bibles that list the names of the enslaved – or know where to find them.</p><p> In conjunction with the Reuters series, Legacy Family Tree Webinars is making about 15 webinars from its library available each month through 2023, for free. The webinars will range from guidance for novice genealogists to challenges faced by Black Americans and <a href="https://familytreewebinars.com/reuters/" target="_blank">can be found here</a> .</p> <span>This series was reported by Tom Bergin, Makini Brice, Nicholas P. Brown, Donna Bryson, Lawrence Delevingne, Brad Heath, Andrea Januta, Gui Qing Koh and Tom Lasseter. Contributed: Grant Smith and Maurice Tamman. Edited by Blake Morrison.</span> ]]>;</description><pubDate> Tue, 27 Jun 2023 10:14:17 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/us/americas-political-elite-family-links-slavery-abound-2023-06-27/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/us/americas-political-elite-family-links-slavery-abound-2023-06-27/ <author><![CDATA[Tom Lasseter, Lawrence Delevingne, Makini Brice, Donna Bryson, Tom Bergin]]></author><category>美国</category><category>SLAVERY/LAWMAKERS</category><category> ABRIDGED</category></item><item><title><![CDATA[Sierra Leone's President Bio leads presidential election]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZN4A7HUGCVJVBECX6YMHOMSLNU.jpg" alt="2023 年塞拉利昂大选" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 6 月 24 日，塞拉利昂总统兼执政党候选人朱利叶斯·马达·比奥 (Julius Maada Bio) 在塞拉利昂弗里敦的一个投票站为全国选举投票后接受记者采访。 REUTERS/Cooper Inveen </figcaption></figure><figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CQYRVQ7P7VM6JMLK26P6XYOU4M.jpg" alt="2023 年塞拉利昂全国选举" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 6 月 24 日，塞拉利昂弗里敦，全国选举当天投票结束后，选举工作人员在投票站清点选票。路透社/Cooper Inveen/资料照片</figcaption></figure><p>塞拉利昂总统朱利叶斯·马达·比奥 (Julius Maada Bio) 在总统选举计票工作中处于领先地位，西非国家选举委员会周一在计票 60% 后表示。</p><p> 59 岁的比奥正在竞选连任，对手有 12 名。他最大的竞争对手是全国人民代表大会（APC）候选人萨穆拉·卡马拉（Samura Kamara），后者在 2018 年上次选举中以微弱优势输给了比奥。</p><p>临时结果表显示，到目前为止，Bio 已获得超过 100 万张选票，而卡马拉的选票不到 80 万张。该委员会周一下午表示，最终核实结果将在未来 48 小时内公布。</p><p>选举一直很紧张。 APC 表示，选举当天，他们的选举代表在三个地区遭到袭击和恐吓。选举委员会周日概述了几起官员遭到殴打或恐吓的事件。</p><p>现场的一名路透社记者<a href="https://www.reuters.com/world/africa/woman-severely-wounded-sierra-leone-opposition-hq-after-election-reuters-2023-06-25/">称</a>，周日，警察在选举后的新闻发布会上包围了塞拉利昂反对党总部大楼，随后发现一名妇女受重伤且没有脉搏。</p><p>塞拉利昂人担心，结果公布后可能会发生更多骚乱，特别是如果 13 名候选人中没有一人获得 55% 的选票，这种情况将引发前两名候选人之间的决选。</p><p>该国仍处于 1991 年至 2002 年内战的泥沼之中，这场内战导致 50,000 多人死亡，数百人受伤。</p><p>国际观察员对计票缺乏透明度表示<a href="https://www.reuters.com/world/africa/sierra-leone-election-observers-urge-transparent-tallying-unrest-simmers-2023-06-26/">担忧</a>。</p><p>选举观察员兼律师 Augustine Sorie-Sengbe Marrah 表示，选举委员会有责任通过透明度来解决任何不公平的指控。</p><p> “因为如果你说反对党声称 ECSL（塞拉利昂选举委员会）没有提供公平的竞争环境，我认为他们有必要确保他们的每一步都是透明的，并对所有各方负责。方式，”马拉告诉路透社。</p><p>周一晚间临时结果公布后，比奥向全国发表讲话，呼吁公民保持和平。</p><p>他在电视讲话中说：“在选举结果公布期间和之后维持和平对我们每个人都有利害关系。”</p><span>库珀·伊维恩报道；作者：Anait Miridzhanian；编辑：Estelle Shirbon、Bate Felix 和 Aurora Ellis</span> ]]>;</description><pubDate> Tue, 27 Jun 2023 09:19:51 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/africa/sierra-leone-provisional-results-incumbent-bio-leading-presidential-race-2023-06-26/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/africa/sierra-leone-provisional-results-incumbent-bio-leading-presidential-race-2023-06-26/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>利昂</category><category>选举/（更新 2、电视、PIX） </category></item><item><title><![CDATA[Encrypted phone service 'Encrochat' shutdown leads to 6,500 arrests - Europol]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WVMJEXV2IZIPPBLILD6ZYQRMGM.jpg" alt="海牙欧洲刑警组织大楼全景" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2019 年 12 月 12 日，荷兰海牙欧洲刑警组织大楼全景。REUTERS/Eva Plevier/档案照片</figcaption></figure><figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KRACYINACRPOBFVV3OULITSYBM.jpg" alt="海牙欧洲刑警组织大楼前旗帜飘扬" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2019年12月12日，荷兰海牙，欧洲刑警组织大楼前旗帜飘扬。REUTERS/Eva Plevier/资料照片</figcaption></figure><p>欧洲警务机构欧洲刑警组织周二表示，捣毁了一家为犯罪分子提供据称安全加密通信的地下公司 Encrochat，导致 6,500 多人被捕，并被没收了 9 亿欧元（合 9.8 亿美元）资产。</p><p>该系统在 2020 年 6 月突然关闭时估计有 60,000 名用户，欧洲刑警组织在次月透露，执法官员几个月来一直在拦截用户的通信。</p><p>欧洲刑警组织在周二的一份声明中首次概述了此次取缔行动的结果，称此次行动“给欧洲及其他地区的有组织犯罪集团带来了冲击”。</p><p>欧洲刑警组织表示，警方已分析了超过 1.15 亿条“犯罪对话”，有助于防止“暴力袭击、谋杀未遂、腐败和大规模毒品运输”。</p><p>该机构表示，此次行动所引发的调查迄今已查获 100 吨可卡因、3000 万粒“化学毒品”药丸、近千辆汽车、数百处房产以及数十艘船只和飞机。</p><p>警方声明没有详细说明 Encrochat 的所有者本人是否已被捕。</p><p>法国和荷兰当局定于周二晚些时候在里尔举行新闻发布会。</p><p>法国、荷兰和英国警方此前已于 2020 年公布了与 Encrochat 相关的调查的部分结果，德国警方则于 2021 年公布了部分结果。</p><p> Encrochat 以每台约 1,000 欧元的价格出售改装的 Android 移动设备，并向用户收取高额订阅费，并承诺他们的通信将保持加密和保密。</p><p> 2020 年 6 月，其身份不明的运营商显然意识到自己受到了威胁，该网站突然关闭。</p><p>欧洲刑警组织表示，该公司已通过法国的服务器传输加密通信。</p><p>欧洲刑警组织周二表示：“最终，有可能放置一种技术设备来超越加密技术并获取用户的信件。”</p><p> （1 美元 = 0.9169 欧元）</p><span>托比·斯特林报道；克里斯蒂娜·芬奇编辑</span>]]>;</description><pubDate> Tue, 27 Jun 2023 09:15:00 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/europe/encrypted-phone-service-encrochat-shutdown-leads-6500-arrests-europol-2023-06-27/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/europe/encrypted-phone-service-encrochat-shutdown-leads-6500-arrests-europol-2023-06-27/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>欧洲刑警组织</category><category>ENCROCHAT/（PIX） </category></item><item><title><![CDATA[Audi ex-boss becomes first VW board member sentenced over diesel scandal]]></title><description><![CDATA[Summary:<ul><li>施泰德被判缓刑并罚款 110 万欧元</li><li>首位前大众董事会成员因柴油丑闻欺诈被判刑</li><li>前高管、工程师也被判刑和罚款</li></ul><figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZ6R34HPVNNB7P4EAUKCITRXB4.jpg" alt="德国汽车制造商奥迪前首席执行官鲁珀特·施塔德勒在慕尼黑等待判决" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 6 月 27 日，德国慕尼黑，德国汽车制造商奥迪前首席执行官鲁珀特·施塔德勒 (Rupert Stadler) 坐在地区法院等待判决。 马蒂亚斯·施拉德 (Matthias Schrader)/Pool 来自路透社</figcaption></figure><figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TQ62GNDFWJMHXMFU3Q6HNUT3X4.jpg" alt="德国汽车制造商奥迪前首席执行官鲁珀特·施塔德勒在慕尼黑等待判决" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 6 月 27 日，德国慕尼黑，德国汽车制造商奥迪前首席执行官鲁珀特·施塔德勒 (Rupert Stadler) 站在地区法院等待判决。马蒂亚斯·施拉德 (Matthias Schrader)/Pool 来自路透社</figcaption></figure><figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2OEA5O5XGRNZBJN523HWKJVDMA.jpg" alt="德国汽车制造商奥迪前首席执行官鲁珀特·施塔德勒在慕尼黑等待判决" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 6 月 27 日，德国慕尼黑，德国汽车制造商奥迪前首席执行官鲁珀特·施塔德勒 (Rupert Stadler) 坐在地区法院等待判决。 马蒂亚斯·施拉德 (Matthias Schrader)/Pool 来自路透社</figcaption></figure><figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DENQS2ZCKBIHHHEYFYLK76AFTM.jpg" alt="奥迪前首席执行官鲁珀特·施塔德勒（Rupert Stadler）的所谓“柴油门”审判预计将做出判决" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 6 月 27 日，德国慕尼黑，警察站在地区法院前，该法院正在对德国汽车制造商奥迪前首席执行官鲁珀特·施塔德勒 (Rupert Stadler) 所谓的“柴油门”排放作弊丑闻进行审判。 REUTERS/安吉丽卡·沃姆斯</figcaption></figure><figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DJSRFHJRNFIM7JE4CIWTAOC7UA.jpg" alt="奥迪前老板将承认柴油排放丑闻" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 5 月 16 日，德国汽车制造商奥迪前首席执行官鲁珀特·施泰德 (Rupert Stadler) 坐在德国慕尼黑地区法庭。施泰德计划就“柴油门”排放作弊丑闻认罪。马蒂亚斯·施拉德 (Matthias Schrader)/普尔 (路透社)</figcaption></figure><p>前奥迪老板鲁珀特·施塔德勒因在2015年柴油丑闻中的疏忽欺诈罪于周二被慕尼黑法院判处一年零九个月缓刑，成为第一位被判此刑的前大众汽车董事会成员。</p><p>法院称，这位前老板被罚款 110 万欧元（120 万美元），这笔罚款将上缴国库和非政府组织。</p><p> <a href="https://www.reuters.com/business/autos-transportation/former-audi-boss-agrees-deal-make-confession-diesel-emissions-scandal-2023-05-03/">法官表示，</a>如果这位前首席执行官承认指控，他将面临 1.5 至 2 年的刑期。</p><p>他的律师乌尔里克·托勒-格罗尔 (Ulrike Thole-Groll) 今年 5 月表示，施泰德并不知道车辆被操纵以及买家受到伤害，但他承认这是一种可能性，并承认需要给予更多照顾。</p><p>检察官最初希望对施泰德处以 200 万欧元的罚款，理由是施泰德在奥迪和大众的工资以及他的金融和房地产资产。</p><p>施泰德的审判是柴油丑闻后最引人注目的法庭诉讼程序之一，自 2020 年以来一直在进行。</p><p>奥迪母公司大众集团<a href="https://www.reuters.com/companies/VOWG_p.DE/" target="_blank">(VOWG_p.DE)</a>和奥迪于 2015 年承认使用非法软件在排放测试中作弊。</p><p>据检察官称，工程师在测试台上操纵发动机的方式符合法定废气排放值，但在道路上却不符合。丑闻曝光后，施泰德被指控未能阻止被盗汽车的销售。</p><p>他此前曾否认这些指控。</p><p>同样与施塔德勒一起受审的前奥迪高管沃尔夫冈·哈茨被判处两年缓刑和 40 万欧元罚款，而第三名被告工程师乔瓦尼·P. 则被判处一年零九个月和 5 万欧元罚款。</p><p>检察官办公室和被告可以在7月4日之前提出上诉。</p><p> （1 美元 = 0.9141 欧元）</p> <span>Joern Poltz、Victoria Waldersee 报道；弗里德里克·海涅 (Friederike Heine) 和杰森·尼利 (Jason Neely) 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Tue, 27 Jun 2023 07:56:44 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/business/autos-transportation/audi-ex-boss-handed-suspended-sentence-1-year-nine-months-diesel-trial-2023-06-27/</guid><link/> https://www.reuters.com/business/autos-transportation/audi-ex-boss-handed-suspended-sentence-1-year-nine-months-diesel-trial-2023-06-27/<author><![CDATA[Jörn Poltz]]></author><category>大众汽车</category><category>DIESELGATE/试用（更新 2，PIX） </category></item><item><title><![CDATA[Analysis: Nigeria's Tinubu faces daunting hurdles after reform sprint]]></title><description><![CDATA[Summary:<ul><li>汽油补贴、外汇限制取消</li><li>有争议的选举使尼日利亚两极分化严重</li><li>一些尼日利亚人将蒂努布与布哈里的遗产联系起来</li><li>腐败、庇护网络根深蒂固</li></ul><figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OHD5J7KDHJJKBG6Q7MD3YOK36E.jpg" alt="尼日利亚总统博拉·蒂努布在阿布贾举行宣誓就职仪式后，乘坐传统的礼车，向人群挥手致意" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>尼日利亚总统博拉·蒂努布于 2023 年 5 月 29 日在尼日利亚阿布贾举行宣誓就职仪式后，乘坐传统的礼车向人群挥手致意。路透社/Temilade Adelaja/资料照片</figcaption></figure><p>尼日利亚新任总统博拉·蒂努布在上任第一个月就以闪电般的速度采取了一系列激进的变革，旨在最终释放这个非洲低迷经济巨人的全部潜力。</p><p>尽管他在改革方面取得的快速进展令<a href="https://www.reuters.com/markets/currencies/baba-go-fast-nigerias-tinubu-stuns-wary-investors-with-quick-reforms-2023-06-15/">投资者惊叹不已</a>，但一些分析师、观察家和商界领袖警告称，更大的挑战正在等待着我们，并质疑这位被许多人视为尼日利亚保守派的<a href="https://www.reuters.com/world/africa/bola-tinubu-godfather-lagos-nigerias-president-elect-2023-03-01/">71 岁老人</a>是否真的是带领这些挑战的人。在。</p><p>凯投宏观(Capital Economics)副首席新兴市场经济学家杰森·图维(Jason Tuvey)表示：“政策发生了重大转变，但我认为投资者希望看到一些事情发生，以便真正确信这与过去彻底决裂。” 。</p><p>如今，尼日利亚面临着创纪录的债务、高得令人担忧的失业率，以及电力短缺导致了多年的经济增长乏力。石油产量正在萎缩。普遍的不安全局势使大片农村地区脱离了政府的控制。</p><p>解决这些问题将会很困难。但观察人士表示，由于猖獗的腐败和根深蒂固的赞助网络常常被认为是该国困境的罪魁祸首，这项任务变得更加艰巨。</p><p>拉各斯金融衍生品公司首席执行官俾斯麦·雷万 (Bismarck Rewane) 表示：“随着时间的推移，尼日利亚的政治权力之路一直是通过这些既得利益者实现的。”</p><p> “当你剥夺他们的生计来源时，他们就会反击。”</p><h 1="">让人民站在一边</h><p>就职几天后，蒂努布废除了实行了数十年的汽油补贴。随后，他迅速<a href="https://www.reuters.com/business/finance/suspended-nigeria-central-bank-chief-facing-criminal-charges-court-papers-2023-06-20/">暂停了</a>央行行长的职务，并<a href="https://www.reuters.com/markets/currencies/nigeria-allows-naira-drop-more-than-36-official-market-2023-06-14/">放开了汇率</a>。</p><p>这两项改革都应该产生长期回报。然而，在短期内巩固它们并不容易。</p><p>蒂努布在电视呼吁中表示，终止昂贵的补贴将为教育、定期供电和医疗保健腾出资金，并“使我们的国家免于陷入困境”。</p><p>但补贴很受欢迎。</p><p>汽油价格<a href="https://www.reuters.com/world/africa/nigeria-triple-petrol-prices-after-president-says-subsidy-end-2023-05-31/">几乎上涨了两倍</a>，对数以百万计因国家电网不完善而依赖汽油发电的家庭和<a href="https://www.reuters.com/world/africa/nigerias-small-businesses-feel-squeeze-after-petrol-subsidy-scrapped-2023-06-12/">小企业</a>造成了打击。工人和农民将农产品运往市场的交通费用飙升。</p><p> 38 岁的拉各斯司机图瑙·泰沃 (Tunau Taiwo) 说：“蒂努布说他是这项工作的最佳人选，但我们已经开始受苦了。六个月后会发生什么？”</p><p>十年前减少补贴的尝试引发了抗议，迫使政府改变主意。工会呼吁蒂努布改变做法，否则，将<a href="https://www.reuters.com/world/africa/nigeria-sets-eight-week-timeline-agree-minimum-wage-with-unions-2023-06-20/">最低工资</a>提高六倍。</p><p>结束外汇限制并统一汇率以结束长期美元短缺将带来进一步的痛苦。</p><p>由此导致的奈拉贬值可能会加速这个国家的<a href="https://www.reuters.com/markets/nigeria-inflation-rises-2241-may-2023-06-15/">通货膨胀</a>，该国十分之四的人生活在贫困线以下。</p><p>蒂努布在等待改革取得成果期间无法指望选举后的受欢迎程度，因为他是自 1999 年军事统治结束以来获得票数最少的总统。</p><p>他的胜利仍在<a href="https://www.reuters.com/world/africa/nigerias-obi-petitions-court-over-presidential-election-result-2023-03-21/">法庭上受到质疑</a>。</p><p>国际危机组织智库尼日利亚高级顾问纳姆迪·奥巴西表示：“尼日利亚已经受到伤害，因此他需要围绕改革达成共识。他存在合法性赤字。”</p><h 1="">根深蒂固的网络</h><p>蒂努布在八年内建立 1 万亿美元经济的雄心可能会因长期电力短缺而落空。国家电网仅发电 4,500 兆瓦，使数百万人陷入黑暗。</p><p>通电将是一个重大胜利，但有人表示，要做到这一点，蒂努布必须取消电网补贴并削减繁文缛节。</p><p>可再生能源公司 Rensource Energy 首席执行官 Prince Ojeabulu 表示：“如果放松管制并反映实际价格，那么价值主张就会变得非常清晰，并且会有更多投资者愿意投资该行业。”</p><p>但尼日利亚国家权力很大程度上建立在控制和补贴的基础上，以保持低价格和既得利益者的满意。</p><p>解决不安全问题同样棘手。</p><p>当前任穆罕默德·布哈里 (Muhammadu Buhari) 2015 年上台时，许多人希望这位退休少将能够成功打击武装团体。</p><p>相反，主要局限于东北部的暴力事件已经蔓延。</p><p>蒂努布上周清理了房屋， <a href="https://www.reuters.com/world/africa/nigerias-tinubu-forces-security-chiefs-out-reshuffle-2023-06-19/">撤换了安全负责人和</a>警察局长。但他面临着障碍。</p><p>军方有自己根深蒂固的庇护制度，而政治分析人士表示，尼日利亚三角洲的武装团体参与工业规模的石油盗窃活动，并得到了一些政客的支持。</p><p>西北地区的一些绑架团伙背后的武装团伙最初是由州政府支持的打击犯罪的治安维持团体。</p><p>人们对蒂努布的评价将取决于他如何应对这些网络及其腐败和犯罪行为。分析人士表示，有理由质疑他的承诺。</p><p>蒂努布表示，他将成立一个监视部队来保护石油管道，并组建“反恐营”和特种部队来打击圣战分子和武装团伙。他还希望军队参与社区倡议以“赢得民心”。</p><p>作为布哈里执政党的成员，蒂努布受益于政治机器，他的选举胜利很大程度上归功于其深厚的政治、宗教和部落网络。</p><p>观察人士担心，这可能会让新总统对他们负有责任。蒂努布暂停了金融和经济犯罪机构负责人的职务，但尚未制定反腐败计划。</p><p>奥巴西说：“人们从来不认为他是一位伟大的反腐败斗士。” “他没有说过任何令人难忘的事情，他的肢体语言也没有表明他会做出任何革命性的事情。”</p><span>乔·巴维尔和康纳·汉弗莱斯编辑</span>]]>;</description><pubDate> Tue, 27 Jun 2023 07:09:26 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/africa/nigerias-tinubu-faces-daunting-hurdles-after-reform-sprint-2023-06-27/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/africa/nigerias-tinubu-faces-daunting-hurdles-after-reform-sprint-2023-06-27/<author><![CDATA[Macdonald Dzirutwe]]></author><category>尼日利亚</category><category>政治/（分析、PIX、电视） </category></item><item><title><![CDATA[Explainer: The China-U.S. military chill: do they talk at all?]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J4W46YFL4VO37FP4HQ6I5FV2S4.jpg" alt="国防部长李尚孚出席在新加坡举行的第20届国际战略研究所香格里拉对话会" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>中国国防部长李尚福出席2023年6月2日在新加坡举行的第20届国际战略研究所香格里拉对话会。路透社/Caroline Chia/档案照片</figcaption></figure><p>在东亚地区军事部署不断加强的情况下，中美之间的高层防务对话仍处于冻结状态。美国国务卿安东尼·布林肯上周访问北京期间并未在这一问题上取得任何进展。美国国防部长劳埃德·奥斯汀本月在新加坡举行的一次防务会议上试图与中国国防部长李尚福进行会谈，但仅握手而已。</p><h 1="">现在情况如何？</h><p> <a href="https://www.reuters.com/world/china/us-sanctioned-general-become-public-face-chinas-growing-military-2023-03-12/">今年 3 月任命的</a>李将军仍因其在 2017 年从俄罗斯最大武器出口商俄罗斯国防出口公司 (Rosoboronexport) 购买武器中所扮演的角色而受到美国制裁。中国官员一再表示，他们希望取消 2018 年实施的制裁，以促进讨论。</p><p>李克强和其他高级官员还表示，他们希望美国表现出“相互尊重”的迹象——放松在中国沿海的巡逻和监视，并停止对台军售。这两种情况都不会发生。在李克强被任命之前，紧张局势就已发生，北京于 2022 年 8 月取消了三种军事通讯渠道，以抗议时任众议院议长南希·佩洛西 (Nancy Pelosi) 访问台湾。这破坏了战区级司令部之间计划进行的会谈、定期国防政策协调和军事海事磋商，其中包括作战安全问题。</p><p>一位不愿透露姓名的美国高级国防官员表示，自2021年以来，中国已拒绝或未回应十多项与五角大楼对话的请求以及近10项工作级别的接触请求。</p><p>地区国家正在密切关注，担心被卷入更广泛的冲突或被迫在超级大国之间做出选择。</p><p>考虑到行动误算的危险，现役和退役军官强调政治领导人之外顺畅沟通的重要性。</p><h 1="">冰冻有多深？</h><p>值得注意的是，这并不是全部。外交官和中国分析人士表示，北京和华盛顿大使馆的武官仍然能够会见官员——这是日常沟通的重要组成部分。</p><p>在行动上，例行的军用舰对舰和飞机对飞机的通信仍在进行，据三名熟悉情况的外交官称，这种通信通常是专业的基础级别的。然而，在<a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/chinese-warship-passed-unsafe-manner-near-us-destroyer-taiwan-strait-us-2023-06-04/">紧张的时刻</a>，情况会更加令人担忧。</p><p>中国高级军事情报官员还参加了本月早些时候在新加坡举行的<a href="https://www.reuters.com/world/worlds-spy-chiefs-meet-secret-conclave-singapore-2023-06-04/">地区间谍秘密会议</a>，其中包括美国国家情报总监艾薇儿·海恩斯。</p><h 1="">未来如何？</h><p>华盛顿仍将推动军事对话——奥斯汀本月表示，这不是奖励，而是必要的——但没有迹象表明美国打算放弃对李克强的制裁。美国在东亚的部署发生变化或对台姿态发生重大转变的可能性就更小了。</p><p>随着李克强的任期届满，一些中国分析人士表示，美国不可能与他之上或之下的军事官员进行对话。</p><p> “美国对李的制裁就像猛虎挡路，”中国人民解放军退役大校、北京清华大学高级研究员周波说。</p><p>中国外交部高级官员杨涛本周也强调了对李克强的制裁，他在新闻发布会上告诉路透社，这是“我们无法进行军事交流的原因之一。美国需要首先消除这一障碍”。</p><p>一些防务分析人士表示，短期内，战区指挥官之间的例行讨论将建立信心并缓解紧张局势。</p><p>另一位美国官员表示，印太司令部司令约翰·阿奎利诺海军上将一直要求与中国国防部长、东部战区司令林向阳上将进行会谈，但目前尚未进行会谈。这位官员表示，与中国军方的一些较低级别的互动仍在继续。</p><p>从长远来看，五角大楼渴望在更广泛的战略问题上加深与中国的接触，特别是核武器建设，但也表示未来会遇到困难。</p><p>五角大楼去年 11 月的年度中国报告表示：“目前尚不清楚（中国）领导层和决策者如何接受战略稳定背后的前提，包括危机稳定和沟通的效用。” “（中国）官员一直不愿参与核、网络空间和太空问题，因为这涉及官方或非正式对话中减少战略风险，特别是在国防渠道中。”</p><p>本月在新加坡，李将军对地区同行和学者表示，中国对建立军事关系仍然持开放态度，但“基本原则”必须是相互尊重。</p><p>他说，如果没有这一点，“那么我们的沟通将不会富有成效”。</p> <span>Greg Torode 在香港的报道和 Yew Lun Tian 在北京的报道； Idrees Ali 和 Phil Stewart 在华盛顿的补充报道。格里·多伊尔编辑</span>]]>;</description><pubDate> Tue, 27 Jun 2023 03:10:03 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/china-us-military-chill-do-they-talk-all-2023-06-27/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/china-us-military-chill-do-they-talk-all-2023-06-27/<author><![CDATA[Greg Torode, Yew Lun Tian]]></author><category>中国</category><category>美国/军方（解释器、PIX） </category></item><item><title><![CDATA[Senior Russian lawmaker calls for professional army of seven million]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QTULTANAGFJWZG7BMD3EH6VBZY.jpg" alt="俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫在莫斯科会见卡塔尔副首相兼外交部长谢赫·穆罕默德·本·阿卜杜拉赫曼·阿勒萨尼" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>俄罗斯国家杜马议员列昂尼德·斯卢茨基于 2022 年 3 月 14 日在俄罗斯莫斯科出席俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫与卡塔尔副首相兼外交部长谢赫·穆罕默德·本·阿卜杜拉赫曼·阿勒萨尼的会晤。 REUTERS/Evgenia Novozhenina/资料照片</figcaption></figure><figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WTREN54VXRN3BC3PESTNFJYIIA.jpg" alt="俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在莫斯科参加祖国保卫者日仪式" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 2 月 23 日俄罗斯莫斯科祖国保卫者日，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京参加了在克里姆林宫墙边的无名烈士墓举行的敬献花圈仪式。 Sputnik/Pavel Bednyakov/Pool via REUTERS</figcaption></figure><p>一位曾参与多项与莫斯科在乌克兰行动有关的谈判的俄罗斯高级议员周一晚间呼吁建立一支700万的专业军队，以确保国家安全不需要雇佣军团体。</p><p>叶夫根尼·普里戈任和他的瓦格纳雇佣兵周末发动的失败叛变震惊了俄罗斯，他们短暂地控制了指挥莫斯科在乌克兰战役的军事指挥部，然后开始向莫斯科进军，然后又中止了。</p><p>议员列昂尼德·斯卢茨基(Leonid Slutsky)在长达16个月的战争初期参加了与乌克兰的和平谈判，他表示，除了目前的义务兵之外，俄罗斯还需要一支由至少700万军事和文职人员组成的合同军。</p><p>自由民主党党魁斯卢茨基在 Telegram 消息应用程序上表示：“国家不需要任何 PMC（私营军事公司）之类的公司。” “正规军存在问题，但PMC无法解决。”</p><p>俄罗斯总统弗拉基米尔·普京周一发表了一份<a href="https://www.reuters.com/world/europe/russias-putin-thanks-those-wagner-fighters-who-helped-avoid-bloodshed-2023-06-26/">挑衅性的讲话</a>，称他故意让一日兵变拖延这么长时间，以避免流血事件。他说，瓦格纳战士可以继续与俄罗斯军队作战，回家或前往白俄罗斯。</p><p> 2022 年 2 月，普京出兵乌克兰时，以为他将在几天内占领基辅，但战争还远未结束，俄罗斯军队的许多弱点以及如何领导这场战役的内部争议日益凸显。</p><p>普京<a href="https://www.reuters.com/world/europe/russia-proposes-30-increase-size-armed-forces-2022-12-21/">支持</a>到 2022 年底将军队战斗人员人数从 115 万人增至 150 万人，其中包括 69.5 万名合同兵。</p><p>创建一支七百万人的合同军需要巨额的预算拨款。受战争和随后西方制裁影响的俄罗斯经济去年萎缩了 2.2%，预计今年<a href="https://www.reuters.com/markets/europe/russian-economy-shrank-estimated-22-yy-q1-economy-ministry-2023-05-03/">只会小幅反弹</a>。</p><span>莉迪亚·凯利 (Lidia Kelly) 墨尔本报道；斯蒂芬·科茨编辑</span>]]>;</description><pubDate> Tue, 27 Jun 2023 02:02:13 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/europe/senior- Russian-lawmaker-calls-professional-army-seven-million-2023-06-27/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/europe/senior- Russian-lawmaker-calls-professional-army-seven-million-2023-06-27/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>乌克兰</category><category>危机/俄罗斯</category><category>陆军 (PIX) </category></item><item><title><![CDATA[Toronto set to elect Olivia Chow as its first Chinese-Canadian mayor-CBC News projects]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LD4MSUWVEBOGLGITANMEB2VOAU.jpg" alt="多伦多骄傲游行" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 6 月 25 日，加拿大安大略省多伦多举行骄傲游行，竞选多伦多市长的周奥利维亚 (Olivia Chow) 出面支持 LGBTQ 权利。 REUTERS/Carlos Osorio</figcaption></figure><p>加拿大广播公司新闻周一预计，周奥利维亚将成为第一位当选加拿大最大城市多伦多市长的华裔加拿大人，她誓言支持租房者，倡导社会事业，并削弱其办公室的广泛权力。</p><p>她凭借自己作为渥太华前议员和多伦多市议员的记录，并依靠她已故的丈夫、前新民主党（NDP）和联邦反对党领袖杰克·雷顿（Jack Layton）建立的历史关系。</p><p> 66 岁的周女士是自 1997 年芭芭拉·霍尔 (Barbara Hall) 以来第一位担任市长的女性。她曾于 2014 年竞选市长，当时名列第三。</p><p>出生于香港，13岁移居加拿大，毕业于圭尔夫大学美术系。</p><p>去年十月赢得第三次选举<a href="https://www.reuters.com/world/americas/toronto-mayor-resigns-after-admitting-an-affair-with-staffer-2023-02-11/">的庄德利辞职</a>后，她接任市长。已婚的保守党在承认自己与一名工作人员有染后于二月离职。</p><p>周先生将在住房成本上涨和公共交通暴力袭击增加之际领导加拿大金融首都，这些事件导致人们呼吁警方采取更多行动。</p><p>自竞选开始以来，周在民意调查中大幅领先于竞争对手。保守党支持了他的前副手安娜·白劳，安大略省省长道格·福特则支持了前多伦多警察局长马克·桑德斯。</p> <span>Sam Jabri-Pickett 报道 Rosalba O&#39;Brien 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Tue, 27 Jun 2023 01:18:39 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/americas/toronto-set-elect-olivia-chow-its-first-chinese-canadian-mayor-cbc-news-projects-2023-06-27/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/americas/toronto-set-elect-olivia-chow-its-first-chinese-canadian-mayor-cbc-news-projects-2023-06-27/<author><![CDATA[Sam Jabri-Pickett]]></author><category>加拿大</category><category>多伦多/选举</category></item><item><title><![CDATA[Putin pays tribute to Russian pilots killed fighting mutineers]]></title><description><![CDATA[Summary:<ul><li>普京自周六起义以来首次发表公开评论</li><li>普里戈任称他从未打算发动政变</li><li>音频中没有关于普里戈任的下落和情况的线索</li><li>拜登称韦斯特与流产的叛变无关</li></ul><figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X5H6CZDWUJNU5O7BBGD43BGGGY.jpg" alt="俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在莫斯科发表电视讲话" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>俄罗斯总统弗拉基米尔·普京于 2023 年 6 月 26 日在俄罗斯莫斯科发表电视讲话。 Sputnik/Gavriil Grigorov/Kremlin via REUTERS</figcaption></figure><p>俄罗斯总统弗拉基米尔·普京向周末在一场未遂叛变中丧生的飞行员<a href="https://www.reuters.com/world/europe/putin-confirms-russian-pilots-killed-during-aborted-mutiny-2023-06-26/">致敬</a>，并首次证实瓦格纳雇佣军向莫斯科进军时有俄罗斯飞行员在战斗中丧生。</p><p>普京周一的<a href="https://www.reuters.com/world/europe/russias-putin-thanks-those-wagner-fighters-who-helped-avoid-bloodshed-2023-06-26/">电视讲话</a>是他自周六雇佣兵领导人叶夫根尼·普里戈任领导的<a href="https://www.reuters.com/world/europe/wagner-head-suggests-his-mercenaries-headed-moscow-take-army-leadership-2023-06-24/">武装叛乱</a>以来首次公开发表评论，并证实了社交媒体上有关瓦格纳部队在战斗中击落俄罗斯飞机的报道。</p><p>普京说：“阵亡英雄飞行员的勇气和自我牺牲使俄罗斯免遭悲惨的毁灭性后果。”他补充说，叛乱威胁到俄罗斯的生存，其幕后黑手将受到惩罚。</p><p>目前还没有关于有多少飞行员死亡或有多少架飞机被击落的官方信息。</p><p>一些监控俄罗斯军事活动的俄罗斯 Telegram 频道，包括拥有超过 100 万订阅者的博客 Rybar，周六报道称，13 名俄罗斯飞行员在为期一天的叛变中丧生。</p><p>据 Rybar 报道，被击落的飞机包括三架 Mi-8 MTPR 电子战直升机和一架 Il-18 飞机及其机组人员。</p><p>路透社无法独立核实这些报道。目前还不清楚飞机是在什么情况下被击落和飞行员丧生的。</p><p>普京表示，起义期间“按照我的直接指示采取了措施，避免严重流血”。起义突然结束，瓦格纳军队下台，普里戈任同意流亡邻国白俄罗斯。</p><p> “除其他外，需要时间让那些犯了错误的人有机会醒悟过来，认识到他们的行为遭到了社会的坚决拒绝，他们所参与的冒险具有悲剧性和破坏性。对俄罗斯和我们国家的后果，”普京说。</p><p>瓦格纳领导人普里戈任也在他的新闻服务 Telegram 频道上发布了一段 11 分钟的音频消息，但没有透露他的下落或他停止前往莫斯科的协议的任何线索。</p><p>他说，他的手下从南部驱车近800公里（500英里）前往首都，被迫击落袭击他们的直升机，然后突然取消了起义。</p><p>许多西方领导人认为，这次骚乱暴露了普京 16 个月前决定入侵乌克兰后的脆弱性。</p><p>俄罗斯总统表示，他将兑现周末的承诺，允许瓦格纳部队搬迁到白俄罗斯、与俄罗斯国防部签署合同或返回家人身边。</p><p>普京感谢瓦格纳的战士和指挥官为避免他所说的“兄弟相残的流血事件”而下台，并表示瓦格纳的绝大多数成员都是爱国者。</p><p>他没有提到普里戈任。据 IFX 援引克里姆林宫发言人的话报道，普京周一晚上会见了俄罗斯安全部门负责人，其中包括<a href="https://www.reuters.com/world/europe/russian-defence-minister-visits-troops-after-wagner-mutiny-2023-06-26/">国防部长</a>谢尔盖·绍伊古。</p><p>普里戈任的主要要求之一是解雇绍伊古以及俄罗斯最高将领，自叛变以来，截至周一晚间，绍伊古还没有公开露面。</p><p> 62 岁的<a href="https://www.reuters.com/world/europe/who-is-russian-mercenary-chief-yevgeny-prigozhin-2023-06-24/">普里戈任</a>是普京的前盟友和前科犯，他的部队参加了乌克兰战争中最血腥的战斗，本月他无视将其部队置于国防部指挥之下的命令。</p><h 1="">普里戈任下落不明</h><p>最后一次出现是在周六晚上，普里戈任从一辆SUV的后座上微笑着，与旁观者击掌。普里戈任表示，他的战士们已经停止了行动，以避免流血。</p><p>普里戈任在音频信息中说：“我们去示威是为了抗议，而不是为了推翻该国政府。”</p><p>周六，普里戈任表示，根据白俄罗斯总统亚历山大·卢卡申科斡旋的一项协议，他将前往白俄罗斯。他在周一的讲话中表示，卢卡申科已提出让瓦格纳在法律框架下运作，但没有详细说明。</p><p>白宫表示无法确认瓦格纳酋长是否在白俄罗斯。</p><p>俄罗斯三大新闻机构周一报道称，针对普里戈任的刑事案件尚未结案，这显然是对说服普里戈任下台协议中公开的豁免提议的逆转。</p><h 1=""> “与此无关”</h><p>美国<a href="https://www.reuters.com/world/biden-us-allies-not-involved-uprising-against-putin-2023-06-26/">总统乔·拜登</a>在白宫发表讲话之前发表讲话，称这次叛变是“俄罗斯体系内斗争的一部分”。他说，他在与主要盟友的电话会议上讨论了这个问题，他们一致认为，不要让普京将其归咎于西方或北约，这一点至关重要。</p><p> “我们明确表示我们没有参与其中。我们与这件事没有任何关系，”拜登说。</p><p>白宫国家安全发言人约翰·柯比表示，美国的政策并不寻求改变俄罗斯政府。</p><p>对俄罗斯友好和敌对的外国政府都在摸索幕后发生的事情以及接下来可能发生的事情的答案。</p><p>欧盟外交政策负责人何塞普·博雷尔在卢森堡<a href="https://www.reuters.com/world/europe/eu-says-aborted-russia-mutiny-shows-moscows-military-power-is-cracking-2023-06-26/">对记者表示</a>：“政治体系显示出脆弱性，军事力量正在崩溃。”</p><p>在乌克兰，总统弗拉基米尔·泽伦斯基表示，军队周一在前线的所有地区都取得了进展，并在视察前线阵地后在火车上发表的夜间视频讲话中称这是“快乐的一天”。</p><p>基辅希望，随着乌克兰继续反攻，夺回被占领土，俄罗斯叛变企图造成的混乱将削弱其防御能力。</p><span>路透社记者的报道；辛西娅·奥斯特曼和斯蒂芬·科茨撰写；格兰特·麦库尔、罗莎尔巴·奥布莱恩和林肯·费斯特编辑。</span> ]]>;</description><pubDate> Tue, 27 Jun 2023 00:44:32 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/europe/putin-pays-tribute- Russian-pilots-killed-fighting-mutineers-2023-06-27/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/europe/putin-pays-tribute- Russian-pilots-killed-fighting-mutineers-2023-06-27/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>乌克兰</category><category>危机/俄罗斯（总结 1、电视、PIX、图文） </category></item><item><title><![CDATA[Biden invites Italian PM Meloni to visit White House in July]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XXPXY3D5X5OUTKZ5MXWH776OXA.jpg" alt="美国总统拜登在华盛顿白宫就业和基础设施活动上发表讲话" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>美国总统乔·拜登在华盛顿白宫东厅举行的一次活动中谈到《两党基础设施​​法》、《CHIPS 和科学法案》以及《通货膨胀削减法案》通过后宽带、建筑和制造业的基础设施工作和职业培训，美国，2022 年 11 月 2 日。路透社/Leah Millis/档案照片</figcaption></figure><figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VH3FPIV3SNK3TLC7MHGBLMBQCQ.jpg" alt="意大利总理乔治亚·梅洛尼在突尼斯举行的新闻发布会上发表讲话" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>意大利总理乔治亚·梅洛尼于 2023 年 6 月 6 日在突尼斯突尼斯举行的新闻发布会上发表讲话。突尼斯主席国/路透社/资料图片</figcaption></figure><p>白宫在一份声明中表示，美国总统乔·拜登周一与意大利总理乔治亚·梅洛尼就俄罗斯雇佣军针对克里姆林宫的短暂起义进行了交谈，并邀请她于 7 月访问白宫。</p><p>声明称，拜登已与主要盟友就俄罗斯发生的事件进行了交谈，与梅洛尼的电话是这一努力的一部分。声明称：“领导人重申了对乌克兰坚定不移的支持。”</p><p>白宫表示，拜登和梅洛尼还讨论了下个月在维尔纽斯举行的北约峰会的准备工作以及北非的最新事态发展。</p><span>埃里克·比奇报道</span>]]>;</description><pubDate> Tue, 27 Jun 2023 00:02:35 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/biden-invites-italian-pm-meloni-visit-white-house-july-2023-06-27/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/biden-invites-italian-pm-meloni-visit-white-house-july-2023-06-27/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>美国</category><category>意大利/ </category></item><item><title><![CDATA[Putin's former 'puppet master' urges an end to mercenary groups like Wagner]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P7TWNTIQTBOK3FGCR4EXOWWMOU.jpg" alt="俄罗斯瓦格纳战斗机开始撤离顿河畔罗斯托夫" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 6 月 24 日，俄罗斯顿河畔罗斯托夫市，瓦格纳私人雇佣军团体的战士从南部军区总部撤出，返回基地。 REUTERS/Stringer/File Photo</figcaption></figure><p>俄罗斯总统弗拉基米尔·普京(Vladimir Putin)的前首席战略家周一在叶夫根尼·普里戈任(Yevgeny Prigozhin)的瓦格纳民兵兵变后敦促结束俄罗斯的雇佣军组织，并警告说他们干扰了指挥系统。</p><p>曾被朋友和敌人称为克里姆林宫“傀儡大师”的弗拉迪斯拉夫·苏尔科夫表示，“私营军事公司”是从美国引进的一个想法，旨在参与代理人战争。</p><p> 2020 年离开克里姆林宫的苏尔科夫在其同事阿列克谢·切斯纳科夫发表的采访中表示：“在我们的理解中，军事单位怎么可能是私人的？这完全不符合俄罗斯的政治、管理和军事文化。”</p><p>苏尔科夫说，这些组织冒着将俄罗斯变成“某种欧亚部落地区”的风险，同时划分武装部队的指挥权，因为俄罗斯在乌克兰进行了克里姆林宫所谓的“特别军事行动”（SVO）。</p><p>苏尔科夫说：“当我们公开参与乌克兰之战时，为什么今天还需要它们？这不是一场代理人战争，这是 SVO。”</p><p> “军队不仅要加强武器，还要加强指挥。”</p><p> 1999年至2011年期间，苏尔科夫担任克里姆林宫政府第一副主任，帮助普京建立了严格控制的政治体系。随后他在政府工作，后来回到克里姆林宫担任普京顾问。</p><p>他将普里戈任塑造成一个“寡头”，详细描述了这位雇佣兵在圣彼得堡的犯罪过去。</p><p>根据当时的法庭文件，1981 年，20 岁的普里戈任因抢劫和袭击罪被判处 13 年监禁，其中包括掐死一名妇女直至她失去知觉。</p><p> “这就是你需要了解的关于普里戈任的全部信息，”苏尔科夫说。</p><p>普里戈任周一表示，他的瓦格纳部队发动一日兵变的目的不是推翻俄罗斯政府，而是对他所说的俄罗斯在乌克兰战争中的无效行为<a href="https://www.reuters.com/world/europe/we-didnt-want-overthrow-government-prigozhin-first-comments-since-mutiny-2023-06-26/">表示抗议</a>。</p><p>普里戈任上个月表示，他的绰号“普京的厨师”很愚蠢，因为他不会做饭，并打趣说<a href="https://www.reuters.com/world/europe/mercenary-prigozhin-warns-russia-could-face-revolution-unless-elite-gets-serious-2023-05-24/">“普京的屠夫”</a>可能更贴切。</p><span>盖伊·福尔肯布里奇报道；凯文·利菲编辑</span>]]>;</description><pubDate> Mon, 26 Jun 2023 17:41:21 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/europe/putins-former-puppet-master-urges-an-end-mercenary-groups-like-wagner-2023-06-26/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/europe/putins-former-puppet-master-urges-an-end-mercenary-groups-like-wagner-2023-06-26/<author><![CDATA[Guy Faulconbridge]]></author><category>乌克兰</category><category>危机/俄罗斯</category><category>雇佣兵</category></item><item><title><![CDATA[Special Report: US, Swedish prosecutors study graft complaint naming son of Turkey's Erdogan]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L5MRAZQJBRP4XAXKPIUHKLJZYU.jpg" alt="土耳其总理塔伊普·埃尔多安在儿子比拉勒的陪同下在安卡拉向他的支持者致意" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2014 年 3 月 30 日，土耳其总理塔伊普·埃尔多安（左）在儿子比拉尔的陪同下，在安卡拉正义与发展党总部向支持者致意。 REUTERS/Stringer/File Photo </figcaption></figure><figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/R7KU52B3XROGZNI3TYG44OODSM.jpg" alt="土耳其总统塔伊普·埃尔多安在安卡拉举行的新闻发布会上宣布新内阁" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>土耳其总统塔伊普·埃尔多安于 2023 年 6 月 3 日在土耳其安卡拉举行的新闻发布会上宣布新内阁。 REUTERS/Umit Bektas/资料照片</figcaption></figure><figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H245TUDO55MANDOYUSWKY6I7CQ.jpg" alt="土耳其为 5 月 28 日在安卡拉举行的决选投票做准备" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 5 月 26 日，土耳其安卡拉，在 5 月 28 日总统决选投票之前，汽车驶过土耳其总统塔伊普·埃尔多安 (Tayyip Erdogan) 的竞选广告牌。 REUTERS/Yves Herman/档案照片</figcaption></figure><p>美国和瑞典的反腐败机构正在审查一项投诉，该投诉指控一家美国公司的瑞典子公司承诺，如果土耳其总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安 (Recep Tayyip Erdogan) 的儿子帮助该公司在土耳其获得主导市场地位，则将支付数千万美元的回扣。国家。</p><p>路透社以及一位知情人士看到的通讯和商业文件中详细介绍了拟议的计划。路透社首次报道了这一计划以及由此产生的初步调查。</p><p>根据一名个人向当局提交并经路透社审查的投诉，最终没有支付任何回扣。事实上，根据两位知情人士和路透社看到的公司通讯信息，瑞典公司 Dignita Systems AB 在去年年底突然放弃了该项目。</p><p> Dignita 的美国所有者向路透社证实，该项目已被放弃，称其已获悉土耳其存在“潜在令人担忧的行为”，并解雇了数名相关人员。</p><p>投诉称，该公司的计划是让埃尔多安总统的政府通过法规，以促进 Dignita 产品的销售：仪表板呼气分析仪，可以在驾驶员醉酒时锁定车辆点火装置。</p><p>起诉书称，作为对其产品 10 年商业独家销售权的回报，Dignita 承诺将通过一家空壳公司向比拉尔·埃尔多安 (Bilal Erdogan) 担任董事会成员的两家机构支付数千万美元的游说费。</p><p>尽管这一努力在 9 月宣告失败，但它提供了罕见的洞察力，让我们了解投资者如何将比拉尔·埃尔多安 (Bilal Erdogan) 视为接触埃尔多安总统的关键人物。埃尔多安于 5 月 28 日<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/turkeys-erdogan-triumphs-election-test-extending-his-20-year-rule-2023-05-29/">赢得了新的五年任期</a>。</p><p> Dignita 首席执行官安德斯·埃里克森 (Anders Eriksson) 告诉路透社，他无法讨论涉嫌的计划，因为他即将离开公司并受到保密协议的约束。</p><p>比拉尔·埃尔多安通过律师表示，有关他与 Dignita 勾结的指控“完全不正确”。律师补充说，这是一张“谎言网”。土耳其总统通讯局的一名高级官员拒绝对本文发表评论。</p><p>路透社无法独立证实埃尔多安总统和他的儿子比拉勒是否知道或参与了 Dignita 所谓的回扣计划。</p><p>据报道，美国司法部和瑞典检察官在四月份收到投诉后，分别指派了一名特工和一名侦探督察进行初步调查，以确定是否可能违反美国和瑞典反贿赂法的任何规定。路透社看到的官方回应。初步调查可能不会导致正式调查或指控。</p><p>美国和瑞典反腐败专家表示，在这两个国家，承诺支付佣金在某些情况下可能构成刑事犯罪。华盛顿反腐败监督机构美国透明国际组织的律师斯科特·格雷塔克表示，在美国，即使没有资金易手，也可以认定违反《反海外腐败法》(FCPA)。 “但你必须证明双方达成了协议，并且存在某种公开行为，例如开设银行账户，为这笔钱提供一个去处。”</p><p>美国司法部和瑞典检察官的发言人表示不予置评。</p><p>美国可能有权根据 FCPA 调查 Dignita 在土耳其的行为，因为这家瑞典公司的所有者是 1A Smart Start LLC，该公司是一家总部位于德克萨斯州的公司，隶属于全球最大的资产管理公司之一 Apollo Global Management。</p><p> Apollo 将有关其所谓角色的问题提交给 Smart Start，后者表示从未在土耳其销售过产品或产生任何收入。</p><p>该公司在给路透社的一份声明中表示：“在得知可能涉及土耳其未来商业机会的行为后，我们立即进行调查并采取纠正措施，包括解雇唯一员工和相关第三方顾问。” “因此，我们没有继续在土耳其开展业务。”</p><p>根据土耳其公司记录，Smart Start 保留了一家在土耳其注册的附属公司。</p><p>瑞典对 Dignita 土耳其活动进行初步调查的消息传出之际，正值安卡拉和斯德哥尔摩双边关系的敏感时刻。 <a href="https://www.reuters.com/world/turkey-wont-back-swedish-nato-bid-unless-it-stops-anti-turkish-protests-erdogan-2023-06-14/">土耳其阻止瑞典</a>加入北大西洋公约组织（北约），指责北欧国家为恐怖分子提供庇护，但瑞典当局否认了这一指控。</p><h 1="">双管齐下的策略</h><p>根据为埃尔多安总统准备的八幻灯片演示文稿，这家瑞典公司的计划取决于说服土耳其当局强制某些类别的驾驶员和车辆使用其呼气分析器和点火锁，然后获得 10 年的独家供应权2022 年夏季，路透社看到。</p><p>根据商业文件（其中包括 2022 年 6 月消息的副本），经过四年的令人沮丧的努力，Dignita 终于向土耳其领导人写了一封信，概述了其计划。</p><p>据一位知情人士透露，大约四个月前，Dignita 的一名代表据称于去年 2 月在伊斯坦布尔与比拉尔·埃尔多安会面，审查了双管齐下的战略。</p><p>路透社看到的一份长达 11 页的“营销探索协议”详细阐述了该战略的第一部分，Smart Start 的土耳其子公司承诺向一家由精心挑选的人控制的伊斯坦布尔空壳公司定期支付咨询费由瑞典和美国公司。</p><p>每台设备每月向空壳公司支付的咨询费从 50 美分到 3 美元不等，具体取决于配备 Dignita 套件的车辆数量。在此基础上，在设想的 10 年独家经营期内，向空壳公司支付的 50 万辆汽车的总费用将达到 5,400 万美元，而 200 万辆汽车的总费用将滚雪球般达到 3.84 亿美元，日期为 2022 年 3 月的协议以及 Dignita 的信件展示。</p><p>据知情人士透露，该战略的第二部分仅进行了口头讨论，呼吁空壳公司向比拉尔·埃尔多安担任董事会成员的两家机构——伊本·哈尔顿大学和图格瓦青年基金会——提供巨额捐款。</p><p>伊本·哈尔顿大学由图尔格夫创立，图尔格夫是埃尔多安总统在 20 世纪 90 年代担任伊斯坦布尔市长时帮助创建的慈善组织。与此同时，Tugva 已注册为非营利组织，有权为社会福利项目募集捐款。该公司在土耳其二十多个城市经营学生宿舍。</p><p>这两个基金会已扩展到大型社会福利业务，支撑着反对派领导人所说的埃尔多安总统用来照顾选民的全国性赞助体系。</p><p>土耳其总统通讯局的高级官员拒绝就政治对手提出的庇护指控发表评论。图尔格夫的一位发言人表示，该基金会与 Dignita 没有任何关系，并补充说，有关该慈善机构不正常活动的指控毫无根据。该发言人表示：“为了确保我们活动的透明度，我们的行政和财务流程会定期由独立审计师进行评估。”伊本哈尔顿大学和图格瓦的董事没有回复寻求置评的消息。</p><p>比拉尔·埃尔多安很少公开露面。这位 42 岁的商人与埃尔多安家族的其他成员一起，拥有海运和建筑公司 BMZ 集团的少数股权。</p><p>他的名字过去曾与涉嫌腐败有关。 2016年，意大利检察官对比拉尔·埃尔多安进行了洗钱调查，怀疑他在未申报的情况下将现金带入该国。他否认了这一指控，意大利检察官最终以缺乏证据为由放弃了调查。去年，俄罗斯政府声称有证据表明埃尔多安总统的儿子从与叙利亚伊斯兰国的跨境石油贸易中获利。俄罗斯拒绝分享其证据。比拉尔·埃尔多安否认了这些指控，称激进叛乱分子是土耳其的敌人。</p><p> Dignita 于 2017 年进军土耳其，雄心勃勃地销售其交通安全设备。土耳其公司记录显示，那一年，Dignita 首席执行官埃里克森 (Eriksson) 掌舵了 Smart Start 成立的这家土耳其公司。</p><p>知情人士称，多年来，Dignita 和 Smart Start 几乎没有取得任何进展，因为他们无法接触到埃尔多安总统，即使是间接接触。</p><p>据知情人士透露，2021 年初取得了突破，埃里克森的一名助手向土耳其神学教授出身的政治家伊尔凡·冈杜兹 (Irfan Gunduz) 介绍了这家瑞典公司的计划。该人士表示，Dignita 选择与这位政治家接触是因为众所周知，他与比拉尔·埃尔多安关系密切，而埃尔多安反过来又可以提供与土耳其总统的接触。冈杜兹 (Gunduz) 担任伊本·哈尔顿大学 (Ibn Haldun University) 董事会主席；比拉尔·埃尔多安担任副主席。</p><p>冈杜兹于 5 月 30 日抵达美国，他说自己正在出差，他告诉路透社，这“都是八卦”，并补充说“我和比拉尔都没有听说过这家公司；也没有见过这家公司。”</p><h 1=""> “我无法想象”</h><p>根据公司信件和公司的信件，在所谓的与冈杜兹会面后，大门突然开始打开，尊严公司能够与埃尔多安总统政府的一名高级成员讨论如何修改交通安全法规，以涵盖呼气分析仪和点火锁的使用。熟悉此事的人。</p><p>一些国家要求公共交通运营商以及被定罪的醉酒司机为其车辆配备点火锁系统。在启动发动机之前，驾驶员必须向吹嘴吹气：如果呼出的酒精浓度高于法律允许的限值，该装置将阻止发动机启动。</p><p>据知情人士透露，2021 年春季，Dignita 了解到 Gunduz 正在寻求预付游说费，可能高达 1 亿美元。 “让我们讨论一下，”Dignita 首席执行官埃里克森在 6 月 8 日给他的土耳其助手的信息中说道。</p><p>路透社看到，埃里克森和他的助手在通信中最初提到了冈杜兹和比拉尔·埃尔多安的名字，或者比拉尔称为“儿子”，特别是在讨论会议日程时，但后来采取了预防措施，指定了土耳其方面据知情人士透露，该公司被称为“游说团”。</p><p>埃里克森在一条消息中表示：“如果游说集团为此获得 1 亿美元，他们会非常高兴。” “我无法想象他们有这么多钱，也无法想象他们将有机会如此轻松地再次赚到1亿。”</p><p>路透社无法独立确认冈都兹是否要求支付游说费。</p><p>在随后向他的助手发出的信息中，埃里克森试图澄清这笔费用将购买哪些服务。 “我们希望游说集团能够长期支持我们，并‘保护’我们免受竞争，”他在同一天的另一条消息中写道。他说，如果允许竞争，费用将减半。</p><p>埃里克森还明确表示，Dignita 在开始在土耳其赚钱之前不会支付任何游说费。这位首席执行官在 6 月 14 日的消息中表示：“如果他们不同意，我们最好停下来，因为我们的所有者永远不会允许我们在收到报酬之前向他们付款。”</p><p>据知情人士透露，到 2022 年初，瑞典和土耳其双方放弃了预付款的想法，转而采用所谓的双管齐下的策略，即通过空壳公司支付持续的游说费。知情人士称，去年 2 月 25 日，在伊斯坦布尔亚洲一侧的一所儿童音乐学校内，据称与比拉尔·埃尔多安 (Bilal Erdogan) 会面后，Dignita 明白应该向埃尔多安总统发送一封正式信函公司信件显示，概述了其业务宣传。</p><p>公司信件显示，2022 年夏天，埃里克森收到了 Smart Start 首席执行官马修·斯特劳斯 (Matthew Strausz) 的信件草稿和一些指示。 “安德斯，”这位美国首席执行官在 6 月 23 日的一条消息中告诉他的瑞典同事。 “见附件。除了我们如何向总统讲话之外，这是我们将使用的草案。它已经得到律师的批准。你能翻译并发回以供最终签署吗？阿波罗有一个（...）律师将进行最终审查，然后我们将提供给您亲自发送的材料。”</p><p>施特劳斯将问题转给了 Smart Start 的发言人，但该发言人没有提及首席执行官在该公司对路透社问题的回应中所扮演的角色。</p><p>路透社看到的这封信的最终版本日期为 6 月 29 日，并由 Dignita 首席执行官用蓝色墨水签署。在这封三页的信中，埃里克森首先赞扬了埃尔多安总统在改善土耳其道路安全方面取得的成就，并表示他的公司愿意帮助他走得更远。这位首席执行官表示，如果醉酒驾驶罪犯和校车等公共交通车辆强制使用点火锁，并且如果 Dignita 获得合同，该公司随时准备讨论“必要的基本保证和条件”。使我们的投资成为可能。”</p><p>据知情人士透露，这封信被发送给政客冈杜兹，并于 7 月中旬转交给总统。</p><p>该人士表示，尽管《尊严》杂志无法确定埃尔多安总统是否看到了这封信，但它产生了立竿见影的积极影响。同月，这家瑞典公司从冈都兹获悉，根据公司通讯，将很快与埃尔多安总统政府的一名高级成员、可能还有总统本人举行会议，讨论下一步行动。</p><p>根据土耳其商业记录，7 月晚些时候，计划中的空壳公司在伊斯坦布尔成立。法律文件显示，其目的之一是充当国内外公司之间的调解人。八月，Dignita 为埃尔多安总统准备了八张幻灯片的文件。</p><p>然而，据另一位知情人士透露，Dignita 在美国的所有者 Smart Start 和 Apollo 已经开始担心土耳其项目的不利方面，包括它可能违反美国反贿赂法。该人士表示，经过内部审查后，决定停止该行为。</p><p>路透社看到的消息显示，9月份，Dignita通知土耳其方面的一位谈判参与者，这家瑞典公司已放弃该项目，但没有给出理由。</p><p> “让我们抱最好的希望吧，”参与者回答道。</p><span>大卫·高蒂尔-维拉斯报道 丹尼尔·弗林编辑</span>]]>;</description><pubDate> Mon, 26 Jun 2023 12:46:30 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/us-swedish-prosecutors-study-graft-complaint-naming-son-turkeys-erdogan-2023-06-26/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/us-swedish-prosecutors-study-graft-complaint-naming-son-turkeys-erdogan-2023-06-26/<author><![CDATA[David Gauthier-Villars]]></author><category>火鸡</category><category>调查/埃尔多安（特别报告，PIX）</category></item></channel></rss>