<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title><![CDATA[World News | Latest Top Stories | Reuters]]></title><link/> https://www.reuters.com/world/<atom:link href="https://rsshub.rssforever.com/reuters/world" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><description><![CDATA[Reuters.com is your online source for the latest world news stories and current events, ensuring our readers up to date with any breaking news developments - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)]]></description><generator> RSSHub</generator><webmaster> i@diygod.me (DIY神)</webmaster><language> zh-cn</language><image/><url> https://www.reuters.com/pf/resources/images/reuters/logo-vertical-default-512x512.png?d=116</url><title><![CDATA[World News | Latest Top Stories | Reuters]]></title><link/> https://www.reuters.com/world/<lastbuilddate> 2023 年 6 月 7 日星期三 14:10:33 GMT</lastbuilddate><ttl> 5个</ttl><item><title><![CDATA[CNN CEO Chris Licht to leave - company]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/U7W7XFXRTFLAFB3W4N3TTBIPNQ.jpg" alt="The Time 100 Gala 在纽约庆祝时代杂志选出的 100 位世界上最具影响力的人物" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2022 年 6 月 8 日，克里斯·利希特 (Chris Licht) 抵达美国纽约参加时代 100 周年庆典，庆祝时代杂志评选出世界上最具影响力的 100 位人物。路透社/凯特琳·奥克斯 (Caitlin Ochs) </figcaption></figure><figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NFOHF5RLHRPHDCMZOF2PRNMWEY.jpg" alt="CNN 标志矗立在底特律福克斯剧院举行的第二次民主党 2020 年美国总统候选人辩论会场外" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2019 年 7 月 30 日，在美国密歇根州底特律的福克斯剧院举行的第二届民主党 2020 年美国总统候选人辩论会场外，CNN 徽标矗立在会场外。路透社/布莱恩·斯奈德</figcaption></figure><p>CNN 董事长兼首席执行官克里斯·利希特 (Chris Licht) 已从媒体公司辞职，立即生效，母公司华纳兄弟探索频道<a href="https://www.reuters.com/companies/WBD.O/" target="_blank">(WBD.O)</a>周三表示。</p><p>在宣布这一变化的新闻稿中，该公司表示，在寻找 Licht 的替代者时，它已经组建了一个临时领导团队，其中包括人才和内容开发执行副总裁 Amy Entelis；编辑部执行副总裁 Virginia Moseley 和美国节目部执行副总裁 Eric Sherling，以及商业方面的首席运营官 David Leavy。</p><p> “我非常尊重克里斯，无论是个人还是职业上，”华纳兄弟探索总裁兼首席执行官大卫扎斯拉夫在新闻稿中说。 “领导 CNN 的工作从来都不是一件容易的事，尤其是在一个巨大的颠覆和转型时期，他已经全心全意地投入其中。”</p><p> Licht 最近担任 CBS 特别节目的执行副总裁，以及“斯蒂芬科尔伯特深夜秀”的执行制片人和节目主持人，他于 2022 年 5 月接替杰夫扎克上任。在《大西洋月刊》发表了一篇谴责性报道后的几天里，他一直承受着压力。</p><p>在其他批评中，他对网络决定转播 5 月 10 日与前共和党总统唐纳德特朗普的市政厅的决定进行了激烈的辩论，在此期间特朗普重复了关于他 2020 年选举失败的谎言，并表示如果当选，他将赦免许多因参与而被定罪的支持者在 2021 年 1 月 6 日袭击美国国会大厦，并称 CNN 主持人凯特兰柯林斯为“讨厌的人”。</p><p> CNN 的收视率一直在下滑，尽管该公司试图吸引更多的共和党观众。</p> <span>Tiyashi Datta 在班加罗尔的报道； Savio D&#39;Souza 和 Nick Zieminski 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Wed, 07 Jun 2023 13:34:14 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/business/media-telecom/cnn-ceo-chris-licht-leave-report-2023-06-07/</guid><link/> https://www.reuters.com/business/media-telecom/cnn-ceo-chris-licht-leave-report-2023-06-07/<author><![CDATA[Helen Coster]]></author><category>美国有线电视新闻网</category><category>执行/（更新 2，PIX） </category></item><item><title><![CDATA[North American lobster industry confronts 'ropeless' traps after whale entanglements]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/37QUZMUTNJPB7GSDIODZZZSIWI.jpg" alt="北大西洋露脊鲸和捕龙虾纠缠在一起，按需渔具可以提供帮助" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 5 月 20 日，美国缅因州海岸 10 英里处，Monhegan 岛上的捕虾人马特·韦伯 (Matt Weber) 对龙虾进行大小分类。REUTERS/Lauren Owens Lambert。 </figcaption></figure><figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4H4X3GXEORJA5APKAAJED6ADS4.jpg" alt="北大西洋露脊鲸和捕龙虾纠缠在一起，按需渔具可以提供帮助" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 5 月 20 日，在距离美国缅因州海岸 10 英里的蒙赫根岛，捕龙虾的马特·韦伯和捕虾人沃克·埃利斯对龙​​虾进行大小分类。路透社/劳伦·欧文斯·兰伯特</figcaption></figure><figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K666ZSGS7NL3FOXBS23VT3B25E.jpg" alt="北大西洋露脊鲸和捕龙虾纠缠在一起，按需渔具可以提供帮助" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 5 月 20 日，龙虾坐在距离美国缅因州海岸 10 英里的蒙黑根岛的船上的板条箱里。路透社/劳伦欧文斯兰伯特</figcaption></figure><figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RD2WY77I6JKLTIFXGRLGCN5O7I.jpg" alt="北大西洋露脊鲸和捕龙虾纠缠在一起，按需渔具可以提供帮助" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 5 月 20 日，在距美国缅因州海岸 10 英里的蒙赫根岛，一只龙虾坐在船上的一小箱带子里。路透社/劳伦·欧文斯·兰伯特</figcaption></figure><figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5HUSCEUEEJKZNJV2MIQJYFU4RY.jpg" alt="北大西洋露脊鲸和捕龙虾纠缠在一起，按需渔具可以提供帮助" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 3 月 27 日，美国马萨诸塞州科德角海域濒临灭绝的北大西洋露脊鲸脱脂饲料和地下饲料。路透社/劳伦欧文斯兰伯特</figcaption></figure><p>一项几乎不用绳索就能捕捞龙虾以防止鲸鱼缠绕的新兴技术令环保主义者兴奋不已，但收获者的冷淡态度担心这会使他们破产并颠覆他们的生活方式。</p><p>濒临灭绝的北大西洋露脊鲸被渔具困住而受伤，这促使环保组织发起了一场引人注目的运动，向该行业施压，要求其采用按需设备，这些设备仅在将捕捞器从水中拉出之前将绳索短暂地悬挂在水中。</p><p>评估渔业可持续性的蒙特雷湾水族馆海鲜观察组织将龙虾列入红色名录，理由是绳索对鲸鱼构成威胁，促使全食超市等零售商停止销售龙虾。</p><p>但北美沿岸的龙虾捕捞者对采用新设备的想法并不满意。他们认为它很昂贵，面临技术故障的风险 - 最终对鲸鱼无济于事。</p><p> “我的猜测是，对于很多缅因州的龙虾人来说，这只是一个非常可怕的想法，”来自缅因州蒙赫根岛的龙虾人马特韦伯说。 “而且它更可怕，因为我们都觉得它不会帮助（鲸鱼）。”</p><p>根据政府数据，自今年年初以来，有四头北大西洋露脊鲸在美国东海岸被渔绳缠住后受伤，其中包括北卡罗来纳州拍摄的一条尾随一对龙虾陷阱的视频。</p><p>据美国国家海洋和大气管理局称， <a href="https://www.fisheries.noaa.gov/national/marine-life-distress/2017-2023-north-atlantic-right-whale-unusual-mortality-event" target="_blank">自 2017 年以来</a>，此类纠缠已导致至少 9 头北大西洋露脊鲸死亡，成为仅次于船只撞击的第二大死因。</p><p>监管机构、研究人员和环保人士表示，鉴于仅剩不到 350 头北大西洋露脊鲸，其中仅包括 70 头正在繁殖的雌性鲸鱼，这是一个很大的数字。生活在从佛罗里达州延伸到加拿大滨海省的北美东部海岸外的北大西洋露脊鲸现在濒临灭绝。</p><p>为了解决这个问题，美国和加拿大政府近年来对龙虾和螃蟹渔业实施了新的规定，包括使用绳索中的薄弱环节（鲸鱼游过时会断裂）、用于追踪的颜色编码绳索、增加更多陷阱鲸鱼迁徙期间的浮标线和区域关闭。</p><p>但是鲸鱼仍然纠缠在一起。</p><p> “看起来我们提出的解决方案并不有效，”马萨诸塞州科德角海岸研究中心的资深科学家查尔斯梅奥说。</p><p> “没有达到我们需要的程度。我们需要不断增长的人口。我们没有那么多鲸鱼了。”</p><p>华盛顿和渥太华现在正在推广无绳捕鱼作为一种可能的长期解决方案。传统的龙虾捕捞使用沉入海底的陷阱，并通过绳索连接到漂浮在水面的浮标。相比之下，无绳装置仅在其所有者通过遥控器激活释放触发器时才将绳索和浮标部署到水面。</p><p> NOAA 在 2022 年发布了一份 <a href="https://media.fisheries.noaa.gov/2022-07/RopelessRoadmapDRAFT-NEFSC.pdf" target="_blank">战略文件</a>，设想未来几年对无绳技术的潜在监管，加拿大渔业部称无绳渔具是“消除垂直线缠绕风险的唯一方法”。</p><p> “反应过度”</p><p> Edgetech 的产品线销售工程师 Rob Morris 是为数不多的从事无绳捕鱼器研究的公司之一，他说设备的大部分技术问题都已经解决——包括可靠性、在海图绘图仪上查看水下装备以及避免其他人陷阱。</p><p> “这已经非常成熟了，”他说，“我们现在只是在做一些调整。”</p><p>他说 Edgetech 准备每月生产 100 台，只是在等待行业订单。</p><p>但是捕龙虾的人，尤其是缅因州，那里捕获了美国 80% 的龙虾，并不热心。</p><p>该行业长期以来一直认为，没有一头北大西洋露脊鲸的死亡归因于缅因州的龙虾渔具，而且鲸鱼目前的迁徙路线使它们位于该州龙虾渔场的东部。</p><p>由于鲸鱼缠绕和去年被 Seafood Watch <a href="https://www.seafoodwatch.org/recommendation/lobster/american-lobster-24084" target="_blank">列入红色</a>名单，龙虾捕捞者也受到了公众的强烈反对，这标志着一个几十年来因其可持续实践而受到赞誉的行业的惊人失宠。</p><p> “这似乎是对这里没有发生的事情的过度反应，”Monhegan 的龙虾商 Kyle Murdock 说。</p><p>捕虾人表示，他们担心改用无绳设备的高昂管理费用，并担心不可避免的技术故障可能导致价值数万美元的捕网器在海底丢失。</p><p> “我想有些捕龙虾的人会继续做下去，并会投资这笔钱。但我认为这将是我们所知道的缅因州龙虾业的终结，”韦伯说。</p><p>一些新英格兰捕龙虾的人在获得特别许可的情况下驾驶无绳设备，主要是在马萨诸塞州。路透社联系到的那些捕龙虾的人都没有同意接受采访。</p><h 1="">加拿大的麻烦</h><p>2017 年，北大西洋露脊鲸开始大量出现在一个不寻常的地方，即加拿大的圣劳伦斯湾，在它们通常出没的地方以东。</p><p>科学家们说，从通常的夏季目的地芬迪湾转移是由于气候变化驱动的新洋流将鲸鱼的食物——被称为桡足类的小型甲壳类动物——推向了那个方向。</p><p>结果对鲸鱼来说是悲惨的。在海湾繁忙的航道和活跃的雪蟹和龙虾渔业中觅食，仅在那一年，北大西洋露脊鲸的死亡人数就激增至 15 人，其中 5 人归因于船只撞击，其余则归因于缠绕或不明原因。</p><p>加拿大渔业和海洋部主任布雷特吉尔克里斯特表示，渥太华立即实施了新措施来保护鲸鱼，降低船速，并要求捕鱼业在其线路中使用弱绳索。</p><p>政府还开始进行空中和声学监测，允许它在发现鲸鱼时关闭捕鱼区域。吉尔克里斯特说，当这 2,100 平方公里的区域关闭时，只允许配备无绳装置的收割机在那里捕鱼。</p><p> “这对我们的龙虾捕捞者来说无疑是一个挑战。但他们也看到他们长期参与其中，这将帮助他们保护他们的市场，”他谈到这项技术时说。</p><p>马萨诸塞州伍德霍尔海洋研究所的研究员迈克尔摩尔说，鲸鱼意外抵达圣劳伦斯湾表明各地的垂直线捕鱼最终可能不得不进行调整。</p><p> “随着气候变化，迁徙模式也会发生变化，”他说。 “我希望我们能够真正为这个问题促成一个相互可持续的解决方案。这并非不可能。”</p><span>理查德·瓦尔德曼尼斯 (Richard Valdmanis) 撰写，迪帕·巴宾顿 (Deepa Babington) 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Wed, 07 Jun 2023 13:29:12 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/business/environment/north-american-lobster-industry-confronts-ropeless-traps-after-whale-2023-06-07/</guid><link/> https://www.reuters.com/business/environment/north-american-lobster-industry-confronts-ropeless-traps-after-whale-2023-06-07/<author><![CDATA[Lauren Owens Lambert]]></author><category>美国</category><category>鲸鱼/龙虾（电视、PIX） </category></item><item><title><![CDATA[McCarthy faces sudden challenge from hardliners after US debt ceiling bill]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/67DDHEXT45LFVLS6RKPJBK7RHU.jpg" alt="纽约证券交易所众议院议长凯文麦卡锡" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>众议院议长凯文·麦卡锡 (R-CA) 于 2023 年 4 月 17 日在美国纽约市的纽约证券交易所 (NYSE) 发表讲话。路透社/Brendan McDermid</figcaption></figure><p>美国众议院议长凯文麦卡锡面临来自强硬派共和党人的反抗，他们指责他背叛了一项让他当选为众议院领袖的协议，引发了对国会共和党高层职位保障的质疑。</p><p>周二，大约十几名强硬派破坏了共和党在众议院阻止针对家用燃气灶的新环境法规的努力，并与民主党人一起在共和党控制的议院中扼杀了这项措施。</p><p>强硬派发誓要在其他投票中使用“程序规则”，除非麦卡锡同意他们的条款，这引发了人们对众议院是否能够继续进行其他立法的质疑。</p><p>这些强硬派是众议院共和党人中的一员，他们在 1 月份反对麦卡锡当选为议长，直到他同意做出让步，以便挑战他的领导地位。</p><p>他们也是反对上周通过的妥协<a href="https://www.reuters.com/world/us/us-debt-ceiling-bill-faces-narrow-path-passage-house-2023-05-31/">债务上限立法的</a>71 名共和党人之一。他们坚持认为麦卡锡和他的领导团队未能兑现承诺的削减开支，无视他们的意见并对他们的一名成员进行报复。</p><p> “我们计划做的是在所有时间点都做好准备，真诚行事，重新建立上周被摧毁的团结，”强硬派之一的代表丹毕晓普说。</p><p>毕晓普和其他保守派与民主党以 220 票赞成、206 票反对的投票结果阻止了共和党领导的众议院辩论和通过两项法案，以阻止联邦对燃气灶的监管。一些州和地方政府已将此类法规作为应对全球变暖的一种方式。</p><p>抗议引发了众议院是否能够推进其他立法的问题，包括一项加强国会对法规的审查和扩大对联邦机构的司法审查范围的措施。</p><p>麦卡锡和他的盟友周二晚上会见了该组织，试图解决他们之间的分歧。</p><p>麦卡锡的盟友、众议员帕特里克·麦克亨利对记者说：“这不是要向共和党人讲授成为共和党人意味着什么。这是关于我们如何每天、每周一起工作。”</p><p>麦卡锡监督众议院共和党以 222-213 的微弱多数，这意味着他在任何面临民主党一致反对的措施上只能失去本党的四票。</p><p>麦卡锡在 1 月份经历了<a href="https://www.reuters.com/world/us/us-house-speaker-fight-enters-fourth-day-amid-antebellum-era-dysfunction-2023-01-06/">15 次现场投票</a>，直到他最终赢得议长投票，同意强硬派现在认为他违反了通过债务上限法案的一系列要求。该协议允许一名立法者通过全体投票寻求罢免他。</p><p>强硬派表示，他们暂时不会走那条路。</p><p> “让我们坐在桌旁，想一想我们将如何为共和党会议做出未来的决定。是通过共识，还是通过法令？”共和党代表奇普罗伊说。</p><span>大卫·摩根报道；由 Andy Sullivan 和 Leslie Adler 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Wed, 07 Jun 2023 10:16:18 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/us/mccarthy-faces-sudden-challenge-hardliners-after-us-debt-ceiling-bill-2023-06-07/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/us/mccarthy-faces-sudden-challenge-hardliners-after-us-debt-ceiling-bill-2023-06-07/<author><![CDATA[David Morgan]]></author><category>美国</category><category>国会/麦卡锡 (PIX) </category></item><item><title><![CDATA[Factbox: Who is Mike Pence, Republican 2024 presidential hopeful?]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WHAYUJP73BJSJAIUD6QYHVRMFI.jpg" alt="美国前副总统彭斯在美国传统基金会发表演讲" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2022 年 10 月 19 日，美国前副总统迈克·彭斯在美国华盛顿传统基金会的观众面前接受了传统基金会主席凯文·罗伯茨的采访。路透社/Leah Millis</figcaption></figure><p>美国前副总统迈克·彭斯将于周三正式宣布参选 2024 年共和党总统候选人提名，这让他将与他曾经忠诚支持的人——前总统唐纳德·特朗普展开一场较量。</p><p>以下是关于彭斯生平和事业的一些事实：</p><h 1="">社会保守派和前电台主持人</h><p>彭斯将于周三迎来 64 岁生日，他年轻时是一名民主党人。他在大学期间对党的幻想破灭，在前总统罗纳德·里根的鼓舞下，转而加入共和党。他也成为福音派基督徒。</p><p>在 1988 年和 1990 年两次竞选美国国会议员失败后，彭斯曾担任保守派脱口秀主持人，之后于 2000 年再次竞选国会议员，这次赢得了美国众议院席位。</p><h 1="">印第安纳州州长</h><p>彭斯在众议院任职至 2013 年，一路晋升，成为众议院共和党领导层的一员，并以坚定的保守派着称。</p><p>他于 2012 年竞选印第安纳州州长，以微弱优势赢得选举，并于 2013 年 1 月上任。在担任州长期间，彭斯奉行减税和社会保守议程，包括采取措施限制堕胎。</p><h 1="">特朗普的副总统</h><p>彭斯在 2016 年退出州长连任竞选，成为特朗普的副总统竞选伙伴。</p><p>特朗普在 2016 年选择彭斯被广泛视为巩固基督教保守派支持的举措。</p><p>在特朗普执政期间的许多丑闻中，他们的关系一直保持稳定，彭斯在特朗普的四年任期内表现出强烈的忠诚度。他一再为特朗普辩护，或者干脆保持沉默。</p><h 1="">对 2020 年选举结果的分歧</h><p>当国会于 2021 年 1 月 6 日批准选举结果时，彭斯承受着来自特朗普的巨大压力，要求他扭转 2020 年输给民主党人乔·拜登的局面。作为副总统，彭斯以美国参议院议长的身份监督了这一认证。</p><p>彭斯拒绝听从特朗普的吩咐，激怒了特朗普及其支持者，他们当天冲进了美国国会大厦，一些人威胁要杀死彭斯。</p><p> 3 月，彭斯谴责特朗普在骚乱中的作用及其构成的威胁。</p><p>彭斯说：“那天他鲁莽的言论危及了我的家人和国会大厦的每个人，我知道历史会让唐纳德特朗普承担责任。”</p><h 1="">讨好福音派</h><p>彭斯将在未来几个月将大部分精力集中在爱荷华州，爱荷华州将拉开明年共和党提名竞赛的序幕。</p><p>爱荷华州的共和党选民中有相当数量的福音派选民。彭斯希望在那里的强势表现能给他带来动力并推动他进入竞争。</p> <span>Tim Reid 和 Moira Warburton 报道，Ross Colvin 和 Grant McCool 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Wed, 07 Jun 2023 10:10:13 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/us/who-is-mike-pence-republican-2024-presidential-hopeful-2023-06-07/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/us/who-is-mike-pence-republican-2024-presidential-hopeful-2023-06-07/<author><![CDATA[Tim Reid]]></author><category>美国</category><category>选举/便士</category><category>事实（资料箱） </category></item><item><title><![CDATA[Exclusive: Kosovo president open to new elections in Serb-majority municipalities]]></title><description><![CDATA[Summary:<ul><li>称塞尔维亚总统为“戏剧之王”</li><li>奥斯马尼说，科索沃的塞族选民可以请愿进行新的民意调查</li><li>希望维和人员留在科索沃</li></ul><figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GYGDSHGJSJMTPEFUSIEVTB73EU.jpg" alt="科索沃总统奥斯马尼-萨德留在普里什蒂纳接受采访" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>科索沃总统 Vjosa Osmani-Sadriu 于 2023 年 6 月 6 日在科索沃普里什蒂纳接受路透社采访时发表讲话。REUTERS/Fatos Bytyci</figcaption></figure><p>总统告诉路透社，如果 20% 的选民签署请愿书，科索沃可能会在塞族占多数的城市引发新的选举，这些城市受到暴力抗议活动的影响。</p><p>总统维约萨·奥斯马尼 (Vjosa Osmani) 在她的办公室接受独家采访时说，她认为请愿是进行新选举的最“民主方式”。</p><p> “通过这种方式，我认为我们将确保塞族人的参与，因为请求首先来自他们，来自公民，”她说。</p><p>在科索沃任命阿尔巴尼亚族市长后，仅以 3.5% 的投票率<a href="https://www.reuters.com/world/europe/key-facts-kosovo-independent-15-years-serbia-2023-05-30/">当选</a>就职后，北部四个城市<a href="https://www.reuters.com/world/europe/why-kosovos-stand-off-with-serbs-goes-15-years-after-statehood-2023-05-30/">爆发了</a>暴力抗议活动。在该地区占多数的塞族人抵制了当地的民意调查。</p><p>奥斯马尼说，通过选民请愿罢免市长将是“某种公投”，这将为举行第二次投票选举新市长开辟道路。她说整个过程可以在几个月内完成。</p><p>然而，尚不清楚当地塞族选民是否会参与请愿。</p><p>科索沃北部地区的塞族人不接受 2008 年从塞尔维亚独立的宣言，那里的战争已经结束将近十年，他们仍然将贝尔格莱德视为他们的首都。</p><p>随着塞尔维亚和科索沃之间的紧张局势升温，北约加强了在该国北部的维和部队。</p><p>奥斯马尼说，她希望这些维和部队能够留下来，直到科索沃被接纳加入北约。</p><h 1=""> “戏剧之王”</h><p>奥斯马尼说，在举行新的选举之前，科索沃需要国际社会保证贝尔格莱德不会干涉。</p><p>塞尔维亚否认科索沃关于它阻止塞尔维亚候选人参加选票的指控。它还否认有关 5 月 29 日在北部地区与北约部队和警察发生冲突的示威者是由贝尔格莱德派遣的指控。</p><p>塞尔维亚仍然正式<a href="https://www.reuters.com/world/europe/no-big-deal-eus-kosovo-pact-loses-some-sheen-2023-03-03/">认为</a>科索沃是其领土的一部分。根据尚未实施的 2013 年协议，科索沃北部的塞族人正在为他们的地区寻求更多自治权。</p><p>上周，美国总统拜登的助手与科索沃总理阿尔宾库尔蒂和塞尔维亚总统亚历山大武契奇进行了交谈，敦促塞尔维亚撤出驻扎在边境附近的武装部队，并敦促抗议者保持和平。</p><p>奥斯马尼上周在摩尔多瓦与法国总统埃马纽埃尔马克龙和德国总理奥拉夫舒尔茨促成的一次会议上会见了武契奇。</p><p>她将塞尔维亚总统描述为“戏剧之王”。</p><p> “在他的大部分会议中，武契奇都是一位戏剧之王，”她说。 “因此，他当然试图再次制造很多戏剧性事件，但没有提供任何有助于该地区和平与稳定的想法。”</p><p> “所以他喜欢假装他做出了很大的让步，他身上的压力太大了，他很痛苦，他处于危险之中等等。</p><p>但那种发脾气的行为在四岁之后就应该被留在房间外面。”</p><p>武契奇的办公室没有立即回应路透社就奥斯马尼对会议的描述发表评论的请求。</p> <span>Fatos Bytyci 在普里什蒂纳和 Ivana Sekularac 在贝尔格莱德的补充报道，由 Leela de Kretser 和 William Maclean 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Wed, 07 Jun 2023 10:02:42 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/europe/kosovo-president-open-new-elections-serb-majority-municipalities-2023-06-07/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/europe/kosovo-president-open-new-elections-serb-majority-municipalities-2023-06-07/<author><![CDATA[Kim Vinnell]]></author><category>科索沃</category><category>总统/（独家，电视，PIX） </category></item><item><title><![CDATA[Pope Francis to have abdominal surgery on Wednesday - Vatican]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2MZCE5F6ENPPBAWYF6ZIHLDKHA.jpg" alt="每周在梵蒂冈圣彼得广场举行的一般观众" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 6 月 7 日，教皇弗朗西斯在梵蒂冈圣彼得广场的每周一般观众中迎接一位修女。REUTERS/Yara Nardi</figcaption></figure><p>梵蒂冈在一份声明中说，现年 86 岁的教皇弗朗西斯将于周三下午在罗马的 Gemelli 医院接受腹部手术。</p><p>它补充说，他的医疗团队最近几天决定需要进行手术，预计他将在医院“几天”康复。</p><p>梵蒂冈表示，他将在全身麻醉下进行腹壁手术。</p><p>弗朗西斯原定于周三早上在梵蒂冈进行每周一次的拜访后被送往医院，但他没有提及计划中的手术。周二，他在 Gemelli 医院做了 40 分钟的检查。</p><p>这位教皇在 3 月份庆祝他就任 10 周年，由于持续的膝盖疼痛，他经常使用轮椅或拐杖走路。</p><p> 2021 年 7 月，他在一项旨在解决称为憩室炎的疼痛性肠病的手术中切除了部分结肠。他在今年早些时候表示，这种情况已经恢复。</p><p>教皇去年表示，他不想对膝盖进行手术，因为结肠手术的全身麻醉带来了令人不快的副作用。</p><span>由 Keith Weir 撰写，编辑 Federico Maccioni</span> ]]>;</description><pubDate> Wed, 07 Jun 2023 08:42:01 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/europe/pope-francis-have-abdominal-surgery-wednesday-vatican-2023-06-07/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/europe/pope-francis-have-abdominal-surgery-wednesday-vatican-2023-06-07/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>教皇</category><category>健康/（更新 1，PIX，电视） </category></item><item><title><![CDATA[Turkish lira down 7% in biggest selloff since 2021 crisis]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XXQKRWPCNFMWXNCR5GEMHHEW44.jpg" alt="插图显示土耳其里拉纸币" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>在这张拍摄于 2022 年 5 月 30 日的插图中，女人拿着土耳其里拉纸币。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration</figcaption></figure><p>土耳其里拉周三暴跌 7%，创下 2021 年历史性崩盘以来的最大单日跌幅，原因是新当选的政府似乎放松了稳定措施以转向更正统的政策。</p><p>自总统塔伊普·埃尔多安于 5 月 28 日连任以来，里拉一直承压。格林威治标准时间 0735 时，里拉兑美元汇率为 22.98。</p><p>早些时候它曾触及 23.16 的历史新低，使其今年的跌幅超过 19%。</p><p>埃尔多安周末宣布组建<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/turkeys-erdogan-take-oath-name-new-look-cabinet-2023-06-03/">新内阁</a>，任命深受外国投资者好评的前副总理穆罕默德·西姆塞克为财政部长。西姆塞克后来说，经济政策需要回归“理性”。</p><p>市场也在等待新央行行长的任命，以取代 Sahap Kavcioglu，后者在埃尔多安的非正统政策下带头降息。</p><p> BlueBay Asset Management 的蒂姆·阿什 (Tim Ash) 表示：“我们正在看到政策正常化的结果。”</p><p> “我认为我们正在看到 Simsek 推动（土耳其央行）采取理性政策的影响。”</p><p>在今年的大部分时间里，当局在外汇市场上发挥了实际作用，动用了数百亿美元的储备来稳定里拉。</p><p>银行家表示，里拉持续逐步贬值将改善市场状况，并阻止央行储备下降。</p><p> “里拉每天都在接近不需要储备来捍卫的水平。我预计损失会持续一段时间，”一位外汇交易员表示，并称盘中大幅下跌表明该货币正在接近“预期水平”。</p><p>一些分析师预计里拉兑美元将走弱至 25-28 区间。</p><h 1="">回归正统</h><p>在自称为利率“敌人”的埃尔多安的压力下，央行将 2021 年的政策利率从 19% 下调至 8.5%，以促进增长和投资。但它在 2021 年 12 月引发了创纪录的里拉危机，并使通胀在去年升至 85% 以上的 24 年高位。</p><p>西姆塞克在 2009-2018 年担任财政部长兼副总理，他的回归标志着尽管高通胀已导致里拉价值在五年内贬值 80% 以上，但仍将放弃非正统的降息政策。</p><p> <a href="https://www.reuters.com/markets/erdogan-considering-erkan-turkey-cenbank-chief-sources-say-2023-06-05/">据路透社周一报道，</a>埃尔多安正在考虑任命美国高级财务主管哈菲兹·盖伊·埃尔坎为央行行长。埃尔坎周一在安卡拉会见了西姆塞克。</p><p>埃尔多安将在四年内成为该国第五位央行行长，此前埃尔多安解雇了前几任行长，作为频繁政策调整的一部分。</p><p>土耳其当局现在希望外国投资者在经历长达数年的外流后回归，但市场观察人士警告称，埃尔多安过去曾转向传统政策，但不久后又改变了主意。</p><p> “即使没有政治干预，让土耳其走上可持续发展道路的过程也将是动荡不安的，并且可能涉及大幅贬值和更高的收益率，”资产管理公司 GAM 新兴市场债务主管保罗麦克纳马拉表示。</p><p> “我们认为里拉的公允价值可能低了 15% 左右，但在没有大量外部支持的情况下遏制贬值将是一项极其艰巨的任务，”他在周三下跌之前表示。</p><p> “正统观念将包括（最重要的）让里拉在没有干预的情况下找到一个可持续的水平，并放弃目前实施的事实上的资本管制。”</p> <span>Huseyin Hayatsever 在安卡拉和 Jorgelina do Rosario 在伦敦的报道；由 Jonathan Spicer 和 Ali Kucukgocmen 撰写；由 Tom Hogue 和 Christina Fincher 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Wed, 07 Jun 2023 07:47:29 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/middle-east/turkish-lira-down-7-biggest-selloff-since-2021-crisis-2023-06-07/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/middle-east/turkish-lira-down-7-biggest-selloff-since-2021-crisis-2023-06-07/<author><![CDATA[Huseyin Hayatsever, Nevzat Devranoglu]]></author><category>火鸡</category><category>货币/（更新 2） </category></item><item><title><![CDATA[Analysis: Diverted Indian jet lands in middle of Russia airspace row]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SXI4UTVW6NIGTNGCU5OH3NSDCU.jpg" alt="MC-21-310中程客机在莫斯科地区进行试飞" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2022 年 8 月 10 日，装有俄罗斯 Aviadvigatel PD-14 涡轮风扇发动机的 MC-21-310 中程客机在俄罗斯莫斯科地区的 Ramenskoye 机场进行试飞。路透社/Marina Lystseva</figcaption></figure><p>一架美国制造的印度航空公司喷气式客机因发动机问题而改道飞往俄罗斯，这使围绕俄罗斯领空的行业紧张局势成为人们关注的焦点——就在一天前，一家美国主要航空公司的负责人预测了几乎相同的情况。</p><p>周二结束的全球行业会议上，航空公司就将俄罗斯作为全球航空运输网络的关键过境点存在分歧，美国联合航空公司<a href="https://www.reuters.com/companies/UAL.O/" target="_blank">(UAL.O)</a>以贸易担忧为由，但印度的旗舰航空公司为其辩护。</p><p>俄罗斯禁止一些外国航空公司使用其领空，以报复西方对乌克兰战争的制裁，已经重新划定了航线，并扰乱了一些航空公司的商业模式，这些航空公司现在需要在这个世界上最大的国家飞行。</p><p>总部位于布鲁塞尔的空中交通管制机构 Eurocontrol 表示，潜在影响是深远的，因为欧洲和亚洲之间的一个航班会在整个网络中产生三个航班，因为乘客乘坐转机航班。</p><p>虽然美国、欧洲和日本的航空公司已停止飞越俄罗斯，但印度航空公司和一些海湾航空公司以及中国航空公司继续这样做，从而缩短了飞行时间并使它们比竞争对手更具成本优势。</p><p> “在印度航空公司，我们根据印度国家提供给我们的范围运营，并非所有国家都同意，”首席执行官坎贝尔威尔逊本周在国际航空运输协会 (IATA) 年会上表示。</p><p> “因此会有不同的结果，”威尔逊在伊斯坦布尔的会议上说。</p><p>印度航空公司在新东家塔塔集团的领导下进行重组，通过新的直飞欧洲和美国的航班迅速扩大其国际影响力。</p><p>能够使用俄罗斯领空是一件好事，因为它希望占据更大的市场份额。</p><p>美国联合航空公司首席执行官斯科特柯比表示，由于需要绕行，这家美国航空公司出于经济或飞机航程原因被迫停止运营数次飞往印度的航班。</p><p> “这显然对我们有很大的影响，”他说。</p><p>在超级大国的紧张局势接近冷战时期的情况下，他勾勒出的情景与 24 小时后在俄罗斯远东发生的事件非常相似。</p><p>柯比周一警告说：“如果一家航空公司降落在俄罗斯，机上有一些著名的美国公民，将会发生什么？这是一个潜在的危机。”</p><p> “我认为我们应该在危机发生之前解决它。它可能需要在危机发生之前解决，但我认为我们应该在危机发生之前解决，”他说。</p><p>这些分歧凸显了俄罗斯在全球航空界的战略和地理重要性，因为它提供了西方和东方之间最直接的飞行路径——这是航空公司降低成本的一个重要因素。</p><p>国际航空运输协会 (IATA) 是一个有影响力的贸易机构，植根于第二次世界大战后的民用航空发展，一直处于为民用航空创建无缝全球架构的最前沿。</p><p>但国际社会对俄罗斯入侵乌克兰的反应暴露了其成员国之间在使用俄罗斯空中走廊方面的分歧。</p><p> IATA 总干事 Willie Walsh 呼吁开放俄罗斯领空。</p><p> “我们希望看到的是每个人都使用俄罗斯领空。我很清楚这不是安全或安全问题，”沃尔什告诉路透社。</p><h 1="">公平的竞争环境</h><p>美国的航空公司一直在与政府谈判，以阻止航空公司在飞越俄罗斯领空后降落在美国领土上，这会给莫斯科带来费用。</p><p>随着世界第二大经济体重新开放和出境旅游回升，西方航空公司对他们认为相对于中国航空公司的潜在竞争劣势尤为恼火。</p><p>但 Aviation Strategy 的管理合伙人 James Halstead 表示，在这次改道之后，能够停止使用俄罗斯领空的航空公司不太可能。</p><p>塔塔集团和新加坡航空公司<a href="https://www.reuters.com/companies/SIAL.SI/" target="_blank">(SIAL.SI)</a>的合资企业印度 Vistara 的首席执行官 Vinod Kannan 在谈到飞越时说：“这是你的命运。”</p><p> “这取决于当地的法律。只要你不违反任何法律，这就不是问题，”他告诉记者。</p><p>印度航空公司的威尔逊说，世界已经看到了航空业在大流行期间无法连接经济和文化的后果。</p><p> “这是一个敏感的地缘政治问题，将地缘政治应用于航空业，它在很大程度上连接了世界，我不确定是否应该建立这种联系。”</p> <span>Aditi Shah 的报道 Mark Potter 的编辑</span>]]>;</description><pubDate> Wed, 07 Jun 2023 07:06:58 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/diverted-indian-jet-lands-middle-russia-airspace-row-2023-06-07/</guid><link/> https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/diverted-indian-jet-lands-middle-russia-airspace-row-2023-06-07/<author><![CDATA[Aditi Shah, Joanna Plucinska, Tim Hepher]]></author><category>国际航空运输协会</category><category>航空公司/俄罗斯（分析，PIX） </category></item><item><title><![CDATA[Germany's far-right rides high on anti-immigration, anti-green agenda]]></title><description><![CDATA[Summary:<ul><li>极右翼 AfD 的支持率目前约为 17-19%</li><li>移民辩论上升到主流议程</li><li>AfD 可能在 2024 年赢得三个东德州</li><li>AfD投票的增加使联盟建设复杂化</li><li>政府表示 AfD 受到正在缓解的危机的帮助</li></ul><figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MEO6XGHQ5NONZLCFCYYIZJ5IEE.jpg" alt="AfD 呼吁抗议柏林能源成本上涨" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2022 年 10 月 8 日，在德国柏林，在能源价格飞涨的情况下，德国另类选择党 (AfD) 党的支持者在抗议政府期间向希特勒致敬。路透社/Christian Mang/ </figcaption></figure><figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JJI4LMEZ5BNTZCBELQCGU6WWQ4.jpg" alt="德国极右翼政党 AfD 在 Koenigstein 成立 10 周年" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 2 月 6 日，在德国法兰克福附近的 Koenigstein，AfD 的集团领导人 Tino Chrupalla 在德国极右翼政党替代德国（AfD）10 周年庆典上发表讲话。路透社/Kai Pfaffenbach </figcaption></figure><figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2GOFBQYMPZKF3O3L66KVEM5KZ4.jpg" alt="柏林联邦议院下议院全体会议" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 5 月 25 日在德国柏林举行的德国联邦议院下议院全体会议上，德国另类选择党 (AfD) 党的德国议会小组联合领导人 Alice Weidel 和 Tino Chrupalla 出席了全体会议。REUTERS/Annegret Hilse</figcaption></figure><p>极右翼的德国替代方案 (AfD) 在民意调查中高居榜首，这引起了主流政党的警觉，并有望在该国东部赢得三个州的选票，呼吁停止移民并遏制它认为代价高昂的移民绿色议程。</p><p> AfD 在全国范围内的<a href="https://www.wahlrecht.de/umfragen/" target="_blank">支持</a>率为 17-19%，接近该党的历史新高，该党目前在一些调查中与总理奥拉夫·舒尔茨的社会民主党争夺第二名，高于 2021 年大选的第五名，当时它获得了 10.3% 的选票。</p><p>在欧洲移民危机之后，它上一次达到如此高的水平是在 2018 年。这一次，民族主义、反移民的政党也从舒尔茨三方联盟的<a href="https://www.reuters.com/world/europe/german-coalition-bickering-stalls-policy-home-europe-2023-03-16/">内斗</a>中获益。</p><p>极右翼政党在整个欧洲取得了进展。 In France, the far-right has become a stronger rival at the ballot box, while in Italy and Sweden, they are now are in government.</p><p> But the rise of the AfD, which lambasts the German government for high immigration levels, surging inflation and a costly <a href="https://www.reuters.com/world/europe/germanys-greens-lose-appeal-voters-fear-cost-policies-2023-05-16/">green transition</a> , touches a particularly sensitive nerve in Germany because of the country&#39;s Nazi past.</p><p> Germany&#39;s domestic spy agency has branded the AfD&#39;s youth wing &quot; <a href="https://www.reuters.com/world/europe/german-spy-agency-ranks-youth-group-far-right-afd-extremist-2023-04-26/">extremist</a> &quot;, saying it propagated &quot;a racial concept of society&quot;. The spy agency&#39;s head has also accused the AfD, which opposes sanctions on Russia, of helping spread Russian propaganda about the Ukraine war.</p><p> Germany&#39;s main parties have ruled out cooperating with the AfD to keep it out of government, but the AfD&#39;s critics worry that it is dragging mainstream politics further right.</p><p> &quot;We are seeing the rhetoric on topics like migration get shriller,&quot; said Stefan Marschall, political scientist at the University of Duesseldorf.</p><p> Migration is moving up Germany&#39;s political agenda. Michael Kretschmer, the premier of the east German state of Saxony and who is from the right of centre Christian Democratic Union (CDU), said last week that the number of migrants was &quot;too big&quot;, calling for limits on refugees allowed in and cuts to benefits.</p><h 1=""> THE COST OF TRANSITION</h><p> The CDU&#39;s national leader, Friederich Merz, has however dismissed any comparisons with the AfD, saying in comments on Sunday that his party&#39;s language was &quot;nothing like&quot; the AfD&#39;s.</p><p> Meanwhile, Interior Minister Nancy Faeser has partly blamed the AfD for stoking anti-immigrant attitudes that have fuelled a rise in attacks on refugees. The AfD denies this.</p><p> The AfD, which disputes that human activity is a cause of climate change, has also tapped into concerns among some voters about the cost of the transition away from fossil fuels.</p><p> AfD leader Tino Chrupalla said more voters appreciated that the policies of the Greens, Scholz&#39;s junior coalition partner which wants a swifter shift away from hydrocarbons, brought &quot;economic war, inflation and de-industrialisation.&quot;</p><p> &quot;We are the only party that would not form a coalition with these dangerous Greens,&quot; he said.</p><p> In Thueringen, Saxony and Brandenburg, the east German states that are holding state elections in 2024, the AfD is on track to top voting for the first time, with surveys showing its support at 23%-28%.</p><p> Analysts say voters in the east, where party loyalties are less well-established, have been more receptive to the AfD in part because they blame mainstream parties that have rotated through various governments over the years for lower incomes that persist in the east, three decades after reunification.</p><p> Even if the AfD&#39;s is kept out of power, its rise has sucked votes from other parties, forcing them into more unwieldy coalitions at state and national levels, particularly in the east where the AfD is strongest.</p><h 1=""> WAVE OF DISCONTENT</h><p> Marc Debus, a political scientist at Mannheim University, said it could bolster calls among some voters for conservatives in particular to work more closely with the AfD, even if not in a formal coalition, rather than aligning with the left.</p><p> Some AfD initiatives have won backing from mainstream voters on the more local level. In December, members of the CDU in the small town of Bautzen in Saxony voted in favour of an AfD proposal to cut some benefits, such as language courses for migrants whose asylum applications had been rejected.</p><p> &quot;This dogmatic way in Berlin of excluding the AfD, saying they are all Nazis, is wrong,&quot; said Matthias Grahl, head of the CDU in the Bautzen district council.</p><p> Others say the AfD is riding a wave of discontent because of a confluence of crises that will not last. Inflation has already dipped from its peak and sky-high energy prices over the winter, fuelled by the Ukraine war, have eased.</p><p> Wolfgang Buechner, a Scholz government spokesman, said he was confident the coalition could whittle away at AfD support.</p><p> &quot;The chancellor is optimistic that if we do good work and solve the problems of this country ... then we will not need to worry much longer about this topic,&quot; he said.</p> <span>Reporting by Sarah Marsh; Additional reporting by Andreas Rinke and Madeline Chambers; Editing by Edmund Blair</span> ]]>;</description><pubDate> Wed, 07 Jun 2023 06:03:34 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/europe/germanys-far-right-rides-high-anti-immigration-anti-green-agenda-2023-06-07/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/europe/germanys-far-right-rides-high-anti-immigration-anti-green-agenda-2023-06-07/<author><![CDATA[Sarah Marsh]]></author><category> GERMANY</category><category> POLITICS/FAR RIGHT (ANALYSIS, PIX) </category></item><item><title><![CDATA[Air India to send replacement plane for passengers stranded in Russia]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BYRHLTE53VIBVPHC4NXYFDXSN4.jpg" alt="一只鸟飞过孟买公司总部的印度航空公司徽标" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> A bird flies over a logo of Air India airlines at the corporate headquarters in Mumbai, India, October 19, 2021. REUTERS/Francis Mascarenhas/</figcaption></figure><p>印度航空公司周三表示，一架备用飞机将于周三从孟买起飞，接载<a href="https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/air-india-plane-delhi-san-francisco-lands-russia-after-technical-issue-2023-06-06/">周二</a>因发动机故障被迫降落在俄罗斯远东机场的乘客。</p><p> One of the airline&#39;s Boeing <a href="https://www.reuters.com/companies/BA.N/" target="_blank">(BA.N)</a> 777 widebody aircraft developed a technical issue with one of its engines as it carried 216 passengers and 16 crew on a flight from Delhi to San Francisco.</p><p> The airline said its ferry flight would leave Mumbai at 0730 GMT and head to Magadan in Russia, carrying food and other essentials for the passengers stranded there.</p><p> Russian aviation authority Rosaviatsia had said that a reserve Air India plane was scheduled to land at 0300 GMT.</p><p> A stranded passenger named Gagan told Indian broadcaster NDTV that there were many US citizens on the flight and that given the tensions between Russia and the United States, &quot;there are a lot a nervous people here&quot;.</p><p> Air India did not immediately respond to a request to share the nationalities of the passengers.</p><p> US State Department deputy spokesman Vedant Patel said on Tuesday it is &quot;likely&quot; there are Americans onboard given its planned destination.</p><p> &quot;We are aware of a US-bound flight that had to make an emergency landing in Russia and are continuing to monitor that situation closely,&quot; Patel said.</p><p> The airline said it had moved passengers to makeshift accommodations, citing infrastructure limitations around the airport.</p> <span>Reporting by Tanvi Mehta in New Delhi and Lidia Kelly in Melbourne, additional reporting by Krishna N. Das;由 Gerry Doyle 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Wed, 07 Jun 2023 05:56:53 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/moscow-says-air-india-reserve-plane-land-russia-early-wednesday-2023-06-07/</guid><link/> https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/moscow-says-air-india-reserve-plane-land-russia-early-wednesday-2023-06-07/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category> UKRAINE</category><category>危机/印度航空</category><category>RUSSIA</category><category> AIRPLANE (UPDATE 3, PIX) </category></item><item><title><![CDATA[Kakhovka dam: what happened and what do we not know?]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5M5K724Q3RNU3M6NG5V4IJYOAY.jpg" alt="视图显示了在赫尔松地区被破坏的 Nova Kakhovka 大坝" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>一个视图显示了 2023 年 6 月 6 日在俄罗斯控制的乌克兰赫尔松地区的俄乌冲突过程中被破坏的 Nova Kakhovka 大坝。Alexey Konovalov/TASS/Handout via REUTERS </figcaption></figure><figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZRUGAA5QX5PLVFDFXC6TU5X4RQ.jpg" alt="在 Kherson 的 Nova Kakhovka 大坝决堤后洪水泛滥的第聂伯河中可以看到房屋的屋顶" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 6 月 6 日，在乌克兰赫尔松，在俄罗斯对乌克兰的袭击中，Nova Kakhovka 大坝决堤后，在第聂伯河中可以看到一座房子的屋顶。路透社/Ivan Antypenko </figcaption></figure><figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7EDNSOCV3BMAZFYBUFDOBVRDAM.jpg" alt="卫星图像显示赫尔松地区的 Nova Kakhovka 大坝" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>卫星图像显示了 2023 年 6 月 4 日在乌克兰赫尔松地区俄罗斯袭击乌克兰期间的 Nova Kakhovka 大坝。PLANET LABS PBC/讲义来自路透社</figcaption></figure><p>周二，第聂伯河上一座巨大的苏联时代大坝将乌克兰南部的俄罗斯和乌克兰军队分隔开<a href="https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-says-russia-blows-up-major-nova-kakhovka-dam-southern-ukraine-2023-06-06/">来</a>，洪水泛滥整个战区。</p><p>乌克兰说俄罗斯摧毁了它，而俄罗斯说乌克兰破坏它是为了切断对克里米亚的供水，并转移人们对“摇摇欲坠的”反攻的注意力。</p><p>大坝是什么，发生了什么——还有什么是我们不知道的？</p><p>卡霍夫卡大坝</p><p>大坝是 Kakhovka 水力发电厂的一部分，高 30 米（98 英尺），长 3.2 公里（2 英里）。建设在苏联领导人约瑟夫·斯大林的领导下开始，在尼基塔·赫鲁晓夫的领导下完成。</p><p>大坝桥接第聂伯河，形成乌克兰南部俄罗斯和乌克兰军队之间的前线。</p><p>苏联时期建造的 2,155 平方公里（832 平方英里）Kakhovka 水库迫使大约 37,000 人搬离家园。</p><p>该水库可容纳 18 立方千米（4.3 立方英里）的水，这一体积大致相当于美国犹他州的大盐湖。</p><p>该水库还向俄罗斯于 2014 年吞并的克里米亚半岛和同样在俄罗斯控制下的扎波罗热核电站供水。</p><h 1="">发生了什么？</h><p>最先发表评论的乌克兰表示，俄罗斯对此负有责任：</p><p>乌克兰总统<a href="https://www.reuters.com/world/europe/zelenskiy-says-russia-must-be-held-account-over-kakhovka-dam-blast-2023-06-06/">沃洛德米尔·泽伦斯基</a>指责俄罗斯军队从设施内部炸毁卡霍夫卡水电站，并表示必须追究俄罗斯对“恐怖袭击”的责任。</p><p> “2 点 50 分，俄罗斯恐怖分子对 Kakhovskaya HPP 的结构进行了内部引爆。大约 80 个定居点位于洪水区，”泽伦斯基在高级官员紧急会议后说。</p><p>乌克兰军方发言人表示，俄罗斯的目的是阻止乌克兰军队越过第聂伯河攻击俄罗斯占领军。</p><p>俄罗斯表示，乌克兰<a href="https://www.reuters.com/world/europe/kremlin-says-ukraine-sabotaged-dam-cut-crimeas-water-distract-own-failure-2023-06-06/">破坏大坝</a>是为了切断对克里米亚的供水，并转移对其步履蹒跚的反攻的注意力。</p><p>克里姆林宫发言人佩斯科夫对记者说：“我们可以明确表示，我们正在谈论乌克兰方面的蓄意破坏。”</p><p>早些时候，一些俄罗斯官员表示没有发生袭击。驻扎波罗热的俄罗斯官员弗拉基米尔·罗戈夫 (Vladimir Rogov) 说，由于早些时候的损坏和水压，大坝倒塌了。俄罗斯国家通讯社塔斯社也发表了同样的<a href="https://tass.ru/proisshestviya/17936109" target="_blank">报道</a>。</p><h 1="">对人类的影响是什么？</h><p>随着水位飙升，成千上万的人可能会受到影响。前线两侧开始疏散平民。</p><p> Maxar 说，在 Nova Kakhovka 和黑海赫尔松市西南部的 Dniprovska 海湾之间超过 2,500 平方公里（965 平方英里）的<a href="https://www.reuters.com/world/europe/nova-kakhovka-dam-largely-destroyed-flooding-extensive-maxar-satellite-2023-06-07/">卫星图像显示</a>，许多城镇和村庄被洪水淹没。</p><p>乌克兰官员估计约有 42,000 人面临洪水威胁，预计洪水将在周三达到顶峰，其中包括约 25,000 人在俄罗斯控制的地区。大约 80 个社区受到洪水威胁。</p><h 1="">克里米亚</h><p>大坝的破坏可能会降低苏联时期北克里米亚运河的水位，该运河传统上为<a href="https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-dam-blast-could-threaten-crimean-water-supply-says-top-russian-official-2023-06-06/">克里米亚</a>提供了 85% 的用水需求。</p><p>大部分水用于农业，一些用于黑海半岛的工业，大约五分之一用于饮用水和其他公共需求。</p><h 1="">核电厂</h><p>欧洲最大的扎波罗热核电站的冷却水来自水库。它位于南侧，现在由俄罗斯控制。</p><p> “我们目前的评估是，该工厂的安全没有直接风险，”国际原子能机构负责人<a href="https://www.iaea.org/newscenter/pressreleases/iaea-director-general-statement-to-the-iaea-board-of-governors" target="_blank">拉斐尔格罗西</a>说。</p><p>他说，必须保持冷却池完好无损，因为它可以提供足够的水来冷却关闭的反应堆。</p><p> <a href="https://www.reuters.com/world/europe/after-dam-bursts-iaea-says-zaporizhzhias-cooling-pond-must-be-protected-2023-06-06/">格罗西说：“必须采取任何可能破坏其完整性的措施。</a> ”</p> <span>Guy Faulconbridge 的报道； Michael Perry、Peter Graff 和 Jon Boyle 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Wed, 07 Jun 2023 02:45:52 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/europe/what-is-kakhovka-dam-ukraine-what-happened-2023-06-07/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/europe/what-is-kakhovka-dam-ukraine-what-happened-2023-06-07/<author><![CDATA[Guy Faulconbridge]]></author><category> UKRAINE</category><category>危机/爆炸</category><category>坝</category><category>事实（FACTBOX、TV、PIX、GRAPHIC） </category></item><item><title><![CDATA[Gunman shoots two dead, wounds five others at Virginia high school graduation]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LW2VZKW6AFN7TMYQKOT3R7SVF4.jpg" alt="弗吉尼亚州里士满高中毕业后的枪击事件" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 6 月 6 日，在美国弗吉尼亚州里士满的这张照片中，一名枪手在公园开火后，执法人员在现场进行调查，高中毕业生及其家人从毕业典礼刚刚结束的剧院出来. Clark Frierson/Instagram @by.esign/via 路透社</figcaption></figure><figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LD6AOF6LFZK6FJVTSVY4DZFFBU.jpg" alt="弗吉尼亚高中毕业枪击案" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 6 月 6 日，在美国弗吉尼亚州里士满，在从社交媒体视频中获取的屏幕截图中，警方称，警车停在公园附近，一名枪手开枪射击。 Twitter@GoadGatsby/来自路透社</figcaption></figure><figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RSDI4CRV2NK37ONNIHIZAJ27WM.jpg" alt="弗吉尼亚州里士满高中毕业后的枪击事件" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 6 月 6 日，在美国弗吉尼亚州里士满的这张照片中，一名枪手在公园开火后，执法人员在现场进行调查，高中毕业生及其家人从毕业典礼刚刚结束的剧院出来. Clark Frierson/Instagram @by.esign/via 路透社</figcaption></figure><p>警方称，周二，一名手持四把手枪的男子在弗吉尼亚州里士满的一场高中毕业典礼外向人群开枪，造成两人死亡、五人受伤。</p><p>警方表示，他们逮捕了一名嫌疑人，一名 19 岁的男子，他认识其中一名受害者，并在刚刚从弗吉尼亚联邦大学校园剧院内的胡格诺高中毕业典礼上出现的人群中向他开枪。</p><p>里士满临时警察局长里克爱德华兹在新闻发布会上说，除了其他罪行外，嫌疑人可能还被指控犯有两项二级谋杀罪。</p><p>爱德华兹称枪手的行为“令人厌恶和懦弱”，因为他的争执似乎只针对一个人。</p><p> “当你有这样一群人时，无辜的人就会被卷入混乱之中，这就是今天发生的事情。”爱德华兹说。 “显然，这本应该是一个安全的空间……令人难以置信的是，有人决定为这起事件带枪，并给我们的社区带来恐慌。”</p><p>美国已经习惯了在学校、购物中心和教堂等公共场所发生的大规模枪击事件。</p><p>根据枪支暴力档案馆的数据，大规模枪击事件是该国 2023 年前 157 天内发生的第 279 起枪击事件，使用的定义是在一次事件中有四人或更多人被枪杀或杀害，不包括枪手。</p><p>爱德华兹说，死者分别是 18 岁和 36 岁的男性。他没有证实 WWBT 电视新闻报道称受害者是父子。</p><p>爱德华兹说，在伤者中，一名 31 岁的男子伤势危及生命，另外四名年龄分别为 14、32、55 和 58 岁的男性有望生还。</p><p>此外，爱德华兹说，在随后发生的混乱中，一名 9 岁女孩被汽车撞倒，还有多人跌倒受伤或焦虑不安。</p><p>他说，嫌疑人徒步逃离现场，并被抓获并携带四支手枪，其中三支可能已经开火，并强调现在调查还不能确定。</p> <span>Daniel Trotta 和 Steve Gorman 的报道； Tom Hogue 和 Lincoln Feast 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Wed, 07 Jun 2023 02:28:21 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/us/seven-people-wounded-shooting-following-virginia-high-school-graduation-2023-06-07/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/us/seven-people-wounded-shooting-following-virginia-high-school-graduation-2023-06-07/<author><![CDATA[Daniel Trotta, Steve Gorman]]></author><category>弗吉尼亚州</category><category>拍摄/（更新 3） </category></item><item><title><![CDATA[Tens of thousands at risk from flooding after Ukraine dam collapse]]></title><description><![CDATA[Summary:<ul><li>俄罗斯、乌克兰相互指责对方造成大坝倒塌</li><li>居民涉水疏散</li><li>Zaporizhzhia 核电站有足够的水来冷却 - 联合国</li></ul><figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GD5YWCGWDFNDHLZWHONMABNKZU.jpg" alt="卫星图像显示第聂伯河沿岸发生大面积洪水" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>路透社于 2023 年 6 月 6 日获得的这张卫星图像显示了乌克兰 Nova Kakhovka 大坝和水力发电设施的特写视图。Maxar Technologies/Handout via REUTERS </figcaption></figure><figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FKZXHXQKUFORTH5G2H2ZA6CRAI.jpg" alt="卫星图像显示第聂伯河沿岸发生大面积洪水" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>路透社于 2023 年 6 月 6 日获得的这张卫星图像显示了乌克兰赫尔松港口设施和工业区在洪水前的特写视图。Maxar Technologies/Handout via REUTERS </figcaption></figure><figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3DFEUQ3J3FJCRKK24G6UGRVU4U.jpg" alt="卫星图像显示第聂伯河沿岸发生大面积洪水" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>路透社于 2023 年 6 月 6 日获得的这张卫星图像显示了乌克兰克林基村。Maxar Technologies/Handout via REUTERS</figcaption></figure><p> About 42,000 people were at risk from flooding in Russian and Ukrainian controlled areas along the Dnipro River after a dam collapsed, as the United Nations aid chief warned of &quot;grave and far-reaching consequences.&quot;</p><p> Ukraine and Russia blame each other for the collapse of the massive dam on Tuesday, which sent floodwaters across a swathe of the war zone and forced thousands to flee.</p><p>乌克兰表示，俄罗斯炸毁苏联时代的 Nova Kakhovka 大坝是蓄意的战争罪，该大坝为一座水电站提供动力。 The Kremlin blamed Ukraine, saying it was trying to distract from the launch of a major counteroffensive Moscow says is faltering.</p><p> UN aid chief Martin Griffiths told the Security Council that the dam breach &quot;will have grave and far-reaching consequences for thousands of people in southern Ukraine on both sides of the front line through the loss of homes, food, safe water and livelihoods.&quot;</p><p> &quot;The sheer magnitude of the catastrophe will only become fully realized in the coming days,&quot; he said.</p><p> No deaths were initially reported, but US spokesman <a href="https://www.reuters.com/world/white-house-us-cannot-conclusively-determine-cause-ukrainian-dam-destruction-2023-06-06/">John Kirby</a> said the flooding had probably caused &quot;many deaths&quot;.</p><p>乌克兰官员估计约有 42,000 人面临洪水威胁，预计洪水将在周三达到顶峰。</p><p> In Kherson city, about 60 kms (37 miles) downstream from the dam, water levels rose by 3.5 meters (11-1/2 feet) on Tuesday, forcing residents to slog through water up to their knees to evacuate, carrying plastic bags full of possessions and small pets in carriers.</p><p> &quot;Everything is submerged in water, all the furniture, the fridge, food, all flowers, everything is floating. I do not know what to do,&quot; Oskana, 53, said when asked about her house.</p><p>公共汽车、火车和私家车被编组起来，将人们运送到大约 80 个受到洪水威胁的社区的安全地带。</p><p> In Kherson, cracks of <a href="https://www.reuters.com/world/europe/kherson-residents-flee-under-artillery-fire-after-collapsed-kakhovka-dam-floods-2023-06-06/">incoming artillery</a> sent people trying to flee running for cover on Tuesday. In the evening, Reuters reporters heard four incoming artillery blasts near a residential neighborhood where civilians were evacuating.</p><p>俄罗斯控制的第聂伯河沿岸被洪水淹没的 Nova Kakhovka 的居民告诉路透社，尽管被命令离开，但有些人还是决定留下来。</p><p> “他们说他们准备好在没有警告的情况下开枪，”一名名叫赫利卜的男子在描述与俄罗斯军队的遭遇时说。</p><p>俄罗斯控制的河岸上的 Kazkova Dibrova 动物园被完全淹没，300 只动物全部死亡，一位代表通过动物园的 Facebook 帐户说。</p><p> &quot;More and more water is coming every hour. It&#39;s very dirty,&quot; Yevheniya, a woman in Nova Kakhovka , said by telephone.</p><p> Washington said it was uncertain who was responsible, but Deputy US Ambassador to the UN Robert Wood told reporters it would not make sense for Ukraine to destroy the dam and harm its own people.</p><p>由于对平民的危险，日内瓦公约<a href="https://ihl-databases.icrc.org/pt/customary-ihl/v2/rule42#:~:text=It%20is%20forbidden%20to%20attack,severe%20losses%20among%20the%20civilian" target="_blank">禁止</a>在战争中以水坝为目标。</p><p> Ukrainian President Volodymyr Zelenskiy said in a video address that his prosecutors had already approached the International Criminal Court about the dam.早些时候，他在 Telegram 上声称俄罗斯军队从内部炸毁了发电厂。</p><p> &quot;Residents are sitting on the roofs of their homes waiting to be rescued.... This is a Russian crime against people, nature and life itself,&quot; Oleksiy Kuleba, a senior official on Zelenskiy&#39;s staff, said on Telegram.</p><p> <a href="https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-says-russia-blows-up-major-nova-kakhovka-dam-southern-ukraine-2023-06-06/">大坝</a>为乌克兰南部农田的大片区域供水，包括俄罗斯占领的<a href="https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-dam-blast-could-threaten-crimean-water-supply-says-top-russian-official-2023-06-06/">克里米亚半岛</a>，并为俄罗斯控制的扎波罗热核电站供水。</p><p> The UN nuclear watchdog said Zaporizhzhia, upriver on the reservoir, should have enough <a href="https://www.reuters.com/world/europe/after-dam-bursts-iaea-says-zaporizhzhias-cooling-pond-must-be-protected-2023-06-06/">water</a> to cool its reactors for &quot;some months&quot; from a separate pond.</p><p> As Kyiv prepares for a long-awaiterd counteroffensive, some military analysts said the flooding could benefit Russia by slowing or limiting any potential Ukrainian advance along that part of the front line.</p><span>路透社报道； Writing by Cynthia Osterman;迈克尔佩里编辑</span>]]>;</description><pubDate> Wed, 07 Jun 2023 01:07:04 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/europe/tens-thousands-risk-flooding-after-ukraine-dam-collapse-2023-06-07/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/europe/tens-thousands-risk-flooding-after-ukraine-dam-collapse-2023-06-07/<author><![CDATA[Viktoriia Lakezina]]></author><category> UKRAINE</category><category> CRISIS/ (WRAPUP 1, PIX, TV, GRAPHIC) </category></item><item><title><![CDATA[US House conservatives revolt against leadership, block gas stove bill]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JXHZ4R5KNBMPVLKEKZ45Y35WDA.jpg" alt="美国总统拜登在华盛顿白宫与众议院议长凯文麦卡锡举行债务限制会谈" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 5 月 22 日，众议院议长凯文·麦卡锡 (R-CA) 在美国华盛顿白宫椭圆形办公室与美国总统乔·拜登就债务限制问题进行会谈。路透社/Leah Millis</figcaption></figure><p>周二，美国众议院的一群约十二名共和党人通过阻止审议一项与燃气灶监管相关的法案，对他们的领导层进行了反抗。</p><p>据一些共和党议员称，此举是为了报复议长凯文麦卡锡与民主党总统乔拜登就提高美国债务上限达成的协议。</p> <span>Richard Cowan 和 Moira Warburton 的报道；莱斯利·阿德勒 (Leslie Adler) 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Tue, 06 Jun 2023 19:10:35 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/us/us-house-conservatives-revolt-against-leadership-block-gas-stove-bill-2023-06-06/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/us/us-house-conservatives-revolt-against-leadership-block-gas-stove-bill-2023-06-06/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>美国</category><category>国会/炉灶</category><category>共和党人（紧急） </category></item><item><title><![CDATA[Analysis: Destruction of Kakhovka dam takes Ukraine war into uncharted territory]]></title><description><![CDATA[Summary:<ul><li>溃坝威胁人道主义和环境灾难</li><li>可能会阻碍期待已久的乌克兰反攻</li><li>基辅、莫斯科贸易指责大坝倒塌</li><li>事件危及农田、生态系统和生物多样性</li><li>官员淡化对核电站冷却的威胁</li></ul><figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IK4K4KX55JNGZP6MZTVTT7R6UE.jpg" alt="在 Kherson 的 Nova Kakhovka 大坝决堤后，当地居民站在被洪水淹没的街道上的公共交通站点旁边" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 6 月 6 日，在乌克兰赫尔松的 Nova Kakhovka 大坝溃决后，一名当地居民站在被洪水淹没的街道上的公共交通站点旁边。路透社/斯特林格</figcaption></figure><p>第聂伯河前线一座巨大水坝的决口破坏了期待已久的乌克兰反击俄罗斯入侵者的画面，并威胁到生活在战区的平民将面临环境灾难。</p><p>周二，基辅和莫斯科就乌克兰南部的 Nova Kakhovka 大坝倒塌<a href="https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-it-thwarts-another-major-ukrainian-offensive-donetsk-2023-06-05/">相互指责</a>，导致洪水涌入周围的城镇和农田，迫使数百名平民逃离。</p><p>由于水位仍在上升，官员和分析人士已开始量化世界上最肥沃的农业国家之一的人力和环境成本，称定居点和数千人处于危险之中。</p><p>分析人士说，大坝的倒塌发生在乌克兰准备发动反攻之际，这可能会使其部队在任何攻击中的推进变得复杂，尽管基辅尚未透露其计划打击的方向。</p><p>国际战略研究所高级研究员本·巴里说：“考虑到俄罗斯处于战略防御而乌克兰处于战略进攻，从短期来看，这无疑对俄罗斯有利。”</p><p>他在接受电话采访时说：“这将有助于俄罗斯人，直到洪水消退，因为这会使乌克兰更难进行攻击性渡河。”</p><p> Stratpoints 基金会的安全专家、波兰军事反情报局前副局长 Maciej Matysiak 说，淹没该地区的洪水将阻止使用坦克等重型武器至少一个月。</p><p> “（这）为期待乌克兰进攻活动的俄罗斯人创造了一个非常好的防御位置，”Matysiak 说。</p><p>洪水已经淹没了赫尔松市周围的村庄和城镇，而俄罗斯官员警告说，向俄罗斯吞并的克里米亚半岛供水的主要运河正在大幅减少水量。</p><p>大坝的巨大水库还为位于俄罗斯控制的扎波罗热的欧洲最大核电站提供冷却水。然而，联合国核监督机构淡化了眼前的风险，称如有必要，替代水源可以为该设施供应数月之久。</p><h 1="">多年的损坏</h><p>但是，世界上最大的粮食出口国之一对环境和农业造成的更广泛破坏可能是显而易见的，这在去年乌克兰海港被封锁后进一步给全球供应链带来压力。</p><p>周二小麦价格飙升超过 3%。</p><p> “挑战在于，它实际上是一座非常大的水坝，是世界上最大的水库之一，”英国巴斯大学的土木工程师穆罕默德海达尔扎德说。</p><p> “......根据世界范围内类似事件的经验，将会有很大的区域受到影响，有害物质遍布整个区域，这将影响农业的生产力。”</p><p> Heidarzadeh 表示，洪水将对农业供应链造成更多破坏，而洪水留下的泥土可能需要数年时间才能清理干净。</p><p>华威大学土木与人道主义工程助理教授 Modupe Jimoh 预测，大量农田将被毁坏，影响粮食供应。</p><p>她补充说，洪水会将工业化学品和润滑剂冲入土壤，破坏生态系统和生物多样性。</p><p> “在生物多样性已经发展了很多年的地方，这意味着需要很多年才能首先扭转破坏，然后再建立起来，”她说。 “在水的冲刷中，一些物种将永远消失。”</p><p>乌克兰外交部长德米特罗·库勒巴指责俄罗斯进行“生态灭绝”，称洪水将给该地区带来不可逆转的伤害，并补充说，新卡霍夫卡动物园的动物也在上涨的水中死亡。</p><p>俄罗斯否认对此负责，并指责乌克兰破坏大坝以转移莫斯科所说的乌克兰军事失误的注意力。到目前为止，双方都没有为他们的说法提供证据。</p><p>伦敦国王学院的研究员玛丽娜·米伦称这是战争的“转折点”，但表示双方都认为炸毁大坝有一些好处。</p><p> “对于俄罗斯人来说，这样做的原因显然是为了阻止乌克兰的反攻。并在赫尔松创造人道主义局势，人们需要疏散那里的人并创造沼泽，这样乌克兰人就无法使用他们的机械化步兵，例如，”她说。</p><p>她补充说，对于乌克兰而言，这一漏洞可能提供了一种在基辅发动反攻时分散俄罗斯人注意力的方法。</p><p>查塔姆研究所国际安全研究主任帕特里夏刘易斯表示，即使乌克兰的反攻后来取得进展，这种情况对俄罗斯也有帮助。</p><p> “对于俄罗斯来说，你可以看到直接的好处，因为你正在阻止乌克兰军队通过的连接，”她在接受采访时说。</p><p> “而且......，如果他们不打算长期留在那里，无论出于什么原因，如果他们认为，例如，他们不会赢得这场战斗，那么他们就会带着这个离开乌克兰长期头痛。”</p> <span>Aiden Nulty 和 Ben Tavener 的补充报道；马克海因里希编辑</span>]]>;</description><pubDate> Tue, 06 Jun 2023 18:17:48 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/europe/destruction-kakhovka-dam-takes-ukraine-war-into-uncharted-territory-2023-06-06/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/europe/destruction-kakhovka-dam-takes-ukraine-war-into-uncharted-territory-2023-06-06/<author><![CDATA[Matthias Williams, Mark Trevelyan, Gloria Dickie]]></author><category> UKRAINE</category><category>危机/（分析、PIX、电视） </category></item><item><title><![CDATA[US cannot disarm people convicted of non-violent crimes -appeals court]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/COJEK6CHZVIB3FKNETOKIJDU44.jpg" alt="全国步枪协会 (NRA) 年会在印第安纳波利斯举行" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 4 月 15 日，在美国印第安纳州印第安纳波利斯举行的全国步枪协会 (NRA) 年度大会上，一个人在试用手枪。REUTERS/Evelyn Hockstein</figcaption></figure><p>美国联邦上诉法院周二裁定，美国政府不能禁止被判犯有非暴力罪行的人持有枪支。</p><p>总部位于费城的美国第三巡回上诉法院的裁决是继去年美国最高法院裁定在全国范围内扩大枪支权利之后枪支管制法的最新失败。</p><p>该决定源于宾夕法尼亚州男子 Bryan Range 在 2020 年提起的诉讼，他在 1995 年承认犯有福利欺诈罪后，根据联邦法律被禁止拥有枪支。他声称该法律侵犯了他根据第二修正案携带武器的权利美国宪法。</p><p>最高法院去年裁定，根据第二修正案，任何对枪支持有的限制都必须符合国家枪支管制的历史传统。第三巡回赛的大多数人都支持 Range，他们发现解除非暴力重罪犯的武装不符合该标准。</p><p>执行联邦枪支法的酒精、烟草、火器和爆炸物局拒绝置评。 Range 的律师没有立即回应置评请求。</p> <span>Brendan Pierson 在纽约的报道； David Gregorio 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Tue, 06 Jun 2023 17:13:59 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/us/us-cannot-disarm-people-convicted-non-violent-crimes-appeals-court-2023-06-06/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/us/us-cannot-disarm-people-convicted-non-violent-crimes-appeals-court-2023-06-06/<author><![CDATA[Brendan Pierson]]></author><category>美国</category><category>枪支/诉讼（更新 1） </category></item><item><title><![CDATA[Russia's Shoigu: Ukraine's counter-offensive has been thwarted]]></title><description><![CDATA[Summary:<ul><li>绍伊古：乌克兰在 3 天内损失了 3,715 人</li><li>部长说乌克兰炸毁大坝是为了重新部署部队</li></ul><figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7SOWWXDDJ5PLTOEMON3ZKLQ6AE.jpg" alt="俄国防部长绍伊古在莫斯科主持会议" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 5 月 30 日，俄罗斯国防部长谢尔盖·绍伊古 (Sergei Shoigu) 在俄罗斯莫斯科与该国高级军方举行的电话会议上的静止图像。俄罗斯国防部/路透社的讲义</figcaption></figure><p>俄罗斯国防部长周二表示，他的部队在战斗中挫败了乌克兰反攻的头三天，导致 3,700 多名乌克兰士兵伤亡。</p><p>国防部长谢尔盖绍伊古在一份异常详细的声明中提出了这一要求，报告了双方声称的损失。乌克兰一直对其期待已久的反攻是否正在进行有意含糊其词，路透社无法独立核实战场说法。</p><p>绍伊古说：“在过去三天里，乌克兰政权在前线的不同区域发动了许诺已久的攻势。”</p><p> “进攻的企图被挫败，敌人被阻止了，”他补充说。 “敌人没有达到目的，反而遭受了巨大的、无法比拟的损失。”</p><p>他说，乌克兰在三天内损失了 3,715 人，以及 52 辆坦克和 207 辆装甲车。在同一时期的战斗中，俄罗斯损失了 71 名士兵，210 人受伤。他说，俄罗斯损失了 15 辆俄罗斯坦克和 9 辆装甲车。</p><p>俄罗斯周一表示，乌克兰已经开始其期待已久的反攻，试图突破俄罗斯在顿涅茨克地区南部的战线。</p><p>绍伊古说，周一，乌克兰在前线的七个地点发起进攻，但损失超过 1,600 人。</p><p>乌克兰认为俄罗斯的声明是谎言，但没有提供有关袭击及其结果的细节。</p><p>绍伊古指责乌克兰周二凌晨摧毁了该国南部的 Kakhovka 大坝，称这是为基辅在该地区重新部署部队进行进攻行动提供掩护的一种策略。</p><p> “基辅政权犯下了另一项恐怖主义罪行：Kakhovskaya 水电站被炸毁，导致重要地区被洪水淹没，”绍伊古说。</p><p>乌克兰及其西方盟友称是俄罗斯炸毁了大坝。</p> <span>Guy Faulconbridge 的报道；马克·特里维廉 (Mark Trevelyan) 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Tue, 06 Jun 2023 15:52:26 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/europe/russias-shoigu-ukraines-counter-offensive-has-been-thwarted-2023-06-06/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/europe/russias-shoigu-ukraines-counter-offensive-has-been-thwarted-2023-06-06/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category> UKRAINE</category><category> CRISIS/RUSSIA</category><category>进攻性（更新 1） </category></item><item><title><![CDATA[US had intelligence of Ukrainian plan to attack Nord Stream pipeline - Washington Post]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/T4UFH26ZIZJZBENXD2A5Z36L7U.jpg" alt="Nord Stream 2 AG 的标志出现在楚格的一座办公楼" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2022 年 3 月 1 日，在瑞士楚格的一座办公楼上可以看到 Nord Stream 2 AG 的标志。路透社/Arnd Wiegmann</figcaption></figure><p> 《华盛顿邮报》周二援引网上发布的泄露信息报道称，美国在北溪管道遭到轰炸前三个月就获得了乌克兰计划攻击该管道的详细情报。</p><p>据该报<a href="https://wapo.st/43kN6B8" target="_blank">报道</a>，中央情报局去年 6 月通过一家欧洲间谍机构获悉，乌克兰特种作战部队的六人小组打算炸毁俄罗斯到德国的天然气项目。</p> <span>Kanishka Singh 和 Rami Ayyub 在华盛顿的报道； Doina Chiacu 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Tue, 06 Jun 2023 15:10:40 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/us-had-intelligence-ukrainian-plan-attack-nord-stream-pipeline-washington-post-2023-06-06/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/us-had-intelligence-ukrainian-plan-attack-nord-stream-pipeline-washington-post-2023-06-06/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category> UKRAINE</category><category>危机/北溪（紧急）</category></item><item><title><![CDATA[Toronto, Ottawa covered in smoke from wildfires]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2VFBX43OSZMFZILC3C2XTVLA44.jpg" alt="Paskwa 大火在福克斯湖附近燃烧" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 5 月 16 日，在加拿大艾伯塔省福克斯湖附近燃烧时，Paskwa 大火的东南周边上方冒出浓烟。艾伯塔野火/来自路透社的讲义/文件照片</figcaption></figure><p>加拿大东部野火产生的烟雾污染了多伦多和渥太华上空的空气，并在周二引发了加拿大环境部的健康警报。</p><p>加拿大经历了前所未有的野火季节提前开始，并且由于预计温暖和干燥的条件将持续到夏季结束，因此即将迎来有史以来<a href="https://www.reuters.com/world/americas/canada-track-its-worst-ever-wildfire-season-2023-06-05/">最严重的破坏年</a>。</p><p>几乎所有的加拿大省份和地区都发生了大火，其中加拿大东部的魁北克省因闪电引起的多处火灾而受到的影响最为严重。</p><p>周二上午，与魁北克接壤的首都渥太华被雾霾笼罩，空气质量为10+级，是加拿大环境部空气质量健康指数中最差的水平，表明“非常高风险”。</p><p> “当地森林大火以及魁北克森林大火产生的烟雾导致空气质量恶化，”加拿大环境部在渥太华的空气质量警报中说。</p><p>政府运营的气象机构表示，多伦多上空的空气也因魁北克大火而受到污染，这种情况可能会持续到本周的大部分时间。</p><p>即使浓度很低，野火烟雾也会对健康有害。</p><p> “患有肺部疾病（如哮喘）或心脏病的人、老年人、儿童、孕妇和在户外工作的人更容易受到野火烟雾造成的健康影响，”加拿大环境部在为渥太华发布的单独声明中表示和多伦多。</p><p>野火<a href="https://www.reuters.com/world/americas/why-are-wildfires-raging-canadas-eastern-nova-scotia-province-2023-06-02/">在加拿大西部省份很常见</a>，但今年加拿大东部的火势如雨后春笋般迅速蔓延，迫使人们撤离家园，联邦政府也派遣了军队。</p><p>大约 330 万公顷土地已经被烧毁——大约是 10 年平均水平的 13 倍——超过 120,000 人至少暂时被迫离开家园。</p><p>总理贾斯汀·特鲁多在渥太华对记者说：“我想强调，人们需要继续听取地方当局关于如何保持安全的意见，包括在像渥太华这样受野火烟雾影响的地方。”</p> <span>Ismail Shakil 在渥太华的报道，Ed Osmond 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Tue, 06 Jun 2023 15:03:27 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/americas/toronto-ottawa-covered-smoke-wildfires-2023-06-06/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/americas/toronto-ottawa-covered-smoke-wildfires-2023-06-06/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>加拿大</category><category>野火/ (PIX)</category></item></channel></rss>