<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"><channel><title>赛斯的博客</title><atom:link href="https://seths.blog/feed/" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><link/>https://seths.blog<description> Seth Godin 关于营销、部落和尊重的博客</description><lastbuilddate>2024 年 2 月 17 日星期六 23:58:07 +0000</lastbuilddate><language> en-US</language><sy:updateperiod>每小时</sy:updateperiod><sy:updatefrequency>1</sy:updatefrequency><site xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 147199084</site><item><title>关心的错觉</title><link/>https://seths.blog/2024/02/the-illusion-of-concern/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Sun, 18 Feb 2024 10:08:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=46772 </guid><description><![CDATA[When organizations reach scale, digital interactions belie our expectation that someone in charge actually gives a damn. Once there&#8217;s math to do, the CFO does the math. It quickly reveals that no, the search engine shouldn&#8217;t bother having a customer support team. That UPS or Fedex should simply hang up on you if your package [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>当组织达到一定规模时，数字交互就违背了我们对负责人真正关心的期望。</p><p>一旦需要计算，首席财务官就会进行计算。</p><p>它很快就表明，不，搜索引擎不应该为拥有客户支持团队而烦恼。</p><p>如果您的包裹仅晚了几个小时，那么 UPS 或 Fedex 就会直接挂断您的电话。</p><p>他们可能从来不关心，但现在对客户来说很明显他们不关心。</p><p>如果您想与正在做数字的人竞争，有两种途径可供选择：</p><ol><li>比他们更少关心。少得多。</li><li>比他们更关心。不合理的金额。</li></ol><p>任何一种方法都可以收回成本。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 46772</post-id></item><item><title>问题与三叶草</title><link/>https://seths.blog/2024/02/problems-and-the-clover/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Sat, 17 Feb 2024 09:13:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=43868 </guid><description><![CDATA[Systemic and existential problems dance their way through three circles: If it’s not solvable, we’ll pretend it’s not a problem. If the cultural cost of solving the problem is too high, we&#8217;ll pretend there’s no solution. People don&#8217;t spend a lot of time planning for death because there&#8217;s no solution to it and the social [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>系统性和存在性问题通过三个圈子跳舞： </p><figure class="wp-block-image size-large"><img fetchpriority="high" decoding="async" width="1024" height="840" src="https://i0.wp.com/seths.blog/wp-content/uploads/2022/09/Screen-Shot-2022-09-26-at-8.11.01-AM.jpg?resize=1024%2C840&#038;ssl=1" alt="" class="wp-image-43869" srcset="https://i0.wp.com/seths.blog/wp-content/uploads/2022/09/Screen-Shot-2022-09-26-at-8.11.01-AM.jpg?resize=1024%2C840&amp;ssl=1 1024w, https://i0.wp.com/seths.blog/wp-content/uploads/2022/09/Screen-Shot-2022-09-26-at-8.11.01-AM.jpg?resize=300%2C246&amp;ssl=1 300w, https://i0.wp.com/seths.blog/wp-content/uploads/2022/09/Screen-Shot-2022-09-26-at-8.11.01-AM.jpg?resize=768%2C630&amp;ssl=1 768w, https://i0.wp.com/seths.blog/wp-content/uploads/2022/09/Screen-Shot-2022-09-26-at-8.11.01-AM.jpg?w=1378&amp;ssl=1 1378w" sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-recalc-dims="1" /></figure><p>如果它无法解决，我们会假装这不是问题。</p><p>如果解决问题的文化成本太高，我们就会假装没有解决方案。</p><p>人们不会花很多时间为死亡做准备，因为死亡没有解决办法，而且提起死亡的社会成本是可怕的。不谈论它更容易。</p><p>另一方面，虽然花了几代人的时间，我们还是找到了如何围绕公共场所吸烟等问题制定文化规范。</p><p>系统性问题需要系统性解决方案，而解决方案取决于文化。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 43868</post-id></item><item><title>交易信托</title><link/>https://seths.blog/2024/02/trading-trust/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Fri, 16 Feb 2024 09:18:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=48545 </guid><description><![CDATA[The Brookings Institution did a fascinating survey series over the last five years. I have two takeways from this: The first is that focused and persistent propaganda is able to shift public opinion about institutions they don&#8217;t have direct interaction with. The more important one is this: Many companies, particularly tech ones, are deliberately trading [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>布鲁金斯学会在过去五年里做了一系列有趣的<a href="https://www.brookings.edu/articles/how-americans-confidence-in-technology-firms-has-dropped-evidence-from-the-second-wave-of-the-american-institutional-confidence-poll/">调查</a>。</p><figure class="wp-block-image size-large"> <a href="https://i0.wp.com/seths.blog/wp-content/uploads/2024/02/american-confidence-scaled.webp?ssl=1"><img decoding="async" width="1024" height="740" src="https://i0.wp.com/seths.blog/wp-content/uploads/2024/02/american-confidence.webp?resize=1024%2C740&#038;ssl=1" alt="" class="wp-image-48546" srcset="https://i0.wp.com/seths.blog/wp-content/uploads/2024/02/american-confidence-scaled.webp?resize=1024%2C740&amp;ssl=1 1024w, https://i0.wp.com/seths.blog/wp-content/uploads/2024/02/american-confidence-scaled.webp?resize=300%2C217&amp;ssl=1 300w, https://i0.wp.com/seths.blog/wp-content/uploads/2024/02/american-confidence-scaled.webp?resize=768%2C555&amp;ssl=1 768w, https://i0.wp.com/seths.blog/wp-content/uploads/2024/02/american-confidence-scaled.webp?resize=1536%2C1109&amp;ssl=1 1536w, https://i0.wp.com/seths.blog/wp-content/uploads/2024/02/american-confidence-scaled.webp?resize=2048%2C1479&amp;ssl=1 2048w" sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-recalc-dims="1" /></a></figure><p>我从中得到两个收获：</p><p>首先，有针对性和持续性的宣传能够改变公众对他们没有直接互动的机构的看法。</p><p>更重要的是：许多公司，尤其是科技公司，都在刻意用信任来换取短期利润。</p><p>亚马逊和许多其他公司从大力投资以确保可靠、值得信赖和公平，转变为采取持续措施，用这些宝贵的资产换取季度业绩。值得澄清的是——他们是故意这样做的。他们认为，消费者对他们的信心不如他们为增加利润而采取的捷径更有价值。</p><p>虽然该调查主要针对广为人知的大型机构，但当地的比萨店也是如此。</p><p>一旦你失去了一些信任，就几乎不可能重新赢得它。哈佛花了 400 年才成为哈佛，谷歌则花了 20 年才获得地位。这就是您一直在等待的机会——成为无罪推定的人。</p><p>作为低信任度的选择几乎不值得为之奋斗。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 48545</post-id></item><item><title>基础设施高峰</title><link/>https://seths.blog/2024/02/peak-infrastruct/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Thu, 15 Feb 2024 09:47:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=48528 </guid><description><![CDATA[Community resources are easy to take for granted. Unevenly distributed, they&#8217;re the sort of thing we miss only when they&#8217;re gone. Invisible things are easy to ignore. I was stunned to see a sign in Connecticut that listed the names of dozens of highway workers who had been killed in accidents while doing their jobs. [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>社区资源很容易被视为理所当然。</p><p>它们分布不均，只有当它们消失时我们才会怀念它们。看不见的东西很容易被忽视。</p><p>我惊讶地发现康涅狄格州有一个标牌，上面列出了数十名在工作中因事故丧生的高速公路工人的名字。很多时候，我们庆祝暴民煽动者或创新者，却没有承认我们为保持事情正常运转而进行的投资和努力。</p><p>但我们所建造的一切都是建立在我们社区对基础设施的承诺之上的。</p><p>我很幸运能够接触到这样的东西：</p><ul><li>无数设备中的 GPS</li><li>一个团队修复了我街道上的坑洼</li><li>全球协调努力修复臭氧层</li><li>协调北欧滑冰项目昨天开放的州立公园</li><li>从水龙头流出的干净水</li><li>我不需要行贿的公民系统</li><li>显着提高食品安全和纯度的联邦包装法</li><li>协调应对全球流行病</li><li>世界各地的航空旅行始终比汽车更安全、更可靠</li><li>电力按需供应且成本低得惊人</li><li>救护车在需要时出现</li><li>停车灯和交通系统相当高效</li><li>为您带来这篇文章的互联网骨干网</li><li>天气预报</li><li>废物消失而又不传播疾病的神奇方式</li><li>我向图书管理员寻求帮助或查找几乎任何书籍的能力</li></ul><p>全世界很少有人能够如此多地获得这些资源，而上个世纪的无名故事之一就是民用系统向越来越多的人传播。</p><p>系统老化、对社区支出的承诺减少以及我们对气候造成的破坏，这些因素综合在一起意味着我们的基础设施最终可能会出现无法轻易修复的漏洞。</p><p>下次你看到基础设施工作人员时，给他们一个拥抱。</p><p>查看 Deb Chachra<a href="https://geni.us/buildthis">关于基础设施的精彩新书。</a></p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 48528</post-id></item><item><title>客户满意度和小费</title><link/>https://seths.blog/2024/02/customer-satisfaction-and-tipping/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Wed, 14 Feb 2024 09:59:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=44970 </guid><description><![CDATA[In North America, tipping is an unfair system built into the status quo by law. Restaurants aren&#8217;t allowed to easily spread tips around, and as a result, they tend to to exacerbate many of the inequities in our culture at the same time that they make it hard to count on a fair wage in [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>在北美，小费是法律规定的不公平制度。餐馆不允许轻易传播小费，因此，它们往往会加剧我们文化中的许多不平等现象，同时也使人们很难指望在美国最大的行业之一获得公平的工资。世界。</p><p>也就是说，小费具有粘性的原因之一是小费行为可以给顾客带来好处。</p><p>首先是仪式。这是我们从小到大都在做的事，离开它会感觉很尴尬。</p><p>二是控制。留下小费的人会被生动地提醒他们作为顾客的力量。 “确保及时服务”可能不是这个词的起源，但它可以给人这样的感觉。它给客户一种掌控感。</p><p>另一个是地位。在纽约的高档餐厅，取消小费的实验收效甚微，原因之一是老顾客喜欢这种方式，让他们巧妙地（不是那么巧妙地）向客人展示自己的身份。</p><p>最近的一项是互联网的标签和分类。收费中包含小费的餐厅和度假村在搜索中会受到重创，因为它们看起来比实际价格更贵。</p><p>文化规范的持久存在部分来自于我们对规范的渴望。当两个人分摊一张支票时，他们通常会比较自己留下的小费金额。为什么？毕竟，人们不会穿过餐厅去询问陌生人以确保他们的同步。但是，给予“正确”的金额，或者多一点或少一点，是我们在等级制度中建立自己地位的愿望的一部分。</p><p>这个结要怎么割呢？如果小费是一项服务（针对顾客或员工），如何让它不仅仅是事后的想法？</p><p>如果目标是继续给小费，那么我们就有机会创造条件，让小费者对这种做法感到非常满意。简单的提示，一种在层次结构中找到自己的简单方法，一种知道您给的小费“正确”的方法。或者也许是我们在夜总会看到的那种信号，当有人在餐桌上订购一瓶非常昂贵的酒时，我们如何让顾客有机会以一种对顾客和服务员都有利的方式展示他们的小费？</p><p>另一方面，如果目标是消除小费，则可以采取不同的策略。</p><p>想象一下一个以服务为荣的度假村。不要在最后一天索要小费，而是在便条上写：“感谢您加入我们，并支持我们创造一个神奇的工作和旅游场所的使命。我们已经从您的卡中扣款，其中包括招待费。如果酒店内的任何人为您的住宿质量做出了贡献，请告诉我们，我们将确保庆祝他们的工作。”</p><p>服务现在是我们经济的核心。也许值得重新思考我们如何认识它并为此付出代价。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 44970</post-id></item><item><title>四类人群的现状</title><link/>https://seths.blog/2024/02/the-four-cohorts-of-the-status-quo/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Tue, 13 Feb 2024 09:25:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=48503 </guid><description><![CDATA[The first group cares about the policy. They benefit from it. They&#8217;ve organized themselves around it. The second group cares about stability. They have limited bandwidth, and they&#8217;re not particularly interested in reconsidering everything, all the time. The third group doesn&#8217;t care that much. And the fourth group is harmed by the policy, either directly [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>第一组关心的是政策。他们从中受益。他们围绕它组织起来。</p><p>第二组关心稳定。他们的带宽有限，而且他们对一直重新考虑所有事情并不是特别感兴趣。</p><p>第三组则不太在意。</p><p>第四类人直接或间接地受到政策的伤害。</p><p>变化发生得很慢，因为前三组拥有权力、惯性和沟通能力。</p><p>当第四组可以为第三组的关心创造条件时，变化就会发生，然后这两个组将紧迫性提上议程。</p><p>与第一组争论是没有意义的。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 48503</post-id></item><item><title>一定要好好出版</title><link/>https://seths.blog/2024/02/to-be-well-published/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Mon, 12 Feb 2024 09:09:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=48492 </guid><description><![CDATA[Sooner or later, we benefit from being well-published. Publishing has nothing to do with printing. It&#8217;s the act of taking risks to bring a new idea to people who want to embrace it. It&#8217;s the head of the lab who works behind the scenes to be sure the talented scientist gets a gig at the [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>迟早，我们会从良好的出版中受益。</p><p>出版与印刷无关。这是一种冒险的行为，将新想法带给想要接受它的人们。</p><p>实验室负责人在幕后工作，以确保才华横溢的科学家在合适的会议上获得一席之地。她的演讲推动了这项工作的进展。</p><p>这是比尔·格雷厄姆在菲尔莫尔剧院的舞台上“出版”感恩而死乐队的作品。</p><p>正是让·费维尔精心策划了《哈利·波特》书店的成功……</p><p>广泛发表并不能保证一个想法或一个人一定会成功。相反，它创造了最大限度地扩大作品传播机会的条件。它经常涉及：</p><p>慷慨的热情：在市场尚未接受该作品的时候，出版商是现在和以后之间的重要桥梁。</p><p>卓越的物流：技术团队负责阅读骑手信息，运营团队负责确保打印正确，战略洞察力负责确定重要部件的优先顺序。</p><p>有洞察力的挑衅：出版商了解领域，可以鼓励和扩大与市场反应同步的作品。</p><p>注重分配：如果作品没有在正确的时间出现在正确的地点，它就没有机会蓬勃发展。</p><p>韧性和投资：很少有想法在第一次向观众展示时就能发挥作用。韧性是再次尝试的意愿和能力，而投资代表着做好这件事的资源。</p><p>某件事成功并不意味着它出版得很好，但出版得好的作品有更好的成功机会。</p><p>一部广为人知的作品背后的人很少得到他们应得的荣誉。这很困难，需要坚持和细心。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 48492</post-id></item><item><title> “我从没见过你画画”</title><link/> https://seths.blog/2024/02/ive-never-seen-you-paint/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Sun, 11 Feb 2024 09:37:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=44931 </guid><description><![CDATA[&#8230; said the collector to the painter Jasper Johns. &#8220;Neither have I.&#8221; Watching is different than doing. Trying to do both at the same time is a challenge.]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>……收藏家对画家贾斯珀·琼斯说道。</p><p> “我也没有。”</p><p>看和做是不同的。尝试同时做这两件事是一个挑战。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 44931</post-id></item><item><title>转型很困难</title><link/>https://seths.blog/2024/02/transitions-are-difficult/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Sat, 10 Feb 2024 09:39:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=46720 </guid><description><![CDATA[They&#8217;re risky (unknown territory leads to unforeseen outcomes) and a very recent phenomenon. A kid dropped off at pre-school, a new boss, a food you&#8217;re not familiar with. None of this was common for most of pre-history. When the transition occurs, we&#8217;re tempted to direct our anxiety at the details of the new situation. The [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>它们是有风险的（未知的领域会导致不可预见的结果）并且是最近才出现的现象。一个孩子从学前班退学，一个新老板，一种你不熟悉的食物。对于大部分史前时期来说，这一切都不常见。</p><p>当转变发生时，我们很容易将焦虑集中在新情况的细节上。老板是个很健谈的人，新地方空气潮湿，开胃菜不太对劲，客人也快到了……</p><p>相反，说出实际原因会更有效。花时间在细节上不会让过渡变得更容易。</p><p>相反，当我们解决实际问题时，当我们说出困扰我们的转变这一事实时，我们可以回到我们转变的最初原因。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 46720</post-id></item><item><title>了解自由软件</title><link/>https://seths.blog/2024/02/understanding-free-software/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Fri, 09 Feb 2024 10:11:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=46688 </guid><description><![CDATA[A cup of coffee costs far more than a glass of water. That&#8217;s true even though we can&#8217;t live without water. (Most) people can live without coffee. It&#8217;s true even though creating the infrastructure to purify and deliver clean water costs billions of dollars. The critical reason for the difference is marginal cost. To deliver [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>一杯咖啡的成本远远高于一杯水。</p><p>即使我们没有水就无法生存，这也是事实。 （大多数）人没有咖啡也可以生活。</p><p>尽管建设净化和提供清洁水的基础设施需要花费数十亿美元，但事实确实如此。</p><p>造成差异的关键原因是边际成本。</p><p>多提供一杯水，镇上几乎不需要花费任何成本。不到一分钱。</p><p>然而，要多提供一杯咖啡，需要更多的咖啡豆、更多的烘焙、更多的电力、更多的杯子、更多的燕麦、更多的奶牛、更多的员工……所有这些加起来，星巴克不可能从以五分钱出售咖啡中获利。一杯。</p><p>关于自由软件，首先要了解的是，多一封电子邮件、多一次下载、多一点的<strong>边际成本</strong>非常低，接近于零。</p><p>考虑到其他用户的增量成本较低，如果这是唯一的因素，那么大多数软件可能不会成为一项很好的业务，因为开发成本很高，但市场力量会不断压低价格。</p><p>第二个因素是<strong>锁定</strong>。与咖啡不同，软件会奖励坚持喝咖啡的用户。随着时间的推移，您使用的软件变得越来越熟悉，它会打开您昨天创建的文件，并且切换变得越来越困难。因此，软件公司致力于创造条件，鼓励人们立即开始，但后来才发现很难改变。</p><p>但现代软件的真正奇迹是<strong>网络效应</strong>。简而言之：当其他人也使用该软件时，该软件对每个用户来说都会更好地工作。网络效应极大地奖励了先发优势。您希望与同事使用相同的文字处理程序，因为打开他们的文件是您工作的一部分。您希望使用相同的电话系统、相同的社交网络、相同的协议。</p><p>有时，软件是由团队在社区中构建的，通常称为开源。这些项目的存在是为了解决问题并为用户服务。但有时，软件也是一门生意。</p><p>社区构建的开源项目可以在免费的情况下蓬勃发展。但是，当软件创造了足够的价值以至于人们愿意为它付费时，它也可以做很多好事。</p><p>商业主导的软件项目也需要做出类似的选择。</p><p>当这三个部分结合在一起时，我们面临大多数软件企业面临的两个极端：</p><ol><li>自由软件是抢占先机的最佳方式。新用户的边际成本低意味着您可以快速获得巨大收益（线程一周内就有 100,000,000 个新用户！）。但是，这不仅仅是一个但是，这就是重点，一些公司选择不将这些新用户视为客户，而是将其视为产品。<br /><br />锁定使他们很难离开，网络效应使系统不断发展，现在你可以通过其他方式赚钱。特别是，您可以通过为免费用户以外的其他人提供服务来赚钱。当你变得越来越大时，你的产品就会变得更糟，从而奖励你的赞助商或你的议程。 （重要的例外：当您的几乎免费的用户支付足够多的费用时，您可以愉快地为他们提供他们所需的支持和服务......这需要不懈的关注和关心。）<br /></li><li>昂贵（非免费）的软件很少能让你获得神奇的世界规模。但这要求您与您的用户（也是您的客户）完全一致。这才是重点。您可以集中精力奖励他们留下来，而不是将他们锁定。这就是世界上几乎所有其他企业的运作方式，它也适用于软件……如果我们决定与使用我们产品的人保持一致。</li></ol><p>对于企业来说，有免费或近乎免费的路径，目标是通过其他方式赚钱，也有昂贵的路径，使公司的决策与其用户的决策保持一致。</p><p>对于社区驱动的软件来说，开源具有神奇的一致性。</p><p>没有明显的答案，但需要做出明确的选择。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 46688</post-id></item></channel></rss>