<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"><channel><title>赛斯的博客</title><atom:link href="https://seths.blog/feed/" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><link/>https://seths.blog<description> Seth Godin 关于营销、部落和尊重的博客</description><lastbuilddate>2023 年 6 月 28 日星期三 12:47:27 +0000</lastbuilddate><language> en-US</language><sy:updateperiod>每小时</sy:updateperiod><sy:updatefrequency>1</sy:updatefrequency><site xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 147199084</site><item><title>当未来找到我们</title><link/>https://seths.blog/2023/07/when-the-future-finds-us/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 09:52:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=43745 </guid><description><![CDATA[The future never arrives, of course, but it has a powerful force that&#8217;s impossible to avoid. We can see it as a threshold, a doorway toward something new. Or we can fight it as an unwanted change, and discover that it has traction, tenacity and leverage. We can influence the future, but we can&#8217;t pretend [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>当然，未来永远不会到来，但它有一股无法回避的强大力量。</p><p>我们可以将其视为通向新事物的门槛、大门。</p><p>或者，我们可以将其视为一种不需要的变化来对抗，并发现它具有牵引力、韧性和影响力。</p><p>我们可以影响未来，但我们不能假装它不存在。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 43745</post-id></item><item><title>谁在损害你的品牌？</title><link/> https://seths.blog/2023/07/who-is-undermining-your-brand/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Sun, 02 Jul 2023 08:45:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=44759 </guid><description><![CDATA[There&#8217;s a high-end grocer in a very expensive neighborhood of New York&#8211;and they focus all of their energy on Italian food. Everything is imported, and they spend a lot of time and money earning the premium they charge for an authentic Italian shopping experience. And then a lazy brand manager decided to plaster &#8220;Sale-A-Bration&#8221; signs [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>纽约一个非常昂贵的街区有一家高端杂货店，他们把所有的精力都集中在意大利食品上。所有东西都是进口的，他们花费大量时间和金钱来赚取正宗意大利购物体验的溢价。然后，一位懒惰的品牌经理决定在他们的窗户上贴上“Sale-A-Bration”的标志。还有什么比这更不意大利的吗？</p><p>或者也许是前台人员懒得把建筑师、房地产专业人士和建筑商带来的额外精力带到你刚刚开业的酒店。</p><p>或者是软件部门瘫痪的 UI 团队破坏了新车设计师的工作。</p><p>或者是银行里可怕的保安人员，他们在您的客户和他们寻求执行的交易之间设置了巨大的障碍，从而掩盖了您在客户服务方面所做的辛勤工作。</p><p>在任何情况下，人们都只是做老板允许/鼓励的事情。归根结底，品牌就是我们讲述的故事，迟早取决于做一些感动顾客的事情的人。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 44759</post-id></item><item><title>可行的反馈</title><link/>https://seths.blog/2023/07/actionable-feedback/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Sat, 01 Jul 2023 08:27:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=43703 </guid><description><![CDATA[&#8220;Do you want to know what I think?&#8221; The best answer might be, &#8220;no.&#8221; Because this person is not very good at offering useful feedback. Because you didn&#8217;t create this product or service or performance to please this person. They&#8217;re not the customer. Because you&#8217;re not going to revise this any time soon. The movie [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>“你想知道我的想法吗？”</p><p>最好的答案可能是“不”。</p><p>因为这个人不太擅长提供有用的反馈。</p><p>因为您创建此产品、服务或性能并不是为了取悦此人。他们不是顾客。</p><p>因为你不会很快修改它。电影已经拍好了，具体的反馈不会让电影重拍。</p><p>仅仅因为有人提出批评并不意味着你必须寻求它甚至倾听它。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 43703</post-id></item><item><title> “和”疲劳</title><link/>https://seths.blog/2023/06/and-fatigue/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Fri, 30 Jun 2023 08:38:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=43662 </guid><description><![CDATA[Digital abundance creates a new problem. Most of our lives are filled with &#8220;or&#8221; decisions. You can have this or that. You can save money for the big party or you can go out for lunch. You can have exactly one thing for dessert&#8211;cake or fruit. But the war for our attention has given us [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>数字丰富带来了新问题。</p><p>我们的大部分生活都充满了“或”的决定。你可以有这个或那个。您可以为大型聚会省钱，也可以出去吃午餐。你可以只吃一种东西作为甜点——蛋糕或水果。</p><p>但这场注意力争夺战让我们在 YouTube 上观看了超过一百万的内容，在 Qobuz 上聆听了另外一百万首歌曲，并在数十个流媒体频道上无限制地狂欢（以前甚至没有一个词）。</p><p>否<em>或</em>。简单地<em>和</em>。</p><p>这意味着选择的后果更少。这意味着时间不再重要，它只是消失了。它将选择的强烈缓解变成了“无论什么”的无边疲劳。</p><p>即使可以避免做出选择，做出选择也可能是有意义的。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 43662</post-id></item><item><title>研究生院的诱惑</title><link/>https://seths.blog/2023/06/the-seduction-of-grad-school/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Thu, 29 Jun 2023 08:40:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=46556 </guid><description><![CDATA[For a certain cohort of high-performing students at famous colleges, graduate school feels irresistible. If you&#8217;re good at school, the challenge and offer of law school, med school or a famous business school means you get to do more of what you&#8217;re good at. You&#8217;re offered a high-status badge, a path to a well-paid job [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>对于著名大学的某些成绩优异的学生来说，研究生院让人感觉难以抗拒。</p><p>如果你在学校表现出色，法学院、医学院或著名商学院的挑战和机会意味着你可以做更多你擅长的事情。你会得到一个高地位的徽章、一条获得高薪工作的途径和几年的学习时间，而不是对接下来发生的事情进行可怕的选择自由。</p><p>因此，有文化、充满热情的年轻人谈论他们的梦想：帮助别人、竞选公职、对抗不公正或探索他们作为企业家的激情。研究生院应该是一条道路。</p><p>问题是这些研究生院并没有针对这些事情进行优化。</p><p>离开医学院时背负着沉重的债务，二十几岁的时间已经过去了，这促使你报名参加医生课程，这越来越关注系统和表格，而不是真正与患者接触。带着社会正义梦想而来的法学院学生往往会将这些梦想推迟几十年，因为他们在大公司为了大笔钱而长时间工作……你明白了。</p><p>如果你想和某人坐在一起帮助他们，职业或物理治疗师的职业肯定更亲力亲为、更直接。如果你想通过写作或辩论来改变现状，三年的法学院学习和律师资格考试并不是最有效的方法。企业家需要了解很多东西，但不是他们在典型 MBA 课程中教授的内容。</p><p>知名投资银行、咨询公司、律师事务所和高级医生的分层工作越来越偏离那些具有可衡量和引以为傲的影响力的人的实际贡献。</p><p>如果这类工作适合你，那就去做吧。但要有目的地去做。</p><p>如果没有，那么也许现在就开始工作是有意义的。无需获得完整的认证或许可，而只需立即一小步一小步地创造您想要做出的改变。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 46556</post-id></item><item><title>投资组合理论</title><link/>https://seths.blog/2023/06/portfolio-theory/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Wed, 28 Jun 2023 08:43:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=44813 </guid><description><![CDATA[One show can make Netflix&#8217;s year. One stock can make the numbers for an investor. One player can drive a team to victory. The key is, &#8220;I&#8217;m not sure which one it&#8217;s going to be, but it&#8217;s going to be one of these.&#8221; The challenge with falling in love with the potential of just one [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>一部剧足以让 Netflix 成为年度最佳剧集。一只股票可以为投资者创造价值。一名球员可以带领一支球队取得胜利。</p><p>关键是，“我不确定它会是哪一个，但它会是其中之一。”</p><p>爱上一个鸡蛋的潜力所面临的挑战是，我们最终往往会把整个篮子都做得一样。这不再是一个投资组合，而是一次又一次的赌注。</p><p>最好的作品集里有一些你确信是错误的元素。他们往往最终是对的。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 44813</post-id></item><item><title>现实是安慰</title><link/>https://seths.blog/2023/06/reality-as-reassurance/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Tue, 27 Jun 2023 08:42:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=44608 </guid><description><![CDATA[Culture makes it tempting (and easy) to insulate ourselves from reality. Credit card debt is an invisible burden, until it&#8217;s not. Ignoring the changes in our climate makes our days easier, but not our years. We can avoid the bank balance, not work on the annual budget and ignore the results of that ad we [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>文化使我们很容易（而且很容易）将自己与现实隔离开来。信用卡债务是一种无形的负担，直到它消失为止。忽视气候的变化会让我们的日子变得更轻松，但不会让我们的岁月变得更轻松。</p><p>我们可以避免银行余额，不处理年度预算并忽略我们刚刚投放的广告的结果。这很诱人，因为我们为自己创造的现实可以提供某种减震器，让我们能够专注于我们想要的事情，而不是事情本来的样子。</p><p>症状的报告者并不是症状的原因，避免报告并不能改善您的状况。</p><p>这是企业家被外部资金带来的神奇思维所吸引的众多原因之一。毕竟，如果你专注于一个能让你获得投资的故事，你就可以避免损益表的现实，至少现在是这样。</p><p>这种回避的问题在于，我们总是担心现实会在我们最意想不到的时候介入。</p><p>庞氏骗局的经营者不断地想知道这个计划什么时候会失败。现实是你的敌人。</p><p>另一方面，现金流、盈利的企业不需要担心私人投资者的想法。</p><p>如果您的血压正常，您不必避免去看医生进行检查。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 44608</post-id></item><item><title>脆度</title><link/>https://seths.blog/2023/06/crispiness/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Mon, 26 Jun 2023 08:42:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=44788 </guid><description><![CDATA[Crisp faces many opponents: entropy, laziness, time, compromise and false shortcuts. And fear. Most of all, fear. Things rarely become crispy on their own. Instead, it requires care and effort. An ume shiso hand roll begins with a crisp piece of nori, but within a minute or two, though the ingredients are the same, it [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>Crisp 面临着许多对手：熵、懒惰、时间、妥协和错误的捷径。还有恐惧。最重要的是，恐惧。</p><p>东西很少会自己变脆。相反，它需要细心和努力。梅子紫苏手卷以一片脆海苔开始，但在一两分钟内，尽管成分相同，但它变得湿透而不是美味。</p><p>制服、服务、床上用品、洞察力——如果我们足够关心，它们都可以变得干净整洁。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 44788</post-id></item><item><title>一组有限有序的有趣对象</title><link/>https://seths.blog/2023/06/a-finite-ordered-set-of-interesting-objects/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Sun, 25 Jun 2023 15:28:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=46560 </guid><description><![CDATA[The alphabet is one. 26 letters, no more. One order, that’s it. The Beatles are another. John, Paul, George and then Ringo. The Marx Brothers, the Three Stooges, The Supremes. The astrological zodiac gets us to twelve, but I’m having a really difficult time finding a memorable set with more than that. When we start [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>字母表是一个。 26个字母，不多了。一份订单，就这样。</p><p>披头士乐队是另一个。约翰、保罗、乔治，<em>然后是</em>林戈。马克思兄弟、三个傀儡、至尊。</p><p>占星学上的黄道十二宫让我们达到了十二个，但我很难找到一个令人难忘的十二生肖组合。</p><p>当我们开始谈论树木、星星甚至颜色时，这个列表显然不是有限的。解剖学或物种也不起作用。总是有一个或一百个需要添加。像圣人或国家这样的人类名单很难排列成令人难忘的顺序，就像美国各州一样。</p><p>五大湖有五个，行星有八个。我想知道我们在哪里可以找到 30 到 100 项的清单。在拉丁语中选择一些东西或涉及高等数学的多个维度是不公平的。</p><p>一定存在某种人类或文化的限制，使得字母表成为我们对这种可知集合的渴望的自然例外。</p><p>我知道这与我们的常规节目无关，但我希望您对此有最好的即兴发挥。这是一个简单的<a href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSdXpQ_gMpXAHlYHNFcJ2BfQc6bdUjKhll13Kddqx4j_CvOCkQ/viewform">表格</a>。我将公布一些获奖者。</p><p>更新！</p><p>以下是我从你们慷慨而深思熟虑的回复中学到的：</p><ol><li>在美国，很多人都选择了50个州。部分原因是它是我们政治神话中的一个基本概念。它也超过了 26 个，这似乎是人类很少有的集合。但是，状态没有明显的顺序，而且我们发明的状态也不是特别有用，除了记住所有状态之外。</li><li>另一方面，我听到最多的符合标准的是元素周期表。在这里，订单是真实的。原子序数不会搞乱。它说明了我们的科学素养（以及元素命名的无政府主义方式），即我们大多数人都无法说出 100 种或更多元素。但对我来说真正的见解是这套装置不是人类发明的。我们发现了它，但我们没有发明它。</li><li>另一个重要的见解是，也许我找错了地方。一首结构精良、歌词有趣的流行歌曲可能就是一个完美的例子。单词列表是有限的，它们必须按一定的顺序排列，这对我们来说意味着一些东西。我也会把<em>戴帽子的猫</em>列入这个名单。</li></ol><p>谢谢大家。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 46560</post-id></item><item><title>当我们到达目的地时</title><link/>https://seths.blog/2023/06/when-we-get-to-where-were-going/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Sun, 25 Jun 2023 08:50:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=44771 </guid><description><![CDATA[&#8230;perhaps we should stop. Unless the going was the point.]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>……也许我们应该停下来。</p><p>除非去是重点。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 44771</post-id></item></channel></rss>