<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"><channel><title>赛斯的博客</title><atom:link href="https://seths.blog/feed/" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><link/>https://seths.blog<description> Seth Godin 关于营销、部落和尊重的博客</description><lastbuilddate>2024 年 3 月 18 日星期一 21:53:19 +0000</lastbuilddate><language> en-US</language><sy:updateperiod>每小时</sy:updateperiod><sy:updatefrequency>1</sy:updatefrequency><site xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 147199084</site><item><title>失控</title><link/>https://seths.blog/2024/03/out-of-control/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Tue, 19 Mar 2024 08:38:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=42163 </guid><description><![CDATA[It&#8217;s negative when we say that someone is out of control. They&#8217;ve lost their self-restraint, and they&#8217;re doing things that they&#8217;ll regret later. And it&#8217;s honest when we acknowledge that just about everything is out of our control. We can work to influence it, we can practice accepting it, but any time we&#8217;re engaging with [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>当我们说某人失控时，这是消极的。他们失去了自制力，做出了让自己后悔的事情。</p><p>当我们承认几乎一切都超出我们的控制时，这是诚实的。我们可以努力影响它，我们可以练习接受它，但任何时候我们与他人或未来接触时，我们都不能完全掌控。</p><p>控制是难以捉摸的。如果我们接受那些我们无法控制的部分，我们就可以专注于我们有影响力的部分。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 42163</post-id></item><item><title>故意不知情</title><link/>https://seths.blog/2024/03/willively-uninformed/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Mon, 18 Mar 2024 08:22:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=48783 </guid><description><![CDATA[Access to information used to be scarce. We ranked college libraries on how many books they had, and time at the microfilm reader was booked in advance. Today, if there&#8217;s something I don&#8217;t know, it&#8217;s almost certainly because I haven&#8217;t cared enough to find out. I don&#8217;t understand molecular biology, the history of Sardinia or [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>过去获取信息的机会很少。我们根据大学图书馆拥有的书籍数量对大学图书馆进行排名，并且提前预订了缩微胶卷阅读器的时间。</p><p>今天，如果有什么我不知道的事情，几乎可以肯定是因为我还没有足够关心去找出答案。</p><p>我不懂分子生物学、撒丁岛的历史或大部分农学——但这是我的选择。现在信息已经广泛且免费地提供，我们对知识的代理意识需要改变。</p><p>承认这是一个选择并为此负责是值得的。还有什么是我们选择不知道的？</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 48783</post-id></item><item><title>寻找无能</title><link/>https://seths.blog/2024/03/in-search-of-incompetence/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Sun, 17 Mar 2024 08:41:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=44058 </guid><description><![CDATA[Learning is about becoming incompetent on our way to getting better. If you&#8217;re not open to the tension that is caused by knowing you could do better, it&#8217;s unlikely you&#8217;re willing to do the work to get better. As you&#8217;re doing that work, there&#8217;s the satisfaction it brings, but also the knowledge that just a [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>学习就是在变得更好的过程中变得无能。</p><p>如果你不愿意接受因知道自己可以做得更好而产生的紧张情绪，那么你就不太可能愿意付出努力来变得更好。当你做这项工作时，你会感到满足，但也会知道就在刚才，你表现得并不好。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 44058</post-id></item><item><title> “它有什么用处？”</title><link/> https://seths.blog/2024/03/for-what- Purposes-will-it-be-useful/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Sat, 16 Mar 2024 08:15:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=48773 </guid><description><![CDATA[In 1840, at the dawn of the information age, the king of Sardinia asked Charles Babbage what nearly instant messaging like the telegraph could possibly be good for. Twenty years later, it was obvious. When I first saw Prodigy in 1986, I saw that the consumer internet would have many possibilities, but I didn&#8217;t have [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>1840 年，在信息时代的黎明之际，撒丁岛国王问查尔斯·巴贝奇，像电报这样的即时通讯有什么用处。</p><p>二十年后，这一点显而易见。</p><p> 1986年，当我第一次看到Prodigy时，我看到消费互联网会有很多可能性，但我没有勇气问我错过了什么。 “40 年后，它有什么用途”将是思考正在发生的变化的一种富有成效的方式。</p><p>人工智能与互联网一样带来了巨大的变化，甚至可能更甚。在短短几年内，人们就会想知道为什么我们没有更好地思考。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 48773</post-id></item><item><title>以后还是现在？</title><link/> https://seths.blog/2024/03/later-or-now/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Fri, 15 Mar 2024 08:02:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=46930 </guid><description><![CDATA[When we feel like doing something selfish, indulgent, hurtful or short-term, we can simply decide to do it later. And when it occurs to us that we might be able to make a useful contribution or do something important, perhaps we could do it now.]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>当我们想做一些自私、放纵、有害或短期的事情时，我们可以简单地决定稍后再做。</p><p>当我们想到我们也许能够做出有用的贡献或做一些重要的事情时，也许我们现在就可以做到。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 46930</post-id></item><item><title>命名是营销的一部分</title><link/>https://seths.blog/2024/03/naming-is-part-of-marketing/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Thu, 14 Mar 2024 08:47:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=48535 </guid><description><![CDATA[A name is a hook for us to hang a story on. We need to begin with empathy and a useful story&#8230; useful to the people who want to believe it, spread it, and use it to accomplish their goals. But then, the story needs firm footing and a way to stick with us. Patagonia [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>名字是我们用来挂故事的钩子。</p><p>我们需要从同理心和有用的故事开始……对那些想要相信它、传播它并利用它来实现目标的人有用。</p><p>但是，这个故事需要坚实的基础和一种让我们坚持下去的方式。巴塔哥尼亚是一个伟大的名字，因为虽然大多数人不知道巴塔哥尼亚这个地方在哪里，但他们能够将它与该公司长期以来讲述的故事联系起来。耐克是一个伟大的名字，尽管它的发音并不明显。成吉思汗有一个令人难忘、独特的名字——你不一定要受人喜爱这个名字才有用。</p><p>目前世界上最被诟病的行业是人工智能。</p><p> ChatGPT 是一个可怕的名字。美国商标局刚刚拒绝了他们对 GPT 的所有权，所以即使他们是先驱，现在也已经不复存在了。当你不知道如何称呼这个故事时，就很难讲述这个故事。</p><p> Claude.ai 并不是特别独特（关于音素的一些事情让我一直忘记它，如果没有书签，我再也找不到它），Gemini 放弃了 Google 为其名称投入的巨大价值搜索引擎。</p><p>路易丝就此写了<a href="https://www.wordglue.co/">本书</a>。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 48535</post-id></item><item><title>策展（相对于垃圾之路）</title><link/> https://seths.blog/2024/03/curation-vs-the-road-to-junk/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Wed, 13 Mar 2024 08:33:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=48757 </guid><description><![CDATA[The independent bookstore down the street is carefully curated. Each book takes up the spot that a different book could inhabit, so the owner makes sure that there&#8217;s a great reason a title is included. Amazon, on the other hand, has no shelf space problem, and the Kindle multiplies it. As a result, the average [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>街边的独立书店经过精心策划。每本书都占据了另一本书可以占据的位置，因此所有者确保包含标题有充分的理由。</p><p>另一方面，亚马逊不存在货架空间问题，而 Kindle 则使这个问题成倍增加。结果，Kindle 上的普通书籍实际上毫无价值，因为一旦很容易包含所有内容，所有内容都会被包含在内。亚马逊不承诺进行策划，但他们坚称买家会这样做。</p><p>克里斯托弗·诺兰没有拍过很多电影（并且小心翼翼地将他的第一部学生电影隐藏起来）。如果他把自己的名字写在上面，人们就会注意到。</p><p> YouTube 有无数（实际上是无数，因为新视频到达的速度比你数不清旧视频的速度快）。其中相当多的人的观看次数不足十次，而且他们甚至不值得那么多。 YouTube 不进行策划，而是鼓励大众为他们做这件事。</p><p>长尾是一种商业模式，也是一种为世界带来工作的方式。更多更好。</p><p>另一方面，策展为出版商/创作者提供了不同的奖励。</p><p>你的座右铭要么是“我们不卖任何东西，我们卖一切”，要么“我们把我们的名字写在这上面”。</p><p>最近，我们面临着介于两者之间的压力。为每一个选择感到自豪，并有很多选择。</p><p>这是一条非常难走的路。现在，经济压力推动了更多。但<em>现在更多的人</em>可能会窃取<em>我们所代表的东西。</em></p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 48757</post-id></item><item><title>为了亲爱的生活而坚持</title><link/>https://seths.blog/2024/03/holding-on-for-dear-life/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Tue, 12 Mar 2024 07:27:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=46923 </guid><description><![CDATA[That&#8217;s a cliche from the movies. Dangling from a railroad bridge, only determination and firm grip can save the hero. In our modern world, we often end up holding on to ideas, to grievances or to our view of the world. Ironically, the harder we hold on to the things we&#8217;re hiding from, the less [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>这是电影里的陈词滥调。在铁路桥上晃来晃去，只有决心和坚定的抓握才能拯救英雄。</p><p>在我们的现代世界中，我们常常最终坚持自己的想法、不满或世界观。</p><p>具有讽刺意味的是，我们越是坚持我们所逃避的事情，我们的生活就越不珍贵。</p><p>也许我们可以为了亲爱的生命而放手。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 46923</post-id></item><item><title>隐藏“啊哈”</title><link/> https://seths.blog/2024/03/hiding-the-aha/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Mon, 11 Mar 2024 08:50:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=48753 </guid><description><![CDATA[The most effective persuasion happens when we persuade ourselves. The purpose of the memo or the table or the graph or the presentation is to create the conditions for someone to make up their own minds. Because it&#8217;s almost impossible to make up their mind for them. The aha is actually a chemical reaction, a [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>当我们说服自己时，最有效的说服就会发生。</p><p>备忘录、表格、图表或演示文稿的目的是为某人做出自己的决定创造条件。因为要为他们下定决心几乎是不可能的。</p><p>啊哈实际上是一种化学反应，是我们大脑的重新布线，当我们看到以前从未见过的东西并根据我们认为是新信息做出新决定的那一刻。</p><p>引起顿悟需要洞察力和优雅，我们可以通过三种方法来避免这种情况。</p><p>有时，我们会被自己的洞察力所吸引，或者对我们的沟通工具印象深刻。我们让事实、格式和细节妨碍了一个好故事。</p><p>有时，我们害怕自己的权力，所以我们把领导埋藏得太深，通过不影响别人来让自己摆脱困境。</p><p>有时，我们会做相反的事情。我们如此清楚、如此直接地表达我们的意思，以至于故事消失了，事实却从遇到它们的人的惯性和自尊中反弹了出来。</p><p>当说服实际上是自我说服时，说服效果最好。但你已经知道了。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 48753</post-id></item><item><title>偏好和效用</title><link/>https://seths.blog/2024/03/preference-and-utility/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Sun, 10 Mar 2024 08:52:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=46903 </guid><description><![CDATA[Taste varies. That&#8217;s why we don&#8217;t call it utility. Taste is individual preference, not absolute truth. In team settings, then, it&#8217;s much more helpful to say, &#8220;I prefer this over that,&#8221; instead of, &#8220;this is wrong.&#8221; Some things are wrong. There are standards that we can all accept when it comes to utility, efficiency and [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>口味各异。这就是为什么我们不称其为实用程序。</p><p>口味是个人喜好，不是绝对真理。</p><p>因此，在团队环境中，说“我更喜欢这个而不是那个”，而不是“这是错误的”会更有帮助。</p><p>有些事情<em>是</em>错误的。在实用性、效率甚至美观方面，有一些我们都能接受的标准。</p><p>你的权威并不在于你有能力成为公认常数的唯一仲裁者。相反，我们正在倾听您的个人喜好。</p><p>当我们试图将自己的品味转变为普遍标准时，我们就关闭了周围的创造者。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 46903</post-id></item></channel></rss>