<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"><channel><title>赛斯的博客</title><atom:link href="https://seths.blog/feed/" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><link/>https://seths.blog<description> Seth Godin 关于营销、部落和尊重的博客</description><lastbuilddate>2024 年 1 月 28 日星期日 13:38:35 +0000</lastbuilddate><language> en-US</language><sy:updateperiod>每小时</sy:updateperiod><sy:updatefrequency>1</sy:updatefrequency><site xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 147199084</site><item><title>自私正常化</title><link/>https://seths.blog/2024/01/normalizing-selfishness/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Mon, 29 Jan 2024 09:02:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=42748 </guid><description><![CDATA[Shoplifters lurk in the shadows. They realize that they will have an easier time if they quietly steal stuff, because speaking up about it won&#8217;t help their cause. Sometimes, though, some people seek to change the culture in a way that celebrates taking. &#8220;I own this jetski and I can ride it as long, as [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>小偷潜伏在阴影中。他们意识到，如果他们悄悄偷东西，他们会过得更轻松，因为说出来这对他们的事业没有帮助。</p><p>但有时，有些人会寻求以庆祝索取的方式改变文化。 “我拥有这辆摩托艇，我可以随心所欲地骑它，想骑多久就骑多久。别挡我的路。”接管湖泊显然符合所有者的利益，但实际上不符合其他任何人的利益。</p><p>但这是一个短期的死胡同。你今天的自私很可能会被别人明天的自私所取代。</p><p>文化是当社区坚持时才会发生的事情。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 42748</post-id></item><item><title>优化还是最大化？</title><link/> https://seths.blog/2024/01/optimized-or-maximized-2/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Sun, 28 Jan 2024 09:40:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=46635 </guid><description><![CDATA[Engineers can optimize a bridge. There are some bridge designs that satisfy aesthetic, financial, durability, safety and efficiency needs better than others. The work of optimization is finding the best set of tradeoffs. Maximization, on the other hand, seeks the solution that ranks the highest for just one goal. After it peaked, Yahoo sought to [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>工程师可以优化桥梁。有些桥梁设计比其他桥梁设计更能满足美学、经济、耐用性、安全性和效率的需求。优化的工作是找到最佳的权衡组合。</p><p>另一方面，最大化寻求仅针对一个目标排名最高的解决方案。</p><p>在达到顶峰后，雅虎寻求最大化短期股价（及其高管的需求），而不是优化客户体验、创新、弹性和效用。</p><p>随着时间的推移，社交网络也会因为类似的原因逐渐消失。他们将用户转变为产品，而不是像对待客户一样对待他们。</p><p>最大化某件事很简单，而且可能会令人满意。它不涉及困难的权衡，而且很容易衡量。</p><p>但这并不意味着这是一个好主意。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 46635</post-id></item><item><title>不知情</title><link/>https://seths.blog/2024/01/unaware/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Sat, 27 Jan 2024 10:13:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=48406 </guid><description><![CDATA[If you don&#8217;t realize that you have power, you might not be able to exercise it. The power to speak up, to participate, to invent, to lead, to encourage, to vote, to connect, to organize, to march, to write, to say &#8216;no&#8217; or to say &#8216;yes&#8217;. It&#8217;s tempting to imagine we have less power than [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>如果你没有意识到你拥有权力，你可能无法行使它。</p><p>大声疾呼、参与、发明、领导、鼓励、投票、联系、组织、游行、写作、说“不”或说“是”的权力。</p><p>人们很容易认为我们的力量比我们实际拥有的要小。它让我们摆脱困境。目前。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 48406</post-id></item><item><title>强迫</title><link/>https://seths.blog/2024/01/coercion-2/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Fri, 26 Jan 2024 09:26:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=44846 </guid><description><![CDATA[One way to look at power is &#8220;you get to tell people what to do.&#8221; But an alternative is that the most powerful institutions, brands and people are the ones who are in alignment with their audience. Trust and the benefit of the doubt are more powerful and resilient than command and control. It&#8217;s more [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>看待权力的一种方式是“你可以告诉人们该做什么”。</p><p>但另一种选择是，最有影响力的机构、品牌和人员是那些与受众保持一致的机构、品牌和人员。</p><p>信任和无罪推论比命令和控制更强大、更有弹性。</p><p>获得这个领导角色更加困难，但一旦获得它就更有价值。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 44846</post-id></item><item><title>好主意，执行得好</title><link/>https://seths.blog/2024/01/a-good-idea-well-executed/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Thu, 25 Jan 2024 09:51:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=48356 </guid><description><![CDATA[Why isn&#8217;t this enough? There are plenty of good ideas, easy to learn from and copy. There are countless projects, well executed, with the steps on display. Any entrepreneur could find a local business and bring a version of it from over here to over there. And a social change maker could find a successful [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>为什么这还不够？</p><p>有很多好的想法，很容易学习和复制。</p><p>有无数的项目，执行得很好，并展示了步骤。</p><p>任何企业家都可以找到一家当地企业，并将其版本从这里带到那里。</p><p>社会变革者可以找到一个成功的非营利组织，然后简单地遵循剧本。</p><p>这些都还不够。</p><p>稀缺的部分是愿意说“走”。</p><p>注册并坚持下去。</p><p>希望、梦想、度过低谷，最重要的是，承担责任。</p><p>这并不像看起来那么危险，但很困难。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 48356</post-id></item><item><title>值得回答的直接问题</title><link/>https://seths.blog/2024/01/direct-questions-worth-answering/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Wed, 24 Jan 2024 09:47:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=46596 </guid><description><![CDATA[For everyone on the team&#8230; Do you care enough to do great work? Can we agree on what great work looks like? When the world changes, do we have a process to redefine great work? Do you have the tools you need to reach your goals? How could we create a system where great work [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>对于团队中的每个人……</p><p>你是否足够关心并做好工作？</p><p>我们能否就伟大的工作是什么样子达成一致？</p><p>当世界发生变化时，我们是否有一个流程来重新定义伟大的工作？</p><p>您是否拥有实现目标所需的工具？</p><p>我们如何才能创建一个更容易完成伟大工作的系统？</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 46596</post-id></item><item><title>通讯卫生（以及短信的消亡）</title><link/> https://seths.blog/2024/01/communications-hygiene-and-the-demise-of-texting/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Tue, 23 Jan 2024 09:10:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=48300 </guid><description><![CDATA[Attention is scarce. Decisions are difficult. Searching takes effort. For thirty years, texting has been a powerful medium. It&#8217;s the thing that vibrates in our pocket. It promises something urgent, and a reply that&#8217;s demanded equally urgently. &#8220;I&#8217;m running ten minutes late,&#8221; is a fine text, and &#8220;okay&#8221; is a great response. Like all digital [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>注意力稀缺。</p><p>做出决定是困难的。</p><p>寻找需要付出努力。</p><p>三十年来，短信一直是一种强大的媒介。这是我们口袋里振动的东西。它承诺了一些紧急的事情，以及同样迫切需要的答复。</p><p> “我迟到了十分钟”是一个很好的文字，“好的”是一个很好的回应。</p><p>与所有有效的数字媒体一样，它具有粘性并具有强大的网络效应。一旦有人向您发送短信，您就需要发回一条短信。一旦你的同事发短信，你也需要发短信。当你按照别人的方式去做时，效果会更好。</p><p>而且，就像所有有效的数字媒体一样，它也会被损坏。有时，邪恶的垃圾邮件发送者会假装认识您发送短信，“明天想打高尔夫球吗？”或者“你妻子说你要卖掉你的房子……”。有时，他们根本不是邪恶的，只是对媒介的理解与你不同。</p><p>这是抄送了 15 个人的文本。他们中的大多数你都不认识，所以你只能看到他们的电话号码。它要求你停下手头的事情，打开日历，计算那一天是否有空。以及你希望与之互动的人是否会去。当然，如果有人点击回复，每个人都会收到回复。当然，其中一个人随后决定“把消息传出去”，并告诉帖子中的其他人他们不相关的车库拍卖，几天后就会发生......</p><p>很快，你的口袋就会因这两种短信而频繁震动，以至于你根本不会优先检查，然后，下次出现紧急短信时，它就会被忽略。</p><p>短信是先到后服务的。没有任何细微差别，没有优先级列表，只有“我读过”或“我没有读过”。</p><p>这里动态的不对称播下了灭亡的种子。你认识的每个人都有责任保护你的注意力，每个人都应该慷慨而谨慎，不要浪费你的时间。他们仅仅做其他人正在做的事情的成本是如此之低，以至于整个事情开始退化。</p><p>除此之外，电话推销员和垃圾邮件发送者现在可以轻松地将您的初次联系武器化（关于一次晚餐预订的 14 条注释！），您可以看到这条路径如何只有一个方向。</p><p>电话、电子邮件和短信等广泛传播的媒体的魔力在于它是开放的 API。没有人真正负责输入，但这也是问题所在。</p><p>我希望像<a href="https://texts.com/">texts.com</a>这样的服务，甚至库比蒂诺的人们能够深呼吸，为实际获得许可的有用交互创建一个受保护的层。界面的结构决定了系统的效用。如果抄送 15 个陌生人很容易，人们就会这么做。</p><p> 1994 年，我领导的团队发明了可以通过文本玩的游戏。它几乎变成了一个杀手级的想法，也许有一天它会回来。</p><p> 1999 年，我尝试协调购买便宜的电子邮件邮票的工作，以便 API 可以放慢速度并集中一点。</p><p>也许人工智能将开始成为一个（不完美的）过滤器，但事后问题很难解决，我并不乐观。</p><p>规则非常简单：在任何有用的通信介质中<em>，不良噪音都会挤掉良好信号</em>。机会在于设计时要防范不良噪音，并保持警惕，保持最初使其有用的魔力。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 48300</post-id></item><item><title>今天是麦克日 (#40)</title><link/> https://seths.blog/2024/01/its-mac-day-40/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Mon, 22 Jan 2024 09:55:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=48342 </guid><description><![CDATA[A lot shifted when the Apple Macintosh was introduced, and it wasn&#8217;t about the RAM, the chips or the processor speed. Our world changed forty years ago today. Marketing, technology, commerce, luxury brands, communities, communication and our expectations for how we might spend our future all shifted, and fairly quickly. Guy Kawasaki brought me one [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>Apple Macintosh 推出后发生了很大变化，这与 RAM、芯片或处理器速度无关。四十年前的今天，我们的世界发生了变化。营销、技术、商业、奢侈品牌、社区、沟通以及我们对如何度过未来的期望都发生了变化，而且速度相当快。</p><p><a href="https://geni.us/GuyMac">盖·川崎</a>给我带来了一个作为 Beta 测试仪。当时我23岁，我很惊讶。我没有意识到，像这样的革命是极其罕见的，而这就是一场革命，对于我的职业生涯和新的创作者队伍来说，恰逢其时。</p><p> Mac 宣布的一项重大转变是将计算机从业余爱好者的新奇玩意转变为流行文化、生产力和创意工作的中心。 Commodore 64 是一个玩具。这是一辆车。自亨利·福特以来，这是第一次这样的飞跃。</p><p>该设备本身的功能还没有达到我们希望的那么多，但它带来的明确且可操作的承诺改变了我们的预期和想象。</p><p><a href="https://youtu.be/HgMVvknZDkY?si=BOeTXhef3C_mhddZ&amp;t=157">雷吉斯·麦肯纳（Regis McKenna）</a>作为如此多的营销活动及其引起的连锁反应背后的远见卓识，从未获得足够的赞誉。 <a href="https://99percentinvisible.org/article/designed-with-kare-influential-macintosh-graphics-of-early-apple-computers/">苏珊·卡雷 (Susan Kare)</a>因赋予计算机面孔和个性而小有名气。</p><p>这是第一次新产品的发布（也许除了 Edsel）成为如此规模的媒体事件。</p><p>超级碗广告（乔布斯甚至不想做）标志着广告从关于产品到也关于广告的转变。</p><p>一旦我们明白了这个笑话，我们就想告诉其他人。圈内人和圈外人。早期采用者和主流。传福音者。从那时起，这种模式已经重复了数百次。</p><p>几乎没有什么概念是不能用苹果轶事来解释的，而这很大程度上是从这款设备的推出开始的。</p><p> [我发明了两种与 Mac 配合使用的设备——1986 年的第一台传真板，以及 Sonos 的前身，可以在整个房间传送音乐。事实证明，写有关苹果的文章比与他们合作更容易……]</p><p>我正在用我拥有的第 20 台（好吧，是第 40 台）Mac 打字。现在，随着苹果寻求利润，而不是走两代前 Mac 开始走的路——不仅仅是销售产品，而是改变文化，创新的步伐已经慢了下来。</p><p>即使他们失去了创造出疯狂伟大事物的本能，他们也教会了世界各地的人们想要这样做。</p><p>我们所做的改变是我们能够开展的工作的核心。 </p><figure class="wp-block-image size-full"><img fetchpriority="high" decoding="async" width="891" height="578" src="https://i0.wp.com/seths.blog/wp-content/uploads/2024/01/image.png?resize=891%2C578&#038;ssl=1" alt="" class="wp-image-48350" srcset="https://i0.wp.com/seths.blog/wp-content/uploads/2024/01/image.png?w=891&amp;ssl=1 891w, https://i0.wp.com/seths.blog/wp-content/uploads/2024/01/image.png?resize=300%2C195&amp;ssl=1 300w, https://i0.wp.com/seths.blog/wp-content/uploads/2024/01/image.png?resize=768%2C498&amp;ssl=1 768w" sizes="(max-width: 891px) 100vw, 891px" data-recalc-dims="1" /></figure> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 48342</post-id></item><item><title>在黑暗中跌跌撞撞</title><link/>https://seths.blog/2024/01/stumbling-in-the-dark/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Sun, 21 Jan 2024 09:38:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=46588 </guid><description><![CDATA[Learning is complicated. While we&#8217;re doing it, it&#8217;s easy to imagine that those around us are completely sure of themselves, moving forward in a well-lit space. In fact, if you visit a growing company, a useful school or anywhere that growth is happening, you&#8217;ll quickly see that everyone is stumbling forward in the shadows. That&#8217;s [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>学习很复杂。</p><p>当我们这样做时，很容易想象我们周围的人对自己完全有信心，在光线充足的空间中前进。</p><p>事实上，如果你参观一家成长中的公司、一所有用的学校或任何正在成长的地方，你很快就会发现每个人都在阴影中跌跌撞撞地前进。</p><p>这是交易的一部分。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 46588</post-id></item><item><title>出去接你</title><link/>https://seths.blog/2024/01/out-to-get-you/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Sat, 20 Jan 2024 09:13:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=46586 </guid><description><![CDATA[It&#8217;s easy to believe that in some moments, the world is out to get you. This is unlikely. The world hardly knows you exist. There is injustice and trauma and systems of caste. There are tiny pockets of humanity that hold a grudge. But most of the time, in most situations, what happened happened and [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>人们很容易相信，在某些时刻，整个世界都会来抓你。</p><p>这不太可能。世界几乎不知道你的存在。</p><p>这里存在不公正、创伤和种姓制度。人类中有一小部分人怀有怨恨。</p><p>但大多数时候，在大多数情况下，发生的事情以及我们的故事都取决于我们自己。</p><p>这不是个人的问题，而是制度的问题。该系统不知道我们在哪里，如果我们注意的话，在我们开始旅程之前，该系统通常对我们来说是可见的。</p><p>当事情没有按我们希望的方式发展时，另一种选择是仔细检查导致问题的系统。另一个有效的策略是弄清楚如何处理我们得到的东西，而不是寻找造成我们问题的恶棍。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 46586</post-id></item></channel></rss>