<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"><channel><title>赛斯的博客</title><atom:link href="https://seths.blog/feed/" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><link/>https://seths.blog<description> Seth Godin 关于营销、部落和尊重的博客</description><lastbuilddate>2023 年 11 月 1 日星期三 17:49:14 +0000</lastbuilddate><language> en-US</language><sy:updateperiod>每小时</sy:updateperiod><sy:updatefrequency>1</sy:updatefrequency><site xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 147199084</site><item><title>常见技术</title><link/>https://seths.blog/2023/11/commonplace-technology/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Thu, 02 Nov 2023 08:44:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=47711 </guid><description><![CDATA[Not all tech is new tech. The ballpoint pen was a revelation, and a bit controversial. Now, it&#8217;s disposable and obvious. Different industries go through tech spurts. My desk is covered with items I use every day (a mouse, headphones, a solid-state drive, transparent tape, and even a Star Trek communicator) that were risky breakthroughs, [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>并非所有技术都是新技术。</p><p>圆珠笔是一个启示，但也有一些争议。现在，它是一次性的且显而易见的。</p><p>不同的行业都会经历技术突飞猛进。我的桌子上摆满了我每天使用的物品（鼠标、耳机、固态硬盘、透明磁带，甚至还有《星际迷航》通讯器），这些都是冒险的突破，而现在它们简直是司空见惯（尽管我们现在称通讯器为一部手机）。</p><p>当科技来得太快时，我们很容易就会等待。成为早期采用者是有风险的。</p><p>但一旦步伐放慢一点，一旦我们的同行和竞争对手从生产力突破中受益，我们的厌恶就应该更加刻意。也许是时候重新考虑我们曾经说过我们太忙而无暇学习的技术了。</p><p>我们可以选择我们的工具，而我们选择的工具会改变我们所做的工作。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 47711</post-id></item><item><title>维持现状的两种方法</title><link/>https://seths.blog/2023/11/two-ways-to-defend-the-status-quo/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Wed, 01 Nov 2023 08:22:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=46032 </guid><description><![CDATA[Neither is true, helpful or generous. Both happen all the time. Call it out when you see it.]]></description><content:encoded><![CDATA[
<ol><li>否认这个问题。最小化它，编造数据，分散谈话的注意力，让人们感觉自己是伪君子，并强调现有的方便和持久的元素。</li><li>承认这个问题，但指出现在采取任何措施都为时已晚。</li></ol><p>两者都不是真实的、有益的或慷慨的。两者都时常发生。看到就喊出来。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 46032</post-id></item><item><title>对抗意识</title><link/>https://seths.blog/2023/10/confronting-意识/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Tue, 31 Oct 2023 08:03:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=47611 </guid><description><![CDATA[Everyone knows what it is to be conscious, and we imagine that other people are also aware. That we have a voice in our heads, apparent agency and free will, a little person inside who is commenting, making decisions and in charge. We&#8217;re not sure if dogs have this, and we&#8217;re pretty sure that sunflowers [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>每个人都知道什么是有意识，并且我们想象其他人也有意识。我们的头脑中有一个声音，有明显的代理权和自由意志，有一个内心的小人物在发表评论、做出决定和负责。</p><p>我们不确定狗是否有这种情况，但我们很确定向日葵不会对今年的收成产生深刻的哲学疑虑。不过，我们非常确定我们拥有它。</p><p>但除了少数哲学家之外，我们大多避免考虑我们这个时代最生动的部分的本质。我们头脑中的噪音可以讲述快乐，延长和放大压力。</p><p>人工智能现在就在这里。人工智能要求我们弄清楚我（和你的）脑子里到底在想什么。丹尼特关于<a href="https://www.wikiwand.com/en/Intentional_stance">故意立场的</a>工作值得考虑：</p><p><em>它的工作原理如下：首先，你决定将要预测其行为的对象视为理性主体；然后你会弄清楚该智能体应该拥有什么信念，考虑到它在世界上的地位和目的。然后，基于同样的考虑，你会弄清楚它应该有什么愿望，最后你预测这个理性主体将根据其信念采取行动以进一步实现其目标。在大多数情况下，从所选的一组信念和愿望中进行一些实际推理将产生关于代理应该做什么的决定；这就是您预测代理会做的事情。</em></p><p>如果你想象你的对手正在下国际象棋，那么赢得国际象棋比赛会更容易。车并不“想要”任何东西，但如果我们想象移动它的人想要任何东西，我们就可以玩得更轻松。</p><p>我们给另一车道的汽车司机或谈判中的人我们想象中的意识。这是生存的强大捷径，甚至可能是我们最终决定我们有意识的方式。</p><p>因为我们可能不是。有很多引人入胜的研究表明，自由意志是一种幻觉，我们头脑中的声音是在我们做出决定<em>之后</em>才出现的。</p><p>大多数使用过人工智能的人都清楚，它不可能有意识，但人类也能想象它有意识。我不能使用chatgpt超过三分钟而不想象里面有一个奇怪的小人。我知道它在做什么，但这无助于我与它互动。</p><p>它没有自由意志。它没有意识。<a href="https://geni.us/freewillSap">一路下来都有海龟。</a></p><p>我的猜测是，我们将恢复我们的习惯，并对人工智能采取有意识的立场。不过，也许这可能是一个认真思考的时刻（无论这在一个没有主动意识的世界中意味着什么），我们可能就像一个人工智能……我们只不过是湿电，而有意的立场是进化黑客是生活在复杂世界中的产物，而不是其原因。</p><p>如果我们的大脑是<a href="https://simonwillison.net/2023/Oct/23/embeddings/">嵌入</a>加上概率……如果我们正在做的是处理输入并创建输出，那么这可能就是全部了。<em>那可能没问题</em>。如果它能帮助我们找到内心的平静并接受我们的处境，那么它最终可能会带来积极的影响。</p><p>当我们放下故事，只关注眼前的事情时，我们就能够产生我们想要的影响。我们头脑中的噪音可能只是噪音。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 47611</post-id></item><item><title> 2 x 4 课程</title><link/>https://seths.blog/2023/10/the-2-x-4-lessons/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Mon, 30 Oct 2023 08:58:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=46036 </guid><description><![CDATA[You&#8217;ll need two 8-foot boards and six five-gallon buckets. Each board is a standard 2 x 4, about two inches by four inches in size. And the bucket is about two feet deep. The first lesson is simple: Put the board on the floor and have a colleague walk from one end to the other. [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>您需要两个 8 英尺的木板和六个 5 加仑的水桶。每块板均为标准 2 x 4，尺寸约为 2 英寸 x 4 英寸。水桶大约有两英尺深。</p><p>第一课很简单：将木板放在地板上，让一位同事从一端走到另一端。</p><p>现在，将其放在三个桶上，然后再试一次。</p><p>应该清楚的是，恐惧都是想象出来的。我们在近四英寸宽的板上行走通常不会遇到困难。但水桶改变了我们对风险的看法。</p><p>第二课：将第一块板放回地板上，并在其旁边放置另一块板，间隔约 30 英寸。</p><p>现在，让第二位同事在一块板上行走，而第一个同事则在他们的板上行走。这是可行的，但很尴尬。</p><p>再试一次，但他们走路时互相支撑。手拉手，朝着同一个方向。然后用桶尝试一下。</p><p>我们一起走得更远。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 46036</post-id></item><item><title>关于创新的三件事</title><link/>https://seths.blog/2023/10/ Three-things-about-innovation/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Sun, 29 Oct 2023 09:26:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=46034 </guid><description><![CDATA[New approaches will never be embraced by everyone at first. If you need unanimous consent, you&#8217;re not going to move forward. And it&#8217;s not convenient. If it were, someone would have done it already. Finally, it&#8217;s not sure to work. If you need any or all three of these things for your project to move [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>新方法一开始永远不会被所有人接受。如果你需要一致同意，你就不会继续前进。</p><p>而且也不方便。如果是的话，早就有人这么做了。</p><p>最后，它不确定是否有效。</p><p>如果您需要其中任何或全部三件事来推动您的项目，您可能应该选择一个不同的项目。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 46034</post-id></item><item><title>大科学</title><link/>https://seths.blog/2023/10/big-science/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Sat, 28 Oct 2023 08:26:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=46026 </guid><description><![CDATA[To win a Nobel prize a hundred years ago, you might only need a legal pad and a few pencils. Today, it takes millions of dollars, scores of people and many years of effort. That&#8217;s because the most straightforward problems have been solved. One side effect of this inevitable shift is that many parts of [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>要获得一百年前的诺贝尔奖，您可能只需要一本便笺本和几支铅笔。</p><p>如今，这需要数百万美元、数十名人员和多年的努力。</p><p>那是因为最直接的问题已经解决了。</p><p>这一不可避免的转变的一个副作用是，科学的许多部分已经变得官僚化和工业化。在大多数从事科学研究的组织中工作的大多数人只是做他们的工作。这是一件好事，因为它可以带来协调一致、逐步的大规模进展。但这也是一个问题，因为它强调正确，并产生对错误的恐惧。</p><p>但创新——无论是在艺术、科学还是商业领域——都意味着愿意犯错，因为创新需要失误。它们不是错误，而是功能。</p><p>开放系统、松散协调的网络和笔记本电脑正在改变这一现状。现在，小团队有可能对根深蒂固的权力结构产生重大影响。结果，激励措施发生了变化。现在，一个小团队作为大系统中的一个廉价齿轮几乎没有什么好处，但用新的见解挑战传统智慧却有巨大的优势。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 46026</post-id></item><item><title>小团体，组织良好</title><link/>https://seths.blog/2023/10/small-groups-well-organized/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Fri, 27 Oct 2023 08:17:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=46013 </guid><description><![CDATA[And those are the two challenges of anyone seeking to make an impact. First, we get distracted by the inclination to make the group as big as we can imagine. After all, the change is essential, the idea is a good one. It&#8217;s for everyone. Except that&#8217;s a trap. Because a group that&#8217;s too large [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>这是任何想要产生影响的人面临的两个挑战。</p><p>首先，我们因为想要让团队变得尽可能大而分心。毕竟，改变是必要的，这个想法是好的。它适合每个人。</p><p>除非那是一个陷阱。因为太大的团体无法保持一致或组织。</p><p>或者，我们可能眨眼就满足于一个太小的群体。改变需要紧张，如果我们的团队规模太小，以至于在任何时候都感到舒适，我们可能会避免产生影响。</p><p>并且组织得很好？这是为深度联系创造条件而进行的持续、慷慨的工作。</p><p>如有疑问，请关注如何组织现有人员。想办法给他们提供告诉其他人的工具。建立一个有弹性的循环，随着你的成长，这个循环会变得更有组织性和更强大。</p><p>规模合适的团队和不断的点对点组织是文化变革的基础。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 46013</post-id></item><item><title> Purple.space 有什么新动态？</title><link/> https://seths.blog/2023/10/whats-new-at-purple-space/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Thu, 26 Oct 2023 19:30:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=47681 </guid><description><![CDATA[There are now 1,000 of us in this online community that&#8217;s not a social network. Proudly a millionth the size of some other online experiences. It includes the original Creative&#8217;s Workshop, with hundreds of people working through it, side by side. And just added, access to the Marketing Seminar. But mostly it&#8217;s the peer support, [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>这个不是社交网络的在线社区现在有 1,000 人。值得自豪的是，其规模是其他一些在线体验的百万分之一。</p><p>它包括最初的<em>创意工作室</em>，有数百人并肩工作。刚刚添加了访问<em><a href="https://www.udemy.com/course/modern-marketing-with-seth-godin/?couponCode=3B0C3B40D065E43C53E1">营销研讨会的</a>权限。</em></p><p>但最主要的是同事的支持、每日日记、一个安全的地方来改进你的想法并专注于未来的工作。世界各地、全天候的人们都渴望做出贡献和创造。</p><p>有些人免费试用一周，然后取消订阅，因为他们希望得到一些方便且自动运行的东西。那些坚持下来的人正在寻找他们一直缺少的联系以及升级的机会。</p><p>所有详细信息都在<a href="https://www.purple.space">Purple.space</a>上（包括如何取消订阅）……使用代码一起尝试一周。</p><p>如果您正踏上去做值得做的工作的旅程，人们会渴望帮助您实现这一目标。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 47681</post-id></item><item><title>灰色地带的麻烦</title><link/>https://seths.blog/2023/10/trouble-in-the-grey-zone/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Thu, 26 Oct 2023 09:42:08 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=45998 </guid><description><![CDATA[In many creative industries, there&#8217;s a similar pattern. When the stakes are very low, most creators produce things that are fairly banal and ordinary. Part of that is the law of large numbers, but it&#8217;s mostly our personal cultural resistance to leaning too far into weird stuff. And so the vast majority of YouTube videos, [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>在许多创意产业中，也存在类似的模式。</p><p>当风险很低时，大多数创作者会创作出相当平庸和普通的东西。部分原因是大数定律，但这主要是我们个人的文化抵制，不愿过于倾向于奇怪的东西。因此，绝大多数 YouTube 视频、Spotify 曲目、聚餐捐款和工艺品博览会物品都是模仿者。</p><p>当需要更多的时间或金钱时，我们实际上会看到创造性工作的百分比上升。我认为这可能是因为努力和风险将广大的爱好者与忠诚的创造者分开。在这里，我们可以找到拥有一家露天购物中心餐厅的独奏厨师、印地唱片公司、艺术学校的电影项目或雇佣一小群人进行表演的前卫作曲家。 Netflix 在美好的一天展示了这种小预算的魔力。</p><p>但随后我们就进入了灰色地带。在这里，大餐厅的租金很高，电影的预算达到数千万（或数亿）百万，唱片公司决定真正推销某个特定的艺术家。此时此刻，更多的创造力是唯一合适的经济计划。为什么？因为如果你的目标是直接进入中间，你就不需要冒那么多钱的风险。</p><p>相反，文化、金融和企业压力共同推动创作者做出错误的事情。虚线是我们应该去的地方，但我们经常沿着无聊的路一路走下去。</p><p>如果你想做大事，就不要呆在家里。 </p><figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" fetchpriority="high" width="1024" height="597" src="https://i0.wp.com/seths.blog/wp-content/uploads/2023/05/Screenshot-2023-05-07-at-5.41.49-AM.jpg?resize=1024%2C597&#038;ssl=1" alt="" class="wp-image-45999" srcset="https://i0.wp.com/seths.blog/wp-content/uploads/2023/05/Screenshot-2023-05-07-at-5.41.49-AM.jpg?resize=1024%2C597&amp;ssl=1 1024w, https://i0.wp.com/seths.blog/wp-content/uploads/2023/05/Screenshot-2023-05-07-at-5.41.49-AM.jpg?resize=300%2C175&amp;ssl=1 300w, https://i0.wp.com/seths.blog/wp-content/uploads/2023/05/Screenshot-2023-05-07-at-5.41.49-AM.jpg?resize=768%2C448&amp;ssl=1 768w, https://i0.wp.com/seths.blog/wp-content/uploads/2023/05/Screenshot-2023-05-07-at-5.41.49-AM.jpg?resize=1536%2C895&amp;ssl=1 1536w, https://i0.wp.com/seths.blog/wp-content/uploads/2023/05/Screenshot-2023-05-07-at-5.41.49-AM.jpg?w=1952&amp;ssl=1 1952w" sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-recalc-dims="1" /></figure><p> “处于风险中的资金”始终是相对的，而不是绝对的。如果你感觉自己正在进入灰色地带，那么你确实进入了。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 45998</post-id></item><item><title> “为什么”的诱惑</title><link/>https://seths.blog/2023/10/the-seduction-of-why/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Wed, 25 Oct 2023 08:55:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=47607 </guid><description><![CDATA[It&#8217;s classic linkbait. Headlines that explain why something is happening. Questions to AI about why something happens. Even kids, asking their parents. Why is easy to sell. Why is hard to deliver. Consultants make a good living explaining the why. And media companies try to. But most of the time, the why they promise isn&#8217;t [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>这是经典的链接诱饵。解释某事发生原因的标题。向人工智能询问某些事情为什么会发生。即使是孩子，也会询问父母。</p><p><em>为什么</em>容易卖。</p><p><em>为什么</em>很难交付。</p><p>顾问通过解释原因过得很好。媒体公司也在尝试这样做。</p><p>但大多数时候，他们承诺的原因根本不是原因。这只是对什么的重述。 “因为我这么说”，这不是一个有用的理解。</p><p>是的，我们需要知道发生了什么。</p><p>但为什么是关于理解、预测和了解。</p><p>确实很少见。</p><p>小心那些只知道“是什么”却试图向你推销“为什么”的人。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 47607</post-id></item></channel></rss>