<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"><channel><title>赛斯的博客</title><atom:link href="https://seths.blog/feed/" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><link/>https://seths.blog<description> Seth Godin 关于营销、部落和尊重的博客</description><lastbuilddate>2023 年 8 月 7 日星期一 01:32:19 +0000</lastbuilddate><language> en-US</language><sy:updateperiod>每小时</sy:updateperiod><sy:updatefrequency>1</sy:updatefrequency><site xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 147199084</site><item><title>低风险论点</title><link/>https://seths.blog/2023/08/the-low-stakes-argument/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Mon, 07 Aug 2023 08:25:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=45041 </guid><description><![CDATA[It&#8217;s tempting and fun to argue about the logo. About the way the toilet paper is hung. About how to load the trunk of the car. These sorts of arguments work precisely because they don&#8217;t matter. At all. And they distract us from the incredibly difficult work of discussing the things that actually do matter. [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>关于徽标的争论既诱人又有趣。关于卫生纸的悬挂方式。关于如何装载汽车后备箱。</p><p>这类争论之所以有效，正是因为它们并不重要。完全没有。</p><p>它们分散了我们对讨论真正重要的事情的极其困难的工作的注意力。我们可以采取行动。那些更容易被忽视。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 45041</post-id></item><item><title>魔法的同理心</title><link/>https://seths.blog/2023/08/the-empathy-of-magic/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Sun, 06 Aug 2023 08:39:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=45039 </guid><description><![CDATA[Magicians know where the trapdoors are, what&#8217;s up their sleeves and how to hide the ball. And yet, mechanical skill is just the first step in being actually good at magic. The real skill is in finding the empathy to imagine that someone else might believe. To do the trick for them, not to them.]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>魔术师知道活板门在哪里、他们的秘密是什么以及如何隐藏球。</p><p>然而，机械技能只是真正擅长魔法的第一步。</p><p>真正的技巧是找到同理心去想象别人可能相信的事情。为他们做事，而不是为他们做事。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 45039</post-id></item><item><title>无端使用塑料</title><link/>https://seths.blog/2023/08/the-gratuitous-use-of- Plastic/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Sat, 05 Aug 2023 08:34:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=46845 </guid><description><![CDATA[At the dawn of the plastic age, it was a cheap substitute. The word &#8220;plasticky&#8221; is not a compliment. Over time, the plastics industry developed new finishes, colors and most of all, cultural impact, and extra (wasted) plastic packaging was seen first as convenient, then as a sign of status. I just got a lovely [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>在塑料时代的初期，它是一种廉价的替代品。 “塑料”这个词并不是一种恭维。</p><p>随着时间的推移，塑料行业开发出新的饰面、颜色，最重要的是，文化影响，多余的（废弃的）塑料包装首先被视为方便，然后被视为地位的标志。</p><p>我刚刚在邮件中收到了一台可爱的数字录音机。这款经过精心设计、结构精良的设备重 6 盎司。另一方面，它的盒子很难打开，也很难重复使用。重 11 盎司。</p><p>这个盒子以及许多其他过度锻造的包装中的塑料永远不会消失。它不能被回收。它最终要么被烧毁，要么被扔进海洋或垃圾填埋场，并在那里保存超过一百万年。</p><p>无偿过去的意思是“免费授予”。通过对不需要的东西进行过度投资，营销人员可以展示信心、地位和权力。但现在，无偿意味着低效、烦人和浪费。</p><p>营销人员力求讲述一个更好的故事。但更好的改变。更好可能是更方便、更便宜、设计高效、实用性更高、更独特、主流或只是有趣。但更好不再与浪费联系在一起。</p><p>有几个问题的答案是“塑料”。但我们都发现这是有实际代价的。它非但没有提高在营销中使用它的公司的地位，现在反而成了一种懒惰、可耻的捷径。</p><p>出乎意料的是，只需付出很少的努力，我们就可以提高更好的标准。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 46845</post-id></item><item><title>无知的疆域不断扩大</title><link/>https://seths.blog/2023/08/the-expanding-frontier-of-ignorance/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Fri, 04 Aug 2023 08:42:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=44108 </guid><description><![CDATA[Some fields of endeavor continue to narrow down the unknown, in search of the recipe, the efficient method of industry. And others live on Feynman&#8217;s expanding frontier of ignorance, where each closed door leads to several newly opened ones. That&#8217;s a fundamental choice in our work. To close doors on our way to an answer, [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>有些领域的努力不断缩小未知范围，寻找秘诀、有效的工业方法。</p><p>而其他人则生活在费曼不断扩大的无知边界上，每一扇关闭的门都通向几扇新打开的门。</p><p>这是我们工作中的一个基本选择。在我们寻找答案的路上关上大门，或者在通往我们从未预料到的事情的路上打开它们。</p><p>我们应该明智地选择自己的道路，因为每条道路都会带来自己的挑战和回报。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 44108</post-id></item><item><title>如果“不”不是一个选择……</title><link/> https://seths.blog/2023/08/if-no-is-not-an-option/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Thu, 03 Aug 2023 09:55:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=45002 </guid><description><![CDATA[Then neither is &#8220;yes.&#8221; Enrollment requires choice. PS one of my all-time favorite encore episodes of Akimbo is out this week: How to get into a famous college.]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>那么两者都不是“是”。</p><p>报名需要选择。</p><hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/><p> PS 我最喜欢的《Akimbo》安可剧集之一本周即将推出：<a href="https://shows.acast.com/akimbo/episodes/how-to-get-into-a-famous-college-e">如何进入著名大学。</a></p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 45002</post-id></item><item><title>反智能</title><link/>https://seths.blog/2023/08/anti-smart/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Wed, 02 Aug 2023 08:43:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=43989 </guid><description><![CDATA[There&#8217;s a difference between intellectual and smart. A plumber is smart, they know how to do a skilled and effective job on the task at hand. Intellectualism isn&#8217;t about practical results, it&#8217;s a passion for exploring what others have said, though this approach is sometimes misused to make others feel uninformed or to stall. If [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>智力和聪明之间是有区别的。水管工很聪明，他们知道如何熟练而有效地完成手头的任务。理智主义与实际结果无关，而是对探索他人言论的热情，尽管这种方法有时会被滥用，让他人感到无知或停滞不前。</p><p>如果你想知道学者们写了什么，就去问知识分子。</p><p>如果你有一个值得解决的问题，那么向聪明的人询问可能会有所帮助。</p><p>然而，如果 GPS 坏了而我们需要指路，有时我们会犹豫是否要询问当地人。如果您的计算机无法工作，咒骂它可能不如询问 IT 专业人员有效。</p><p>我们可能会拒绝聪明人的帮助，原因有以下几个：</p><p> –它让我们接触到变化以及由此产生的所有情绪。如果我们将自己与有用的见解隔离开来，我们就可以原地踏步，陷入困境，不需要任何改变。</p><p> ——相比之下，它会让我们显得愚蠢。接受这个问题可能比被视为不知道这个问题更好。</p><p>获得智能比以往任何时候都更容易。但我们需要寻找它。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 43989</post-id></item><item><title>选择您的客户</title><link/>https://seths.blog/2023/08/choose-your-customers/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Tue, 01 Aug 2023 08:37:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=46817 </guid><description><![CDATA[&#8230;choose your future. It&#8217;s an odd way to think about your project, your job, your startup, but there&#8217;s little that matters more. There are two key elements: At one extreme is the first few years of Google&#8217;s growth. The salesforce didn&#8217;t matter&#8211;the customers showed up on their own, and the revenue engine was so powerful [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>……选择你的未来。</p><p>这是一种奇怪的方式来思考你的项目、你的工作、你的创业公司，但没有什么比这更重要的了。</p><p>有两个关键要素：</p><ol><li>获得新客户需要什么？</li><li>你拥有的客户——他们对你的工作有多大的权力，什么让他们高兴？</li></ol><p>一个极端是谷歌发展的最初几年。销售人员并不重要——客户自己出现，收入引擎非常强大，很容易被替换。除此之外，客户的需求与 Google 的愿​​景是一致的。</p><p>将此与在小岛上开展新业务的园林设计师进行比较。吸引客户是一项挑战，因为所有想要景观设计师的居民都已经有了一个——你需要做一些艰苦的工作才能让人们转换。然后，你得到的客户可能想要一些不可能的东西，并希望为此支付尽可能少的费用。更糟糕的是，他们可能会通过虐待他们认为有权力的供应商来获得满足（不恰当地）。</p><p>我们的目标是让您拥有的客户能够让您建立您想要建立的组织。期待寻找和服务新客户。并创造顺风，使客户的早期成功为您赢得更多客户成功的机会。</p><p>在考虑启动一个项目时，在投资系统设计、基础设施或高级工具之前，要做的第一件事就是练习吸引一些客户。第二件事是找出让这些顾客高兴或失望的感觉。</p><p>客户吸引力几乎是所有成功组织的唯一共同点。</p><p> [无关的 PS 和八月快乐！今天是我的<a href="https://geni.us/VBof" data-type="link" data-id="https://geni.us/VBof">Page A Day 日历</a>的正式发布日。就像每日博客一样，但在纸上。据我所知，第一个内置视频。他们只生产一批，所以当它消失时，它就消失了。]</p><figure class="wp-block-image size-full"> <a href="https://geni.us/VBof"><img decoding="async" width="500" height="461" src="https://i0.wp.com/seths.blog/wp-content/uploads/2023/07/image-2.png?resize=500%2C461&#038;ssl=1" alt="" class="wp-image-46801" srcset="https://i0.wp.com/seths.blog/wp-content/uploads/2023/07/image-2.png?w=500&amp;ssl=1 500w, https://i0.wp.com/seths.blog/wp-content/uploads/2023/07/image-2.png?resize=300%2C277&amp;ssl=1 300w" sizes="(max-width: 500px) 100vw, 500px" data-recalc-dims="1" /></a></figure> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 46817</post-id></item><item><title>我们应该假设理性善意吗？</title><link/> https://seths.blog/2023/07/should-we-assume-rational-goodwill/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Mon, 31 Jul 2023 08:56:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=39930 </guid><description><![CDATA[There&#8217;s often a choice between following the cultural dictates of a given group or seeking out demonstrable facts and the scientific method. Which do you expect most people would choose? Which would you choose? When we revert to a testable analysis of what works, we&#8217;re relying on the one thing that all humans share: reality. [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>通常需要做出选择，要么遵循特定群体的文化规定，要么寻找可证明的事实和科学方法。您预计大多数人会选择哪个？</p><p>你会选择哪个？</p><p>当我们重新对有效的方法进行可测试的分析时，我们依赖的是全人类共有的一件事：现实。但文化联系、同侪压力以及归属感和地位的力量常常会阻碍这种分析。</p><p>这种情况经常发生，以至于争论事实可能不是表达观点的最佳方式。</p><p> “理性善意”是“如果分析是可检验的，你准备好改变主意并接受可行的替代方案了吗？”</p><p>然而，比我们想象的更常见的是，美国宇航局工程师、医生、政治领导人和家庭不得不诚实地回答“不”。</p><p>也许文化并不是我们笨拙地置于理性分析之上的东西。情况可能恰恰相反。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 39930</post-id></item><item><title>巴甫洛尼巧合</title><link/>https://seths.blog/2023/07/pavlonian-coincidence/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Sun, 30 Jul 2023 08:32:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=43871 </guid><description><![CDATA[There are two kinds of coincidences. The first is the one that we often talk about. It&#8217;s the make-believe magic of two things occurring that we didn&#8217;t expect to occur. When you and your long-lost college roommate end up randomly sharing adjacent bowling lanes when you&#8217;re 72&#8211;that&#8217;s a coincidence. When the world expert on the [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>巧合有两种。</p><p>第一个是我们经常谈论的。这是两件我们没有预料到会发生的事情的虚构魔法。当你和久违的大学室友在 72 岁时随机共用相邻的保龄球道时，这纯属巧合。当世界专家研究不起眼的 Tron 电子游戏光盘时，发现了一个被遗弃在他妈妈家附近车道尽头的原始样本<a href="https://arcadeblogger.com/2023/07/22/environmental-discs-of-tron-roadside-pickup/">……</a>我们为这些事件发明了各种各样的原因，但它们只是随机的。</p><p>另一种更重要。这是当我们将两个不相关的事件混淆时，因为它们发生在时间上很近。如果您第一次喝康普茶时听说您的猫死了，那么将来看到一罐康普茶可能会让您感到悲伤。事件是巧合的。</p><p>随着我们生活的加快和输入数量的增加，比以往任何时候都更容易让邻近的事件引发与其实际创造的无关的本能或期望。</p><p>这就是营销人员如此努力地让他们的产品或广告出现在我们生活中的原因之一，因为我们很可能将它们与导致消费的感觉联系起来。这并不是偶然的巧合，而是早有预谋的事件。</p><p>按门铃？</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 43871</post-id></item><item><title>社交媒体彩票</title><link/>https://seths.blog/2023/07/the-social-media-lottery/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Sat, 29 Jul 2023 08:54:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=43864 </guid><description><![CDATA[Someone is going to end up with 10,000,000 followers. Someone is going to post the next viral TikTok. Someone is going to build a meme that spreads around the world. But it probably won&#8217;t be me and it probably won&#8217;t be you. Buying lottery tickets might be fun, but they&#8217;re a lousy investment.]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>有人最终会拥有 10,000,000 名粉丝。有人将发布下一个病毒式传播的 TikTok。有人将创建一个传播到世界各地的模因。</p><p>但可能不会是我，也可能不会是你。</p><p>购买彩票可能很有趣，但这是一项糟糕的投资。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 43864</post-id></item></channel></rss>