<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"><channel><title>赛斯的博客</title><atom:link href="https://seths.blog/feed/" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><link/>https://seths.blog<description> Seth Godin 关于营销、部落和尊重的博客</description><lastbuilddate>2023 年 8 月 29 日星期二 13:38:05 +0000</lastbuilddate><language> en-US</language><sy:updateperiod>每小时</sy:updateperiod><sy:updatefrequency>1</sy:updatefrequency><site xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 147199084</site><item><title>有用反馈的同理心</title><link/>https://seths.blog/2023/09/the-empathy-of-useful-feedback/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Sat, 02 Sep 2023 08:47:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=45149 </guid><description><![CDATA[When a friend shows you work in progress, your best contribution is to imagine the point of view and preferences of the person it is being created for. &#8220;I don&#8217;t like it,&#8221; isn&#8217;t useful, because it&#8217;s not for you. &#8220;I could imagine that someone who wants x, y or z would be looking for&#8230;&#8221; is [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>当朋友向您展示正在进行的作品时，您最好的贡献就是想象该作品的创作对象的观点和偏好。 “我不喜欢它”没有用，因为它不适合你。 “我可以想象，想要 x、y 或 z 的人会寻找……”更有帮助。</p><p>您不必年满三岁才能成为一名玩具设计师，也不必年满三岁才能对新设计提供有用的反馈。</p><p>另一方面，当朋友向你展示已经完成的东西时，你能做的最重要的事情就是找到两三件真实而积极的事情要说。当有人信任你分享他们的工作，并且足够关心世界来推动工作前进时，这已经是两件值得鼓掌的事情了。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 45149</post-id></item><item><title>你正在做你说你想做的事吗？</title><link/> https://seths.blog/2023/09/are-you-doing-what-you-said-you-wanted-to-do/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Fri, 01 Sep 2023 08:12:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=45160 </guid><description><![CDATA[If you want to be a poet, write poetry. Every day. Show us your work. If you want to do improv, start a troupe. Don&#8217;t wait to get picked. If you want to help animals, don&#8217;t wait for vet school. Volunteer at an animal shelter right now. If you want to write a screenplay, write [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>如果你想成为一名诗人，就写诗。每天。向我们展示你的作品。</p><p>如果你想即兴表演，那就组建一个剧团。不要等待被选中。</p><p>如果您想帮助动物，请不要等待兽医学校。现在就在动物收容所做志愿者。</p><p>如果你想写剧本，那就写剧本。</p><p>如果你想做营销，找到一个好的理由并传播这个想法。先别问。</p><p>如果你想在工作中更具战略性、人性化或关心性，不要等到老板提出要求。</p><p>一旦我们省略了“并且”（例如，我想做这件事<em>并</em>获得高薪、邀请、批准并且总是成功），那么做我们说我们想做的事情就会更容易。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 45160</post-id></item><item><title>总结一下这个…</title><link/> https://seths.blog/2023/08/summarize-this/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Thu, 31 Aug 2023 08:33:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=47073 </guid><description><![CDATA[A great use of ChatGPT and other AI is to paste relevant text into the chat box and ask for a summary. I did this with 300 suggestions that came via a Google form and it did the work better, faster and with more clarity (and less bias) than a person would. Often, we&#8217;re clouded [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>ChatGPT 和其他人工智能的一个很好的用途是将相关文本粘贴到聊天框中并要求摘要。</p><p>我通过 Google 表单提供了 300 条建议，结果比人工做得更好、更快、更清晰（并且更少偏见）。通常，我们会被早期或生动的数据所蒙蔽，而不是有足够的耐心来解决它。</p><p>或者考虑从 Zoom 通话中获取文字记录……如果您将人工智能摘要发送给所有参与者，您可能更有可能得到包含与实际所说内容有用的一致性的回复。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 47073</post-id></item><item><title> “常规类型”的微妙挑战</title><link/>https://seths.blog/2023/08/the-nuanced-challenge-of-the-regular-kind/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Wed, 30 Aug 2023 10:41:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=47061 </guid><description><![CDATA[In a breakthrough study by Alex Berke at MIT, she and her team showed that labeling a menu item as vegan significantly decreased how many people would order it. In similar conditions, it turns out that more people choose exactly the same item if it doesn’t carry that label. One conclusion people might take away [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>在麻省理工学院的亚历克斯·伯克（Alex Berke）进行的一项突破性<a href="https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0195666323017476">研究</a>中，她和她的团队表明，将菜单项标记为<strong>纯素食</strong>会显着减少订购该菜单项的人数。在类似的情况下，事实证明，如果没有该标签，更多的人会选择完全相同的商品。</p><p>人们可能从这项研究中得出的一个结论是，“纯素食”这个品牌名称带有很多包袱。我们发现人们通常喜欢不含肉类的食物，但当它被标记为特定的子类别时，他们就会避开它。</p><p>考虑到在其他研究中，研究人员表明，当不含肉类的食物被列为默认选项时，会有更多的人选择它。只需将选择从“按需”转变为方便、常规的类型，就可以显着增加选择。</p><p>但真正的见解是，如果营销人员想要接触大众，那么<em>常规类型</em>就值得理解。</p><p>当意大利食品被认为是新奇的并且在民族食品货架上销售时，营销人员不得不投放广告来说服人们周三晚餐可以吃意大利面。哪种并不重要，重要的是这是正常的。</p><p>另一种选择是寻找最小的可行受众，创建改变现状的互联社区。许多包装商品上表明犹太洁食状态的微小符号被大多数人忽视，但经常受到足够多的小团体的仔细检查，并将其用作他们所购买商品的证明。当你可以鼓励一小群人去寻找大群体甚至看不到的东西时，它就可以改变大型生产者（公司、政客、雇主）对待全体人民的方式。</p><p>虽然组织一些对那些寻求创造变革的人有帮助，但它也给一个安于其市场主导地位的品牌带来了风险。他们不再是<em>领导者</em>，因为领导者推动变革并拥抱机遇。相反，一个将自己视为常规品牌的品牌会不懈地寻求为所有人服务，并且不冒犯任何人。但他们不可避免地会失败。</p><p>因此，创造性破坏的发生导致了转变。改变了只应要求提供的食物、在视线高度上储存的食物以及在大型聚会上可以安全提供的食物。</p><p><a href=""></a></p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 47061</post-id></item><item><title>缺乏证据</title><link/>https://seths.blog/2023/08/the-absence-of-proof/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Tue, 29 Aug 2023 08:29:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=47056 </guid><description><![CDATA[Belief makes us human. Belief is our tool to dance with a possible future, confront our fears, and build community. Our personal taste and our preferences belong to us as well, helping us believe in ourselves. For millennia, belief thrived in most parts of our lives. We didn&#8217;t need belief to know that fire was [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>信仰使我们成为人。信仰是我们与可能的未来共舞、直面恐惧和建立社区的工具。我们的个人品味和偏好也属于我们自己，帮助我们相信自己。</p><p>几千年来，信仰在我们生活的大部分领域蓬勃发展。我们不需要信念就知道火是热的（它总是如此），但它确实给我们带来了面对未知的希望和安慰。未知是信念蓬勃发展的地方</p><p>但拒绝了解并不是一个有用的习惯。当伊格纳兹·塞梅尔维斯（Ignaz Semmelweis）用统计数据证明医生洗手可以挽救分娩母亲的生命时，自以为更了解的医生却忽视了这一点，导致无数人死亡。当研究人员证明许多溃疡是由细菌引起时，几十年来怀着长期信念执业的医生一直抵制这一数据。当任何领域的专家反对可能损害他们地位的研究时，他们就是在损害自己的信仰和那些信任他们的人。</p><p>世界上的证据比以往任何时候都多，而不是更少。它不再是“当我看到它时我会相信它”，而是“我有足够的信心改变我的想法，并且有足够的信息来进行数学计算和理解概念。”我们有数学、黑洞和疫苗功效的证据。我们有统计证据证明人们点击了什么以及人们在双盲测试中如何反应。</p><p>这并没有使信仰变得不那么重要。事实上，当证据出现在一个领域时，它只是让我们有机会将信念带到其他地方，我们可以在某个地方充分利用它。个人品味、安慰剂以及我们与未知未来共舞的方式都是联系、表达自己和寻求安慰的强大方式。</p><p>但我们花在争论我们不准备接受的证据上的时间根本就是浪费。信仰需要证据，就像鱼需要自行车一样。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 47056</post-id></item><item><title>便利费</title><link/>https://seths.blog/2023/08/the-convenience-fee/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Mon, 28 Aug 2023 08:37:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=44102 </guid><description><![CDATA[Sometimes it&#8217;s obvious, like the $1 that you get charged for using an ATM or a credit card, and it&#8217;s simply not worth the hassle to walk a few blocks. And sometimes it&#8217;s not, like the cost we all pay for the conveniently wrapped fruits or vegetables at the market&#8211;wrapped in plastic that will not [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>有时这是显而易见的，比如使用 ATM 或信用卡要收取 1 美元的费用，而且根本不值得麻烦地走几个街区。</p><p>有时并非如此，就像我们在市场上购买方便包装的水果或蔬菜所付出的代价一样——用塑料包装，在我们的有生之年不会降解。</p><p>便利费可能是您在星巴克的免下车服务中花费的时间，而不是走进去，或者，但愿不会，在家里自己煮咖啡。</p><p>或者选择要消费的媒体，因为它就在那里，而不是点击几下......</p><p>但便利费，无论是象征性的还是实际的，都在不断上涨。</p><p>事实证明，便利的生活并不总是更好。便利的成本最终太高了。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 44102</post-id></item><item><title>创造价值</title><link/>https://seths.blog/2023/08/create-value/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Sun, 27 Aug 2023 08:29:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=47019 </guid><description><![CDATA[If your job feels like a dead end, it might be because you&#8217;ve traded agency and responsibility for the feeling of security. But real security lies in creating value. Creating value isn&#8217;t easy, but it&#8217;s resilient and generous and often profitable. &#8220;How do I create more value?&#8221; is a much more useful question than, &#8220;how [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>如果你感觉你的工作走进了死胡同，那可能是因为你用代理权和责任换取了安全感。</p><p>但真正的安全在于创造价值。</p><p>创造价值并不容易，但它具有弹性、慷慨，而且往往有利可图。</p><p> “如何创造更多价值？”这是一个比“我如何找到更好的工作？”更有用的问题。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 47019</post-id></item><item><title>特立独行者与现状</title><link/>https://seths.blog/2023/08/the-maverick-and-the-status-quo/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Sat, 26 Aug 2023 10:05:09 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=47049 </guid><description><![CDATA[The future isn&#8217;t the same as the past. Technology develops, systems change and most of all, someone cares enough to make things better. The maverick isn&#8217;t the selfish gunslinger of myth. In fact, she&#8217;s focused on resilient, useful interactions that change what we expect, pushing back against the inertia of gobbledygook and bureaucracy. Some principles [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>未来与过去不一样。技术在发展，系统在变化，最重要的是，有人足够关心让事情变得更好。</p><p><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Maury_Maverick">特立独行的</a>人并不是神话中自私的枪手。事实上，她专注于有弹性、有用的互动，这些互动可以改变我们的期望，抵制官僚主义和官僚主义的惰性。</p><p>需要牢记的一些原则：</p><ul><li>虽然它似乎是年轻人的专利，但任何年龄段的人都可以选择特立独行的道路。它往往会更年轻，因为它让人筋疲力尽，而且改变现状会给那些正在改变的人和那些被改变的人带来不适。一旦某人足够舒服，站在旁边可能会更容易。</li><li>忙碌很少是最有用的行动。系统的建立是为了抵抗短期的仓促努力。但耐心、坚持和专注的努力可以获得回报。</li><li>单独的任务创造了优秀的西部片或传奇，但几乎所有系统的变化都是人们团队的结果，他们为了更长远的目标而组织和联系。</li><li>建立在网络效应之上的具有粘性的想法大大优于紧急媒体时刻。</li><li>变革从最小的可行受众开始，而不是从最大可能的受众开始。</li><li>紧急性战胜了紧急性。</li></ul><p>世界已经混乱不堪，然而，这一切都将再次变得正常。我们需要你的领导。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 47049</post-id></item><item><title>长度技巧</title><link/>https://seths.blog/2023/08/the-length-trick/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Fri, 25 Aug 2023 08:17:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=45091 </guid><description><![CDATA[It&#8217;s possible that the memo or video is simply too long. A 14 minute video explaining how to have a 10 minute brainstorming meeting might benefit from some editing. But it might be that your instruction manual would benefit from some more photos and better in depth explanation. Matching the complexity of the problem to [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>备忘录或视频可能太长。一段 14 分钟的视频解释了如何召开 10 分钟的头脑风暴会议，经过一些编辑可能会有所帮助。</p><p>但您的使用说明书可能会受益于更多的照片和更深入的解释。</p><p>将问题的复杂性与解决问题的方法相匹配才能真正获得回报。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 45091</post-id></item><item><title>讲起来</title><link/>https://seths.blog/2023/08/speaking-up/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Thu, 24 Aug 2023 08:44:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=44105 </guid><description><![CDATA[For many, the imagined cost of speaking up is almost always higher than the actual cost. And we live with the cost in our imagination daily, dying a little bit over time as we keep our insights to ourselves. Speaking up is a skill, and we can only improve it with practice.]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>对于许多人来说，想象中的发声成本几乎总是高于实际成本。</p><p>我们每天都生活在想象中的代价中，随着时间的推移，当我们保守自己的见解时，我们会慢慢死去。</p><p>发言是一项技能，我们只能通过练习来提高它。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 44105</post-id></item></channel></rss>