<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"><channel><title>赛斯的博客</title><atom:link href="https://seths.blog/feed/" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><link/>https://seths.blog<description> Seth Godin 关于营销、部落和尊重的博客</description><lastbuilddate>2023 年 11 月 6 日星期一 16:28:18 +0000</lastbuilddate><language> en-US</language><sy:updateperiod>每小时</sy:updateperiod><sy:updatefrequency>1</sy:updatefrequency><site xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 147199084</site><item><title> “我们曾经这样做过”</title><link/> https://seths.blog/2023/11/we-used-to-do-that/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Wed, 08 Nov 2023 09:51:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=46061 </guid><description><![CDATA[When electricity came along, there was a swath of industries that were trapped in an old way of thinking. The only ones that thrived were able to walk away from what they used to do and eagerly embrace something new. When the internet was young, the major book publishers had everything they needed to create [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>当电力出现时，许多行业都陷入了旧的思维方式。唯一蓬勃发展的人能够摆脱他们过去所做的事情并热切地拥抱新事物。</p><p>当互联网还很年轻时，主要的图书出版商拥有创建占主导地位的搜索引擎所需的一切。毕竟，他们的职责是组织世界信息。除了一件事例外，他们甚至没有考虑过这一点。那是因为他们相信自己的工作就是向书店卖书。</p><p>这对于个人来说更为紧迫。你接受的训练要做的事情，你昨天所做的事情……这是你过去的礼物，而不是义务。以“我以前做的事情是……”开始分析是为你明天要做的事情打开大门的好方法。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 46061</post-id></item><item><title>项目阻力</title><link/>https://seths.blog/2023/11/project-resistance/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Tue, 07 Nov 2023 09:49:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=47657 </guid><description><![CDATA[In Steven Pressfield&#8217;s classic The War of Art, he introduces the idea of Resistance. It&#8217;s the internal force that keeps us from doing our most important creative work. If an instinct, a habit or a feeling gets in the way of the work, it&#8217;s Pressfield&#8217;s Resistance. Things we would never choose to add to the [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>在史蒂文·普雷斯菲尔德的经典著作<a href="https://geni.us/classicsteve">《艺术之战》</a>中，他引入了抵抗的概念。这是阻止我们进行最重要的创造性工作的内在力量。</p><p>如果一种本能、一种习惯或一种感觉妨碍了工作，那就是普雷斯菲尔德的抵抗。我们永远不会选择将这些东西添加到我们的生活中，但它们就在那里。</p><p>很容易想象《抵抗》是为编剧或小说家准备的。作家的障碍和拖延。但任何领导任何类型项目的人——企业、非营利组织、竞选活动——也会面临这个问题。</p><p>我们可以做某事，我们可能会做某事，但我们没有。因此，该作品无法交付，或者无法发挥其潜力。</p><p>我并不是唯一一个面临抵抗的人。我们所见的任何地方都会发生这种情况。</p><p>抵抗力的一些症状似乎是矛盾的，但如果我们回到定义，那就有道理了。以下是一些：</p><ul><li>拖延</li><li>忽略或避免有用的指标</li><li>专注于生动但无用的指标</li><li>不交付项目</li><li>运送垃圾</li><li>声称这不是抵抗</li><li>太忙而无法进入困难的部分</li><li>目标太高</li><li>目标太低</li><li>拒绝设定预算或期限</li><li>“这可能行不通”的紧张感最终变成了压力</li><li>不主动管理项目，而是让项目来管理我们</li><li>拥抱沉没成本</li><li>不问有用的问题</li><li>拒绝寻找和使用杠杆或工具，而是专注于已知的繁琐任务</li><li>将我们的障碍归咎于制度</li><li>无视系统并表现得好像我们是第一批来到这里的人一样</li><li>痴迷于新技术和机遇，等待下一件大事</li><li>拒绝了解新技术或机会</li><li>反应而不是回应，回应而不是领导</li><li>专注于紧急的事情而不是重要的事情</li><li>痴迷地记录一切</li><li>倦怠</li><li>非理性繁荣</li><li>未能委派适当的任务</li><li>过度赊账</li><li>忽略有用的反馈</li><li>鲁莽地假设会出现一张网</li><li>寻找捷径，即使我们知道漫长的道路是唯一的道路</li><li>草率地遗漏细节</li><li>在做出断言之前提出太多问题</li><li>我们实际花费的时间与待完成工作的议程不符</li><li>做出我们无法兑现的重大承诺</li><li>由于担心无法兑现而拒绝做出有用的承诺</li><li>就个人而言</li><li>把我们的恐惧留给自己</li><li>使用最后期限作为燃料</li><li>花太多时间关注我们的恐惧</li><li>坚持真实性而不是一致性</li><li>迟到</li><li>超出预算</li><li>成为完美主义者</li></ul><p>人们很容易认为抵抗是一种道德上的失败，但它更像是踢到你的脚趾或烤焦了面包。我们不必因为自己所处的位置而责怪自己，但如果我们能看到它并为它命名，我们就可以学会与它共舞。</p><p>这些行为可能看起来好像发生<em>在</em>我们身上，但最终，它们是一种选择。一种我们可以学习的技能，一种我们可以忘记的习惯。我们可以善待自己，专注于目标并回到项目上。</p><p>有两种困惑和一种恐惧：</p><p>第一个困惑是我们可能没有意识到这些都是选择。</p><p>第二个困惑是，我们可能没有学到更好的策略、工具和选择，但我们可以。</p><p>那么恐惧呢？这是变化的。改变它可能不起作用，或者有可能起作用。</p><p>当阻力出现时（而且总是如此），我们可以看到它，说出它的名字，然后轻轻地继续前进。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 47657</post-id></item><item><title>前九分钟</title><link/>https://seths.blog/2023/11/the-first-nine- 分钟/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Mon, 06 Nov 2023 09:56:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=44591 </guid><description><![CDATA[Mixing up a batch of homemade vegan marshmallow Fluff® is an exercise in patience. For the first nine minutes of the ten minutes it takes in the mixer, not much happens. And then, it transforms into something fluffy and delightful. Without the recipe, it&#8217;s unlikely that most folks would make it to minute five, never [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>混合一批自制纯素棉花糖 Fluff® 是一项需要耐心的练习。</p><p>在搅拌机中的十分钟中的前九分钟，没有发生太多事情。然后，它变成了毛茸茸的、令人愉快的东西。</p><p>如果没有食谱，大多数人都不太可能坚持到五分钟，更不用说十分钟了。</p><p>知道这是可以做到的，这使得我们更有可能坚持下去并再次这样做。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 44591</post-id></item><item><title>耐心</title><link/>https://seths.blog/2023/11/patience/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Sun, 05 Nov 2023 09:45:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=47720 </guid><description><![CDATA[It&#8217;s worth the most when it&#8217;s the most difficult to find.]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>当它最难找到的时候，它才最有价值。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 47720</post-id></item><item><title>期望的力量</title><link/>https://seths.blog/2023/11/the-power-of-expectations/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Sat, 04 Nov 2023 08:44:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=44672 </guid><description><![CDATA[When we raise our expectations for a student, a friend or a co-worker, we open the door to possibility. We offer them dignity and a chance to grow. We are offering them trust. But if we become attached to those expectations, if the expectation unmet leads us to distress or unhappiness, then that attachment undermines [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>当我们提高对学生、朋友或同事的期望时，我们就打开了可能性之门。我们为他们提供尊严和成长的机会。我们向他们提供信任。</p><p>但如果我们执着于这些期望，如果期望未得到满足导致我们痛苦或不快乐，那么这种执着就会破坏我们最初创造期望的原因。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 44672</post-id></item><item><title>社区管弦乐团</title><link/>https://seths.blog/2023/11/the-community-orchestra/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Fri, 03 Nov 2023 08:43:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=45678 </guid><description><![CDATA[There are people who get paid to play the flute or bassoon. There are far more people who volunteer to participate in a community orchestra. For many, rehearsals or performances are the high points of their day. The metaphor is powerful, because it teaches us that we all benefit from having a community orchestra in [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>有些人靠吹长笛或巴松管获得报酬。有更多的人自愿参加社区管弦乐队。对于许多人来说，排练或表演是他们一天中的最高时刻。</p><p>这个比喻很有力量，因为它告诉我们，我们都受益于生活中拥有一个社区管弦乐队。共同参与<a href="https://www.thecarbonalmanac.org/book">《碳年鉴》</a>工作的 1900 名人员都是志愿者，他们在可能的情况下出现，共同努力构建重要的东西。</p><p>数字连接让您更轻松地找到您的乐团。而且更容易开始。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 45678</post-id></item><item><title>常见技术</title><link/>https://seths.blog/2023/11/commonplace-technology/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Thu, 02 Nov 2023 08:44:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=47711 </guid><description><![CDATA[Not all tech is new tech. The ballpoint pen was a revelation, and a bit controversial. Now, it&#8217;s disposable and obvious. Different industries go through tech spurts. My desk is covered with items I use every day (a mouse, headphones, a solid-state drive, transparent tape, and even a Star Trek communicator) that were risky breakthroughs, [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>并非所有技术都是新技术。</p><p>圆珠笔是一个启示，但也有一些争议。现在，它是一次性的且显而易见的。</p><p>不同的行业都会经历技术突飞猛进。我的办公桌上摆满了我每天使用的物品（鼠标、耳机、固态硬盘、透明磁带，甚至还有《星际迷航》通讯器），这些都是冒险的突破，而现在它们简直是司空见惯（尽管我们现在称通讯器为一部手机）。</p><p>当科技来得太快时，我们很容易就会等待。成为早期采用者是有风险的。</p><p>但一旦步伐放慢一点，一旦我们的同行和竞争对手从生产力突破中受益，我们的厌恶就应该更加刻意。也许是时候重新考虑我们曾经说过我们太忙而无暇学习的技术了。</p><p>我们可以选择我们的工具，而我们选择的工具会改变我们所做的工作。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 47711</post-id></item><item><title>维持现状的两种方法</title><link/>https://seths.blog/2023/11/two-ways-to-defend-the-status-quo/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Wed, 01 Nov 2023 08:22:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=46032 </guid><description><![CDATA[Neither is true, helpful or generous. Both happen all the time. Call it out when you see it.]]></description><content:encoded><![CDATA[
<ol><li>否认这个问题。最小化它，编造数据，分散谈话的注意力，让人们感觉自己是伪君子，并强调现有的方便和持久的元素。</li><li>承认这个问题，但指出现在采取任何措施都为时已晚。</li></ol><p>两者都不是真实的、有益的或慷慨的。两者都时常发生。看到就喊出来。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 46032</post-id></item><item><title>对抗意识</title><link/>https://seths.blog/2023/10/confronting-意识/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Tue, 31 Oct 2023 08:03:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=47611 </guid><description><![CDATA[Everyone knows what it is to be conscious, and we imagine that other people are also aware. That we have a voice in our heads, apparent agency and free will, a little person inside who is commenting, making decisions and in charge. We&#8217;re not sure if dogs have this, and we&#8217;re pretty sure that sunflowers [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>每个人都知道什么是有意识，并且我们想象其他人也有意识。我们的头脑中有一个声音，有明显的代理权和自由意志，有一个内心的小人物在发表评论、做出决定和负责。</p><p>我们不确定狗是否有这种情况，但我们很确定向日葵不会对今年的收成产生深刻的哲学疑虑。不过，我们非常确定我们拥有它。</p><p>但除了少数哲学家之外，我们大多避免考虑我们这个时代最生动的部分的本质。我们头脑中的噪音可以讲述快乐，延长和放大压力。</p><p>人工智能现在就在这里。人工智能要求我们弄清楚我（和你的）脑子里到底在想什么。丹尼特关于<a href="https://www.wikiwand.com/en/Intentional_stance">故意立场的</a>工作值得考虑：</p><p><em>它的工作原理如下：首先，你决定将要预测其行为的对象视为理性主体；然后你会弄清楚该智能体应该拥有什么信念，考虑到它在世界上的地位和目的。然后，基于同样的考虑，你会弄清楚它应该有什么愿望，最后你预测这个理性主体将根据其信念采取行动以进一步实现其目标。在大多数情况下，从所选的一组信念和愿望中进行一些实际推理将产生关于代理应该做什么的决定；这就是您预测代理会做的事情。</em></p><p>如果你想象你的对手正在下国际象棋，那么赢得国际象棋比赛会更容易。车并不“想要”任何东西，但如果我们想象移动它的人想要任何东西，我们就可以玩得更轻松。</p><p>我们给另一车道的汽车司机或谈判中的人我们想象中的意识。这是生存的强大捷径，甚至可能是我们最终决定我们有意识的方式。</p><p>因为我们可能不是。有很多引人入胜的研究表明，自由意志是一种幻觉，我们头脑中的声音是在我们做出决定<em>之后</em>才出现的。</p><p>大多数使用过人工智能的人都清楚，它不可能有意识，但人类也能想象它有意识。我不能使用chatgpt超过三分钟而不想象里面有一个奇怪的小人。我知道它在做什么，但这无助于我与它互动。</p><p>它没有自由意志。它没有意识。<a href="https://geni.us/freewillSap">一路下来都有海龟。</a></p><p>我的猜测是，我们将恢复我们的习惯，并对人工智能采取有意识的立场。不过，也许这可能是一个认真思考的时刻（无论这在一个没有主动意识的世界中意味着什么），我们可能就像一个人工智能……我们只不过是湿电，而有意的立场是进化黑客是生活在复杂世界中的产物，而不是其原因。</p><p>如果我们的大脑是<a href="https://simonwillison.net/2023/Oct/23/embeddings/">嵌入</a>加上概率……如果我们正在做的是处理输入并创建输出，那么这可能就是全部了。<em>那可能没问题</em>。如果它能帮助我们找到内心的平静并接受我们的处境，那么它最终可能会带来积极的影响。</p><p>当我们放下故事，只专注于眼前的事情时，我们就能够产生我们想要的影响。我们头脑中的噪音可能只是噪音。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 47611</post-id></item><item><title> 2 x 4 课程</title><link/>https://seths.blog/2023/10/the-2-x-4-lessons/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Mon, 30 Oct 2023 08:58:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=46036 </guid><description><![CDATA[You&#8217;ll need two 8-foot boards and six five-gallon buckets. Each board is a standard 2 x 4, about two inches by four inches in size. And the bucket is about two feet deep. The first lesson is simple: Put the board on the floor and have a colleague walk from one end to the other. [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>您需要两个 8 英尺的木板和六个 5 加仑的水桶。每块板均为标准 2 x 4，尺寸约为 2 英寸 x 4 英寸。水桶大约有两英尺深。</p><p>第一课很简单：将木板放在地板上，让一位同事从一端走到另一端。</p><p>现在，将其放在三个桶上，然后再试一次。</p><p>应该清楚的是，恐惧都是想象出来的。我们在近四英寸宽的板上行走通常不会遇到困难。但水桶改变了我们对风险的看法。</p><p>第二课：将第一块板放回地板上，并在其旁边放置另一块板，间隔约 30 英寸。</p><p>现在，让第二位同事在一块板上行走，而第一个同事则在他们的板上行走。这是可行的，但很尴尬。</p><p>再试一次，但他们走路时互相支撑。手拉手，朝着同一个方向。然后用桶尝试一下。</p><p>我们一起走得更远。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 46036</post-id></item></channel></rss>