<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"><channel><title>赛斯的博客</title><atom:link href="https://seths.blog/feed/" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><link/>https://seths.blog<description> Seth Godin 关于营销、部落和尊重的博客</description><lastbuilddate>2023 年 6 月 21 日星期三 21:05:10 +0000</lastbuilddate><language> en-US</language><sy:updateperiod>每小时</sy:updateperiod><sy:updatefrequency>1个</sy:updatefrequency><site xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">147199084</site><item><title>项目管理</title><link/>https://seths.blog/2023/06/project-management/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Wed, 21 Jun 2023 09:36:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=46067 </guid><description><![CDATA[A project is a promise. It&#8217;s about coordinating unknowable future events to deliver something of value. Showing up on time for a meeting is a project (airlines! traffic! weather!) and so is building a skyscraper. That next podcast you&#8217;re going to publish is a project, and so is cooking dinner for guests. There&#8217;s always uncertainty [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>一个项目就是一个承诺。它是关于协调不可知的未来事件以提供有价值的东西。</p><p>准时出席会议是一个项目（航空公司！交通！天气！），建造摩天大楼也是如此。您要发布的下一个播客是一个项目，为客人做饭也是一个项目。</p><p>总是存在不确定性，因为我们与未来共舞，与随机事件共舞，而且经常与其他人共舞。</p><p>并且需要管理，因为留给自己的设备，项目不太可能自行完成。</p><p>未来事件的不可预测性意味着经常会出现意想不到的减速带。没有一个项目经理有完美的记录，因为在未知的情况下完全完美的成本太高了。然而，出色的项目管理与仅仅提供认真的努力之间存在巨大差距。如果意外事件发生在你身上的频率超过平均预期，如果你通常更善于找借口而不是避免找借口，这表明你的下一个项目可能会受益于更有意识的方法来交付出色的工作时间。</p><p>我们在项目管理方面都很不成熟，这并不奇怪。我们被迫从一年级的第一个作业和创作开始，我们在整个学校期间制作项目，风险越来越大。然而，没有人告诉我们这是一项可以通过策略和技巧来学习和交付的技能。</p><p>认真的业余爱好者的标志是：</p><ol><li>大量资源可用于紧急情况，将时间从计划和突发事件中转移出来</li><li>接受这种特殊中断是独一无二的并且无法计划的叙述</li><li>接近失败并在最后一刻使它成功的快感</li></ol><p>另一方面，专业人士投入大量资金以确保这三件令人兴奋的事情都不会发生。当意外发生时，他们会期待、接受并简单地转向另一条路线。</p><p>专业项目管理最令人兴奋的事情是它用系统思考和有意识的行动来交换兴奋。我们把在最后一刻出现的人塑造成英雄，但真正的工作是不需要最后一刻。</p><p>认识到这是一种技能、一种选择、一套需要学习的工具，而不是我们与生俱来的东西，这对我们很有帮助。很少有成功的组织觉得他们在项目管理方面的投资不足。当一个项目值得做时，它就值得用心去做。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 46067</post-id></item><item><title>哪个团队？</title><link/> https://seths.blog/2023/06/none-of-the-above-3/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Tue, 20 Jun 2023 08:09:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=44722 </guid><description><![CDATA[Culture seeks shortcuts. The oldest shortcut is: &#8220;Friend or foe?&#8221; If we know the answer to that, a whole bunch of time gets saved, and fear is reduced as well. The labeling goes beyond which team, cadre, tribe or village someone is part of. It extends to the ways we demonstrate which box we&#8217;ve chosen&#8211;fashion, [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>文化寻求捷径。</p><p>最古老的捷径是：“朋友还是敌人？”</p><p>如果我们知道这个问题的答案，就会节省一大堆时间，恐惧也会减少。</p><p>标签超越了某人所属的团队、干部、部落或村庄。它延伸到我们展示我们选择的盒子的方式——时尚、职业运动，甚至我们使用的技术或我们说话的方式。寻找安全捷径本身就是一个终点。</p><p>然后它会变得有毒。当我们开始按种族或身份、背景或种姓来划分人们时，我们最终会因为错误的捷径将某人放入盒子中而失去尊严和细微差别。</p><p>但在我们寻求将每个人都放在一个盒子里的过程中，我们留下了很多东西。我们忽略了与可以教给我们一些东西的人互动的机会。我们牺牲怀疑的好处来换取安全感。我们剥夺了那些不容易让我们为他们找到合适位置的人的人性。</p><p>鸽子洞最适合鸽子。</p><p> PS 我的新<a href="https://www.linkedin.com/learning/creating-significance-choosing-to-do-our-best-work?trk=lilblog_06-20-23_lft-instructors_learning">LinkedIn</a>课程本周免费。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 44722</post-id></item><item><title>等不及了</title><link/>https://seths.blog/2023/06/cant-wait/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Mon, 19 Jun 2023 08:58:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=46490 </guid><description><![CDATA[The urgent problem might actually benefit from a short cooling-off period. But important challenges can&#8217;t wait. Today is a good day to remember that better is possible, and that we shouldn&#8217;t wait for the problem to become easy or fade away. Better begins with each of us, but it evaporates when we settle for less. [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>紧迫的问题实际上可能受益于较短的冷静期。</p><p>但重要的挑战不能等待。</p><p><a href="https://www.wikiwand.com/en/Juneteenth">今天</a>是个好日子，要记住，更好是可能的，我们不应该等待问题变得简单或消失。</p><p>更好从我们每个人开始，但当我们满足于更少时，它就会蒸发。定居很少是有意的，相反，当我们专注于其他事情时，它就会发生。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 46490</post-id></item><item><title>寻找代理</title><link/>https://seths.blog/2023/06/finding-agency/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Sun, 18 Jun 2023 08:42:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=46321 </guid><description><![CDATA[The first few moves of a chess game give the player almost unlimited freedom. There are countless legal moves, and nothing to constrain the choices that a player makes among them. But as we add leverage to our culture and our organizations, the choices aren&#8217;t as easy. Jerry Garcia couldn&#8217;t easily change the Grateful Dead&#8217;s [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>国际象棋游戏的前几步给了玩家几乎无限的自由。有无数的合法动作，没有任何东西可以限制玩家在其中做出的选择。</p><p>但随着我们为我们的文化和组织增加影响力，选择并不那么容易。</p><p>杰里·加西亚无法轻易改变 Grateful Dead 的巡演制度，即使他想这么做。由于拥有近 100 名员工，该组织需要在路上，在更大的场地上比赛，以保持机器运转。对于系统中涉及国家、组织（无论大小）甚至个人的无数情况，情况也是如此。</p><p>高中校长可能负责学校，但他们的自由度不是无限的。</p><p>一个原因是自由和能动性不是一回事。</p><p>选择的自由意味着任何给定选择的影响都是温和的。没有责任的自由感觉就像目标。</p><p>但事实上，具有杠杆作用的代理之所以有效，是因为它非常困难并且责任重大。苦苦挣扎的小企业主可以关闭一个部门、出售资产或与合作伙伴分道扬镳。这并不容易，让人感到痛苦和担忧，但仍有可能。</p><p>最简单的选择是想象我们没有困难的选择。</p><p>我们经常这样做。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 46321</post-id></item><item><title>生活在夸张中</title><link/>https://seths.blog/2023/06/living-in-hyperbole/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Sat, 17 Jun 2023 08:29:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=44382 </guid><description><![CDATA[In the pre-media world, we bumped into fables, or news from across the village, but mostly, our role models and experiences were based on reality. Now, when it&#8217;s not unusual to spend eight hours a day surrounded by media fueled by greatest hits (worst offender, breaking news, richest investor, evillest husband, funniest line of all [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>在前媒体世界中，我们偶遇寓言或村里的新闻，但大多数情况下，我们的榜样和经历都基于现实。</p><p>现在，当每天花 8 个小时被媒体围绕着大热（最坏的罪犯、突发新闻、最富有的投资者、最邪恶的丈夫、所有电影中最有趣的台词）的情况并不少见时，我们开始想象只有夸张才重要。</p><p>最热门的歌曲，就其本质而言，是不寻常的。如果您正在吸收的媒体是从十亿个可能的剪辑中选出的，那么如果您开始相信不寻常是正常的，请不要感到惊讶。</p><p>它不是。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 44382</post-id></item><item><title>镜头还是问题？</title><link/> https://seths.blog/2023/06/the-lens-or-the-problem/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 08:33:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=42063 </guid><description><![CDATA[We often see problems through the lens that we&#8217;re used to using. The banker sees a solution around money, the activist might see an opportunity for social justice. The technologist figures that a computer and more data might help, and the bureaucrat is looking for a system to put into place. If a lens is [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>我们经常通过我们习惯使用的镜头来看待问题。银行家看到了围绕金钱的解决方案，活动家可能看到了实现社会正义的机会。技术专家认为计算机和更多数据可能会有所帮助，而官僚正在寻找可以实施的系统。</p><p>如果镜头正常工作，那就太棒了。</p><p>如果不是，则可能是我们习惯使用的工具与实际可用的工具不匹配。</p><p>两种有用的方法：</p><ol><li>为你的镜头命名。如果您在解决问题时有依赖的直觉，那么给它命名是一种有用的方法，可以在需要时激发它，在不需要时搁置一旁。</li><li>命名其他镜头。如果世界上有人解决问题的方式与你不同，也许你可以将他们的观点带到桌面上，即使（尤其是）如果它不是自然而然的。</li></ol> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 42063</post-id></item><item><title> ARE 技能比以往任何时候都更重要</title><link/>https://seths.blog/2023/06/the-are-skills-matter-more-than-ever/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 08:31:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=46028 </guid><description><![CDATA[Perhaps this is what your team needs from you: Agreeableness is not the same as agreeing. In fact, they have little in common. Finding someone who&#8217;s only job is to agree with everything that is said is easy. On the other hand, agreeableness is the skill of having a contrary position and being pleasant about [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>也许这就是您的团队需要您提供的：</p><p><strong>宜人性</strong>与同意不同。事实上，它们几乎没有共同点。找到一个唯一的工作就是同意所说的一切很容易。另一方面，宜人性是拥有相反立场并对此感到愉快的技能。将专业工作带给那些期待其他东西的人，并让他们仍然对这些变化感到高兴，这是一项艰苦的工作。随和是一种技能，也是一种选择。相反是一种抵抗，一种应对恐惧的方式。</p><p><strong>接受度</strong>是我们对更好的开放态度。我们来这里是为了让改变发生，在我们开始之前不可能完全知道前进的道路。接受能力结合了好奇心、意识和改进的愿望。接受者会提出很好的问题，并对有用的反馈说“谢谢”。</p><p><strong>热情</strong>将两者联系在一起，并且具有传染性。当礼堂半空，人们坐在后排，打开笔记本电脑，犹豫着要问什么——你认为教授或演讲者会尽力而为吗？在走廊或 Zoom 房间发生的事情通常是我们选择为互动带来多少热情的直接结果。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 46028</post-id></item><item><title>这次是个人</title><link/>https://seths.blog/2023/06/this-time-its-personal/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Wed, 14 Jun 2023 17:14:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=46483 </guid><description><![CDATA[My new book is urgent and it&#8217;s personal. Some readers have told me that it&#8217;s also their favorite. It opens the door to a better way to work and to find meaning in how we spend our days. I&#8217;ve done dozens of podcasts talking about it, but when I talk about it, it&#8217;s not nearly [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>我的<a href="https://geni.us/pdnqnz">新书</a>很紧急，而且很私人。一些读者告诉我，这也是他们的最爱。它为更好的工作方式打开了大门，并为我们如何度过每一天找到了意义。</p><p>我做过很多<a href="https://seths.blog/podcasts/">播客都</a>在谈论它，但当我谈论它时，它并不像<em>你</em>谈论它时那么重要。这是我们的文化改变的唯一途径。</p><p>我们一生中有 90,000 小时都花在工作上。我们正处于十字路口。人工智能、技术、外包和工业资本主义政权终结的残酷造成的岔路口。</p><p>值得一谈。</p><p>感谢领导。</p><figure class="wp-block-image size-full is-resized"> <a href="https://geni.us/pdnqnz"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/seths.blog/wp-content/uploads/2023/06/1-new-release.jpg?resize=313%2C33&#038;ssl=1" alt="" class="wp-image-46484" width="313" height="33" srcset="https://i0.wp.com/seths.blog/wp-content/uploads/2023/06/1-new-release.jpg?w=576&amp;ssl=1 576w, https://i0.wp.com/seths.blog/wp-content/uploads/2023/06/1-new-release.jpg?resize=300%2C31&amp;ssl=1 300w" sizes="(max-width: 313px) 100vw, 313px" data-recalc-dims="1" /></a></figure> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 46483</post-id></item><item><title>什么样的自行车？</title><link/> https://seths.blog/2023/06/what-sort-of-bicycle/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Wed, 14 Jun 2023 08:15:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=46458 </guid><description><![CDATA[While it&#8217;s likely that you own a bike, you probably don&#8217;t have a front-wheel recumbent bicycle in your garage. Even though it&#8217;s more efficient, more comfortable and often faster. How did that happen? In 1933, a twenty-year old speed record was broken by a racer on a recumbent bike. Concerned, the leading manufacturers of upright [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" loading="lazy" width="1024" height="254" src="https://i0.wp.com/seths.blog/wp-content/uploads/2023/06/Screenshot-2023-06-13-at-10.17.14-AM.jpg?resize=1024%2C254&#038;ssl=1" alt="" class="wp-image-46459" srcset="https://i0.wp.com/seths.blog/wp-content/uploads/2023/06/Screenshot-2023-06-13-at-10.17.14-AM.jpg?resize=1024%2C254&amp;ssl=1 1024w, https://i0.wp.com/seths.blog/wp-content/uploads/2023/06/Screenshot-2023-06-13-at-10.17.14-AM.jpg?resize=300%2C74&amp;ssl=1 300w, https://i0.wp.com/seths.blog/wp-content/uploads/2023/06/Screenshot-2023-06-13-at-10.17.14-AM.jpg?resize=768%2C191&amp;ssl=1 768w, https://i0.wp.com/seths.blog/wp-content/uploads/2023/06/Screenshot-2023-06-13-at-10.17.14-AM.jpg?resize=1536%2C381&amp;ssl=1 1536w, https://i0.wp.com/seths.blog/wp-content/uploads/2023/06/Screenshot-2023-06-13-at-10.17.14-AM.jpg?w=1950&amp;ssl=1 1950w" sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-recalc-dims="1" /></figure><p>虽然您可能拥有自行车，但您的车库中可能没有前轮卧式<a href="https://cruzbike.com/">自行车</a>。</p><p>尽管它更高效、更舒适并且通常更快。</p><p>那是怎么发生的？</p><p> 1933 年，一个保持了 20 年的速度记录被一名骑着卧式自行车的赛车手打破。担心的是，立式自行车的领先制造商前往 UCI 并说服他们禁止卧式自行车参加比赛。</p><p>将近一百年后，禁令仍在继续。</p><p>当然，我们中的大多数人永远不会参加 UCI 认可的自行车比赛。</p><p>但是，最快的自行车手是那些在自行车上花费最多时间和金钱的人。他们被一圈其他想成为最快的自行车手包围着。他们被一个受他们启发的更大的圈子包围着。</p><p>因此设置了状态角色，因此也设置了从属角色。然后建立系统，加强技术平台，买卖普通商品变得更简单、更容易、更方便。都是因为 90 年前的一场比赛。</p><p>想一想当一个人（现在迷失在时间的云雾中）决定改变 YouTube 的算法时会发生什么。这种简单的调整开始带来更有利可图的结果，因此其他人围绕这种变化进行构建，将一些可能不符合用户或创作者长期利益的东西编入代码中。</p><p>现在它是内置的，它改变了制作的内容，也改变了观看的内容。</p><p>每天有 5,000 人通勤的办公室就在那里，因为四十年前，有人认为在家附近工作会很好，而那个四人办公室现在变成了一个大型综合体。</p><p>我们剪掉某些犬种的尾巴是因为几千年前，有人错误地认为它们可以预防<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Docking_%28dog%29">疾病</a>。但后来它变成了一种坚持或地位的信号，并且该系统持续存在。</p><p>很少的决定会复合，然后锚定系统。我们对捍卫沉没成本的承诺使这些系统在它们不再服务于某个目的后很长一段时间内仍然存在。</p><p>直到有一天，我们看着我们的自行车，想知道，“我怎么会到这里来？”</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 46458</post-id></item><item><title>顺从的诱惑</title><link/>https://seths.blog/2023/06/the-seduction-of-compliance/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Tue, 13 Jun 2023 09:39:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=46454 </guid><description><![CDATA[We can tell from the words. &#8220;I&#8217;m just doing my job.&#8221; &#8220;Will this be on the test?&#8221; &#8220;Don&#8217;t blame me.&#8221; &#8220;It&#8217;s what everyone else is wearing.&#8221; Keep your head down, do what you&#8217;re told, don&#8217;t stick your neck out, and most of all, pay attention to what everyone else is doing. All of this comes [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>我们从字里行间就能看出来。 “我只是在做我的工作。” “这会参加考试吗？” “别怪我。” “这是其他人都穿的。”</p><p>低着头，按照吩咐去做，不要伸出脖子，最重要的是，注意其他人在做什么。</p><p>所有这一切都来自某个地方。来自受益于我们合规性的个人和组织。</p><p>另一种选择不是自由。这是责任。</p><p>出现的责任，多关心一点，举手并有所作为。</p><p>服从是有吸引力的，因为它会带来短期奖励。如果你一路适应，它可能会感觉不那么可怕。事实上，牛群的中心可能更安全，但景色很糟糕。</p><p>我们没有花足够的时间庆祝责任。我们在等级制度中的位置实际上是无关紧要的，特别是对于你今天帮助过的人。重要的是我们愿意看到正在发生的事情并愿意为此做点什么。</p><p>首先要弄清楚是谁在如此努力地要求您遵守。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 46454</post-id></item></channel></rss>