<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"><channel><title>赛斯的博客</title><atom:link href="https://seths.blog/feed/" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><link/>https://seths.blog<description> Seth Godin 关于营销、部落和尊重的博客</description><lastbuilddate>2023 年 12 月 28 日星期四 02:40:02 +0000</lastbuilddate><language> en-US</language><sy:updateperiod>每小时</sy:updateperiod><sy:updatefrequency>1</sy:updatefrequency><site xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 147199084</site><item><title>为人类重写</title><link/>https://seths.blog/2023/12/rewrite-for- humans/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Thu, 28 Dec 2023 09:28:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=47818 </guid><description><![CDATA[My building had an elevator problem. The management company sent everyone this note: Please be advised we have been experiencing intermittent issues with the elevator. Our priority is your safety, and we are taking immediate action to address the situation. After a thorough investigation by our electrician, it has been identified that there may be [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>我的大楼有电梯问题。管理公司给大家发了这样一张纸条：</p><p><em>请注意，我们的电梯间歇性出现问题。我们的首要任务是您的安全，我们正在立即采取行动来解决这一情况。</em></p><p><em>经过我们电工的彻底调查，发现可能存在低电压问题，影响了电梯的性能。电工已将此事直接向联合爱迪生公司报告，并正在与他们合作尽快纠正情况。联合爱迪生公司要到下周某个时候才能解决这个问题。</em></p><p><em>在此事得到解决之前，电梯将停止使用。</em></p><p><em>我们了解电梯服务的任何中断都可能带来不便，对于由此可能造成的任何不便，我们深表歉意。您的安全是我们的首要任务，我们向您保证，我们正在采取一切必要措施尽快解决此问题。</em></p><p><em>感谢您在此期间的理解与合作。</em></p><p>我要求 ChatGPT 为人类重写它。它的回应是：</p><p><em>我们正在解决电梯间歇性问题，以确保您的安全。</em></p><p><em>我们的电工发现了影响电梯的潜在低压问题。他们已通知联合爱迪生公司，并正在共同努力迅速解决问题。然而，联合爱迪生公司只能在下周开始维修。</em></p><p><em>为了安全起见，我们将关闭电梯，直到它修好为止。</em></p><p><em>对于由此造成的不便，我们深表歉意，并正在迅速努力解决。感谢您的耐心与合作。</em></p><p>我更进一步：</p><p><em>您可能已经注意到电梯坏了。电工正在与联合爱迪生合作，但他们预计该问题要到下周才能修复。</em></p><p><em>我们知道这很麻烦，感谢您的耐心等待。</em></p><p>人们不会像官僚一样写作，因为它很简单或有趣。他们这样做是因为错误地认为这样做可以让他们摆脱困境。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 47818</post-id></item><item><title>杠杆作用</title><link/>https://seths.blog/2023/12/leverage/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Wed, 27 Dec 2023 09:41:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=44668 </guid><description><![CDATA[It&#8217;s almost impossible to remove a screw with your bare hands, but easy with a screwdriver. The handle might only add a little torque, but it&#8217;s more than enough. If someone is succeeding at something you find difficult, it might be because they realized they needed a screwdriver. Looking for the tool is the first [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>徒手拧下螺丝几乎是不可能的，但用螺丝刀就可以轻松拧下。</p><p>手柄可能只会增加一点扭矩，但已经足够了。</p><p>如果有人在你认为困难的事情上取得了成功，可能是因为他们意识到他们需要一把螺丝刀。</p><p>寻找工具是找到它的第一步。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 44668</post-id></item><item><title>寻找更有用的环境世界</title><link/>https://seths.blog/2023/12/finding-a-more-useful-umwelt/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Tue, 26 Dec 2023 09:00:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=44665 </guid><description><![CDATA[Add up all the senses you use and the things you notice: that&#8217;s your umwelt. It&#8217;s pretty obvious that your dog has a different one than you do. They see fewer colors and smell far more intelligently. Sea slugs see a much wider range of colors, and bats can sense vibrations. Among humans, we each [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>将您使用的所有感官和您注意到的事物加起来：这就是您的<a href="https://www.wikiwand.com/en/Umwelt" target="_blank" rel="noreferrer noopener">环境</a>。</p><p>很明显，你的狗和你的不一样。他们看到的颜色更少，闻起来更聪明。海蛞蝓能看到更广泛的颜色，蝙蝠能感知振动。</p><p>在人类中，我们每个人都有自己的环境。毕竟关注是需要付出代价的。</p><p>如果您的默认输入范围适合您，那就太好了。但对于我们大多数人来说，我们错过了一些东西，一些我们甚至可能没有意识到的东西。</p><p>如果我们去找它怎么办？</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 44665</post-id></item><item><title> “面对现实吧”</title><link/> https://seths.blog/2023/12/lets-face-it/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Mon, 25 Dec 2023 11:41:49 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=46159 </guid><description><![CDATA[In 1959, three years after Columbia Records spent a fortune rolling out stereo recording, a senior A&#38;R executive named Ward Botsman told the New York Times, &#8220;Let&#8217;s face it, the craze for stereo has not been as intense as expected,&#8221; writing off the format that would end up thriving for, as far as I can [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>1959 年，即哥伦比亚唱片公司斥巨资推出立体声录音三年后，一位名叫沃德·博茨曼 (Ward Botsman) 的 A&amp;R 高级主管告诉《纽约时报》，“让我们面对现实吧，对立体声的热潮并没有像预期的那么强烈，”据我所知，这种格式最终将永远繁荣。</p><p>当你身处潮流之中时，很难区分时尚和趋势。</p><p>但通常，这就是我们的工作。</p><p>面对变化（带来恐惧），最容易做的事情就是变得愤世嫉俗，并认定你所担心的变化只不过是一种时尚，很快就会消失。</p><p>但我们也很容易想象每一种时尚都会立即、永久地改变我们的文化体系。</p><p>沃德关注的是嗡嗡声，而不是关注朝另一个方向发展的结构性变化。</p><p>愤世嫉俗是很容易的。有时还假装头脑清醒。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 46159</post-id></item><item><title>幸福往往可以用金钱来换取</title><link/>https://seths.blog/2023/12/happiness-can-often-buy-you-money/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Sun, 24 Dec 2023 09:01:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=44653 </guid><description><![CDATA[Most of us know what enough happiness feels like. But some people are stuck in an endless cycle of seeking more money. That&#8217;s a bad trade. Because after a certain threshold, it&#8217;s hard for more money to buy you more happiness. And the trap is that trying ends up costing you both.]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>我们大多数人都知道足够的幸福是什么感觉。但有些人陷入了寻求更多金钱的无休止的循环中。这是一笔糟糕的交易。</p><p>因为过了一定的门槛之后，再多的钱就很难再给你买来更多的幸福了。陷阱是，尝试最终会让你们双方都付出代价。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 44653</post-id></item><item><title>故意丢失</title><link/>https://seths.blog/2023/12/lost-on- Purpose/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Sat, 23 Dec 2023 08:50:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=44648 </guid><description><![CDATA[&#8230;of course, if you&#8217;re lost on purpose, you&#8217;re not lost. Lost is only possible if you are fixed on getting somewhere specific.]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>……当然，如果你是故意迷路的，那么你并没有迷路。</p><p>只有当你专注于到达某个特定的地方时，才有可能迷失。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 44648</post-id></item><item><title> x1000</title><link/> https://seths.blog/2023/12/x1000/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Fri, 22 Dec 2023 09:47:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=45995 </guid><description><![CDATA[The future creeps up on us slowly. But when it leaps dramatically, we notice. One spam phone call a day is an irritation. 1,000 of them destroy the utility of the phone. One photographer undercutting our rates is a threat. 1,000 of them means we can&#8217;t make a living at it any longer. We&#8217;re facing [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>未来正在慢慢向我们走来。但当它急剧跳跃时，我们就会注意到。</p><p>每天接到一个垃圾电话是一件令人恼火的事情。其中 1,000 个就毁掉了手机的功能。</p><p>一位摄影师降低我们的价格是一种威胁。其中 1,000 个意味着我们无法再以此谋生。</p><p>我们现在面临着几个千倍的悬崖。</p><p>最明显的是人工智能。 （或者可能<a href="https://pluralistic.net/2023/12/19/bubblenomics/">不是</a>）。整个系统将被替换。新的职业在一夜之间发展起来，而旧的职业却在一夜之间消失。当人工智能读取标准 X 射线的速度比放射科医生快 1000 倍且便宜 1000 倍（并获得更好的结果）时，某些事情就必须改变。</p><p>更为紧迫的是气候的变化。许多经济体和社区都有机会从一场怪异的风暴中恢复过来。但一千天的怪异天气超出了我们的承受能力。</p><p>系统是网络，广泛的变化呈指数级复合。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 45995</post-id></item><item><title>工作中的戏剧</title><link/>https://seths.blog/2023/12/drama-at-work/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Thu, 21 Dec 2023 09:11:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=48071 </guid><description><![CDATA[A divo (or diva) is an opera singer with skill. Sometimes, though, that skill comes in a package that also includes imperiousness, skittishness and a fair amount of unpredictable drama. It&#8217;s tempting to imagine that CEOs, painters or poets that bring the noise must also have skill. But burning your guitar doesn&#8217;t make you Jimi [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>女主角（或女主角）是一位有技巧的歌剧演唱家。但有时，这种技能还包括专横、易受惊吓和大量不可预测的戏剧性。</p><p>人们很容易想象，带来噪音的首席执行官、画家或诗人也必须拥有技能。</p><p>但烧掉你的吉他并不能让你成为吉米·亨德里克斯。</p><p>有些电影导演会陷入崩溃，超出预算，并通过争执来推动他们的创作工作。还有一些专业人士做得很好。就是这样。简直是伟大的工作。</p><p>除了少数例外，我们最好只掌握技能部分。媒体喜欢这种戏剧性的场面，但你的同事和客户却不喜欢。</p><p>我从未见过一份简历在技能项下列出了“低戏剧性”，但这可能是一个有用的属性。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 48071</post-id></item><item><title>夹子和木槌</title><link/>https://seths.blog/2023/12/the-clamp-and-the-mallet/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Wed, 20 Dec 2023 09:48:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=46341 </guid><description><![CDATA[While building a project, I found that a key part was stuck. I tapped it with a mallet, then harder, and eventually whacked at it. No luck. Then I got smart and put three clamps around the part, gently turning each one, increasing the pressure, until it simply popped out. Persistent, gentle pressure almost always [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>在构建项目时，我发现一个关键部分被卡住了。</p><p>我用木槌敲击它，然后用力敲击，最后敲击它。没有运气。</p><p>然后我聪明地在零件周围放了三个夹子，轻轻转动每个夹子，增加压力，直到它弹出来。</p><p>持续、温和的压力几乎总是胜过突然、猛烈的打击。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 46341</post-id></item><item><title>平铺的问题</title><link/>https://seths.blog/2023/12/the-problems-with-flat-out/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Tue, 19 Dec 2023 09:40:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=46339 </guid><description><![CDATA[The desire for 11 is proof that we often want to go all the way to ten. While 11 is silly, there is a lot of pressure to give our all. But there are problems. The first is that if you try to sprint an entire marathon, you&#8217;ll hurt yourself. Systems can be stressed for [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>对 11 的渴望证明我们经常想一直达到 10。</p><p>虽然11很傻，但我们有很大的压力要全力以赴。</p><p>但也存在问题。</p><p>首先，如果你试图冲刺整个马拉松，你会伤害自己。系统可能会在短时间内承受压力，但如果我们过度承受压力，它们会更快地烧毁。</p><p>第二，一个全速运行的系统需要持续关注。</p><p>这种注意力分散了我们对一路上出现的所有替代方案、策略和捷径的注意力。</p><p>当我们始终处于最佳状态时，就没有加速或减速，这两者都为变革和成长创造了机会。</p><p>全速行驶所需的高度警惕让我们没有喘息的空间，甚至没有改进的余地。</p><p>如果我们处于全力冲刺状态，我们就失去了在最需要的时候打开它的灵活性。 </p><figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper"><iframe class="youtube-player" width="640" height="360" src="https://www.youtube.com/embed/4xgx4k83zzc?version=3&#038;rel=1&#038;showsearch=0&#038;showinfo=1&#038;iv_load_policy=1&#038;fs=1&#038;hl=en-US&#038;autohide=2&#038;wmode=transparent" allowfullscreen="true" style="border:0;" sandbox="allow-scripts allow-same-origin allow-popups allow-presentation allow-popups-to-escape-sandbox"></iframe></div></figure> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 46339</post-id></item></channel></rss>