<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"><channel><title>赛斯的博客</title><atom:link href="https://seths.blog/feed/" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><link/>https://seths.blog<description> Seth Godin 关于营销、部落和尊重的博客</description><lastbuilddate>2023 年 11 月 10 日星期五 22:38:30 +0000</lastbuilddate><language> en-US</language><sy:updateperiod>每小时</sy:updateperiod><sy:updatefrequency>1</sy:updatefrequency><site xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 147199084</site><item><title>重柠檬金枪鱼</title><link/>https://seths.blog/2023/11/heavy-lemon-tuna/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Sat, 11 Nov 2023 09:31:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=47747 </guid><description><![CDATA[It&#8217;s easy to smirk at the ridiculous images one can make in twenty seconds with AI. People used to smirk at photographs in the 1800s. &#8220;I&#8217;ll believe it when I see it,&#8221; is no longer a useful thing to say. Truth is real, photos are not.]]></description><content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-full"><a href="https://i0.wp.com/seths.blog/wp-content/uploads/2023/11/heavy-lemon-tuna.png?ssl=1" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><img fetchpriority="high" decoding="async" width="1024" height="1024" src="https://i0.wp.com/seths.blog/wp-content/uploads/2023/11/heavy-lemon-tuna.png?resize=1024%2C1024&#038;ssl=1" alt="" class="wp-image-47748" srcset="https://i0.wp.com/seths.blog/wp-content/uploads/2023/11/heavy-lemon-tuna.png?w=1024&amp;ssl=1 1024w, https://i0.wp.com/seths.blog/wp-content/uploads/2023/11/heavy-lemon-tuna.png?resize=300%2C300&amp;ssl=1 300w, https://i0.wp.com/seths.blog/wp-content/uploads/2023/11/heavy-lemon-tuna.png?resize=150%2C150&amp;ssl=1 150w, https://i0.wp.com/seths.blog/wp-content/uploads/2023/11/heavy-lemon-tuna.png?resize=768%2C768&amp;ssl=1 768w" sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-recalc-dims="1" /></a></figure><p>人们很容易对人工智能在 20 秒内制作出的荒谬<a href="https://seths.blog/?p=47747">图像</a>感到嘲笑。</p><p> 1800 年代，人们常常对着照片傻笑。</p><p> “当我看到它时我就会相信它”不再是一个有用的说法。真相是真实的，照片不是。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 47747</post-id></item><item><title>业余主持人</title><link/>https://seths.blog/2023/11/the-amateur-presenter/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Fri, 10 Nov 2023 09:06:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=47775 </guid><description><![CDATA[Not &#8220;amateur&#8221; as in the unprepared professional. Amateur as in the passionate individual, untrained but with something to say. If you&#8217;re called on to give a talk or presentation, the biggest trap to avoid is the most common: Decide that you need to be just like a professional presenter, but not quite as good. Being [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>不像毫无准备的专业人士那样“业余”。</p><p>业余爱好者就像充满激情的人，未经训练但有话可说。</p><p>如果您被要求进行演讲或演示，要避免的最大陷阱也是最常见的：确定您需要像专业演示者一样，但又不那么出色。在专业演讲中获得满分 7 分是一个错误。最好呆在家里发一份备忘录。</p><p>不要让自己陷入“失败”。相反，这是一个真正分享您的光芒和愿景的机会。</p><p>不，机会是拒绝成为一名稍有准备的想成为专业主持人的人。就像稍微练习一下小提琴或为参加 NHL 比赛做好准备一样没有什么好处。</p><p>当然，您可能会出现一些适时的妙语或巧妙的幻灯片设计。当然，你的小提琴可能会调好，或者你的拍击可能会起作用……但它可能不会。</p><p>另一种选择是热切地成为一名业余主持人。以下是一些可以帮助您入门的想法：</p><p><em>你有什么话要说吗？</em>如果不这样做，请呆在家里并发送备忘录。但如果你想讲述一个故事，想要做出一个改变，想要产生一个影响，那就要清楚它可能是什么。简单地相对毫发无伤地完成你的演示可能不是一个有价值的目标。</p><p><em>别道歉。</em>不要因为紧张、关心、没有进行 200 次练习而道歉。观众为你提供了一小部分时间和注意力。你足够关心出现了，我们开始吧。</p><p><em>只找一个人。</em>这句话重复得太多，已经够陈词滥调了，但仍然被忽视。我是认真的。你有一个麦克风。有一个房间，里面有一些人。其中之一，只有一个，就是那种你可以向其讲述你的故事的人。所以告诉他们吧。忽略其他所有人。不要让整个房间充满你的声音，不要像 Zig Ziglar 那样走来走去，也不要编排你的幻灯片，或者讲笑话。在现实生活中你不会这样做。嗯，这就是现实生活。找一个人，告诉他们你的故事。如果其他人想听也没关系。</p><p><em>不要死记硬背，也不要阅读。</em>非常有才华的演员，最近从罢工中回来，可以读书，而且听起来就像他们没有读书一样。我认识的一些播客也可以做到这一点。几乎没有人能做到。相反，业余爱好者明白他们一生都在讲故事，如果有机会，他们可以再次讲故事。不读它。</p><p><em>这不是表演。</em>专业人士执行。这是他们的工作。这是您与坐在离您几英尺远的人分享您想要做出的改变。</p><p>想想你们经历过的最重要的互动。那些与伴侣、医生、陌生人和朋友在一起的人。没有一个是专业演讲。不是一个。相反，人类与你互动并让改变发生。不是因为他们有剧本和导演，而是因为他们关心。</p><p>挑战不在于成为一名相当优秀的专业主持人。挑战正在成为你。</p><p>当然，这很可怕。但对恐惧的反应并不是通过记忆和隔离来安慰自己。它只是简单地出现。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 47775</post-id></item><item><title>范式翻转</title><link/>https://seths.blog/2023/11/the-paradigm-flip/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Thu, 09 Nov 2023 09:50:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=47766 </guid><description><![CDATA[Paradigm shifts are appealing but rarely well executed. A paradigm is our mental model of the world. We&#8217;re surrounded by people who share a similar model, and as long as the model is working, we live our lives without thinking much about it. If you lived in a space station, the absence of gravity would [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>范式转变很有吸引力，但执行得很少。</p><p>范式是我们对世界的心理模型。我们周围都是拥有相似模式的人，只要这个模式有效，我们就可以过着自己的生活，而无需过多考虑。如果你住在空间站里，你会一直注意到重力的缺失……直到有一天，你没有注意到。</p><p>技术和文化共同改变规则。当这种情况发生时，对于那些足够大胆的人来说，就有巨大的机会去想象一个不同的系统，一个不是简单调整而是重建的心智模型。</p><p>网络电视是建立在大众市场范式和争夺最后几个百分点份额的基础上的。</p><p>有线电视（稍微）改变了这一点，因为利基网络可以找到大量观众来盈利，突然之间，最小的可行观众成为建立媒体资产的一种有用的新方式。 MTV 和 ESPN 在三个频道的世界中无法运作，但在拥有 40 个频道的世界中却表现得很好。</p><p>然而，真正的翻转来自 YouTube。现在，这不是努力添加几个频道的问题。这是关于接受渠道数量无限的想法。频谱稀缺是不正常或无用的。网络或有线电视界没有人理解这一点或对此采取任何行动。他们专注于转移，而不是翻转。</p><p>我的许多传统出版行业的同事和朋友仍在为印刷版而苦苦挣扎。他们拥有资产、声誉和一点动力，但他们并没有转向新系统，而是在缓慢地进行转变。</p><p>在医学领域，颠覆范式挽救了数百万人的生命。例如，细菌理论和洗手。或者最近，β-受体阻滞剂治疗心脏病，或者看到细菌在溃疡中的作用。在这段<a href="http://youtube.com/watch?v=gxCvbTm699E">视频</a>中，我的朋友<a href="https://www.jsbmd.com/">乔纳森·萨克纳·伯恩斯坦 (Jonathan Sackner Bernstein)</a>谈论了他在重新考虑帕金森氏症的实际运作方式方面所做的突破性工作： </p><figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper"><iframe class="youtube-player" width="640" height="360" src="https://www.youtube.com/embed/gxCvbTm699E?version=3&#038;rel=1&#038;showsearch=0&#038;showinfo=1&#038;iv_load_policy=1&#038;fs=1&#038;hl=en-US&#038;autohide=2&#038;wmode=transparent" allowfullscreen="true" style="border:0;" sandbox="allow-scripts allow-same-origin allow-popups allow-presentation allow-popups-to-escape-sandbox"></iframe></div></figure><p>并非所有范式都会翻转。通常，人类被困在难以改变的根深蒂固的文化体系中。但是，当我们看到做出贡献的机会时，努力的工作就是愿意放弃对事物现状的依赖，而不是简单地试图做出小小的改变。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 47766</post-id></item><item><title> “我们曾经这样做过”</title><link/> https://seths.blog/2023/11/we-used-to-do-that/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Wed, 08 Nov 2023 09:51:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=46061 </guid><description><![CDATA[When electricity came along, there was a swath of industries that were trapped in an old way of thinking. The only ones that thrived were able to walk away from what they used to do and eagerly embrace something new. When the internet was young, the major book publishers had everything they needed to create [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>当电力出现时，许多行业都陷入了旧的思维方式。唯一蓬勃发展的人能够摆脱他们过去所做的事情并热切地拥抱新事物。</p><p>当互联网还很年轻时，主要的图书出版商拥有创建占主导地位的搜索引擎所需的一切。毕竟，他们的职责是组织世界信息。除了一件事例外，他们甚至没有考虑过这一点。那是因为他们相信自己的工作就是向书店卖书。</p><p>这对于个人来说更为紧迫。你接受的训练要做的事情，你昨天所做的事情……这是你过去的礼物，而不是义务。以“我以前做的事情是……”开始分析是为你明天要做的事情打开大门的好方法。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 46061</post-id></item><item><title>项目阻力</title><link/>https://seths.blog/2023/11/project-resistance/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Tue, 07 Nov 2023 09:49:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=47657 </guid><description><![CDATA[In Steven Pressfield&#8217;s classic The War of Art, he introduces the idea of Resistance. It&#8217;s the internal force that keeps us from doing our most important creative work. If an instinct, a habit or a feeling gets in the way of the work, it&#8217;s Pressfield&#8217;s Resistance. Things we would never choose to add to the [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>在史蒂文·普雷斯菲尔德的经典著作<a href="https://geni.us/classicsteve">《艺术之战》</a>中，他引入了抵抗的概念。这是阻止我们进行最重要的创造性工作的内在力量。</p><p>如果一种本能、一种习惯或一种感觉妨碍了工作，那就是普雷斯菲尔德的抵抗。我们永远不会选择将这些东西添加到我们的生活中，但它们就在那里。</p><p>很容易想象《抵抗》是为编剧或小说家准备的。作家的障碍和拖延。但任何领导任何类型项目的人——企业、非营利组织、竞选活动——也会面临这个问题。</p><p>我们可以做某事，我们可能会做某事，但我们没有。因此，该作品无法交付，或者无法发挥其潜力。</p><p>我并不是唯一一个面临抵抗的人。我们所见的任何地方都会发生这种情况。</p><p>抵抗力的一些症状似乎是矛盾的，但如果我们回到定义，那就有道理了。以下是一些：</p><ul><li>拖延</li><li>忽略或避免有用的指标</li><li>专注于生动但无用的指标</li><li>不交付项目</li><li>运送垃圾</li><li>声称这不是抵抗</li><li>太忙而无法进入困难的部分</li><li>目标太高</li><li>目标太低</li><li>拒绝设定预算或期限</li><li>“这可能行不通”的紧张感最终变成了压力</li><li>不主动管理项目，而是让项目来管理我们</li><li>拥抱沉没成本</li><li>不问有用的问题</li><li>拒绝寻找和使用杠杆或工具，而是专注于已知的繁琐任务</li><li>将我们的障碍归咎于制度</li><li>无视系统并表现得好像我们是第一批来到这里的人一样</li><li>痴迷于新技术和机遇，等待下一件大事</li><li>拒绝了解新技术或机会</li><li>反应而不是回应，回应而不是领导</li><li>专注于紧急的事情而不是重要的事情</li><li>痴迷地记录一切</li><li>倦怠</li><li>非理性繁荣</li><li>未能委派适当的任务</li><li>过度赊账</li><li>忽略有用的反馈</li><li>鲁莽地假设会出现一张网</li><li>寻找捷径，即使我们知道漫长的道路是唯一的道路</li><li>草率地遗漏细节</li><li>在做出断言之前提出太多问题</li><li>我们实际花费的时间与待完成工作的议程不符</li><li>做出我们无法兑现的重大承诺</li><li>由于担心无法兑现而拒绝做出有用的承诺</li><li>就个人而言</li><li>把我们的恐惧留给自己</li><li>使用最后期限作为燃料</li><li>花太多时间关注我们的恐惧</li><li>坚持真实性而不是一致性</li><li>迟到</li><li>超出预算</li><li>成为完美主义者</li></ul><p>人们很容易认为抵抗是一种道德上的失败，但它更像是踢到你的脚趾或烤焦了面包。我们不必因为自己所处的位置而责怪自己，但如果我们能看到它并为它命名，我们就可以学会与它共舞。</p><p>这些行为可能看起来好像发生<em>在</em>我们身上，但最终，它们是一种选择。一种我们可以学习的技能，一种我们可以忘记的习惯。我们可以善待自己，专注于目标并回到项目上。</p><p>有两种困惑和一种恐惧：</p><p>第一个困惑是我们可能没有意识到这些都是选择。</p><p>第二个困惑是，我们可能没有学到更好的策略、工具和选择，但我们可以。</p><p>那么恐惧呢？这是变化的。改变它可能不起作用，或者有可能起作用。</p><p>当阻力出现时（而且总是如此），我们可以看到它，说出它的名字，然后轻轻地继续前进。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 47657</post-id></item><item><title>前九分钟</title><link/>https://seths.blog/2023/11/the-first-nine- 分钟/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Mon, 06 Nov 2023 09:56:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=44591 </guid><description><![CDATA[Mixing up a batch of homemade vegan marshmallow Fluff® is an exercise in patience. For the first nine minutes of the ten minutes it takes in the mixer, not much happens. And then, it transforms into something fluffy and delightful. Without the recipe, it&#8217;s unlikely that most folks would make it to minute five, never [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>混合一批自制纯素棉花糖 Fluff® 是一项需要耐心的练习。</p><p>在搅拌机中的十分钟中的前九分钟，没有发生太多事情。然后，它变成了毛茸茸的、令人愉快的东西。</p><p>如果没有食谱，大多数人都不太可能坚持到五分钟，更不用说十分钟了。</p><p>知道这是可以做到的，这使得我们更有可能坚持下去并再次这样做。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 44591</post-id></item><item><title>耐心</title><link/>https://seths.blog/2023/11/patience/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Sun, 05 Nov 2023 09:45:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=47720 </guid><description><![CDATA[It&#8217;s worth the most when it&#8217;s the most difficult to find.]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>当它最难找到的时候，它才最有价值。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 47720</post-id></item><item><title>期望的力量</title><link/>https://seths.blog/2023/11/the-power-of-expectations/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Sat, 04 Nov 2023 08:44:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=44672 </guid><description><![CDATA[When we raise our expectations for a student, a friend or a co-worker, we open the door to possibility. We offer them dignity and a chance to grow. We are offering them trust. But if we become attached to those expectations, if the expectation unmet leads us to distress or unhappiness, then that attachment undermines [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>当我们提高对学生、朋友或同事的期望时，我们就打开了可能性之门。我们为他们提供尊严和成长的机会。我们向他们提供信任。</p><p>但如果我们执着于这些期望，如果期望未得到满足导致我们痛苦或不快乐，那么这种执着就会破坏我们最初创造期望的原因。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 44672</post-id></item><item><title>社区管弦乐团</title><link/>https://seths.blog/2023/11/the-community-orchestra/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Fri, 03 Nov 2023 08:43:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=45678 </guid><description><![CDATA[There are people who get paid to play the flute or bassoon. There are far more people who volunteer to participate in a community orchestra. For many, rehearsals or performances are the high points of their day. The metaphor is powerful, because it teaches us that we all benefit from having a community orchestra in [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>有些人靠吹长笛或巴松管获得报酬。有更多的人自愿参加社区管弦乐队。对于许多人来说，排练或表演是他们一天中的最高时刻。</p><p>这个比喻很有力量，因为它告诉我们，我们都受益于生活中拥有一个社区管弦乐队。共同参与<a href="https://www.thecarbonalmanac.org/book">《碳年鉴》</a>工作的 1900 名人员都是志愿者，他们在可能的情况下出现，共同努力构建重要的东西。</p><p>数字连接让您更轻松地找到您的乐团。而且更容易开始。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 45678</post-id></item><item><title>常见技术</title><link/>https://seths.blog/2023/11/commonplace-technology/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Thu, 02 Nov 2023 08:44:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=47711 </guid><description><![CDATA[Not all tech is new tech. The ballpoint pen was a revelation, and a bit controversial. Now, it&#8217;s disposable and obvious. Different industries go through tech spurts. My desk is covered with items I use every day (a mouse, headphones, a solid-state drive, transparent tape, and even a Star Trek communicator) that were risky breakthroughs, [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>并非所有技术都是新技术。</p><p>圆珠笔是一个启示，但也有一些争议。现在，它是一次性的且显而易见的。</p><p>不同的行业都会经历技术突飞猛进。我的办公桌上摆满了我每天使用的物品（鼠标、耳机、固态硬盘、透明磁带，甚至还有《星际迷航》通讯器），这些都是冒险的突破，而现在它们简直是司空见惯（尽管我们现在称通讯器为一部手机）。</p><p>当科技来得太快时，我们很容易就会等待。成为早期采用者是有风险的。</p><p>但一旦步伐放慢一点，一旦我们的同行和竞争对手从生产力突破中受益，我们的厌恶就应该更加刻意。也许是时候重新考虑我们曾经说过我们太忙而无暇学习的技术了。</p><p>我们可以选择我们的工具，而我们选择的工具会改变我们所做的工作。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 47711</post-id></item></channel></rss>