<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"><channel><title>赛斯的博客</title><atom:link href="https://seths.blog/feed/" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><link/>https://seths.blog<description> Seth Godin 关于营销、部落和尊重的博客</description><lastbuilddate>2023 年 9 月 7 日星期四 09:23:30 +0000</lastbuilddate><language> en-US</language><sy:updateperiod>每小时</sy:updateperiod><sy:updatefrequency>1</sy:updatefrequency><site xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 147199084</site><item><title>岛屿语言的悖论</title><link/>https://seths.blog/2023/09/the-paradox-of-insular-language/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Thu, 07 Sep 2023 08:04:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=47170 </guid><description><![CDATA[We often develop slang or codewords to keep the others from understanding what we&#8217;re saying. Here&#8217;s an example (thanks BK) of the lengths that some are going to be able to talk about Chinese politics. Of course, if you come up with a concealed enough code, the people you&#8217;re talking to won&#8217;t have a clue [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>我们经常使用俚语或暗语来阻止其他人理解我们所说的内容。这是一个<a href="https://languagelog.ldc.upenn.edu/nll/?p=60503#more-60503">例子</a>（感谢 BK），说明一些人能够谈论中国政治的长度。</p><p>当然，如果你想出一个足够隐蔽的代码，与你交谈的人就不会知道你的意思。如果是用语言表达的，就必须共享。这就是麦克斯韦·斯马特用来与酋长进行绝密对话的“沉默之锥”的问题。效果太好了，酋长听不到他的声音。</p><p>只有当其他人知道你在说什么时，语言才起作用，但一旦他们知道了，其他人很可能就能明白。</p><p>那为什么还要麻烦呢？</p><p>事实证明，白话提升了使用它的人的地位，同时也隔离了不懂它的人。</p><p>当我们以内部人士的身份发言时，我们就成为内部人士。</p><p>建立部落归属感的一个实用方法是扩大岛屿语言。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 47170</post-id></item><item><title>大O难题</title><link/>https://seths.blog/2023/09/the-big-o-conundrum/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Wed, 06 Sep 2023 08:53:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=47097 </guid><description><![CDATA[In computer science, Big-O notation is a way of talking about what happens to a solution method when the inputs start to increase. For example, sorting numbers is an easy problem when there are only five or six, but when you have to sort 5,000, a totally different algorithm is needed. Business models have this [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>在计算机科学中，Big-O 表示法是一种讨论当输入开始增加时解决方法会发生什么情况的方式。 </p><figure class="wp-block-image size-full"><img decoding="async" fetchpriority="high" width="650" height="408" src="https://i0.wp.com/seths.blog/wp-content/uploads/2023/08/image-1.png?resize=650%2C408&#038;ssl=1" alt="" class="wp-image-47098" srcset="https://i0.wp.com/seths.blog/wp-content/uploads/2023/08/image-1.png?w=650&amp;ssl=1 650w, https://i0.wp.com/seths.blog/wp-content/uploads/2023/08/image-1.png?resize=300%2C188&amp;ssl=1 300w" sizes="(max-width: 650px) 100vw, 650px" data-recalc-dims="1" /></figure><p>例如，当只有五到六个数字时，排序是一个简单的问题，但当你必须对 5,000 个数字进行排序时，就需要一种完全不同的算法。</p><p>商业模式已经融入了这一点。如果您列出更多播客或拥有更多用户，运行播客应用程序并不会变得更加困难。但是，当投入和产出增加时，经营食品银行就会变得更加困难。</p><p>如果您正在举办一个会议，预计每隔几分钟就有一两个人到达，那么雇用某人来检查他们是一个非常明显的举动。</p><p>但如果您预计一次有五到六个人，您就需要至少雇用那么多人，否则一切都会备份。</p><p>但是如果有成千上万的人同时到达的大型会议呢？在这种情况下，您的大 O 问题要求您完全取消办理登机手续，并让人们提前在网上办理登机手续。</p><p>夫妻店之所以能成功，是因为有妈妈，也有流行。但当投入开始增加，当业务开始扩大规模时，再雇佣一个妈妈就真的很难了。将旧算法推得太远最终会导致危机——我们需要在需要之前对流程进行投资，而不是在紧急情况发生时进行投资。</p><p>营销、销售、客户服务、财务、生产和合规方面都存在大问题。即兴发挥并没有什么问题——直到出现为止。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 47097</post-id></item><item><title>勒吉恩戒律</title><link/>https://seths.blog/2023/09/the-leguin-precepts/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Tue, 05 Sep 2023 08:48:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=45495 </guid><description><![CDATA[Fabled author Ursula Le Guin had a sign over her desk: Not a bad place to begin.]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>传奇作家乌苏拉·勒吉恩 (Ursula Le Guin) 在她的办公桌上贴了一个标语：</p><ul><li>这是真的吗？</li><li>有必要或者至少有用吗？</li><li>它是富有同情心的还是至少是无害的？</li></ul><p>不错的起点。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 45495</post-id></item><item><title>但如果是自愿的呢？</title><link/> https://seths.blog/2023/09/but-what-if-its-volunteer/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Mon, 04 Sep 2023 09:00:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=47138 </guid><description><![CDATA[For more than 130 years, we&#8217;ve celebrated Labor Day in the US and Canada. And May Day has been around about as long. Around here, it&#8217;s become mostly a seasonal marker, but it was founded to devote just a day to something that deserves much more&#8230; to commemorate and celebrate the workers who sacrifice and [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>130 多年来，我们一直在美国和加拿大庆祝劳动节。五一劳动节已经存在了同样长的时间。</p><p>在这里，它主要成为一个季节性的标志，但它的成立只是为了用一天的时间来做一些值得更多的事情……纪念和庆祝那些为建设而牺牲和辛勤建设的工人。</p><p>每个人都需要工作，但现在，比以往任何时候都更多的人有幸选择他们要从事的工作类型。<em>你必须在某个地方工作，但不一定要在这里。</em></p><p>我认为可以公平地说，几乎每个阅读此博客的人都从事着一份在第一次庆祝劳动节时工作的人无法认出的工作。事实上，其中许多工作现在对于 15 年前的人来说已经不认识了。</p><p>现在，曼哈顿只有 9% 的上班族每周去办公室五天。</p><p>将人工智能添加到其中，我们将看到另一种转变，这种转变的发生速度比之前任何转变都要快。</p><p>与此同时，许多人们获得报酬的工作都有类似的地方，人们做这些工作是为了好玩。业余小提琴手、维基百科的志愿者编辑、志愿者帮助建造房屋或养活饥饿的人。</p><p>如果我们可以选择，这就是劳动吗？</p><p>随着我们努力的市场出现分歧，太多人被抛在后面。太多的人陷入契约或陷入困境，得不到充分的重视和报酬。</p><p>如果我们有幸有选择，也许我们应该做出明智的选择。</p><hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/><p> PS：上次我发布相关消息时，意义重大的蜜蜂杯立即售空。阿曼达又制作了 90 个，现在可以<a href="https://seths.store/the-bee-mug/">在这里</a>购买。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 47138</post-id></item><item><title>知情同意（很少有）</title><link/> https://seths.blog/2023/09/informed-consent-rarely-is/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Sun, 03 Sep 2023 08:52:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=45008 </guid><description><![CDATA[Adults make choices and live with the consequences. No one else should tell us what flavor of ice cream we prefer, or what career to choose. We&#8217;re good at knowing what we want. In practice, this works really well for certain kinds of decisions. But when we add the network effect, profit-seeking industrial entities, statistics, [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>成年人做出选择并承担后果。</p><p>没有人应该告诉我们我们喜欢什么口味的冰淇淋，或者选择什么职业。我们善于知道自己想要什么。</p><p>实际上，这对于某些类型的决策非常有效。但当我们加上网络效应、逐利的工业实体、统计数据、长期影响和副作用时，它常常会崩溃。</p><p>几十年前开始吸烟时，很少有晚期肺癌患者能做出充分知情的决定。数百万迷上 Juul 的青少年当然没有。我们很想购买当地市场提供的“免费”瓶装水，而不考虑这些瓶子用完后会发生什么。虽然很容易过度监管药品的测试和分销，但更容易监管不足。</p><p>没有正确的答案，只有一个范围。</p><p>理想情况下，我们每个人都能够利用准确的信息做出明智的长期决策。我认为自己相当理性，但是，像大多数人一样，我在服用药物或购买新产品之前不会进行纵向研究。我们利用嗡嗡声、炒作和地位来做出决策，无需统计数据或同行评审。</p><p>社会可能不知道个人选择和社区标准之间的界限的理想答案，但值得提出这些问题。人们是否可能被误导、困惑或欺骗而做出伤害自己和他人的行为？是否有激励措施让人们在没有充分知情的情况下跳过同意或从中获利？我们的人类决策过程中是否存在可能被目标与我们不同的组织攻击的错误？对公共健康的影响是否比对个人的益处更大？</p><p>与微观经济学一样，经典营销理论发生在真空中，而不是现实世界。为了将其付诸广泛实践，我们需要认真思考数以百万计的决策的影响，而这些决策往往是在不明确或缺乏视角的情况下做出的。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 45008</post-id></item><item><title>有用反馈的同理心</title><link/>https://seths.blog/2023/09/the-empathy-of-useful-feedback/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Sat, 02 Sep 2023 08:47:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=45149 </guid><description><![CDATA[When a friend shows you work in progress, your best contribution is to imagine the point of view and preferences of the person it is being created for. &#8220;I don&#8217;t like it,&#8221; isn&#8217;t useful, because it&#8217;s not for you. &#8220;I could imagine that someone who wants x, y or z would be looking for&#8230;&#8221; is [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>当朋友向您展示正在进行的作品时，您最好的贡献就是想象该作品的创作对象的观点和偏好。 “我不喜欢它”没有用，因为它不适合你。 “我可以想象，想要 x、y 或 z 的人会寻找……”更有帮助。</p><p>您不必年满三岁才能成为一名玩具设计师，也不必年满三岁才能对新设计提供有用的反馈。</p><p>另一方面，当朋友向你展示已经完成的东西时，你能做的最重要的事情就是找到两三件真实而积极的事情要说。当有人信任你分享他们的工作，并且足够关心世界来推动工作前进时，这已经是两件值得鼓掌的事情了。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 45149</post-id></item><item><title>你正在做你说你想做的事情吗？</title><link/> https://seths.blog/2023/09/are-you-doing-what-you-said-you-wanted-to-do/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Fri, 01 Sep 2023 08:12:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=45160 </guid><description><![CDATA[If you want to be a poet, write poetry. Every day. Show us your work. If you want to do improv, start a troupe. Don&#8217;t wait to get picked. If you want to help animals, don&#8217;t wait for vet school. Volunteer at an animal shelter right now. If you want to write a screenplay, write [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>如果你想成为一名诗人，就写诗。每天。向我们展示你的作品。</p><p>如果你想即兴表演，那就组建一个剧团。不要等待被选中。</p><p>如果您想帮助动物，请不要等待兽医学校。现在就在动物收容所做志愿者。</p><p>如果你想写剧本，那就写剧本。</p><p>如果你想做营销，找到一个好的理由并传播这个想法。先别问。</p><p>如果你想在工作中更具战略性、人性化或关心性，不要等到老板提出要求。</p><p>一旦我们省略了“并且”（例如，我想做这件事<em>并</em>获得高薪、邀请、批准并且总是成功），那么做我们说我们想做的事情就会更容易。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 45160</post-id></item><item><title>总结一下这个…</title><link/> https://seths.blog/2023/08/summarize-this/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Thu, 31 Aug 2023 08:33:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=47073 </guid><description><![CDATA[A great use of ChatGPT and other AI is to paste relevant text into the chat box and ask for a summary. I did this with 300 suggestions that came via a Google form and it did the work better, faster and with more clarity (and less bias) than a person would. Often, we&#8217;re clouded [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>ChatGPT 和其他 AI 的一个重要用途是将相关文本粘贴到聊天框中并要求摘要。</p><p>我通过 Google 表单提供了 300 条建议，结果比人工做得更好、更快、更清晰（并且更少偏见）。通常，我们会被早期或生动的数据所蒙蔽，而不是有足够的耐心来解决它。</p><p>或者考虑从 Zoom 通话中获取文字记录……如果您将人工智能摘要发送给所有参与者，您可能更有可能得到包含与实际所说内容有用的一致性的回复。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 47073</post-id></item><item><title> “常规类型”的微妙挑战</title><link/>https://seths.blog/2023/08/the-nuanced-challenge-of-the-regular-kind/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Wed, 30 Aug 2023 10:41:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=47061 </guid><description><![CDATA[In a breakthrough study by Alex Berke at MIT, she and her team showed that labeling a menu item as vegan significantly decreased how many people would order it. In similar conditions, it turns out that more people choose exactly the same item if it doesn’t carry that label. One conclusion people might take away [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>在麻省理工学院的亚历克斯·伯克（Alex Berke）进行的一项突破性<a href="https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0195666323017476">研究</a>中，她和她的团队表明，将菜单项标记为<strong>纯素食</strong>会显着减少订购该菜单项的人数。在类似的情况下，事实证明，如果没有该标签，更多的人会选择完全相同的商品。</p><p>人们可能从这项研究中得出的一个结论是，“纯素食”这个品牌名称带有很多包袱。我们发现人们通常喜欢不含肉类的食物，但当它被标记为特定的子类别时，他们就会避开它。</p><p>考虑到在其他研究中，研究人员表明，当不含肉类的食物被列为默认选项时，会有更多的人选择它。只需将选择从“按需”转变为方便、常规的类型，就可以显着增加选择。</p><p>但真正的见解是，如果营销人员想要接触大众，那么<em>常规类型</em>就值得理解。</p><p>当意大利食品被认为是新奇的并且在民族食品货架上销售时，营销人员不得不投放广告来说服人们周三晚餐可以吃意大利面。哪种并不重要，重要的是这是正常的。</p><p>另一种选择是寻找最小的可行受众，创建改变现状的互联社区。许多包装商品上表明犹太洁食状态的微小符号被大多数人忽视，但经常受到足够多的小团体的仔细检查，并将其用作他们所购买商品的证明。当你可以鼓励一小群人去寻找大群体甚至看不到的东西时，它就可以改变大型生产者（公司、政客、雇主）对待全体人民的方式。</p><p>虽然组织一些对那些寻求创造变革的人有帮助，但它也给一个安于其市场主导地位的品牌带来了风险。他们不再是<em>领导者</em>，因为领导者推动变革并拥抱机遇。相反，一个将自己视为常规品牌的品牌会不懈地寻求为所有人服务，并且不冒犯任何人。但他们不可避免地会失败。</p><p>因此，创造性破坏的发生导致了转变。改变了只应要求提供的食物、在视线高度上储存的食物以及在大型聚会上可以安全提供的食物。</p><p><a href=""></a></p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 47061</post-id></item><item><title>缺乏证据</title><link/>https://seths.blog/2023/08/the-absence-of-proof/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Tue, 29 Aug 2023 08:29:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=47056 </guid><description><![CDATA[Belief makes us human. Belief is our tool to dance with a possible future, confront our fears, and build community. Our personal taste and our preferences belong to us as well, helping us believe in ourselves. For millennia, belief thrived in most parts of our lives. We didn&#8217;t need belief to know that fire was [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>信仰使我们成为人。信仰是我们与可能的未来共舞、直面恐惧和建立社区的工具。我们的个人品味和偏好也属于我们自己，帮助我们相信自己。</p><p>几千年来，信仰在我们生活的大部分领域蓬勃发展。我们不需要信念就知道火是热的（它总是如此），但它确实给我们带来了面对未知的希望和安慰。未知是信念蓬勃发展的地方</p><p>但拒绝了解并不是一个有用的习惯。当伊格纳兹·塞梅尔维斯（Ignaz Semmelweis）用统计数据证明医生洗手可以挽救分娩母亲的生命时，自以为更了解的医生却忽视了这一点，导致无数人死亡。当研究人员证明许多溃疡是由细菌引起时，几十年来怀着长期信念执业的医生一直抵制这一数据。当任何领域的专家反对可能损害他们地位的研究时，他们就是在损害自己的信仰和那些信任他们的人。</p><p>世界上的证据比以往任何时候都多，而不是更少。它不再是“当我看到它时我会相信它”，而是“我有足够的信心改变我的想法，并且有足够的信息来进行数学计算和理解概念。”我们有数学、黑洞和疫苗功效的证据。我们有统计证据证明人们点击了什么以及人们在双盲测试中如何反应。</p><p>这并没有使信仰变得不那么重要。事实上，当证据出现在一个领域时，它只是让我们有机会将信念带到其他地方，我们可以在某个地方充分利用它。个人品味、安慰剂以及我们与未知未来共舞的方式都是联系、表达自己和寻求安慰的强大方式。</p><p>但我们花在争论我们不准备接受的证据上的时间根本就是浪费。信仰需要证据，就像鱼需要自行车一样。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 47056</post-id></item></channel></rss>