<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"><channel><title>赛斯的博客</title><atom:link href="https://seths.blog/feed/" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><link/>https://seths.blog<description> Seth Godin 关于营销、部落和尊重的博客</description><lastbuilddate>2024 年 7 月 25 日星期四 01:39:42 +0000</lastbuilddate><language> en-US</language><sy:updateperiod>每小时</sy:updateperiod><sy:updatefrequency>1</sy:updatefrequency><site xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 147199084</site><item><title>你在想什么？</title><link/> https://seths.blog/2024/07/what-are-you-thinking-about/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Mon, 29 Jul 2024 08:16:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=47982 </guid><description><![CDATA[A philosopher can spend a month, a year or a career thinking about one knotty problem. Making assertions, testing theories, understanding how others are thinking about it as well. But this exercise shouldn&#8217;t be reserved for academics. What are you working on? When will you change your mind? What can you learn, what can you [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>一位哲学家可以花一个月、一年甚至一生的时间来思考一个棘手的问题。</p><p>做出断言、检验理论、了解其他人的想法。</p><p>但这项工作不应该留给学者。</p><p>你在做什么？你什么时候会改变主意？你能学到什么，你能挑战什么？</p><p>当我们处于风口浪尖时会更好。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 47982</post-id></item><item><title> “它似乎…”</title><link/> https://seths.blog/2024/07/it-seems/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Sun, 28 Jul 2024 07:08:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=46265 </guid><description><![CDATA[What a simple verb. A five-letter modifier that opens the door to discussion. If we state something as a fact, we&#8217;re asking for an argument. But seems opens the door to learning and discussion. What are you seeing that I&#8217;m not seeing?]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>多么简单的动词啊。打开讨论之门的五个字母修饰符。</p><p>如果我们将某事陈述为事实，我们就是在寻求论证。</p><p>但<em>似乎</em>打开了学习和讨论的大门。</p><p>你看到了什么我没有看到的？</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 46265</post-id></item><item><title>变焦拉伸</title><link/>https://seths.blog/2024/07/the-zoom-stretch/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Sat, 27 Jul 2024 08:04:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=47978 </guid><description><![CDATA[There are a lot of structural reasons why in-person meetings don&#8217;t involve a break every 12 minutes. It takes too long to stop and start. But those rules don&#8217;t apply to Zoom. Screens off! Stand up. We&#8217;ll be back in 60 seconds. If it&#8217;s not worth coming back, the meeting should have ended already. If [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>面对面会议不会每 12 分钟休息一次，这有很多结构性原因。停止和启动需要太长时间。但这些规则不适用于 Zoom。</p><p>屏幕关闭！起来。我们 60 秒后回来。</p><p>如果不值得回来的话，会议早就结束了。</p><p>如果您正在通话，请随时通话，全力以赴，让我们一起实现目标。</p><p>否则我们就离开这里。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 47978</post-id></item><item><title>重要的变化是系统的变化</title><link/>https://seths.blog/2024/07/important-change-is-systems-change/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Fri, 26 Jul 2024 08:28:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=47966 </guid><description><![CDATA[Willpower is overrated. If you want to eat healthier, don&#8217;t work hard to avoid stopping at the cookie jar when you walk into the kitchen. Get rid of the cookie jar. Systems are long-lasting, widespread and resilient. We can push back on them with effort, but over time, the system usually comes out ahead. Once [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>意志力被高估了。</p><p>如果您想吃得更健康，请不要努力避免在走进厨房时停在饼干罐前。把饼干罐扔掉。</p><p>系统是持久的、广泛的和有弹性的。我们可以努力反击它们，但随着时间的推移，系统通常会领先。</p><p>一旦我们看到一个系统，我们就可以改变它。</p><p>确定公共教育的指标和奖励比庆祝一位成功超越现有范式的教师更有成效。禁止气体吹叶机比羞辱使用吹叶机的园林设计师更有意义。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 47966</post-id></item><item><title>一碗米饭</title><link/>https://seths.blog/2024/07/a-bowl-of-rice/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Thu, 25 Jul 2024 08:25:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=49693 </guid><description><![CDATA[It&#8217;s expensive. Hundreds of people were involved in getting you that simple bowl of rice. It involved countless gallons of water, hours of labor, gallons of fuel. A complex supply chain that ensured you got what you needed, in perfect condition, just as you were ready for it. And it&#8217;s cheap. The amount of time [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>它的价格昂贵。为了给你提供那碗简单的米饭，有数百人参与其中。它涉及无数加仑的水、数小时的劳动和无数加仑的燃料。复杂的供应链可确保您在准备就绪时获得所需的完美状态的产品。</p><p>而且很便宜。一般人为了赚到足够的钱买一碗米饭所需的工作时间比历史上任何时候都要少。</p><p>让大米便宜一点、方便一点是很诱人的。减少注意力，这样我们就可以回到我们正在做的事情上。</p><p>但认识到我们可以把大米做得更好，只是不太方便，这一点很有用。</p><p>我可以用日本产的长野乳皇米做一碗米饭。我可以用 Cuckoo 加压电饭锅来煮。我可以把它放在手工制作的陶瓷碗里。总而言之，也许这碗饭要多花我二十毛钱，而且还要多花几分钟。当我吃这碗米饭时，我可以停下来思考一下为我提供这碗米饭所投入的所有资源和劳动。</p><p>更好是可能的。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 49693</post-id></item><item><title>自行车的两个错误</title><link/>https://seths.blog/2024/07/the-two-bicycle-errors/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Wed, 24 Jul 2024 08:38:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=49720 </guid><description><![CDATA[Momentum activities like public speaking, board sports and leadership all share an attribute with riding a bicycle: It gets easier when you get good at it. The first error we often make is believing that someone (even us) will never be good at riding a bike, because riding a bike is so difficult. When we&#8217;re [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>公开演讲、滑板运动和领导力等动力活动都与骑自行车有一个共同点：当你擅长时，它会变得更容易。</p><p>我们经常犯的第一个错误是相信某人（甚至我们）永远不会擅长骑自行车，因为骑自行车是如此困难。当我们不擅长时，每个人都是显而易见的。</p><p>第二个错误是得出这样的结论：擅长某件事的人都是有才华的，天生就有能力做到这一点。他们不是，他们只是获得了一种可以转化为动力的技能。</p><p> “这个人是一个糟糕的公共演讲者”和“这个人永远不擅长公共演讲”之间是有区别的。</p><p> “他们是一位伟大的领导者”和“他们生来就是领导者”之间是有区别的。</p><p>关于动量活动的问题是，我们只会注意到它们两次：当人们不擅长这些活动时，以及当人们擅长这些活动时。这包括你在镜子里看到的人。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 49720</post-id></item><item><title>一步一步做</title><link/>https://seths.blog/2024/07/doing-it-step-by-step/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Tue, 23 Jul 2024 08:22:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=49716 </guid><description><![CDATA[I was surprised to discover that for many AI questions, if you add, &#8220;please figure this out step by step,&#8221; the AI will provide a dramatically more accurate and useful answer. This works on simple questions like, &#8220;how many times does the letter &#8216;r&#8217; appear in the word &#8216;strawberry'&#8221; to much more complex issues. It [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>我惊讶地发现，对于许多人工智能问题，如果你加上“请一步步弄清楚”，人工智能将<a href="https://every.to/also-true-for-humans/7-22">提供</a>更加准确和有用的答案。这适用于简单的问题，例如“字母‘r’在‘草莓’一词中出现了多少次”，也适用于更复杂的问题。</p><p>如果你认为这对人们来说效果更好，你可能不会感到惊讶。</p><p>当我们提出一个简单的问题时，我们经常会得到一个意见或一个记住的答案作为回报。 “氟利昂气体”并不是冰箱的工作原理，它只是一个两个词的模因，帮助我们解决这个问题，以便我们可以继续前进。当我们提示人脑解释这些步骤时，一个完全不同的过程就会启动。</p><p>深思熟虑的探究、教学法和用户体验设计促使我们激活这种思维。是的，问题常常需要下意识的反应。通过逐步分析来执行死记硬背的任务效率不高。</p><p>然而，当事情很重要时，我们通常会通过一步一步的思考而受益。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 49716</post-id></item><item><title>模式与混乱</title><link/>https://seths.blog/2024/07/patterns-and-chaos/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Mon, 22 Jul 2024 08:15:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=49703 </guid><description><![CDATA[Finding a pattern that explains events that seem like chaos is a breakthrough. It offers us understanding and a lever we can use to make an impact. Sometimes, though, the breakthrough lies in understanding that there is no pattern, simply unpredictable noise. We need effort to find patterns. We need humility to accept the chaos.]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>找到一种模式来解释看似混乱的事件是一个突破。它为我们提供了理解和我们可以用来产生影响的杠杆。</p><p>但有时，突破在于认识到不存在任何模式，而只是不可预测的噪音。</p><p>我们需要努力寻找模式。我们需要谦虚地接受混乱。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 49703</post-id></item><item><title>饥饿（与未饱）</title><link/> https://seths.blog/2024/07/hungry-vs-not-full/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Sun, 21 Jul 2024 08:31:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=47914 </guid><description><![CDATA[If consumption is the point (the engine of the economy, the focus of our marketing, the driver of our status) then it&#8217;s easy to get confused about the difference between something that&#8217;s nearly empty (and must be refilled to ensure we keep going) and something that&#8217;s not quite full (which means that there&#8217;s room for [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>如果消费是重点（经济的引擎，我们营销的重点，我们地位的驱动力），那么很容易混淆几乎空的东西（并且必须重新填充以确保我们继续前进）和东西还不够满（这意味着还有空间容纳更多东西。）</p><p>保持饱腹感可以让人充满活力，但这不是必需的。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 47914</post-id></item><item><title>旧媒体的新现实</title><link/>https://seths.blog/2024/07/the-new-reality-of-old-media/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Sat, 20 Jul 2024 08:44:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=49700 </guid><description><![CDATA[Cable TV was a perfect storm. The number of channels that needed old movies and TV series to fill airtime almost exactly matched the number of worthwhile shows that were available. Which meant that A Wonderful Life, The Wizard of Oz, Seinfeld and MASH could be cornerstones of the culture for decades, not simply a [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>有线电视是一场完美风暴。需要老电影和电视剧来填补播出时间的频道数量几乎与可用的有价值的节目数量完全匹配。</p><p>这意味着《美好生活》、《绿野仙踪》、《宋飞正传》和《MASH》可以成为数十年文化的基石，而不仅仅是几周或几个月。</p><p>粉丝有理由期待看到他们所有人。</p><p>书籍、音乐和视觉媒体发生了两件事：</p><ol class="wp-block-list"><li>货架空间和广播时间表消失了。任何时候，一切都有空间。</li><li>在任何这些媒体上创作和发布作品的成本已降至零。当任何人都可以制作视频或歌曲时，任何人都会这样做。</li></ol><p>长尾巴越来越长。这很好，但它破坏了我们的期望，即文化有一个中心，与你在一起的人已经看到并阅读了你所看到和阅读的内容。</p><p>它也改变了经济。资产不再值钱，关注焦点飘忽不定且不可预测。</p><p>更好的是难以捉摸，更多的东西并不短缺，而且它比以前更像是一场猜谜游戏。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 49700</post-id></item></channel></rss>