<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"><channel><title>赛斯的博客</title><atom:link href="https://seths.blog/feed/" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><link/>https://seths.blog<description> Seth Godin 关于营销、部落和尊重的博客</description><lastbuilddate>2024 年 5 月 21 日星期二 12:27:10 +0000</lastbuilddate><language> en-US</language><sy:updateperiod>每小时</sy:updateperiod><sy:updatefrequency>1</sy:updatefrequency><site xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 147199084</site><item><title> “我不是这样学习的”</title><link/> https://seths.blog/2024/05/i-dont-learn-that-way/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Wed, 22 May 2024 08:31:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=49329 </guid><description><![CDATA[If you&#8217;re sitting on the dock, watching the swim class without getting wet, it&#8217;s more accurate to say, &#8220;I&#8217;m just watching.&#8221; There are plenty of theories on how different people learn. Online, we&#8217;re in the middle of the biggest learning experiment in history, with countless videos, podcasts and interactive courses teaching just about anything. In [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>如果你坐在码头上观看游泳课而没有被淋湿，那么更准确的说法是“我只是在看”。</p><p>关于不同的人如何学习有很多理论。</p><p>在网上，我们正在进行历史上最大的学习实验，有无数的视频、播客和互动课程教授几乎所有内容。</p><p>根据我的经验，有两种令人不舒服的教学方法可以带来更好的学习成果：</p><ul><li>做得不好是为了做得更好</li><li>与他人相互支持和探索</li></ul><p>当然，您很可能是少数仅通过阅读摘要就真正吸收新思想和技术的学习者。</p><p>不过，如果这很重要，我希望你能尝试这两种最有效的方法。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 49329</post-id></item><item><title>专业人士的面条</title><link/>https://seths.blog/2024/05/noodle-for-professionals/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Tue, 21 May 2024 09:28:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=49326 </guid><description><![CDATA[When Miles Davis recorded Kind of Blue with his sextet, they spent a total of four days in the recording studio. They created one of the bestselling and most important jazz albums of all time in less than a week. Of course, they’d been exploring for months. In clubs, in front of an audience, trading [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>当迈尔斯·戴维斯和他的六重奏录制《Kind of Blue》时，他们在录音室总共呆了四天。他们在不到一周的时间内创作了有史以来最畅销、最重要的爵士乐专辑之一。</p><p>当然，他们已经探索了几个月。在俱乐部里，在观众面前，交换四肢并承担风险。</p><p>工作室时间很昂贵。工作室时间应该降低风险。</p><p>你需要找个地方吃面条。一个敢于冒险、做一些可能行不通的事情的地方，这里的风险是真实的，但风险不会高到让你忘记自己最初为什么要做这项工作。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 49326</post-id></item><item><title>我对太阳茶的看法是错误的</title><link/>https://seths.blog/2024/05/i-was-wrong-about-sun-tea/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Mon, 20 May 2024 08:18:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=49324 </guid><description><![CDATA[The story is a good one: put some tea bags in a mason jar filled with fresh, cold water. Put it in the sun. Four hours later, smooth and delicious tea is waiting for you. The photons from the sun go through the clear glass and the water, strike the leaves and transfer radiant energy [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>这个故事很好：将一些茶包放入装有新鲜冷水的玻璃瓶中。把它放在阳光下。四小时后，柔滑可口的茶就在等待着您。来自太阳的光子穿过透明的玻璃和水，撞击叶子并将辐射能传递给茶。</p><p>实际情况并非如此。</p><p>事实证明，太阳只是把水稍微加热了一点，茶就出现了。您可以更安全地在冰箱中泡冷水茶，因为它可以使水保持低温（尽管需要更长的时间）。</p><p>当然，这堂课与茶无关。甚至饮料。</p><p>而是我被这个故事迷住了，不再好奇了。建立实验本来很容易。更糟糕的是，我根本懒得去查。显然，感觉正确比了解实际发生的事情要好。</p><p>好奇心是一种选择。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 49324</post-id></item><item><title>指纹</title><link/>https://seths.blog/2024/05/fingerprints/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Sun, 19 May 2024 08:22:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=45676 </guid><description><![CDATA[If a jacket is made by Patagonia or a piece of hardware is made by Teenage Engineering, you can probably tell who made it the first time you see it, even without a logo. A painting by Sonia Delaunay doesn&#8217;t need to be signed to know who it&#8217;s by. On the other hand, AppleTV streams [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>如果一件夹克是由 Patagonia 制造的，或者一件硬件是由 Teenage Engineering 制造的，即使没有徽标，您在第一次看到它时也可能会知道它是谁制造的。索尼娅·德劳内 (Sonia Delaunay) 的画作无需署名即可知道作者是谁。</p><p>另一方面，AppleTV 流媒体节目可能来自任何流媒体服务。</p><p>当您的品牌有指纹时，不要做需要戴手套的事情。 </p><figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-4-3 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper"><iframe class="youtube-player" width="640" height="360" src="https://www.youtube.com/embed/aQRBzZCtD4o?version=3&#038;rel=1&#038;showsearch=0&#038;showinfo=1&#038;iv_load_policy=1&#038;fs=1&#038;hl=en-US&#038;autohide=2&#038;wmode=transparent" allowfullscreen="true" style="border:0;" sandbox="allow-scripts allow-same-origin allow-popups allow-presentation allow-popups-to-escape-sandbox"></iframe></div></figure> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 45676</post-id></item><item><title>新业务的客户数学</title><link/>https://seths.blog/2024/05/customer-math-for-a-new-business/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Sat, 18 May 2024 08:29:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=47418 </guid><description><![CDATA[How much does it cost to get a new customer? How much do you make from every interaction with that customer? How long does the customer stick around? How many new customers will existing customers bring you over time?]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>获得新客户需要多少钱？</p><p>您从与该客户的每次互动中赚多少钱？</p><p>客户会停留多久？</p><p>随着时间的推移，现有客户将为您带来多少新客户？</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 47418</post-id></item><item><title>语义代数</title><link/>https://seths.blog/2024/05/semantic-algebra/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Fri, 17 May 2024 08:50:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=43047 </guid><description><![CDATA[Doing math problems in your head is a skill. No one is born knowing the answer to, &#8220;You have 35 coins in nickels and quarters. They add up to $4.15. How many quarters do you have?&#8221; but we can learn. And some people find it easier than others, but yes, we can learn. The same [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>在头脑中解决数学问题是一项技能。没有人生来就知道这个问题的答案：“你有 35 个 5 美分和 25 美分的硬币。加起来为 4.15 美元。你有几间宿舍？”但我们可以学习。有些人发现这比其他人更容易，但是，是的，我们可以学习。</p><p>词语的类比和关系也是如此。</p><p>如果有人说“棒球经理就像管弦乐队的指挥”，他们并不是说经理穿着燕尾服并挥舞着棍子。理解上下文并愿意寻找类比的目的需要付出一些努力。</p><p>当我们遇到复杂的想法时，它们通常用语义代数的形式来解释。你理解X，这有点像，但不同……</p><p>理解是值得付出努力的。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 43047</post-id></item><item><title>投诉是一份礼物</title><link/>https://seths.blog/2024/05/complaints-are-a-gift/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Thu, 16 May 2024 08:51:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=47410 </guid><description><![CDATA[It&#8217;s easy to see a complaint as simple whining, the narcissistic impatience of someone who has enough insulation from the real world that they can share their dissatisfaction over just about anything. But a complaint unheard gives us no way to improve. In our current medical system, doctors can seek to minimize complaints, to explain [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>人们很容易将抱怨视为简单的抱怨，是一个与现实世界足够隔离的人的自恋性不耐烦，他们可以分享对任何事情的不满。</p><p>但闻所未闻的抱怨让我们没有办法改进。</p><p>在我们当前的医疗系统中，医生可以尽量减少投诉，用阴性检测或耸肩来解释它们。但医学的目的不是为了通过测试，而是为了改善患者的健康。</p><p>我们没有义务接受甚至倾听投诉。我们始终可以通过将投诉人发送给其他愿意提供帮助的供应商或专业人士来帮助他们。</p><p>但如果我们选择参与，那么投诉就是一份礼物。这是有关问题根源的线索。</p><p>解决问题是我们的工作。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 47410</post-id></item><item><title>市政厅的义务</title><link/>https://seths.blog/2024/05/the-obligations-of-the-town-hall/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Thu, 16 May 2024 08:50:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=49272 </guid><description><![CDATA[A few hundred years ago, small towns in New England embraced the idea of the town hall. Citizens (at the time, just the white men) came together and worked through the town&#8217;s agenda. Each person could speak, each person could vote, it was direct and sometimes effective. Part of the innovation was the idea that [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>几百年前，新英格兰的小镇接受了市政厅的想法。公民（当时只有白人）聚集在一起，共同制定该镇的议程。每个人都可以发言，每个人都可以投票，这是直接的，有时甚至是有效的。</p><p>创新的一部分是每次投票都是平等的，无论你拥有多少土地、财富或地位。 （方便地忽略了会议之外的所有灵魂。）</p><p>当没有代表可以责备时，责任感就会有所不同。当房间里的每个人都可以发言时，人们还期望人们在等待轮到时会倾听。只有人们愿意参与并寻求共同成功，整个努力才会奏效。</p><p>我们同意谨慎发言，倾听他人的意见，在有用的时候改变我们的想法，并遵守大多数人的意愿。好多啊。</p><p>对于公司来说，每周举办一次他们称之为市政厅的活动并不罕见。但这是不同的。这主要是一场表演，而不是同龄人之间的对话。每个人都<em>没有</em>投票权。这是公司的一个特点，而不是一个错误。我们给角色贴上权力标签，并清晰地把它们放在图表上。</p><p>传统的市政厅要求每个参与者了解自己的责任以及投票的权力。他们利用小镇的文化凝聚力和房地产的永久性来创造文明和相互尊重。它们的扩展性不佳并不奇怪。</p><p>当一家公司真正想要听取员工的意见时，有更有效的方法可以围绕我们每个人为组织带来的见解和愿望进行富有成效的对话。这些异步且结构化的交互是联系和智慧的重要来源。</p><p>我完全赞成公司会议召开得井井有条。当老板有勇气和精力描述他们对未来的愿景时，就会产生影响。但这不是市政厅。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 49272</post-id></item><item><title>毫无根据的微笑</title><link/>https://seths.blog/2024/05/the-unwarranted-smile/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Wed, 15 May 2024 08:50:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=43391 </guid><description><![CDATA[When we do something nice for someone, a &#8216;thank you&#8217; and a smile is nice to receive. And, in many parts of human culture, it&#8217;s a bit expected. But when something goes wrong, if we drop a plate or miss a turn or make someone late, it&#8217;s particularly delightful and memorable if we are greeted [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>当我们为某人做了一些好事时，收到一句“谢谢”和一个微笑是很高兴的。而且，在人类文化的许多方面，这都是有点令人期待的。</p><p>但是，当出现问题时，如果我们掉了一个盘子，错过了转弯，或者让某人迟到了，如果我们受到热烈欢迎而不是被踩在脚下，那就特别令人愉快和难忘。</p><p>最难表现出友善的时刻正是最重要的时刻。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 43391</post-id></item><item><title>发明还是发现？</title><link/> https://seths.blog/2024/05/invention-or-discovery/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Tue, 14 May 2024 09:37:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=46836 </guid><description><![CDATA[We can agree that Isaac Newton didn&#8217;t invent gravity. It was here all along, but he gets some credit for naming it and describing it. And Columbus definitely didn&#8217;t discover North America. There had been people living here for tens of thousands of years before he arrived. After Niels Bohr began describing quantum mechanics, the [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>我们可以同意艾萨克·牛顿没有发明引力。它一直就在这里，但他因命名和描述它而获得了一些荣誉。</p><p>哥伦布绝对没有发现北美。在他到来之前，这里已经有人居住了数万年。</p><p>在尼尔斯·玻尔开始描述量子力学之后，原子弹就变得不可避免了。物理定律与主权国家竞争的博弈论相结合，意味着它迟早会被发现。</p><p>另一方面，披萨、说唱音乐和豆块巧克力都是发明。创造和分享这些想法所需的新颖性、文化洞察力和毅力并不是不可避免的。</p><p>科学家主要是发现，工程师和艺术家则是发明。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 46836</post-id></item></channel></rss>