<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"><channel><title>赛斯的博客</title><atom:link href="https://seths.blog/feed/" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><link/>https://seths.blog<description> Seth Godin 关于营销、部落和尊重的博客</description><lastbuilddate>2023 年 6 月 25 日星期日 13:33:28 +0000</lastbuilddate><language> en-US</language><sy:updateperiod>每小时</sy:updateperiod><sy:updatefrequency>1</sy:updatefrequency><site xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 147199084</site><item><title>现实是安慰</title><link/>https://seths.blog/2023/06/reality-as-reassurance/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Tue, 27 Jun 2023 08:42:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=44608 </guid><description><![CDATA[Culture makes it tempting (and easy) to insulate ourselves from reality. Credit card debt is an invisible burden, until it&#8217;s not. Ignoring the changes in our climate makes our days easier, but not our years. We can avoid the bank balance, not work on the annual budget and ignore the results of that ad we [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>文化使我们很容易（而且很容易）将自己与现实隔离开来。信用卡债务是一种无形的负担，直到它消失为止。忽视气候的变化会让我们的日子变得更轻松，但不会让我们的岁月变得更轻松。</p><p>我们可以避免银行余额，不处理年度预算并忽略我们刚刚投放的广告的结果。这很诱人，因为我们为自己创造的现实可以提供某种减震器，让我们能够专注于我们想要的事情，而不是事情本来的样子。</p><p>症状的报告者并不是症状的原因，避免报告并不能改善您的状况。</p><p>这是企业家被外部资金带来的神奇思维所吸引的众多原因之一。毕竟，如果你专注于一个能让你获得投资的故事，你就可以避免损益表的现实，至少现在是这样。</p><p>这种回避的问题在于，我们总是担心现实会在我们最意想不到的时候介入。</p><p>庞氏骗局的经营者不断地想知道这个计划什么时候会失败。现实是你的敌人。</p><p>另一方面，现金流、盈利的企业不需要担心私人投资者的想法。</p><p>如果您的血压正常，您不必避免去看医生进行检查。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 44608</post-id></item><item><title>脆度</title><link/>https://seths.blog/2023/06/crispiness/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Mon, 26 Jun 2023 08:42:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=44788 </guid><description><![CDATA[Crisp faces many opponents: entropy, laziness, time, compromise and false shortcuts. And fear. Most of all, fear. Things rarely become crispy on their own. Instead, it requires care and effort. An ume shiso hand roll begins with a crisp piece of nori, but within a minute or two, though the ingredients are the same, it [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>Crisp 面临着许多对手：熵、懒惰、时间、妥协和错误的捷径。还有恐惧。最重要的是，恐惧。</p><p>东西很少会自己变脆。相反，它需要细心和努力。梅子紫苏手卷以一片脆海苔开始，但在一两分钟内，尽管成分相同，但它变得湿透而不是美味。</p><p>制服、服务、床上用品、洞察力——如果我们足够关心，它们都可以变得干净整洁。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 44788</post-id></item><item><title>一组有限有序的有趣对象</title><link/>https://seths.blog/2023/06/a-finite-ordered-set-of-interesting-objects/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Sun, 25 Jun 2023 15:28:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=46560 </guid><description><![CDATA[The alphabet is one. 26 letters, no more. One order, that’s it. The Beatles are another. John, Paul, George and then Ringo. The Marx Brothers, the Three Stooges, The Supremes. The astrological zodiac gets us to twelve, but I’m having a really difficult time finding a memorable set with more than that. When we start [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>字母表是一个。 26个字母，不多了。一份订单，就这样。</p><p>披头士乐队是另一个。约翰、保罗、乔治，<em>然后是</em>林戈。马克思兄弟、三个傀儡、至尊。</p><p>占星学上的黄道十二宫让我们达到了十二个，但我很难找到一个令人难忘的十二生肖组合。</p><p>当我们开始谈论树木、星星甚至颜色时，这个列表显然不是有限的。解剖学或物种也不起作用。总是有一个或一百个需要添加。像圣人或国家这样的人类名单很难排列成令人难忘的顺序，就像美国各州一样。</p><p>五大湖有五个，行星有八个。我想知道我们在哪里可以找到 30 到 100 项的清单。在拉丁语中选择一些东西或涉及高等数学的多个维度是不公平的。</p><p>一定存在某种人类或文化的限制，使得字母表成为我们对这种可知集合的渴望的自然例外。</p><p>我知道这与我们的常规节目无关，但我希望您对此有最好的即兴发挥。这是一个简单的<a href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSdXpQ_gMpXAHlYHNFcJ2BfQc6bdUjKhll13Kddqx4j_CvOCkQ/viewform">表格</a>。我将公布一些获奖者。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 46560</post-id></item><item><title>当我们到达目的地时</title><link/>https://seths.blog/2023/06/when-we-get-to-where-were-going/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Sun, 25 Jun 2023 08:50:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=44771 </guid><description><![CDATA[&#8230;perhaps we should stop. Unless the going was the point.]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>……也许我们应该停下来。</p><p>除非去是重点。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 44771</post-id></item><item><title>塞满了</title><link/>https://seths.blog/2023/06/overstuffed/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Sat, 24 Jun 2023 08:58:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=44757 </guid><description><![CDATA[The empty part of the drawer is what makes it a useful tool. Same goes for a filing cabinet, a toolbox and a calendar. Slack is underrated.]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>抽屉的空部分使它成为一个有用的工具。</p><p>文件柜、工具箱和日历也是如此。</p><p> Slack 被低估了。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 44757</post-id></item><item><title>正确的营销问题</title><link/>https://seths.blog/2023/06/the-right-marketing-question/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Fri, 23 Jun 2023 08:43:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=46540 </guid><description><![CDATA[The wrong question is, &#8220;our project isn&#8217;t catching on, how do we promote it better?&#8221; The right question is a little more nuanced and far more important, &#8220;We&#8217;re seeking to make a change in part of the world. How do we find the right people and tell them the right (true) story that helps them [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>错误的问题是“我们的项目没有流行起来，我们如何更好地推广它？”</p><p>正确的问题更加微妙，也更加重要，</p><p> “我们正在寻求改变世界的部分地区。我们如何找到合适的人，告诉他们正确的（真实的）故事，帮助他们到达目的地，并且他们会告诉他们的同龄人？”</p><p>值得将其分解并理解其组成部分：</p><p><strong>做出改变</strong>：任何寻求维持现状的项目都很难发展。你来这里是为了做出改变，第一步就是弄清楚改变是什么。</p><p><strong>合适的人：</strong>没有什么值得传播的东西是为了吸引所有人而建立的。那么谁是你的人呢？他们想要什么、害怕什么、相信什么？如何从平庸转变为具体？</p><p><strong>正确（真实）的故事：</strong>营销从来都不是关于产品或服务的所有事实、规格和影响的完整体验。这是我们告诉自己的故事。一个关于地位、归属、变化和恐惧的故事。如果这个故事是真的，那么您可以随着时间的推移继续在此基础上进行开发，用户最终不会失望。</p><p><strong>这有助于他们到达目的地</strong>：很难证明潜在客户或客户是错误的。很难让他们想要他们不想要的东西。机会在于帮助他们得到他们一直想要的东西。</p><p>最后……</p><p><strong>他们会告诉他们的同事：</strong>不是所有人，而是信任他们的人。他们为什么要那样做？他们不会为你做这件事，他们会这样做，因为这会提高他们的地位，增加联系或给他们带来某种其他形式的满足。</p><p>当你弄清楚所有这些之后，晋升可能就有意义了。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 46540</post-id></item><item><title>同伴支持</title><link/>https://seths.blog/2023/06/peer-support/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Thu, 22 Jun 2023 08:39:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=46533 </guid><description><![CDATA[Treasure it when you find it. Offer it when you can. One of the greatest joys of being an author is the other authors. The game theory would indicate that authors are competitors&#8211;there are a scarce number of publishers, of bookshelf slots, of readers. But, being the only author in the world wouldn&#8217;t just be [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>当你找到它时，请珍惜它。当你可以的时候提供它。</p><p>作为一名作家最大的乐趣之一就是其他作家。博弈论表明，作者是竞争对手——出版商、书架位置和读者的数量都很稀少。但是，成为世界上唯一的作家不仅会感到孤独，而且效果也不会很好。事实上，书籍的销量仅次于其他书籍，而不是在超市。</p><p>但更重要的是，当人们成为比自己更大的事情的一部分时，同伴支持就会出现。当他们将自己的工作视为一门手艺，以及一个打开灯或提高标准的机会时。</p><p>在每个领域，我们最好的工作都会感到孤独，因为我们没有保证，没有可遵循的地图，也没有一群人确信它会起作用。这时候同伴的支持就最为重要。当它有助于一个领域的发展和前进时。</p><p> “同行”是一个职位头衔，而且是通过努力获得的。获得它的一种方法是找到其他人，联系他们并领导他们。我们一生都在寻找同伴接受我们，但事实上，我们有机会为同伴找到彼此建立基础。</p><p>虽然大多数人说，当他们在房间里是陌生人时，他们希望受到热烈的欢迎，但当有新的声音到来时，我们也确实会犹豫是否要成为问候者。这是一种自然本能，值得反对。</p><p>组织你的同伴感觉很尴尬。你是谁，竟能邀请三四个人参加每周一次的策划检查？你是谁，敢谈论一个不明显或不容易辩护的新想法（还？）。好吧，如果不是你，那又是谁呢？</p><p>感谢史蒂夫，感谢您的<a href="https://stevenpressfield.com/2023/06/a-hero-of-mine/">大声疾呼</a>，更重要的是，感谢您几十年来向我们展示了它是如何完成的。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 46533</post-id></item><item><title>项目管理</title><link/>https://seths.blog/2023/06/project-management/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Wed, 21 Jun 2023 09:36:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=46067 </guid><description><![CDATA[A project is a promise. It&#8217;s about coordinating unknowable future events to deliver something of value. Showing up on time for a meeting is a project (airlines! traffic! weather!) and so is building a skyscraper. That next podcast you&#8217;re going to publish is a project, and so is cooking dinner for guests. There&#8217;s always uncertainty [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>一个项目就是一个承诺。它是关于协调不可知的未来事件以提供有价值的东西。</p><p>按时参加会议是一个项目（航空公司！交通！天气！），建造摩天大楼也是一个项目。您要发布的下一个播客是一个项目，为客人做饭也是一个项目。</p><p>总是存在不确定性，因为我们与未来共舞，与随机事件共舞，而且经常与其他人共舞。</p><p>需要进行管理，因为如果项目自行其事，则不可能自行完成。</p><p>未来事件的不可预测性意味着经常会出现意想不到的减速带。没有一个项目经理拥有完美的记录，因为在未知面前做到完全完美的成本太高了。然而，出色的项目管理与仅仅付出认真的努力之间存在着巨大的差距。如果意外事件发生在你身上的频率超出了平均预期，如果你通常更擅长寻找借口而不是避免需要借口，那么这表明你的下一个项目可能会受益于更有意的方法来交付出色的工作时间。</p><p>我们在项目管理方面都相当不成熟，这并不奇怪。我们从一年级开始就被迫开始我们的第一个作业和创作，并且在整个学校里我们都在做项目，风险越来越大。然而，没有人告诉我们这是一项可以通过策略和技巧来学习和交付的技能。</p><p>认真业余的特点是：</p><ol><li>有大量资源可用于紧急情况，从而将时间从计划和突发事件中转移出来</li><li>接受这样一种叙述：这种特殊的中断是独一无二的，无法计划的</li><li>接近失败并在最后一刻使其发挥作用的兴奋感</li></ol><p>另一方面，专业人士会投入大量资金以确保这三件令人兴奋的事情不会发生。当意外发生时，他们会期待并接受，然后转向另一条路线。</p><p>专业项目管理最令人兴奋的事情是，它用系统思考和有目的的行动来取代兴奋。我们把那些在最后一刻拯救的人塑造成英雄，但真正的工作是不需要最后一刻。</p><p>认识到这是一种技能、一种选择、一套需要学习的工具，而不是我们与生俱来的东西，这会很有帮助。很少有成功的组织感到自己在项目管理方面的投资不足。当一个项目值得做时，它就值得用心去做。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 46067</post-id></item><item><title>哪个团队？</title><link/> https://seths.blog/2023/06/none-of-the-above-3/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Tue, 20 Jun 2023 08:09:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=44722 </guid><description><![CDATA[Culture seeks shortcuts. The oldest shortcut is: &#8220;Friend or foe?&#8221; If we know the answer to that, a whole bunch of time gets saved, and fear is reduced as well. The labeling goes beyond which team, cadre, tribe or village someone is part of. It extends to the ways we demonstrate which box we&#8217;ve chosen&#8211;fashion, [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>文化寻求捷径。</p><p>最古老的捷径是：“朋友还是敌人？”</p><p>如果我们知道答案，就可以节省大量时间，并且恐惧也会减少。</p><p>这种标签超出了某人所属的团队、干部、部落或村庄的范围。它延伸到我们展示我们选择的盒子的方式——时尚、职业体育，甚至我们使用的技术或我们说话的方式。寻找安全捷径本身就是目的。</p><p>然后它就会变得有毒。当我们开始按照种族或身份、背景或种姓来划分人们时，我们最终会因为将某人放入盒子中的错误捷径而失去尊严和细微差别。</p><p>但在我们寻求将每个人都放在一个盒子里的过程中，我们留下了很多东西。我们忽视了与能教我们一些东西的人互动的机会。我们牺牲了怀疑的好处来换取安全感。我们剥夺了那些不让我们轻易为他们找到合适位置的人的人性。</p><p>鸽子洞最适合鸽子。</p><p> PS 我的新<a href="https://www.linkedin.com/learning/creating-significance-choosing-to-do-our-best-work?trk=lilblog_06-20-23_lft-instructors_learning">LinkedIn</a>课程本周免费。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 44722</post-id></item><item><title>等不及了</title><link/>https://seths.blog/2023/06/cant-wait/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Mon, 19 Jun 2023 08:58:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=46490 </guid><description><![CDATA[The urgent problem might actually benefit from a short cooling-off period. But important challenges can&#8217;t wait. Today is a good day to remember that better is possible, and that we shouldn&#8217;t wait for the problem to become easy or fade away. Better begins with each of us, but it evaporates when we settle for less. [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>短暂的冷静期实际上可能会有益于解决紧迫的问题。</p><p>但重要的挑战不能等待。</p><p><a href="https://www.wikiwand.com/en/Juneteenth">今天</a>是个好日子，要记住，更好的事情是可能的，我们不应该等到问题变得容易或消失。</p><p>更好的一切从我们每个人开始，但当我们满足于更少时，它就会消失。安定很少是有意的，相反，当我们专注于其他事情时，安定就会发生。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 46490</post-id></item></channel></rss>