<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"><channel><title>赛斯的博客</title><atom:link href="https://seths.blog/feed/" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><link/>https://seths.blog<description> Seth Godin 关于营销、部落和尊重的博客</description><lastbuilddate>2023 年 6 月 22 日星期四 21:24:44 +0000</lastbuilddate><language> en-US</language><sy:updateperiod>每小时</sy:updateperiod><sy:updatefrequency>1</sy:updatefrequency><site xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 147199084</site><item><title>正确的营销问题</title><link/>https://seths.blog/2023/06/the-right-marketing-question/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Fri, 23 Jun 2023 08:43:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=46540 </guid><description><![CDATA[The wrong question is, &#8220;our project isn&#8217;t catching on, how do we promote it better?&#8221; The right question is a little more nuanced and far more important, &#8220;We&#8217;re seeking to make a change in part of the world. How do we find the right people and tell them the right (true) story that helps them [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>错误的问题是“我们的项目没有流行起来，我们如何更好地推广它？”</p><p>正确的问题更加微妙，也更加重要，</p><p> “我们正在寻求改变世界的部分地区。我们如何找到合适的人，告诉他们正确的（真实的）故事，帮助他们到达目的地，并且他们会告诉他们的同龄人？”</p><p>值得将其分解并理解其组成部分：</p><p><strong>做出改变</strong>：任何寻求维持现状的项目都很难发展。你来这里是为了做出改变，第一步就是弄清楚改变是什么。</p><p><strong>合适的人：</strong>没有什么值得传播的东西是为了吸引所有人而建立的。那么谁是你的人呢？他们想要什么、害怕什么、相信什么？如何从平庸转变为具体？</p><p><strong>正确（真实）的故事：</strong>营销从来都不是关于产品或服务的所有事实、规格和影响的完整体验。这是我们告诉自己的故事。一个关于地位、归属、变化和恐惧的故事。如果这个故事是真的，那么您可以随着时间的推移继续在此基础上进行开发，用户最终不会失望。</p><p><strong>这有助于他们到达目的地</strong>：很难证明潜在客户或客户是错误的。很难让他们想要他们不想要的东西。机会在于帮助他们得到他们一直想要的东西。</p><p>最后……</p><p><strong>他们会告诉他们的同事：</strong>不是所有人，而是信任他们的人。他们为什么要那样做？他们不会为你做这件事，他们会这样做，因为这会提高他们的地位，增加联系或给他们带来某种其他形式的满足。</p><p>当你弄清楚所有这些之后，晋升可能就有意义了。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 46540</post-id></item><item><title>同伴支持</title><link/>https://seths.blog/2023/06/peer-support/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Thu, 22 Jun 2023 08:39:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=46533 </guid><description><![CDATA[Treasure it when you find it. Offer it when you can. One of the greatest joys of being an author is the other authors. The game theory would indicate that authors are competitors&#8211;there are a scarce number of publishers, of bookshelf slots, of readers. But, being the only author in the world wouldn&#8217;t just be [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>当你找到它时，请珍惜它。当你可以的时候提供它。</p><p>作为一名作家最大的乐趣之一就是其他作家。博弈论表明，作者是竞争对手——出版商、书架位置和读者的数量都很稀少。但是，成为世界上唯一的作家不仅会感到孤独，而且效果也不会很好。事实上，书籍的销量仅次于其他书籍，而不是在超市。</p><p>但更重要的是，当人们成为比自己更大的事情的一部分时，同伴支持就会出现。当他们将自己的工作视为一门手艺，以及一个打开灯或提高标准的机会时。</p><p>在每个领域，我们最好的工作都会感到孤独，因为我们没有保证，没有可遵循的地图，也没有一群人确信它会起作用。这时候同伴的支持就最为重要。当它有助于一个领域的发展和前进时。</p><p> “同行”是一个职位头衔，而且是通过努力获得的。获得它的一种方法是找到其他人，联系他们并领导他们。我们一生都在寻找同伴接受我们，但事实上，我们有机会为同伴找到彼此建立基础。</p><p>虽然大多数人说，当他们在房间里是陌生人时，他们希望受到热烈的欢迎，但当有新的声音到来时，我们确实会犹豫是否要成为问候者。这是一种自然本能，值得反对。</p><p>组织你的同伴感觉很尴尬。你是谁，竟能邀请三四个人参加每周一次的策划检查？你是谁，敢谈论一个不明显或不容易辩护的新想法（还？）。好吧，如果不是你，那又是谁呢？</p><p>感谢史蒂夫，感谢您的<a href="https://stevenpressfield.com/2023/06/a-hero-of-mine/">大声疾呼</a>，更重要的是，感谢您几十年来向我们展示了它是如何完成的。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 46533</post-id></item><item><title>项目管理</title><link/>https://seths.blog/2023/06/project-management/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Wed, 21 Jun 2023 09:36:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=46067 </guid><description><![CDATA[A project is a promise. It&#8217;s about coordinating unknowable future events to deliver something of value. Showing up on time for a meeting is a project (airlines! traffic! weather!) and so is building a skyscraper. That next podcast you&#8217;re going to publish is a project, and so is cooking dinner for guests. There&#8217;s always uncertainty [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>一个项目就是一个承诺。它是关于协调不可知的未来事件以提供有价值的东西。</p><p>按时参加会议是一个项目（航空公司！交通！天气！），建造摩天大楼也是一个项目。您要发布的下一个播客是一个项目，为客人做饭也是一个项目。</p><p>总是存在不确定性，因为我们与未来共舞，与随机事件共舞，而且经常与其他人共舞。</p><p>需要进行管理，因为如果项目自行其事，则不可能自行完成。</p><p>未来事件的不可预测性意味着经常会出现意想不到的减速带。没有一个项目经理拥有完美的记录，因为在未知面前做到完全完美的成本太高了。然而，出色的项目管理与仅仅付出认真的努力之间存在着巨大的差距。如果意外事件发生在你身上的频率超出了平均预期，如果你通常更擅长寻找借口而不是避免需要借口，那么这表明你的下一个项目可能会受益于更有意的方法来交付出色的工作时间。</p><p>我们在项目管理方面都相当不成熟，这并不奇怪。我们从一年级开始就被迫开始我们的第一个作业和创作，并且在整个学校里我们都在做项目，风险越来越大。然而，没有人告诉我们这是一项可以通过策略和技巧来学习和交付的技能。</p><p>认真业余的特点是：</p><ol><li>有大量资源可用于紧急情况，从而将时间从计划和突发事件中转移出来</li><li>接受这样一种叙述：这种特殊的中断是独一无二的，无法计划的</li><li>接近失败并在最后一刻使其发挥作用的兴奋感</li></ol><p>另一方面，专业人士会投入大量资金以确保这三件令人兴奋的事情不会发生。当意外发生时，他们会期待并接受，然后转向另一条路线。</p><p>专业项目管理最令人兴奋的事情是，它用系统思考和有目的的行动来取代兴奋。我们把那些在最后一刻拯救的人塑造成英雄，但真正的工作是不需要最后一刻。</p><p>认识到这是一种技能、一种选择、一套需要学习的工具，而不是我们与生俱来的东西，这会很有帮助。很少有成功的组织感到自己在项目管理方面的投资不足。当一个项目值得做时，它就值得用心去做。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 46067</post-id></item><item><title>哪个团队？</title><link/> https://seths.blog/2023/06/none-of-the-above-3/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Tue, 20 Jun 2023 08:09:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=44722 </guid><description><![CDATA[Culture seeks shortcuts. The oldest shortcut is: &#8220;Friend or foe?&#8221; If we know the answer to that, a whole bunch of time gets saved, and fear is reduced as well. The labeling goes beyond which team, cadre, tribe or village someone is part of. It extends to the ways we demonstrate which box we&#8217;ve chosen&#8211;fashion, [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>文化寻求捷径。</p><p>最古老的捷径是：“朋友还是敌人？”</p><p>如果我们知道答案，就可以节省大量时间，并且恐惧也会减少。</p><p>这种标签超出了某人所属的团队、干部、部落或村庄的范围。它延伸到我们展示我们选择的盒子的方式——时尚、职业体育，甚至我们使用的技术或我们说话的方式。寻找安全捷径本身就是目的。</p><p>然后它就会变得有毒。当我们开始按照种族或身份、背景或种姓来划分人们时，我们最终会因为将某人放入盒子中的错误捷径而失去尊严和细微差别。</p><p>但在我们寻求将每个人都放在一个盒子里的过程中，我们留下了很多东西。我们忽视了与能教我们一些东西的人互动的机会。我们牺牲了怀疑的好处来换取安全感。我们剥夺了那些不让我们轻易为他们找到合适位置的人的人性。</p><p>鸽子洞最适合鸽子。</p><p> PS 我的新<a href="https://www.linkedin.com/learning/creating-significance-choosing-to-do-our-best-work?trk=lilblog_06-20-23_lft-instructors_learning">LinkedIn</a>课程本周免费。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 44722</post-id></item><item><title>等不及了</title><link/>https://seths.blog/2023/06/cant-wait/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Mon, 19 Jun 2023 08:58:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=46490 </guid><description><![CDATA[The urgent problem might actually benefit from a short cooling-off period. But important challenges can&#8217;t wait. Today is a good day to remember that better is possible, and that we shouldn&#8217;t wait for the problem to become easy or fade away. Better begins with each of us, but it evaporates when we settle for less. [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>短暂的冷静期实际上可能会有益于解决紧迫的问题。</p><p>但重要的挑战不能等待。</p><p><a href="https://www.wikiwand.com/en/Juneteenth">今天</a>是个好日子，要记住，更好的事情是可能的，我们不应该等到问题变得容易或消失。</p><p>更好的一切从我们每个人开始，但当我们满足于更少时，它就会消失。安定很少是有意的，相反，当我们专注于其他事情时，安定就会发生。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 46490</post-id></item><item><title>寻找代理机构</title><link/>https://seths.blog/2023/06/finding-agency/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Sun, 18 Jun 2023 08:42:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=46321 </guid><description><![CDATA[The first few moves of a chess game give the player almost unlimited freedom. There are countless legal moves, and nothing to constrain the choices that a player makes among them. But as we add leverage to our culture and our organizations, the choices aren&#8217;t as easy. Jerry Garcia couldn&#8217;t easily change the Grateful Dead&#8217;s [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>国际象棋游戏的前几步给玩家几乎无限的自由。有无数的合法动作，并且没有任何东西可以限制玩家在其中做出的选择。</p><p>但当我们增加我们的文化和组织的影响力时，选择就不那么容易了。</p><p>杰里·加西亚（Jerry Garcia）无法轻易改变感恩而死乐队的巡演制度，即使他愿意。该组织拥有近 100 名员工，需要在路上、在更大的场地进行比赛，以保持机器运转。对于涉及国家、组织（大大小小的）甚至系统中的个人的无数情况也是如此。</p><p>高中校长可能负责学校，但他们的自由度并不是无限的。</p><p>原因之一是自由和代理不是一回事。</p><p>选择自由意味着任何特定选择的影响都是轻微的。没有责任的自由感觉就像是目标。</p><p>但事实上，具有影响力的代理机构之所以有效，是因为它非常困难，而且责任重大。陷入困境的小企业主可以关闭一个部门、出售资产或与合作伙伴分道扬镳。这并不容易，让人感到痛苦和担忧，但它仍然是可能的。</p><p>最简单的选择是想象我们没有困难的选择。</p><p>我们经常这样做。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 46321</post-id></item><item><title>生活在夸张中</title><link/>https://seths.blog/2023/06/living-in-hyperbole/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Sat, 17 Jun 2023 08:29:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=44382 </guid><description><![CDATA[In the pre-media world, we bumped into fables, or news from across the village, but mostly, our role models and experiences were based on reality. Now, when it&#8217;s not unusual to spend eight hours a day surrounded by media fueled by greatest hits (worst offender, breaking news, richest investor, evillest husband, funniest line of all [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>在前媒体世界中，我们接触到寓言或来自整个村庄的新闻，但大多数情况下，我们的榜样和经验都是基于现实的。</p><p>现在，当每天花八个小时被最热门的媒体（最严重的罪犯、突发新闻、最富有的投资者、最邪恶的丈夫、有史以来所有电影中最有趣的台词）包围的时候，我们开始认为只有夸张才重要。</p><p>就其本质而言，最伟大的热门作品是不同寻常的。如果您正在吸收的媒体是从十亿个可能的剪辑中选出的，那么如果您开始相信不寻常是正常的，请不要感到惊讶。</p><p>它不是。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 44382</post-id></item><item><title>镜头的问题还是镜头的问题？</title><link/> https://seths.blog/2023/06/the-lens-or-the-problem/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 08:33:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=42063 </guid><description><![CDATA[We often see problems through the lens that we&#8217;re used to using. The banker sees a solution around money, the activist might see an opportunity for social justice. The technologist figures that a computer and more data might help, and the bureaucrat is looking for a system to put into place. If a lens is [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>我们经常通过我们习惯使用的视角来看待问题。银行家会看到围绕金钱的解决方案，活动家可能会看到实现社会正义的机会。技术专家认为计算机和更多数据可能会有所帮助，而官员正在寻找一个可以安装的系统。</p><p>如果镜头能正常工作，那就太棒了。</p><p>如果不是，也许我们习惯的工具和实际可用的工具不匹配。</p><p>两种有用的方法：</p><ol><li>为你的镜头命名。如果您在解决问题时有一种依赖的直觉，那么命名它是一种有用的方法，可以在需要时使用它，在不需要时将其搁置一边。</li><li>说出其他镜头的名称。如果世界上还有其他人以与你不同的方式解决问题，也许你可以将他们的观点带到桌面上，即使（特别是）这不是自然而然的。</li></ol> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 42063</post-id></item><item><title> ARE 技能比以往任何时候都更重要</title><link/>https://seths.blog/2023/06/the-are-skills-matter-more-than-ever/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 08:31:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=46028 </guid><description><![CDATA[Perhaps this is what your team needs from you: Agreeableness is not the same as agreeing. In fact, they have little in common. Finding someone who&#8217;s only job is to agree with everything that is said is easy. On the other hand, agreeableness is the skill of having a contrary position and being pleasant about [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>也许这就是您的团队需要您做的：</p><p><strong>宜人性</strong>与同意不同。事实上，它们几乎没有共同点。找到一个唯一的工作就是同意所说的一切的人很容易。另一方面，宜人性是指持有相反立场并对此感到愉快的技能。这是一项艰苦的工作，为那些期待其他东西的人们带来专业的工作，并让他们仍然对这些变化感到高兴。随和是一种技能，也是一种选择。反对是抵抗的一种形式，是应对恐惧的一种方式。</p><p><strong>包容性</strong>是我们对更好的开放态度。我们来这里是为了让改变发生，在我们开始之前不可能完全了解前进的道路。接受能力结合了好奇心、意识和改进的愿望。乐于接受的人会提出好的问题，并对有用的反馈说“谢谢”。</p><p><strong>热情</strong>将两者联系在一起，并且具有感染力。当礼堂半空时，人们坐在后排，打开笔记本电脑，犹豫是否要提问——您认为教授或演讲者会尽力而为吗？走廊或 Zoom 房间里发生的事情通常是我们选择为互动带来多少热情的直接结果。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 46028</post-id></item><item><title>这次是个人的</title><link/>https://seths.blog/2023/06/this-time-its-personal/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Wed, 14 Jun 2023 17:14:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=46483 </guid><description><![CDATA[My new book is urgent and it&#8217;s personal. Some readers have told me that it&#8217;s also their favorite. It opens the door to a better way to work and to find meaning in how we spend our days. I&#8217;ve done dozens of podcasts talking about it, but when I talk about it, it&#8217;s not nearly [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>我的<a href="https://geni.us/pdnqnz">新书</a>很紧急，而且是个人的。一些读者告诉我，这也是他们的最爱。它为我们开启了更好的工作方式之门，并为我们如何度过每一天找到了意义。</p><p>我已经制作了几十个<a href="https://seths.blog/podcasts/">播客</a>来谈论它，但是当我谈论它时，它并不像<em>你</em>谈论它时那么重要。这是我们文化改变的唯一途径。</p><p>我们一生中有 90,000 个小时都在工作中度过。我们正处于十字路口。人工智能、技术、外包和工业资本主义政权终结的残酷性造成了岔路口。</p><p>值得一谈。</p><p>感谢您的带领。</p><figure class="wp-block-image size-full is-resized"> <a href="https://geni.us/pdnqnz"><img decoding="async" src="https://i0.wp.com/seths.blog/wp-content/uploads/2023/06/1-new-release.jpg?resize=313%2C33&#038;ssl=1" alt="" class="wp-image-46484" width="313" height="33" srcset="https://i0.wp.com/seths.blog/wp-content/uploads/2023/06/1-new-release.jpg?w=576&amp;ssl=1 576w, https://i0.wp.com/seths.blog/wp-content/uploads/2023/06/1-new-release.jpg?resize=300%2C31&amp;ssl=1 300w" sizes="(max-width: 313px) 100vw, 313px" data-recalc-dims="1" /></a></figure> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 46483</post-id></item></channel></rss>