<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"><channel><title>赛斯的博客</title><atom:link href="https://seths.blog/feed/" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><link/>https://seths.blog<description> Seth Godin 关于营销、部落和尊重的博客</description><lastbuilddate>2024 年 7 月 16 日星期二 23:14:42 +0000</lastbuilddate><language> en-US</language><sy:updateperiod>每小时</sy:updateperiod><sy:updatefrequency>1</sy:updatefrequency><site xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 147199084</site><item><title>品牌推广活动</title><link/>https://seths.blog/2024/07/a-branding-exercise/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Wed, 17 Jul 2024 08:01:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=49663 </guid><description><![CDATA[My friend&#8217;s organization is working with a branding studio to think about how they appear to people who don&#8217;t know them well. This is sometimes called &#8216;rebranding.&#8217; What is almost always done in practice is actually better referred to as re-logo-ing. A brand is not a logo. A brand is a promise, a story and [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>我朋友的组织正在与一家品牌工作室合作，思考他们在不太了解他们的人面前的形象。</p><p>这有时称为“品牌重塑”。</p><p>在实践中几乎总是做的事情实际上最好称为重新标识。</p><p>品牌不是标志。品牌是一个承诺、一个故事和一个速记。品牌告诉我们下次与您接触时会发生什么。</p><p>弗雷德这个名字并不是一个品牌。弗雷德是你的名字，而不是你的承诺。如果你是一个不可靠、自私的骗子，<em>那就是</em>你的品牌。</p><p><strong>从这个开始：</strong>你的名字不必说明你所做的事情。星巴克、耐克、西联汇款、玛雅·安杰卢、感恩而死乐队……这些都是好名字，但它们并不具有描述性。它们获得了次要的意义——品牌代表着某种东西，因为作品代表着某种东西，所以名字也与之相关。</p><p>如果您的品牌没有做到您希望的一切，可能是因为您的组织没有做品牌可以、应该或可能承诺的工作。</p><p><strong>清晰性很重要：</strong>在你所做的事情和你的立场上保持具体、一致和清晰是一项具有挑战性的工作，但值得。它需要更少的妥协，并且愿意放弃委员会可能坚持的所有软肋。</p><p>我们知道蝙蝠信号的含义。我们知道谁会出现、他会穿什么以及接下来会发生什么。</p><p><strong>理解与行动：</strong>是否可以在您的名字和公开声明中更清楚，以便您所做的事情非常明显，以便更多的人理解？当然。我们可以把路易威登改成“为社会缺乏安全感的人准备的非常昂贵的包”，但我不确定这会增加销量。</p><p>鉴于您的项目并不适合所有人，目标也不是让所有人都能理解它。目标是让那些可能采取行动的人充分了解这一点，从而采取行动。据我所知，每个伟大的品牌在他们的简介中都有不言而喻的下一句话：“这可能不适合你。”</p><p><strong>我要告诉我的朋友什么？</strong>对我来说，谈论 Mihaly Csikszentmihalyi 的作品并不容易，因为我从小到大都不知道如何说出他的名字。但重要的不仅仅是语音标识。当我告诉其他人你所做的事情时，我觉得自己聪明还是愚蠢？你能否创造一个条件，让你的核心想法和使命对你需要谈论的人来说是诱人的、慷慨的和肯定的？如果您的名字或徽标妨碍了这一点，请更改它。</p><p><strong>这是给谁的？</strong>他们相信什么、渴望什么、珍惜什么？忽略其他人。</p><p><strong>紧张在哪里？</strong>如果我现在不做某事会发生什么？如果我保持沉默怎么办？即将到来的是什么，我会怀念什么？默认是维持现状，标准的回答是“也许以后吧”。如果你不制造紧张，就不会有改变。</p><p><strong>你正在建设一种文化吗？</strong> “像我们这样的人就会做这样的事情。”</p><p><strong>没有人在电梯上买过任何东西。</strong>你的推销并不是为了充分解释你所做的事情，甚至不是为了完成销售。你乘坐电梯的存在只是为了让别人更有可能跟随你走出电梯，询问你所做的事情。</p><p>敲门笑话教会了我们很多关于这一切的知识。如果我们对有权分享笑话的人说“敲敲”，他们会说“谁在那儿？”互动随之而来。另一方面，如果你跑来跑去坚持给陌生人讲笑话，那你就很烦人了。最好的教训是：如果您曾经听过其中一个笑话，那么您肯定不是从编造这个笑话的人那里听到的。传播的想法就会获胜。</p><p>我真的不在乎你的标志。我们很少有人这样做。如果你不相信我，请仔细看看星巴克、露得清和爱马仕的标志。这真的没关系。成为一名海盗很有趣（他们有一个很棒的标志），但最好是做我们关心的工作，人们尊敬和分享的工作。</p><p>品牌代理机构有一个有用的目的——它们让客户停下来回答棘手的问题。让它看起来好看并不重要。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 49663</post-id></item><item><title>恶霸</title><link/>https://seths.blog/2024/07/bullies/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Tue, 16 Jul 2024 09:38:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=49642 </guid><description><![CDATA[Bullies use intimidation and power to force others to act against their best interests. Bullies blame the victim, assuring everyone that they wouldn&#8217;t have to use force if people would simply go along with what they want. Effective bullies organize a small mob to enforce their wishes. Living and working with bullies is no fun. [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>欺凌者利用恐吓和权力迫使他人做出违背其最佳利益的行为。</p><p>欺凌者指责受害者，向每个人保证，如果人们只是按照他们的意愿行事，他们就不必使用武力。有效的恶霸会组织一小群暴民来执行他们的愿望。</p><p>与恶霸一起生活和工作并不有趣。而且它不具有生产力或弹性。</p><p>对欺凌者的指责存在分歧。结果，恶霸不但没有将社区联系起来，反而将社区分开，利用暴民的力量来伤害局外人。</p><p>受欺凌的社区常常因恐惧而畏缩，而不是寻求可能性。</p><p>最重要的是，恶霸们都是弱者。他们无法容忍变化，拒绝倾听或改进。</p><p>以有弹性、富有成效和富有成效的方式解决问题始终是更好的前进道路。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 49642</post-id></item><item><title>一天一页的日历</title><link/>https://seths.blog/2024/07/the-page-a-day-calendar/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Mon, 15 Jul 2024 08:27:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=49651 </guid><description><![CDATA[Time passes. And humans have always kept track. Distribution and technology combined to create a few decades where the tear off daily calendar was nearly ubiquitous (read on for details on my new one, a collaboration with Debbie Millman). First, the industry needed to efficiently produce a block of 365 pages, each being easy to [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>时间流逝。人类一直在追踪。</p><p>发行和技术的结合创造了几十年来，撕下的日历几乎无处不在（请继续阅读我与 Debbie Millman 合作的新日历的详细信息）。</p><p>首先，业界需要高效地生产 365 页的纸块，并且每页都易于撕下。</p><p>然后它需要一种能够被卡通、品牌、爱好和个性的长尾所吸引的文化。</p><p>最后，出版商需要在全国范围内建立连锁商店，以便在一年中新年之前的几周内销售和促销完美的礼品。</p><p>每日日历是一份可爱的礼物，即使你没有塞进袜子。它足够轻浮、足够周到、足够具体，足以让接收者微笑，而不需要承担太多的义务。</p><p>日历的计时是一个奇迹。每年，新年在最大的送礼节日后一周开始。</p><p>正如你可以想象的那样，他们卖出了<em>很多</em>日历。</p><p>现在，分销已经发生了变化，技术也发生了变化。人们不需要日历就能知道今天是哪一天，而且他们的办公桌与一切都在设备上之前的情况截然不同。日历的交货时间仍然很长，但全国连锁店展示日历的能力已不如以前。</p><p>这不是我开始创建日历的最佳时机，但没关系。去年的日历最终成为该公司出版的第四畅销日历，今年我们又回来了。</p><p>现在制作的几乎所有日历都在网上销售，而且大多数订单都是在假期前几个月发出的。他们的销售方式几乎不像以前那样了，但我仍然喜欢他们目前为我们提供帮助的方式。</p><p>今年，我和朋友<a href="https://www.perplexity.ai/search/who-is-debbie-millman-8AOo7L6KQZSRKjQtV.g_7A#0">黛比·米尔曼</a>一起制作了日历。她是最初的播客、SVA 院长，也是一位才华横溢、慷慨的艺术家。</p><p><a href="https://geni.us/ruckuscalendar"><strong>这是查看日历的链接。</strong></a></p><p>几十年来，黛比一直在阅读这个博客，她挑选了一些她最喜欢的即兴重复段，然后在 iPad 上手写每一段。它已经是至少在一个类别中排名第一的畅销书。</p><p>出版商一次性印刷了全部供应品，并且不再印刷。我希望你喜欢它。谢谢，黛比！</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 49651</post-id></item><item><title>性格分布</title><link/>https://seths.blog/2024/07/the-distribution-of-character/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Sun, 14 Jul 2024 08:15:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=46205 </guid><description><![CDATA[Along the way, we have been taught to associate character skills like honesty, rationality, agreeableness, grit and care with surface metrics like wealth or power. That&#8217;s almost certainly incorrect. And if we make assumptions based on vague measures of class, we&#8217;re going to get tricked. In any village, cabal or cadre, you&#8217;ll probably see a [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>一路走来，我们被教导要将诚实、理性、随和、勇气和关怀等性格技能与财富或权力等表面指标联系起来。</p><p>这几乎肯定是不正确的。如果我们根据模糊的阶级衡量标准做出假设，我们就会被欺骗。</p><p>在任何村庄、阴谋集团或干部中，你可能会看到类似比例的不良行为者。如果说有什么不同的话，那就是那些有想象力的人可能会过度考虑自私。</p><p>入店行窃与偷税漏税没有什么不同。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 46205</post-id></item><item><title>放弃与放弃</title><link/>https://seths.blog/2024/07/giving-up-vs-quitting/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Sat, 13 Jul 2024 08:50:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=46209 </guid><description><![CDATA[Shrug your shoulders, care less, phone it in. One software company I used to depend on has sort of given up. They have plenty of cash in the bank, but they simply stopped trying. You can feel it in their updates, their customer service, their approach to the future. Giving up is a waste. Quitting, [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>耸耸肩，别在意，打电话过去。</p><p>我曾经依赖的一家软件公司已经放弃了。他们银行里有大量现金，但他们只是停止了尝试。你可以从他们的更新、他们的客户服务、他们对未来的态度中感受到这一点。</p><p>放弃就是一种浪费。</p><p>另一方面，戒烟是一件好事。因为戒烟会让你明天回来。它为你能够做出的下一次贡献打开了大门。</p><p>进或出。</p><p>栅栏顶部没有闲逛的地方。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 46209</post-id></item><item><title>学生教练</title><link/>https://seths.blog/2024/07/student-coach/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Fri, 12 Jul 2024 08:15:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=47863 </guid><description><![CDATA[Big football at colleges in the US costs more than $5 billion a year. And none of these programs has a student acting as a coach. The same analysis, at a much smaller scale, applies to school theater directors and producers, conductors of the jazz band or orchestra and even the coach of the chess [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>美国大学的大型橄榄球赛每年花费超过 50 亿美元。而且这些项目都没有学生担任教练。</p><p>同样的分析，在较小的范围内，也适用于学校戏剧导演和制片人、爵士乐队或管弦乐队的指挥，甚至国际象棋队的教练。</p><p>我们通过实践来学习，而不是通过胜利来学习。</p><p>如果我们接受这一点并进行有关学习的教育，会发生什么？如果足球项目的负责人只是教学生如何当教练，会发生什么？或者音乐节目的负责人挑战孩子们的指挥？</p><p>我在有组织的学校教育中最重要的学习经历来自于我真正组织而不是被组织的随机时刻。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 47863</post-id></item><item><title>如何、为何和夸张</title><link/>https://seths.blog/2024/07/how-why-and-hyperbole/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Thu, 11 Jul 2024 08:04:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=49630 </guid><description><![CDATA[There are three trends in copywriting that have been so overused they should now be avoided. The first two: Headlines with &#8220;why&#8221; for articles that don&#8217;t actually explain why. Headlines with &#8220;how&#8221; that don&#8217;t really teach you how. Explaining why is difficult, which is where the value lies. People would like to understand things that [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>文案写作中存在三种被过度使用的趋势，现在应该避免。前两个：</p><p>标题带有“为什么”的文章实际上并没有解释原因。</p><p>带有“如何”的标题并不能真正教你如何做。</p><p>解释为什么很困难，而这正是价值所在。人们希望了解那些令他们困惑的事情，因此当有信誉良好的来源承诺提供答案时，他们会寻找“原因”或点击它。甚至各大报纸也发现这是吸引注意力的好方法。唉，这不是一个容易兑现的承诺。</p><p>而“如何”，本应是一个更简单的兑现承诺，却陷入了类似的陷阱。</p><p>随着人工智能和法学硕士的兴起，这些头条新闻已经从虚假承诺变成了多余的。我们可以简单地向人工智能询问如何和为什么，我们可能会比内容农场为我们提供更好的洞察力……因此剩下的少数值得信赖的品牌应该更加谨慎地做出这些承诺。</p><p>第三个趋势正变得更加有害。昨天我收到了一位我尊敬的创始人发来的电子邮件，每三行就有一个令人震惊的承诺或主张。该电子邮件指向的所有 YouTube 视频的标题都可能来自超市小报或深夜非正式广告。现实不可能与炒作相匹配，这很遗憾，因为现实实际上是有用的。</p><p>压力是真实的。争论的焦点是，如果你不追随潮流，不炒作其他人（“你永远不会相信这个秘密！”），那么你就不会获得流量，你就会失败。</p><p>但证据显然指向另一个方向。缺乏的是信任，而不是关注。</p><p>你总是可以制造短暂的骚动来获得一点关注。但你不可能通过炒作来获得信任。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 49630</post-id></item><item><title>项目和长期目标</title><link/>https://seths.blog/2024/07/projects-and-the-long-haul/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Wed, 10 Jul 2024 08:31:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=49017 </guid><description><![CDATA[Rome was built in a day. It wasn&#8217;t finished in a day. In fact, it&#8217;s still not finished. But the day someone said, &#8220;this is Rome,&#8221; and announced the project, it was there. Sometimes we get hung up on the beginning, unwilling to start Rome unless we&#8217;re sure we can finish it without incident. Sometimes [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>罗马是一天建成的。</p><p>不是一天就完成的。事实上，事情还没有结束。</p><p>但当有人说“这就是罗马”并宣布该项目的那一天，它就在那里了。</p><p>有时我们会在一开始就陷入困境，不愿意开始罗马，除非我们确信我们可以顺利完成它。</p><p>有时我们会执着于完成，总是开始做事情，但面对阻力却眨眼并走开。</p><p>长期任务只是您已完成<a href="https://seths.blog/2014/07/thirty-years-of-projects/">项目</a>的清单。职业生涯不是一系列任务。这是建造东西的机会。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 49017</post-id></item><item><title>苏达雷·塞特·卡米西耶</title><link/>https://seths.blog/2024/07/sudare-sette-camicie/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Tue, 09 Jul 2024 08:26:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=47848 </guid><description><![CDATA[Sweating through seven shirts&#8230; That was the definition of work when work was the same thing as physical labor. For many of us, the physical labor is no longer the way we add value. And it&#8217;s tempting to imagine that we simply have to show up for the coffee. But it&#8217;s still called work. Adding [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>汗水穿过七件衬衫……</p><p>当工作与体力劳动相同时，这就是工作的定义。</p><p>对于我们许多人来说，体力劳动不再是我们增加价值的方式。</p><p>人们很容易想象我们只是去喝咖啡而已。</p><p>但它仍然被称为工作。</p><p>增加价值并不容易。一旦有了，大家都会去做，我们的参与就变得没那么有用了。</p><p>我们需要寻找困难的部分，而不是回避它们。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 47848</post-id></item><item><title>卡祖笛课程</title><link/>https://seths.blog/2024/07/kazoo-lessons/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Mon, 08 Jul 2024 08:12:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=47839 </guid><description><![CDATA[Knowledge and technique used to be closely guarded secrets. Admission to the guild was reserved for a few, and crafts like typesetting, plumbing and medicine were off limits to most folks. One of the reasons for the explosion in productivity and innovation in the last century is that more tools and leverage are available to [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>知识和技术曾经是严密保守的秘密。行会的入场资格仅限于少数人，排版、管道和医药等手工艺品对大多数人来说都是禁止的。</p><p>上个世纪生产力和创新爆发式增长的原因之一是，比以往任何时候都更多的人可以使用更多的工具和杠杆。</p><p>但是，一路走来，我们开始看重方便、易于使用且扁平化的工具。平淡的是，更多的经验并不总是会带来更好的结果。吹奏卡祖笛五分钟听起来很像吹一支卡祖笛五个小时。</p><p>当我们选择投身于值得投身的事物时，我们可以发现更多的好处。</p><p>仅仅因为一开始感觉很容易并不意味着这是一条值得的职业道路。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 47839</post-id></item></channel></rss>