<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"><channel><title>赛斯的博客</title><atom:link href="https://seths.blog/feed/" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><link/>https://seths.blog<description> Seth Godin 关于营销、部落和尊重的博客</description><lastbuilddate>2023 年 10 月 28 日星期六 20:18:55 +0000</lastbuilddate><language> en-US</language><sy:updateperiod>每小时</sy:updateperiod><sy:updatefrequency>1</sy:updatefrequency><site xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 147199084</site><item><title>关于创新的三件事</title><link/>https://seths.blog/2023/10/ Three-things-about-innovation/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Sun, 29 Oct 2023 09:26:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=46034 </guid><description><![CDATA[New approaches will never be embraced by everyone at first. If you need unanimous consent, you&#8217;re not going to move forward. And it&#8217;s not convenient. If it were, someone would have done it already. Finally, it&#8217;s not sure to work. If you need any or all three of these things for your project to move [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>新方法一开始永远不会被所有人接受。如果你需要一致同意，你就不会继续前进。</p><p>而且也不方便。如果是的话，早就有人这么做了。</p><p>最后，它不确定是否有效。</p><p>如果您需要其中任何或全部三件事来推动您的项目，您可能应该选择一个不同的项目。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 46034</post-id></item><item><title>大科学</title><link/>https://seths.blog/2023/10/big-science/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Sat, 28 Oct 2023 08:26:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=46026 </guid><description><![CDATA[To win a Nobel prize a hundred years ago, you might only need a legal pad and a few pencils. Today, it takes millions of dollars, scores of people and many years of effort. That&#8217;s because the most straightforward problems have been solved. One side effect of this inevitable shift is that many parts of [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>要获得一百年前的诺贝尔奖，您可能只需要一本便笺本和几支铅笔。</p><p>如今，这需要数百万美元、数十名人员和多年的努力。</p><p>那是因为最直接的问题已经解决了。</p><p>这一不可避免的转变的一个副作用是，科学的许多部分已经变得官僚化和工业化。在大多数从事科学研究的组织中工作的大多数人只是做他们的工作。这是一件好事，因为它可以带来协调一致、逐步的大规模进展。但这也是一个问题，因为它强调正确，并产生对错误的恐惧。</p><p>但创新——无论是在艺术、科学还是商业领域——都意味着愿意犯错，因为创新需要失误。它们不是错误，而是功能。</p><p>开放系统、松散协调的网络和笔记本电脑正在改变这一现状。现在，小团队有可能对根深蒂固的权力结构产生重大影响。结果，激励措施发生了变化。现在，一个小团队作为大系统中的一个廉价齿轮几乎没有什么好处，但用新的见解挑战传统智慧却有巨大的优势。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 46026</post-id></item><item><title>小团体，组织良好</title><link/>https://seths.blog/2023/10/small-groups-well-organized/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Fri, 27 Oct 2023 08:17:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=46013 </guid><description><![CDATA[And those are the two challenges of anyone seeking to make an impact. First, we get distracted by the inclination to make the group as big as we can imagine. After all, the change is essential, the idea is a good one. It&#8217;s for everyone. Except that&#8217;s a trap. Because a group that&#8217;s too large [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>这是任何想要产生影响的人面临的两个挑战。</p><p>首先，我们因为想要让团队变得尽可能大而分心。毕竟，改变是必要的，这个想法是好的。它适合每个人。</p><p>除非那是一个陷阱。因为太大的团体无法保持一致或组织。</p><p>或者，我们可能眨眼就满足于一个太小的群体。改变需要紧张，如果我们的团队规模太小，以至于在任何时候都感到舒适，我们可能会避免产生影响。</p><p>并且组织得很好？这是为深度联系创造条件而进行的持续、慷慨的工作。</p><p>如有疑问，请关注如何组织现有人员。想办法给他们提供告诉其他人的工具。建立一个有弹性的循环，随着你的成长，这个循环会变得更有组织性和更强大。</p><p>规模合适的团队和不断的点对点组织是文化变革的基础。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 46013</post-id></item><item><title> Purple.space 有什么新动态？</title><link/> https://seths.blog/2023/10/whats-new-at-purple-space/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Thu, 26 Oct 2023 19:30:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=47681 </guid><description><![CDATA[There are now 1,000 of us in this online community that&#8217;s not a social network. Proudly a millionth the size of some other online experiences. It includes the original Creative&#8217;s Workshop, with hundreds of people working through it, side by side. And just added, access to the Marketing Seminar. But mostly it&#8217;s the peer support, [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>这个不是社交网络的在线社区现在有 1,000 人。值得自豪的是，其规模是其他一些在线体验的百万分之一。</p><p>它包括最初的<em>创意工作室</em>，有数百人并肩工作。刚刚添加了访问<em><a href="https://www.udemy.com/course/modern-marketing-with-seth-godin/?couponCode=3B0C3B40D065E43C53E1">营销研讨会的</a>权限。</em></p><p>但最主要的是同事的支持、每日日记、一个安全的地方来改进你的想法并专注于未来的工作。世界各地、全天候的人们都渴望做出贡献和创造。</p><p>有些人免费试用一周，然后取消订阅，因为他们希望得到一些方便且自动运行的东西。那些坚持下来的人正在寻找他们一直缺少的联系以及升级的机会。</p><p>所有详细信息都在<a href="https://www.purple.space">Purple.space</a>上（包括如何取消订阅）……使用代码一起尝试一周。</p><p>如果您正踏上去做值得做的工作的旅程，人们会渴望帮助您实现这一目标。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 47681</post-id></item><item><title>灰色地带的麻烦</title><link/>https://seths.blog/2023/10/trouble-in-the-grey-zone/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Thu, 26 Oct 2023 09:42:08 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=45998 </guid><description><![CDATA[In many creative industries, there&#8217;s a similar pattern. When the stakes are very low, most creators produce things that are fairly banal and ordinary. Part of that is the law of large numbers, but it&#8217;s mostly our personal cultural resistance to leaning too far into weird stuff. And so the vast majority of YouTube videos, [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>在许多创意产业中，也存在类似的模式。</p><p>当风险很低时，大多数创作者会创作出相当平庸和普通的东西。部分原因是大数定律，但这主要是我们个人的文化抵制，不愿过于倾向于奇怪的东西。因此，绝大多数 YouTube 视频、Spotify 曲目、聚餐捐款和工艺品博览会物品都是模仿者。</p><p>当需要更多的时间或金钱时，我们实际上会看到创造性工作的百分比上升。我认为这可能是因为努力和风险将广大的爱好者与忠诚的创造者分开。在这里，我们可以找到拥有一家露天购物中心餐厅的独奏厨师、印地唱片公司、艺术学校的电影项目或雇佣一小群人进行表演的前卫作曲家。 Netflix 在美好的一天展示了这种小预算的魔力。</p><p>但随后我们就进入了灰色地带。这就是大餐厅的租金很高、电影的预算达到数千万（或数亿）百万、唱片公司决定真正推销某个特定艺术家的地方。此时此刻，更多的创造力是唯一合适的经济计划。为什么？因为如果你的目标是直接进入中间，你就不需要冒那么多钱的风险。</p><p>相反，文化、金融和企业压力共同推动创作者做出错误的事情。虚线是我们应该去的地方，但我们经常沿着无聊的路一路走下去。</p><p>如果你想做大事，就不要呆在家里。 </p><figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" fetchpriority="high" width="1024" height="597" src="https://i0.wp.com/seths.blog/wp-content/uploads/2023/05/Screenshot-2023-05-07-at-5.41.49-AM.jpg?resize=1024%2C597&#038;ssl=1" alt="" class="wp-image-45999" srcset="https://i0.wp.com/seths.blog/wp-content/uploads/2023/05/Screenshot-2023-05-07-at-5.41.49-AM.jpg?resize=1024%2C597&amp;ssl=1 1024w, https://i0.wp.com/seths.blog/wp-content/uploads/2023/05/Screenshot-2023-05-07-at-5.41.49-AM.jpg?resize=300%2C175&amp;ssl=1 300w, https://i0.wp.com/seths.blog/wp-content/uploads/2023/05/Screenshot-2023-05-07-at-5.41.49-AM.jpg?resize=768%2C448&amp;ssl=1 768w, https://i0.wp.com/seths.blog/wp-content/uploads/2023/05/Screenshot-2023-05-07-at-5.41.49-AM.jpg?resize=1536%2C895&amp;ssl=1 1536w, https://i0.wp.com/seths.blog/wp-content/uploads/2023/05/Screenshot-2023-05-07-at-5.41.49-AM.jpg?w=1952&amp;ssl=1 1952w" sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-recalc-dims="1" /></figure><p> “处于风险中的资金”始终是相对的，而不是绝对的。如果你感觉自己正在进入灰色地带，那么你确实进入了。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 45998</post-id></item><item><title> “为什么”的诱惑</title><link/>https://seths.blog/2023/10/the-seduction-of-why/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Wed, 25 Oct 2023 08:55:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=47607 </guid><description><![CDATA[It&#8217;s classic linkbait. Headlines that explain why something is happening. Questions to AI about why something happens. Even kids, asking their parents. Why is easy to sell. Why is hard to deliver. Consultants make a good living explaining the why. And media companies try to. But most of the time, the why they promise isn&#8217;t [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>这是经典的链接诱饵。解释某事发生原因的标题。向人工智能询问某些事情为什么会发生。即使是孩子，也会询问父母。</p><p><em>为什么</em>容易卖。</p><p><em>为什么</em>很难交付。</p><p>顾问通过解释原因过得很好。媒体公司也在尝试这样做。</p><p>但大多数时候，他们承诺的原因根本不是原因。这只是对什么的重述。 “因为我这么说”，这不是一个有用的理解。</p><p>是的，我们需要知道发生了什么。</p><p>但为什么是关于理解、预测和了解。</p><p>确实很少见。</p><p>小心那些只知道“是什么”却试图向你推销“为什么”的人。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 47607</post-id></item><item><title>脚手架和人才</title><link/>https://seths.blog/2023/10/scaffolds-and-talent/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Tue, 24 Oct 2023 20:03:04 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=47619 </guid><description><![CDATA[Kindergarten teachers matter more than you think. Chess isn&#8217;t a talent, it&#8217;s a learned practice. We&#8217;re sorting for head starts, not growth. And that&#8217;s just the first chapter. I think Hidden Potential is the most important book in Adam Grant&#8217;s career. The indoctrination around test scores and prodigies runs so deep, that most of us [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>幼儿园老师比你想象的更重要。国际象棋不是一种天赋，而是一种后天习得的练习。我们排序是为了领先，而不是增长。这只是第一章。我认为<a href="https://geni.us/BKNz7">《隐藏的潜力》</a>是亚当·格兰特职业生涯中最重要的一本书。</p><p>关于考试成绩和天才的灌输如此深入，以至于我们大多数人都深信不疑。不仅仅是别人，还有我们的孩子和我们自己。</p><p>软技能是真实的，态度是技能。它们是可以学习的，我们也可以帮助其他人学习它们。</p><p>数据很明确，但接受它需要勇气和相互支持。在很多方面，我们都会成为我们允许系统让我们成为的人。但我们可以改变这一点。</p><p>如果我们谈论它会有帮助。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 47619</post-id></item><item><title>下一个</title><link/>https://seths.blog/2023/10/the-next-one/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Tue, 24 Oct 2023 08:16:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=45993 </guid><description><![CDATA[When asked what his favorite composition was, Duke Ellington said, &#8220;the next one.&#8221; This is the essence of the artistic process. When we&#8217;re in the liminal space between now and what is about to come, we&#8217;re fully alive.]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>当被问及他最喜欢的作品是什么时，艾灵顿公爵说：“下一首。”</p><p>这是艺术过程的本质。当我们处于现在和即将发生的事情之间的临界空间时，我们完全活着。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 45993</post-id></item><item><title>后期技术官僚</title><link/>https://seths.blog/2023/10/late-stage-technocrats/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Mon, 23 Oct 2023 08:10:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=47575 </guid><description><![CDATA[Water flows downhill, and tech solves the easy problems first. After the launch of Amazon and Google, when smartphones reached critical mass, an easy problem to solve involved bridging information with stuff. So you could use your phone to summon a car, a case of beer, a dog sitter or just about anything that someone [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>水往低处流，科技先解决简单的问题。</p><p>亚马逊和谷歌推出后，当智能手机达到临界质量时，一个容易解决的问题就是将信息与物质联系起来。因此，你可以用手机召唤一辆车、一箱啤酒、狗保姆或任何有资源的人可能想要的东西，方便快捷。</p><p>这些事情的发生不需要太多的洞察力、领导力或非凡的努力。如果您没有构建该应用程序，那么其他人就会构建该应用程序。商业模式已经存在，资金已经到位，而且模式也已经存在。</p><p>人们很容易为技术所暴露的简单捷径辩护。 “对我们来说，调节成本太高了……”或“市场会自行解决”或“我们需要聘请合适的人来做这项工作……”</p><p>但有时，人类的出现会改变技术的发展曲线。他们反对传统观念，避开显而易见的道路，并对自己工作的影响承担责任。</p><p> <a href="https://acumen.org/blog/new-investment-climate-resilient-greenhouses-for-smallholder-farmers/">海蒂</a>就是一个例子。耐心资本可能不像科技发展的下一个明显步骤那么诱人，但它很重要。</p><p>这就引出了一个经常被忽视的问题：<em>技术的用途是什么？</em></p><p>如果我们只是各种形式的技术发展的管道、旁观者和见证者，如果我们在正确的时间站在正确的地点，他们可能会受益，那么这条道路是光明的。有资本和影响力的人可以就这种方法的实用性发表声明，以及人类应该如何站到一边并鼓掌……</p><p>或者也许我们可以出现来扭转局面。</p><p>我们可以认为技术的存在是为了创造机会，帮助人们找到韧性、意义和联系。我们可以意识到，技术改变现状，而改变取决于我们。也许科技行业可以热切地接受与其所掌握​​的杠杆相匹配的边界、责任和义务。</p><p>彼得·帕克的本叔叔是对的。可以利用这个权力时刻来急切地寻求责任。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 47575</post-id></item><item><title>情绪劳动及其后果</title><link/>https://seths.blog/2023/10/emotional-labor-and-its-consequences/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Sun, 22 Oct 2023 08:16:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=44675 </guid><description><![CDATA[Forty years ago, Arlie Russell Hochschild wrote about emotional labor. The work that frontline employees had to do (especially women) in managing and expressing emotions as part of their job. She talked about how exhausting it was for flight attendants to show up with a smile, even when they didn&#8217;t feel like it. Emotional labor [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>四十年前，阿莉·拉塞尔·霍克希尔德 (Arlie Russell Hochschild) 写过一篇关于情绪劳动的文章。作为工作一部分，一线员工（尤其是女性）必须做的管理和表达情绪的工作。她谈到空乘人员带着微笑出现是多么累人，即使他们并不喜欢。</p><p>情感劳动与工业经济基于任务的、可衡量的产出相反。即使我们不挖沟，对某种工作的提议是：处理这堆文件，我们不在乎你是否喜欢（或假装喜欢）你的工作。劳动力是容易衡量的东西。</p><p>但人工智能和机械化已经把这种任务工作变成了逐底竞争。如果你不把情感投入到这项任务中，你很可能会陷入逐底竞争。计件工作和易于衡量的“真实”技能很快就会被自动化、外包或价值降低。</p><p>情感劳动已成为一种竞争优势。我们致力于以人的身份出现，即使（尤其是）我们不觉得这正是我们创造价值的方式。正是这种人类工作也让我们感到被重视和被重视。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 44675</post-id></item></channel></rss>