<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"><channel><title>赛斯的博客</title><atom:link href="https://seths.blog/feed/" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><link/>https://seths.blog<description> Seth Godin 关于营销、部落和尊重的博客</description><lastbuilddate>2024 年 5 月 3 日星期五 18:13:35 +0000</lastbuilddate><language> en-US</language><sy:updateperiod>每小时</sy:updateperiod><sy:updatefrequency>1</sy:updatefrequency><site xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 147199084</site><item><title>魔法的半衰期</title><link/>https://seths.blog/2024/05/the-half-life-of-magic/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Tue, 07 May 2024 08:22:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=49209 </guid><description><![CDATA[&#8220;Any sufficiently advanced technology is indistinguishable from magic.&#8221; Arthur C. Clarke Try to imagine the you of twenty years ago holding a Rabbit R1, or using a cell phone or being able to listen to every song, ever recorded, for just a few dollars a month. We don&#8217;t just take these once magic items for [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p><em>“任何足够先进的技术都与魔法没有区别。”阿瑟·C·克拉克</em></p><p>试着想象一下二十年前的你，拿着 Rabbit R1，或者使用手机，或者每月只需花几美元就能听所有录制的歌曲。</p><p>我们不仅仅认为这些曾经神奇的物品是理所当然的，现在我们对它们没有更好、更便宜或更快感到沮丧。褪色是真实的，半衰期继续变短。</p><p>这是一种享乐主义的科技跑步机，我们不仅认为短时间内的突破是理所当然的，而且还提高了下一次魔法的标准。</p><p>如果我们依靠外部力量来发现奇迹和敬畏，我们最终会感到失望。</p><p>我们不必等到新技术出现才能感受到它的魔力。相反，我们有机会消除我们的期望，无论我们在哪里看，都可以注意到它。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 49209</post-id></item><item><title>她在这里！</title><link/> https://seths.blog/2024/05/shes-here/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Mon, 06 May 2024 08:04:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=47276 </guid><description><![CDATA[Some restaurants keep a photo of the local reviewer in the kitchen. The thinking is that if someone notices she&#8217;s in the building, everyone can up their game. And some musicians wait eagerly for A&#38;R person to be in the crowd. If they really kill it tonight, a record deal might ensue. The most resilient [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>有些餐厅在厨房里放着当地评论者的照片。我们的想法是，如果有人注意到她在大楼里，每个人都可以提高自己的水平。</p><p>一些音乐家热切地等待 A&amp;R 人员出现在人群中。如果他们今晚真的杀死了它，一项创纪录的交易可能会随之而来。</p><p>当然，最有弹性的方法就是假装行动。</p><p>如果这是您最重要的帖子或最后一篇帖子怎么办？如果您发送的电子邮件将转发给您的老板怎么办？如果什么…</p><p>我们无法确定。但我们可以表现得好像它会发生一样。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 47276</post-id></item><item><title>别着急</title><link/>https://seths.blog/2024/05/dont-rush-2/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Sun, 05 May 2024 08:58:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=47273 </guid><description><![CDATA[&#8230;but hurry. The words matter. Rushing has a built-in excuse. Rushing pushes us to skip steps or ship junk. But hurrying acknowledges how precious this moment in time is. It honors our good fortune to be in this place, able to contribute something generous.]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>……但是快点。</p><p>言语很重要。匆忙有一个内在的借口。匆忙迫使我们跳过步骤或运送垃圾。</p><p>但匆忙承认这一刻是多么宝贵。我们很荣幸能够来到这个地方，能够做出慷慨的贡献。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 47273</post-id></item><item><title>超越客户关系管理</title><link/>https://seths.blog/2024/05/beyond-crm/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Sat, 04 May 2024 08:51:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=49204 </guid><description><![CDATA[Many marketers spend time with their CRM systems. Expensive cloud-based tools that automate Customer Relationship Management. Maybe customers don&#8217;t want to be managed. They probably don&#8217;t. It might be more useful to think of our most important work as customer relationship leadership. CRL is voluntary. It&#8217;s done with customers and for them, not to them. [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>许多营销人员花时间研究他们的 CRM 系统。昂贵的基于云的工具可以自动化客户关系管理。</p><p>也许客户不想被管理。他们可能不知道。</p><p>将我们最重要的工作视为客户关系<em>领导</em>可能更有用。</p><p> CRL 是自愿的。这是与客户一起完成的，也是为了他们，而不是为了他们。</p><p>这不是一个应用程序，而是一种观点。</p><hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/><p>石油行业新的<a href="https://www.thebignewsletter.com/p/an-oil-price-fixing-conspiracy-caused?publication_id=11524&amp;post_id=144247362&amp;isFreemail=true&amp;r=12jjj&amp;triedRedirect=true">价格操纵丑闻</a>帮助我们了解，当行业领导者将大部分创造性时间花在为客户做事上时，会发生什么。这是共谋、停滞和对重要事情的错误代理的症状。懒惰的道路很少有生成性，并且常常潜伏在阴影中。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 49204</post-id></item><item><title>其他选择</title><link/>https://seths.blog/2024/05/the-other-choices/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Fri, 03 May 2024 08:06:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=44228 </guid><description><![CDATA[The intentional, noticed choices are obvious. &#8220;Vanilla or chocolate?&#8221; But most of the choices we live with are unseen. They&#8217;re expensive, challenging and invisible. When we plan an event with an outdoor component, we&#8217;re choosing to be anxious about the weather in the week leading up to the big day. When we buy something with [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>故意的、注意到的选择是显而易见的。 “香草还是巧克力？”</p><p>但我们生活中的大多数选择都是看不见的。它们价格昂贵、具有挑战性且不可见。</p><p>当我们计划一场包含户外内容的活动时，我们选择担心重要日子前一周的天气。</p><p>当我们用信用卡购买东西时，我们选择的是支付持续债务的长期成本。</p><p>当我们今天坚持做一份没有出路的工作而不是辞职时，明天的焦虑就是一个选择。</p><p>这些看不见的选择就在我们周围，常常被那些宁愿我们不去想它们的力量所隐藏。而且通常更容易忽视这一点。</p><p>但它们仍然是选择。<br /></p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 44228</post-id></item><item><title>舒适便捷</title><link/>https://seths.blog/2024/05/comfort-and-convenience/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Thu, 02 May 2024 08:19:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=44203 </guid><description><![CDATA[For the last thirty years, the easiest shortcut has been convenience. If a marketer or a politician or an institution wants to gain acceptance, make it convenient. Tim Wu has pointed out that we&#8217;ll trade almost anything to save a few moments of hassle or thought. But that doesn&#8217;t mean we&#8217;ve been spending our time [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>在过去的三十年里，最简单的捷径就是便利。</p><p>如果营销人员、政客或机构想要获得认可，就提供便利。吴蒂姆指出，我们几乎会交换任何东西，以节省一些麻烦或思考的时间。</p><p>但这并不意味着我们一直在把时间和金钱花在舒适上。</p><p>他们不一样。</p><p>短期内的便利往往是以牺牲舒适度为代价的。坚韧、善良、长期满足的舒适感。为某人提供尊严、伸出援手或知道我们将努力投入到有用的事情中所带来的安慰。</p><p>也许我们文化发展的下一个周期将是找到勇气摆脱便利并寻找舒适。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 44203</post-id></item><item><title>现实是什么样子的？</title><link/> https://seths.blog/2024/05/what-does-reality-look-like/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Wed, 01 May 2024 08:58:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=49166 </guid><description><![CDATA[Not what we see when we&#8217;re present, but what do we see when we imagine we&#8217;re present? In the early days of photography, the world was black and white, and sort of flat. It&#8217;s worth noting that no one who saw these pictures complained about the fact that they didn&#8217;t exactly match what the world [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>不是当我们在场时我们看到什么，而是当我们想象我们在场时我们看到什么？</p><p>在摄影的早期，世界是黑白的，有点平坦。值得注意的是，看到这些照片的人没有人抱怨它们与世界的样子不完全相符……这很正常。</p><p>颜色改变了我们对正常事物的看法。</p><p>电影和后来的特艺彩色让正常的世界显得更加生动。</p><p>但后来我们倒退了一大步。 YouTube、压缩的 MP3 文件和垃圾版式让世界变得有点压缩和混乱。当我们整天被这些包围时，我们的小屏幕开始深入我们的皮肤并改变我们对世界的看法，就像一副度数稍有不正确的眼镜会让我们持续头痛一样。</p><p>然后人工智能出现了。首先，它润色了我们的写作。不仅仅是你的写作，还有我们周围的写作。它变得更加均匀和一致。您可能已经注意到，困扰我们的拼写错误比以前少了很多。</p><p>接下来是<a href="https://seths.blog/wp-content/uploads/2024/04/upscale-b14333c0-02f1-11ef-befb-579270399cb8.gif">视频</a>：</p><figure class="wp-block-image size-large"> <a href="https://i0.wp.com/seths.blog/wp-content/uploads/2024/04/upscale-b14333c0-02f1-11ef-befb-579270399cb8.gif?ssl=1"><img fetchpriority="high" decoding="async" width="1024" height="512" src="https://i0.wp.com/seths.blog/wp-content/uploads/2024/04/upscale-b14333c0-02f1-11ef-befb-579270399cb8.gif?resize=1024%2C512&#038;ssl=1" alt="" class="wp-image-49167" srcset="https://i0.wp.com/seths.blog/wp-content/uploads/2024/04/upscale-b14333c0-02f1-11ef-befb-579270399cb8.gif?resize=1024%2C512&amp;ssl=1 1024w, https://i0.wp.com/seths.blog/wp-content/uploads/2024/04/upscale-b14333c0-02f1-11ef-befb-579270399cb8.gif?resize=300%2C150&amp;ssl=1 300w, https://i0.wp.com/seths.blog/wp-content/uploads/2024/04/upscale-b14333c0-02f1-11ef-befb-579270399cb8.gif?resize=768%2C384&amp;ssl=1 768w" sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-recalc-dims="1" /></a></figure><p>上个世纪的视频和电影即将变得清晰和聚焦，挑战我们对它的记忆，并建立一个新的现实。</p><p>几个月后，我们甚至不会注意到。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 49166</post-id></item><item><title>反转烦恼</title><link/>https://seths.blog/2024/04/inverting-the-vex/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 08:37:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=49176 </guid><description><![CDATA[Life can be irritating. And sometimes, we can make a choice. The thing that&#8217;s vexing you: is it a situation or a problem? Problems have solutions. If we care enough, we can find a way to solve a problem, but it might cost more money, require more effort or involve more risk than we&#8217;d prefer. [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>生活可能会令人恼火。</p><p>有时，我们可以做出选择。</p><p>让你烦恼的事情是：这是一种情况还是一个问题？</p><p>有问题就有解决办法。如果我们足够关心，我们可以找到解决问题的方法，但这可能会花费比我们愿意的更多的钱，需要更多的努力或涉及更多的风险。如果我们准备好放松一些限制，这个问题可能就会消失。</p><p>情况没有解决办法。这就是为什么我们不称它们为问题。可能存在我们没有准备好面对的限制，或者情况的结构可能根本无法改变。</p><p>如果某个问题困扰着我们，我们可以利用这种烦恼作为燃料，找到解决问题的能量。我们可以将这一刻转化为好奇心和前进的动力。</p><p>如果是一种情况呢？那么烦恼也是一种选择。如果它能帮助你变得烦躁，那就享受它吧。如果没有，那又何苦呢？</p><p>饥饿和疲惫是基于身体的。但恼怒是一种基于期望和我们告诉自己的故事的混合物。如果我们尝试的话，我们可以改变这个故事。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 49176</post-id></item><item><title>净推荐值</title><link/>https://seths.blog/2024/04/the-net-promoter-score/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Mon, 29 Apr 2024 09:02:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=47216 </guid><description><![CDATA[More than two-thirds of the companies surveyed said that they used NPS methodology with their customers. Some are using it to measure employee satisfaction as well. The P stands for &#8216;promoter&#8217;, but of course, it doesn&#8217;t actually measure promotion. If that many of your customers are actually promoting and recommending your business to others, you [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>超过三分之二的受访公司表示，他们对客户使用了 NPS 方法。有些人也用它来衡量员工满意度。</p><p> P 代表“促销员”，但当然，它实际上并不衡量促销。</p><p>如果您的许多客户实际上正在向其他人推销和推荐您的业务，那么您会很忙而没有时间进行调查。 “你会推荐吗？”与“你告诉了多少人？”不是同一个问题。</p><p>受访者实际上想说的是他们是否<em>喜欢</em>你。</p><p>被人喜欢很重要。信任、舒适和快乐是值得努力争取的有用的东西。</p><p>不过，喜欢并不能让你升职。当人们推广某个品牌或活动时，它会提高他们的地位或与他人的联系，而不是因为他们欠你什么。</p><p>聪明的营销人员明白，点对点推荐是稀缺且宝贵的，我们不应该被没有实际衡量这一点的 NPS 分散注意力。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 47216</post-id></item><item><title>无关紧要的开销</title><link/>https://seths.blog/2024/04/in Different-overhead/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Sun, 28 Apr 2024 08:12:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=42205 </guid><description><![CDATA[Every business and individual has overhead. The bills we have to pay and the costs we incur that aren&#8217;t directly related to our income. You pay them whether or not you&#8217;re busy. But there are two kinds of overhead, worth differentiating: Different overhead &#8230; the investments that help you and your product or service become [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>每个企业和个人都有管理费用。我们必须支付的账单和我们产生的费用与我们的收入没有直接关系。不管你忙不忙，你都要付钱给他们。</p><p>但有两种开销值得区分：</p><p><em>不同的管理费用</em>……帮助您和您的产品或服务为您的客户提供更好服务的投资。当你在一个人们更容易找到你的社区支付租金时，租金就会增加你的吸引力。</p><p><em>漠不关心的管理费用</em>顾名思义就是你所花的钱没有被你所服务的人注意到。</p><p>创造完成自己想做的工作所需的自由的直接方法是尽可能降低无关紧要的开销。如果客户不关心，也许我们也不应该关心。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 42205</post-id></item></channel></rss>