<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"><channel><title>赛斯的博客</title><atom:link href="https://seths.blog/feed/" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><link/>https://seths.blog<description> Seth Godin 关于营销、部落和尊重的博客</description><lastbuilddate>2023 年 9 月 12 日，星期二 19:59:51 +0000</lastbuilddate><language> en-US</language><sy:updateperiod>每小时</sy:updateperiod><sy:updatefrequency>1</sy:updatefrequency><site xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 147199084</site><item><title>实用哲学</title><link/>https://seths.blog/2023/09/practical-philosophy/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Tue, 12 Sep 2023 08:08:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=47195 </guid><description><![CDATA[Engineering is the powerful practice of being able to deliver artifacts that do what they&#8217;re supposed to. Bridges that don&#8217;t fall down, software that runs, IV lines that don&#8217;t get infected. But if we want to create something, it helps to know what it&#8217;s for. That simple question, &#8220;what&#8217;s it for?&#8221; is essential to ask [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>工程是一种强大的实践，能够交付具有预期功能的工件。桥梁不会倒塌，软件可以运行，静脉注射管线不会被感染。</p><p>但如果我们想创造一些东西，了解它的用途会有所帮助。</p><p>这个简单的问题，“它有什么用？”询问是必要的，而且很容易避免。</p><p>如果你要花费时间、金钱和精力来创造一些东西，你怎么知道它是否有效？需要发生什么才能使它值得？</p><p>当然，不仅仅是桥梁。会议。备忘录。一次家庭聚会。</p><p>是的，还有营销。</p><p>是给谁用的？</p><p>这是为了什么？</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 47195</post-id></item><item><title>广泛的阻力</title><link/>https://seths.blog/2023/09/widespread-resistance/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Mon, 11 Sep 2023 09:10:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=43973 </guid><description><![CDATA[Steve Pressfield defines Resistance as the inertia, stories and excuses we manage to create to avoid powerful or creative work. Writer&#8217;s block, procrastination, overconfidence, or a belief in un-delivered talent are all symptoms of resistance. Knowing that it has a name helps us dance with it. We can&#8217;t make it go away (the more important [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>史蒂夫·普莱斯菲尔德（Steve Pressfield）将<a href="https://geni.us/classicsteve">阻力</a>定义为我们为避免强大或创造性工作而设法创造的惰性、故事和借口。</p><p>作家的阻碍、拖延、过度自信或相信未发挥的才能都是抵制的症状。</p><p>知道它有一个名字可以帮助我们与它共舞。我们无法让它消失（我们的贡献越重要、越有用，它出现的可能性就越大），但我们可以学会将它用作指南针。</p><p>然而，在过去几年里，抵抗已经成为一种文化常态。厌倦、生态焦虑、市场枯竭以及对种姓制度和不公正的合理挫败感都放大了抵抗力。感觉文化和科技都已经走到了死胡同，而且更容易放松下来。</p><p>这有利于现状的捍卫者，但却分散了我们对旅程的注意力。</p><p>如果以史为鉴的话，这正是我们需要创造的冲动的时刻。想象更好的事情，交付重要的工作，并领导。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 43973</post-id></item><item><title>数字快捷方式和认知负荷</title><link/>https://seths.blog/2023/09/digital-shortcuts-and-cognitive-load/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Sun, 10 Sep 2023 08:38:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=45507 </guid><description><![CDATA[I used to drive 200 miles to Boston once a week or so. After a few trips on the highway, my subconscious figured out that getting behind a few trucks for the entire ride enabled me to spend four hours without using much conscious effort on driving. Every day, we make decisions. These require effort, [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>我以前大约每周开车 200 英里去波士顿一次。</p><p>在高速公路上行驶了几次之后，我的潜意识发现，在整个旅程中落后于几辆卡车可以使我在驾驶时无需花费太多有意识的努力就可以度过四个小时。</p><p>我们每天都会做出决定。这些都需要付出努力，而且可用于这些集中选择的精力可能是有限的。</p><p>这就是为什么我们的数字习惯很重要。不是为了每天节省五到十分钟，而是为了让我们免于做出数百个不重要的决定，这些决定会打乱我们的流程。</p><p>例如，如果您使用密码管理器，而不是每次使用新服务时都尝试提供唯一的原始密码，那么您的负担就会减轻。</p><p>如果您采用文件命名系统（每个版本都有一个数字，从 1 到 X，因此最新的文件在其名称之前总是有最大的数字），那么您就不会费力去找出哪个是最新版本。</p><p>如果您使用文件查找器中的侧边栏将快捷方式添加到您经常使用的文件夹，那么您就不会一次又一次地在文件夹嵌套中寻找路径而消耗精力。</p><p>当我在雅虎工作时，他们很尴尬地分享这样一个事实：整个网站上点击最多的按钮是雅虎徽标（它在主页上没有任何作用），并且搜索框中搜索最多的术语也是“雅虎。”人们还没有弄清楚书签是什么，或者决定只是继续点击直到有东西起作用。</p><p>今天 10 分钟就能让你永远摆脱每天 30 个决定。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 45507</post-id></item><item><title>圣诞老人问题</title><link/>https://seths.blog/2023/09/the-santa-problem/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Sat, 09 Sep 2023 08:23:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=47121 </guid><description><![CDATA[An echo chamber is created by a marketer to assemble a group of people who are insulated from conventional discourse. It can happen to sports and music fans, to investors, to companies that have confidence in their view of the world, or to social or political gatherings. We support an echo chamber when we can [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>营销人员创建了一个回声室，以聚集一群与传统话语隔绝的人。</p><p>它可能发生在体育和音乐迷、投资者、对自己的世界观有信心的公司、或者社交或政治聚会上。</p><p>当我们能够通过遵守回声室的规则来获得地位或找到部落归属时，我们就支持回声室。</p><p>文化规范的弹性是由于与理性话语的隔离而产生的，并且由于对地位或归属的威胁而被放大。</p><p>牙仙神话是一个相当温和的神话，但是，就像圣诞老人一样，它主要是为孩子们保留的。当领导者试图通过组织和维持回音室来获得权力和利润时，它就会开始产生负面影响。</p><p>当出现以下情况时，您就会知道您已成为其中一员：</p><ul><li>改变主意被认为是不受欢迎、软弱甚至不道德的</li><li>远离相反的事实或观点被认为是一种令人钦佩的品质</li><li>当无法克服的现实无法避免时，回音室核心信念的基本原理就会发生变化</li><li>触动神经的平静对话往往会演变成激烈的辩论</li></ul><p>圣诞老人之所以成为问题，是因为现实迟早会到来。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 47121</post-id></item><item><title>新合作车间</title><link/>https://seths.blog/2023/09/a-new-cooperative-workshop/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Fri, 08 Sep 2023 10:51:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=47178 </guid><description><![CDATA[My colleague Ava Morris is running her Song of Significance Workshop on Friday, October 6. It&#8217;s powerful, effective and personal. It runs worldwide, in Zoom, and it&#8217;s completely interactive&#8211;every participant participates. This will be the third session&#8230; the first two got rave reviews, and some folks even returned to do it again. It&#8217;s two hours [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>我的同事艾娃·莫里斯 (Ava Morris) 将于 10 月 6 日星期五举办她的<a href="https://www.eventbrite.com/e/the-significance-workshop-a-cooperative-seminar-with-ava-morris-registration-710460766277">意义之歌研讨会。</a>它强大、有效且个性化。它在全球范围内通过 Zoom 运行，并且完全是交互式的——每个参与者都<em>参与其中</em>。</p><p>这将是第三次会议……前两次获得了好评如潮，有些人甚至还回来再做一次。这两个小时非常值得，这是一个交流、学习和改变我们对每天工作的看法的机会。如果可以的话请带一名团队成员。</p><p>如果满足以下条件，这可能是一个不错的选择：</p><ul><li>你受到了我的<a href="https://www.seths.blog/song">书</a>的启发。</li><li>您与一个团队一起工作，希望帮助他们建立联系并激励他们。</li><li>您独立工作，并正在寻找产生更大影响的方法。</li><li>您希望成为在线参与和学习的下一个前沿领域的一部分。</li><li>当我们工作时，您想参与有关我们做什么的对话。</li></ul> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 47178</post-id></item><item><title>没有弓箭步</title><link/>https://seths.blog/2023/09/no-lunging/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Fri, 08 Sep 2023 08:01:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=45509 </guid><description><![CDATA[I&#8217;ve been working hard on my juggling (actual juggling, not metaphorical juggling). The secret, as I wrote about in The Practice is the throwing, not the catching. If you get the throws right, the catches are easy. The way to focus on the throws is simple but culturally difficult: Errant throws don&#8217;t earn a lunge. [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>我一直在努力练习杂耍（真正的杂耍，而不是隐喻的杂耍）。</p><p>正如我在<a href="https://www.seths.blog/thepractice">《实践》</a>中所写的，秘诀在于投掷，而不是接球。如果你投球得当，接球就很容易。</p><p>专注于投掷的方法很简单，但在文化上却很困难：错误的投掷不会赢得弓箭步。</p><p>让他们掉下来吧。</p><p>只需站在那里看着它们掉落即可。</p><p>意识到问题不在于你没有冲刺。问题是你的投球不准。</p><p>在工作中很难做到这一点（这里是隐喻部分）。工作中的英勇拯救可以获得很多奖励。但英勇的扑救削弱了建立更好系统的愿望。</p><p>如果值得拥有更好的系统，那么在系统故障时关闭整个工厂可能是值得的。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 45509</post-id></item><item><title>岛屿语言的悖论</title><link/>https://seths.blog/2023/09/the-paradox-of-insular-language/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Thu, 07 Sep 2023 08:04:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=47170 </guid><description><![CDATA[We often develop slang or codewords to keep the others from understanding what we&#8217;re saying. Here&#8217;s an example (thanks BK) of the lengths that some are going to be able to talk about Chinese politics. Of course, if you come up with a concealed enough code, the people you&#8217;re talking to won&#8217;t have a clue [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>我们经常使用俚语或暗语来阻止其他人理解我们所说的内容。这是一个<a href="https://languagelog.ldc.upenn.edu/nll/?p=60503#more-60503">例子</a>（感谢 BK），说明一些人能够谈论中国政治的长度。</p><p>当然，如果你想出一个足够隐蔽的代码，与你交谈的人就不会知道你的意思。如果是用语言表达的，就必须共享。这就是麦克斯韦·斯马特用来与酋长进行绝密对话的“沉默之锥”的问题。效果太好了，酋长听不到他的声音。</p><p>只有当其他人知道你在说什么时，语言才起作用，但一旦他们知道了，其他人很可能就能明白。</p><p>那为什么还要麻烦呢？</p><p>事实证明，白话提升了使用它的人的地位，同时也隔离了不懂它的人。</p><p>当我们以内部人士的身份发言时，我们就成为内部人士。</p><p>建立部落归属感的一个实用方法是扩大岛屿语言。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 47170</post-id></item><item><title>大O难题</title><link/>https://seths.blog/2023/09/the-big-o-conundrum/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Wed, 06 Sep 2023 08:53:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=47097 </guid><description><![CDATA[In computer science, Big-O notation is a way of talking about what happens to a solution method when the inputs start to increase. For example, sorting numbers is an easy problem when there are only five or six, but when you have to sort 5,000, a totally different algorithm is needed. Business models have this [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>在计算机科学中，Big-O 表示法是一种讨论当输入开始增加时解决方法会发生什么情况的方式。 </p><figure class="wp-block-image size-full"><img decoding="async" fetchpriority="high" width="650" height="408" src="https://i0.wp.com/seths.blog/wp-content/uploads/2023/08/image-1.png?resize=650%2C408&#038;ssl=1" alt="" class="wp-image-47098" srcset="https://i0.wp.com/seths.blog/wp-content/uploads/2023/08/image-1.png?w=650&amp;ssl=1 650w, https://i0.wp.com/seths.blog/wp-content/uploads/2023/08/image-1.png?resize=300%2C188&amp;ssl=1 300w" sizes="(max-width: 650px) 100vw, 650px" data-recalc-dims="1" /></figure><p>例如，当只有五到六个数字时，排序是一个简单的问题，但当你必须对 5,000 个数字进行排序时，就需要一种完全不同的算法。</p><p>商业模式已经融入了这一点。如果您列出更多播客或拥有更多用户，运行播客应用程序并不会变得更加困难。但是，当投入和产出增加时，经营食品银行就会变得更加困难。</p><p>如果您正在举办一个会议，预计每隔几分钟就有一两个人到达，那么雇用某人来检查他们是一个非常明显的举动。</p><p>但如果您预计一次有五到六个人，您就需要至少雇用那么多人，否则一切都会备份。</p><p>但是如果有成千上万的人同时到达的大型会议呢？在这种情况下，您的大 O 问题要求您完全取消办理登机手续，并让人们提前在网上办理登机手续。</p><p>夫妻店之所以能成功，是因为有妈妈，也有流行。但当投入开始增加，当业务开始扩大规模时，再雇佣一个妈妈就真的很难了。将旧算法推得太远最终会导致危机——我们需要在需要之前对流程进行投资，而不是在紧急情况发生时进行投资。</p><p>营销、销售、客户服务、财务、生产和合规方面都存在大问题。即兴发挥并没有什么问题——直到出现为止。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 47097</post-id></item><item><title>勒吉恩戒律</title><link/>https://seths.blog/2023/09/the-leguin-precepts/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Tue, 05 Sep 2023 08:48:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=45495 </guid><description><![CDATA[Fabled author Ursula Le Guin had a sign over her desk: Not a bad place to begin.]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>传奇作家乌苏拉·勒吉恩 (Ursula Le Guin) 在她的办公桌上贴了一个标语：</p><ul><li>这是真的吗？</li><li>有必要或者至少有用吗？</li><li>它是富有同情心的还是至少是无害的？</li></ul><p>不错的起点。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 45495</post-id></item><item><title>但如果是自愿的呢？</title><link/> https://seths.blog/2023/09/but-what-if-its-volunteer/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Mon, 04 Sep 2023 09:00:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=47138 </guid><description><![CDATA[For more than 130 years, we&#8217;ve celebrated Labor Day in the US and Canada. And May Day has been around about as long. Around here, it&#8217;s become mostly a seasonal marker, but it was founded to devote just a day to something that deserves much more&#8230; to commemorate and celebrate the workers who sacrifice and [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>130 多年来，我们一直在美国和加拿大庆祝劳动节。五一劳动节已经存在了同样长的时间。</p><p>在这里，它主要成为一个季节性的标志，但它的成立只是为了用一天的时间来做一些值得更多的事情……纪念和庆祝那些为建设而牺牲和辛劳的工人。</p><p>每个人都需要工作，但现在，比以往任何时候都更多的人有幸选择他们要从事的工作类型。<em>你必须在某个地方工作，但不一定要在这里。</em></p><p>我认为可以公平地说，几乎每个阅读此博客的人都从事着一份在第一次庆祝劳动节时工作的人无法认出的工作。事实上，其中许多工作现在对于 15 年前的人来说已经不认识了。</p><p>现在，曼哈顿只有 9% 的上班族每周去办公室五天。</p><p>将人工智能添加到其中，我们将看到另一种转变，这种转变的发生速度比之前任何转变都要快。</p><p>与此同时，许多人们获得报酬的工作都有类似的地方，人们做这些工作是为了好玩。业余小提琴手、维基百科的志愿者编辑、志愿者帮助建造房屋或养活饥饿的人。</p><p>如果我们可以选择，这就是劳动吗？</p><p>随着我们努力的市场出现分歧，太多人被抛在后面。太多的人陷入契约或陷入困境，得不到充分的重视和报酬。</p><p>如果我们有幸有选择，也许我们应该做出明智的选择。</p><hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/><p> PS：上次我发布相关消息时，意义重大的蜜蜂杯立即售空。阿曼达又制作了 90 个，现在可以<a href="https://seths.store/the-bee-mug/">在这里</a>购买。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 47138</post-id></item></channel></rss>