<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"><channel><title>赛斯的博客</title><atom:link href="https://seths.blog/feed/" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><link/>https://seths.blog<description> Seth Godin 关于营销、部落和尊重的博客</description><lastbuilddate>2023 年 10 月 12 日星期四 22:24:04 +0000</lastbuilddate><language> en-US</language><sy:updateperiod>每小时</sy:updateperiod><sy:updatefrequency>1</sy:updatefrequency><site xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 147199084</site><item><title>考虑加入紫空间</title><link/>https://seths.blog/2023/10/consider-joining-purple-space/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Fri, 13 Oct 2023 18:42:37 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=47505 </guid><description><![CDATA[It&#8217;s not for everyone, but it might be for you. All the details are at purple.space It&#8217;s for creatives, independents, brand managers, strategists, founders, non-profit leaders and lifelong learners.]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>它并不适合所有人，但可能适合您。</p><p>所有细节都在<a href="https://www.purple.space">Purple.space</a></p><p>它适合创意人士、独立人士、品牌经理、战略家、创始人、非营利组织领导者和终身学习者。 </p><figure class="wp-block-embed is-type-rich is-provider-embed-handler wp-block-embed-embed-handler wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper"><div class="embed-vimeo" style="text-align: center;"><iframe src="https://player.vimeo.com/video/873820730" width="600" height="338" frameborder="0" webkitallowfullscreen mozallowfullscreen allowfullscreen></iframe></div></div></figure> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 47505</post-id></item><item><title>它本可以很容易地走向另一条路</title><link/>https://seths.blog/2023/10/it-could-have-easily-gone-the-other-way/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Fri, 13 Oct 2023 08:05:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=45891 </guid><description><![CDATA[It could have been way better. It could have been far worse. It&#8217;s easy to imagine that outcomes are inevitable, but they&#8217;re not. Was it your fault, or was it luck (good or bad)? If our story of the past is filled with second guesses, shame or blame, it can carry forward. Or perhaps we&#8217;ve [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>本来可以更好的。情况可能会更糟。人们很容易想象结果是不可避免的，但事实并非如此。</p><p>是你的错，还是运气（好或坏）？</p><p>如果我们过去的故事充满了猜测、羞耻或责备，它就可以继续下去。或者，也许我们过度夸大了自己的才华、勤奋和洞察力，而事实上，我们有点幸运。</p><p>当我们重写过去的叙述时，我们最终会创造一个不同的未来。</p><p>我们对这种叙述的控制比我们想象的要多。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 45891</post-id></item><item><title>行话来来去去</title><link/>https://seths.blog/2023/10/jargon-comes-and-goes/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Thu, 12 Oct 2023 08:50:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=47501 </guid><description><![CDATA[Forty years ago in engineering class, it wasn&#8217;t unusual to talk about GIGO or FUBAR. These weren&#8217;t technical terms, they were mild complaints that signaled insider status and cultural cohesion. In a closed profession, like airplane pilots, the insider jargon lasts for generations. Now, though, everyone in the world is no more than a handshake [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>四十年前，在工程课上，谈论 GIGO 或 FUBAR 并不罕见。这些不是技术术语，而是温和的抱怨，表明内部地位和文化凝聚力。</p><p>在像飞行员这样的封闭职业中，内部行话会持续几代人。</p><p>但现在，世界上的每个人与计算机之间的距离不过是握手的距离。您要么口袋里有一个，要么认识一个有的人。因此，每个人都可以使用录音室、语法检查器、绘图画架、发布平台、排版工具、统计引擎和人工智能前端。</p><p> TikTok 的制作团队没有关键的掌控力。</p><p>当成为内部人士只需要一点努力时，作为内部人士象征的行话就会发展得更快。</p><p>圈子的最初成员发现自己缺少行话。当没有外人的时候，就很难再有内人了。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 47501</post-id></item><item><title>写你的书</title><link/>https://seths.blog/2023/10/writing-your-book/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Wed, 11 Oct 2023 15:55:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=47495 </guid><description><![CDATA[I spent time this week with two authors who are showing up to share their lives, their insights, and their generosity in the form of books. A good book will change the reader, but it makes an even bigger impact on the author. Here&#8217;s a classic episode of Akimbo. Book publishing has changed more in [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>本周我与两位作家共度时光，他们以书籍的形式分享他们的生活、见解和慷慨。一本好书会改变读者，但对作者的影响更大。</p><p>这是<a href="https://play.acast.com/s/akimbo/publish-yourself-e">Akimbo 的经典片段</a>。过去十年图书出版业发生的变化比过去五百年还要大，而我们生活在这样一个时代：写一本书的好处巨大，而成本却出奇的低。</p><p>这里有两篇文章可以帮助您入门。</p><p><a href="https://seths.blog/2006/08/advice_for_auth/">给作者的建议</a></p><p>以及同名的<a href="https://seths.blog/2005/07/advise_for_auth/">续集</a>。</p><p>另外，提醒一下，如果您有疑问，<a href="https://seths.blog/bot/">该网站上的人工智能机器人</a>可以提供大量答案......</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 47495</post-id></item><item><title>输入选择很容易被认为是理所当然的</title><link/>https://seths.blog/2023/10/input-choice-is-easy-overlooked/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Wed, 11 Oct 2023 08:16:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=47446 </guid><description><![CDATA[We can give instructions to a fellow human by: Most people develop voiceboxes and limbs and facial expressions that make any of these usable. Computers, over the decades, have had to have them engineered. In 1983, Dan Lovy built a parser for the adventure games I was marketing at Spinnaker. Suddenly, you could type instructions [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>我们可以通过以下方式向人类同胞发出指示：</p><ul><li>与他们交谈</li><li>手写笔记</li><li>键入文本</li><li>挥舞旗帜</li><li>触发交通装置</li><li>拉响警笛</li><li>发送备忘录</li><li>从菜单上的选项列表中进行选择</li><li>做出面部表情</li><li>也许还有十几种或更多其他方法......</li></ul><p>大多数人都会发展出使这些功能可用的发声器、四肢和面部表情。几十年来，计算机必须经过精心设计。</p><p> 1983 年，Dan Lovy 为我在 Spinnaker 营销的冒险游戏构建了一个解析器。突然之间，你可以在游戏中输入指令，而不是依赖更情绪化但粗糙的操纵杆进行输入。所以，“捡起龙珠”是游戏能够理解的。</p><p>布朗克斯区有一家餐馆，服务员问：“您想要什么？”没有菜单。如果你想象某个范围内的东西，他们就会实现。这是有压力的，因为我们已经习惯了这种情况下的多项选择范例。</p><p>聪明的医生不会问：“出了什么问题？”相反，她花了几分钟的时间来注意、交谈和联系，因为我们对死亡的恐惧妨碍了真实的分析。</p><p>随着科技和人类世界的融合，值得认真思考与设备互动的正确方式。当一辆汽车邀请你与它交谈时，汽车设计师就在拿我们的生命打赌，汽车实际上会以特定的方式对变幻莫测的语音做出反应。也许方向盘是更好的用户界面。</p><p> （这不仅仅是一辆汽车——有时我们无法以一种与要完成的工作相匹配的有用且特定的方式相互沟通……）</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 47446</post-id></item><item><title>不，谢谢</title><link/>https://seths.blog/2023/10/no-thank-you/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Tue, 10 Oct 2023 08:37:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=47466 </guid><description><![CDATA[Failing to acknowledge a favor or a courtesy is a triple mistake, and it&#8217;s becoming more common. ChatGPT is now promoting the idea that it can write a thank you note for you, and a text is a lot easier than a handwritten note, and yet, the level of &#8216;thank you&#8217; seems to be falling. [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>不承认恩惠或礼貌是一个三重错误，而且这种情况正变得越来越普遍。 ChatGPT 现在正在推广一种想法，它可以为你写一封感谢信，而且文字比手写便条容易得多，然而，“感谢”的程度似乎正在下降。</p><p>这并不是说人们没有时间真诚地说“谢谢”。这是他们不想承认义务或联系。</p><p>减少帮助是一种简单的方法，可以让我们专注于自己头脑中的噪音，而不是意识到我们被其他人包围。</p><p>喧嚣文化发现，“寻求帮助”往往会引发积极的回应。对方之所以做出这种努力，是因为施恩者正在寻求联系。当接受者尽量减少帮助或不说谢谢时，他们会产生距离，而不是联系。</p><p>事实上，表达感激之情不需要太多努力，这一事实使它更加引人注目。</p><p>举个小例子，如果有人让你进入车流，一个小小的点头或挥手就不需要任何费用。但有时候，断言这是你的，而不是你收到的善意的姿态，感觉更容易。</p><p>我们没有花点时间表示谢意，也会让下一个人更难接受。如果无法提供联系，为什么不自私一点呢？</p><p>面对权利，文明就会消失。</p><p>诚实表达感激之情的魔力在于，说谢谢的人可以像接受者一样从中受益。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 47466</post-id></item><item><title>可能性和机遇</title><link/>https://seths.blog/2023/10/possibility-and-opportunity/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Mon, 09 Oct 2023 08:18:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=47462 </guid><description><![CDATA[We have the chance to build something that creates connection and generates value. On the other hand, a system that diminishes agency and dignity is inherently unstable. When we seek to create scarcity and control and optimize output at the expense of our humanity, it may pay off for a while, but it&#8217;s brittle and [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>我们有机会构建一些能够创造联系并产生价值的东西。另一方面，削弱能动性和尊严的制度本质上是不稳定的。</p><p>当我们试图以牺牲人性为代价来创造稀缺、控制和优化产出时，它可能会暂时获得回报，但它是脆弱的，最终会失败。当它动摇时，很容易看出寻求控制的力量会加倍努力，只会让情况变得更糟。</p><p>另一种选择是认识到寻找机会和寻求联系是值得遵循的道路。</p><p>需要同情心和信心来提供韧性、责任感和能动性，而不是坚持权力和控制。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 47462</post-id></item><item><title>第一次就做对</title><link/>https://seths.blog/2023/10/getting-it-right-the-first-time/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Sun, 08 Oct 2023 08:59:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=47450 </guid><description><![CDATA[How unlikely is this? The artist who paints a masterpiece, from scratch, without hesitation. The playwright who doesn&#8217;t need a workshop or a reading. The architect who designs a food hall that has a layout and vibe that works without one alteration&#8230; Evolution is powerful. It gives us the chance to revise, edit and do [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>这有多不可能？</p><p>艺术家从头开始，毫不犹豫地画出杰作。不需要研讨会或阅读的剧作家。建筑师设计的美食大厅的布局和氛围不需要任何改变就可以使用……</p><p>进化是强大的。它让我们有机会修改、编辑和做有效的事情，同时删除无效的事情。</p><p>一旦我们意识到我们几乎不可能一次就把事情做好，我们就可以抓住这个机会，争取更好而不是完美。</p><p>第一次就搞错了。</p><p>然后让它变得更好。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 47450</post-id></item><item><title>愚蠢的密码不再可行</title><link/>https://seths.blog/2023/10/password-stupidity-is-no-longer-viable/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Sat, 07 Oct 2023 08:07:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=45662 </guid><description><![CDATA[[Of course, it&#8217;s not stupidity. It&#8217;s fear and superstition, which often go together. First, the rant.] It&#8217;s 2023. Major corporations should not be posting rules like this: This is not just security theatre. It&#8217;s a waste of time, the math makes no sense and it leads people to create worse passwords, not better ones. If [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>【当然，这并不愚蠢。恐惧和迷信常常同时出现。首先是咆哮。]</p><p>现在是 2023 年。大公司不应该发布这样的规则： </p><figure class="wp-block-image size-full"><img decoding="async" fetchpriority="high" width="756" height="436" src="https://i0.wp.com/seths.blog/wp-content/uploads/2023/04/Screen-Shot-2023-04-14-at-9.52.29-AM.jpg?resize=756%2C436&#038;ssl=1" alt="" class="wp-image-45663" srcset="https://i0.wp.com/seths.blog/wp-content/uploads/2023/04/Screen-Shot-2023-04-14-at-9.52.29-AM.jpg?w=756&amp;ssl=1 756w, https://i0.wp.com/seths.blog/wp-content/uploads/2023/04/Screen-Shot-2023-04-14-at-9.52.29-AM.jpg?resize=300%2C173&amp;ssl=1 300w" sizes="(max-width: 756px) 100vw, 756px" data-recalc-dims="1" /></figure><p>这不仅仅是安全剧场。这是浪费时间，数学毫无意义，它会导致人们创建更糟糕的密码，而不是更好的密码。</p><p>如果维护你办公室的人在气温降到冰点之前在前面的人行道上喷水，你绝对不会忍受。如果那些为你报税的人只是编造了一些你觉得有意义的数字，你就会更换会计师。</p><p>如果一家公司不能把这个简单的系统做好，我们怎么能相信他们能制造冰箱呢？</p><p>关于网络安全，有很多富有洞察力、有效的思考。当你的组织烦扰客户进行这样的愚蠢行为时，你的组织就会感到尴尬。愚蠢行为比以往任何时候都更容易被发现和解决。</p><p> PS，如果这被打破了，但在老板看来还不错，那么你的组织中还有什么同样基于迷信或现状？</p><p> [技术的挑战在于，从事这项工作的人往往有一个不了解这项工作并且不愿意花时间去做的老板。</p><p>二十年前，我曾抱怨过一些表格，其中有针对美国公民的下拉菜单，要求他们从五十个州中选择自己居住的州中的哪一个，以及从安道尔开始的国家下拉菜单，其中包括世界上最大的两个电子商务国家在一百多个清单的最后。这没有充分的技术理由。这只是上世纪末有人创建模板的方式，而且更容易简单地遵循。</p><p>现在人工智能即将重写我们文化的几乎所有规则，也许现在是老板致力于理解它的好时机。]</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 45662</post-id></item><item><title>更好地进行存储桶管理</title><link/>https://seths.blog/2023/10/how-big-is-the-vessel/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Fri, 06 Oct 2023 08:10:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=47439 </guid><description><![CDATA[If you throw a bucket of water on a small campfire, you&#8217;ll succeed in putting it out. Pour a bucketful of sake into one of those little glasses and you&#8217;ll waste most of it and ruin the table setting. And try to use a bucket to refill a dried-out lake and not much will happen. [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>如果你把一桶水扔到一个小篝火上，你就会成功地把它扑灭。</p><p>将一桶清酒倒入其中一个小玻璃杯中，您会浪费大部分清酒并破坏餐桌布置。</p><p>尝试用水桶重新注满干涸的湖泊，不会发生什么事情。</p><p>相对论无处不在。如果你在一个十小时的项目上投入八个小时，你就会失败。将如此多的精力投入到一个较小的、六个小时的项目中，客户会很高兴。</p><p>感恩而死乐队仍然是记忆中最伟大的乐队之一，部分原因是他们无情地超出了人们对乐队的期望。那些寻求成为下一个感恩而死乐队的人不可避免地会失败，因为标准已经被重置。</p><p>另一方面，一家筹集大量资金来“改变世界”但仅仅提供真正有用的工具的科技公司被视为失败。</p><p>我们做出的承诺定义了预期的质量。市场压力和我们自身的不安全感促使我们做出更大的承诺，但当承诺与可交付成果不符时，每个人都会忘记所交付的努力和工艺。</p><p>这两个挑战是：</p><p>为您要解决的问题选择合适尺寸的桶。</p><p>确保您有足够的资源将其一直填充到顶部。</p><p>选择你的桶，选择你的未来。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 47439</post-id></item></channel></rss>