<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"><channel><title>赛斯的博客</title><atom:link href="https://seths.blog/feed/" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><link/>https://seths.blog<description> Seth Godin 关于营销、部落和尊重的博客</description><lastbuilddate>2023 年 11 月 29 日星期三 11:40:31 +0000</lastbuilddate><language> en-US</language><sy:updateperiod>每小时</sy:updateperiod><sy:updatefrequency>1</sy:updatefrequency><site xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 147199084</site><item><title>估算的艺术</title><link/>https://seths.blog/2023/11/the-art-of-estimation/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 09:47:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=47843 </guid><description><![CDATA[If you&#8217;re a freelancer or a contractor of any kind, it&#8217;s typical to be asked for an estimate or a quote. And if you&#8217;ve been doing business for a while, it&#8217;s likely that you&#8217;ve heard about price more than just about any other factor in losing an opportunity. So the pressure is on to sharpen [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>如果您是自由职业者或任何类型的承包商，通常会被要求提供估价或报价。</p><p>如果您从事业务已有一段时间，那么您可能更多地听说过价格，而不是任何其他导致失去机会的因素。</p><p>因此，压力就在于削尖你的铅笔，找到最低的价格，并在这种情况下尽力而为。</p><p>这导致了磨砺和无休止的逐底竞争。</p><p>问题在于我们如何解释有关价格的异议。客户实际上想说的是，“在所有条件相同的情况下，另一种选择更便宜，所以我们选择了他们。”</p><p>但并非所有事物都必须平等。</p><p>有很多客户实际上并不想要最便宜的选择。他们想要最好的，而强有力的估计是他们选择的线索。</p><p>如果您的估计：</p><ul><li>对于您希望作为客户的人来说，它是清晰且易于理解的</li><li>如果它表现出对要完成的工作的充分理解</li><li>如果它突出了替代方案</li><li>如果其中包含当您为他人完成这项工作时已证明满意的示例</li><li>如果提前交付</li></ul><p>……那么你就重述了问题。你带领客户与你一起踏上旅程，并确定他们不会在同一件事上花更多的钱，他们花更多的钱是为了更好、更安全、更高的地位、更可靠的东西。</p><p>您见过的最好的提案/估算是什么？在您的行业还是其他行业？您对此有一个与您所从事的工艺标准一样高的标准吗？</p><p>当然，您没有时间对每个潜在客户进行此类估计。这是艺术的后半部分。礼貌地拒绝为那些只是寻求最低价格的人做估价。热切而愉快地将它们发送给曾经是你的竞争对手的人。</p><p> PS 艾娃·莫里斯将于本周五举办<a href="https://www.eventbrite.com/e/work-worth-doing-a-cooperative-workshop-on-significance-with-ava-morris-registration-756398838287?aff=oddtdtcreator">意义研讨会</a>。使用“Matter”代码可节省 15%。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 47843</post-id></item><item><title>学习小组</title><link/>https://seths.blog/2023/11/study-groups/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 09:16:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=47885 </guid><description><![CDATA[If I had to choose one metric that would determine how well someone would do in law school, it wouldn&#8217;t be the LSAT or another test. It would be whether or not they formed a study group, and who else was in it. Of course, the same is true for your project, or any sort [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>如果我必须选择一个衡量标准来决定一个人在法学院的表现，我不会是 LSAT 或其他测试。问题在于他们是否成立了一个研究小组，以及其中还有谁。</p><p>当然，对于您的项目或任何类型的成人学习来说也是如此。</p><p>组织这样的团体比以往任何时候都容易……事实上，我们几乎必须努力避免它。</p><p>我们前进的速度与我们周围人的速度直接相关。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 47885</post-id></item><item><title>首先是困难的部分</title><link/>https://seths.blog/2023/11/the-hard-part-first/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 09:33:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=44586 </guid><description><![CDATA[If you&#8217;re trying to reduce risk, do the hard part first. That way, if it fails, you&#8217;ll have minimized your time and effort. On the other hand, if you&#8217;re looking for buy-in and commitment so you can get through the hard part, do it last. People are terrible at ignoring sunk costs, and the early [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>如果您想降低风险，请先完成困难的部分。这样，如果失败了，您将最大限度地减少时间和精力。</p><p>另一方面，如果你正在寻求支持和承诺，以便能够度过困难的部分，那就最后做。人们很不擅长忽视沉没成本，而一开始的轻松成功所带来的早期胜利和身份转变会给你前进的动力。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 44586</post-id></item><item><title>长期预测不断变化</title><link/>https://seths.blog/2023/11/the-long-range-forecast-keeps-shifting/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Sun, 26 Nov 2023 10:21:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=46175 </guid><description><![CDATA[Exactly. That&#8217;s why it&#8217;s a forecast, not an accurate account of what&#8217;s going to happen in the future. This seems axiomatic, but our desire for certainty keeps letting us down. The shifting of forecasts is evidence that they&#8217;re merely forecasts.]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>确切地。</p><p>这就是为什么它是一个预测，而不是对未来将发生的事情的准确描述。</p><p>这似乎是不言自明的，但我们对确定性的渴望却总是让我们失望。</p><p>预测的转变证明它们只是预测。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 46175</post-id></item><item><title>陨石之后</title><link/>https://seths.blog/2023/11/after-the-meteorite/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Sat, 25 Nov 2023 09:04:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=43520 </guid><description><![CDATA[When it slams into your house and destroys it, we&#8217;re likely to pursue one of two lines of thinking: &#8211;How did I cause this? What choices did I make, what mistakes did I permit, why did I deserve to have this damage, or who can I blame? &#8211;Well, that happened, now what should I do? [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>当它撞上你的房子并摧毁它时，我们可能会采取以下两种思路之一：</p><p> ——我是怎么造成这种情况的？我做了什么选择，我允许什么错误，为什么我应该受到这种伤害，或者我能责怪谁？</p><p> ——好吧，事情发生了，现在我该怎么办？</p><p>寻找原因、责备别人，或者更糟糕的是责备自己，都是一种浪费。这是弄巧成拙。它会造成羞耻和事后批评，使我们与社区分离，并分散我们对手头工作的注意力。</p><p>有时需要吸取教训，但当真正的坏运气导致一道巨大的闪电以及由此带来的所有痛苦时，就没有教训了。</p><p>这就是发生的事情。</p><p>怎么办？</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 43520</post-id></item><item><title>网络骗局</title><link/>https://seths.blog/2023/11/the-network-scam/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Fri, 24 Nov 2023 09:49:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=47825 </guid><description><![CDATA[Lana Swartz coined this term in her breakthrough paper on crypto. A scam always involves a transaction. In the traditional fraud, the scammer tells a lie and the buyer, either with or without diligence, believes it and loses everything. You buy the magic beans, but they don&#8217;t grow. But modern scams have a network component [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>拉娜·斯沃茨 (Lana Swartz) 在她关于加密货币的突破性<a href="https://www.resistance.money/research/swartz.pdf">论文</a>中创造了这个术语。</p><p>诈骗总是涉及交易。在传统的欺诈中，骗子撒了谎，而买家无论是否勤勉，都会相信他的谎言并失去一切。你买了魔豆，但它们不会生长。</p><p>但现代诈骗有网络成分。要么是在某些条件下，骗局更有可能发生（因为媒体和其他力量可以向骗子提供放大效果），要么在这种情况下，因为容易受骗的买家有一种预感，这是一个庞氏骗局，但他们也参与其中因为他相信他可以把责任推给下一个傻瓜并取得领先。</p><p>如果有人相信 NFT 会上涨，而不考虑其实际效用，那么他们就参与了网络诈骗。如果没有一个由其他人拥有相同信仰的社会，它就行不通。</p><p>也许否认气候也是一种网络骗局。如果你可以开采石油或出售廉价的一次性时装或从廉价牛肉的补贴中受益，那只是因为其他人正在与你一起分享对世界的短期看法。迟早（可能更快），这种错觉会消失，而人们（我们所有人）都会背锅。</p><p>在一个光明和理性的世界中，我们可以看到网络诈骗的本质，并在它们失控之前采取一些措施。</p><p>唉，另一种选择是斯沃茨<a href="https://crookedtimber.org/2023/11/14/if-its-a-ponzi-get-in-early-the-ideology-of-scam-futures/">引用</a>一位骗子的话：“如果是庞氏骗局，就早点介入。”</p><p> PS<a href="https://seths.blog/?s=black+friday">黑色星期五</a>是一个网络骗局。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 47825</post-id></item><item><title>慷慨和感恩</title><link/>https://seths.blog/2023/11/generosity-and-gratitude/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Thu, 23 Nov 2023 09:31:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=47869 </guid><description><![CDATA[A gift doesn&#8217;t diminish the giver. Sharing creates connection, possibility and energy. And the magic of gratitude is that it improves everything it touches, especially the person who offered it in the first place. So, what holds us back? Fear. Fear of connection, of change, of seeing what is possible. It might feel safer to [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>礼物不会削弱送礼者的地位。分享创造联系、可能性和能量。</p><p>感恩的魔力在于它可以改善它所触及的一切，尤其是首先给予感恩的人。</p><p>那么，是什么阻碍了我们呢？</p><p>害怕。害怕联系、害怕改变、害怕看到什么是可能的。关注稀缺性可能会感觉更安全。</p><p>慷慨和感恩常常是相辅相成的。他们照亮了通往更好的道路。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 47869</post-id></item><item><title>长篇人工智能</title><link/>https://seths.blog/2023/11/long-form-ai/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Wed, 22 Nov 2023 09:36:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=47865 </guid><description><![CDATA[The new version of Claude can read a document of up to 400 pages in about three minutes. You can then ask it for criticism, summaries or other insights. I wouldn&#8217;t use it on a piece of literature, but if you&#8217;re reading for work (aren&#8217;t we all), it will dramatically increase how much you can [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>新版本的<a href="https://claude.ai/" data-type="link" data-id="https://claude.ai/">克劳德</a>可以在大约三分钟内阅读多达 400 页的文档。</p><p>然后你可以要求它提供批评、总结或其他见解。</p><p>我不会在文学作品上使用它，但如果你是为了工作而阅读（我们不是吗），它将极大地增加你在深入研究之前可以调查的内容。</p><p>它非常擅长阅读你写的东西并告诉你哪里可能误入歧途。简单地说，“请对此进行总结和批评，寻找策略错误和不一致之处：”然后粘贴您的文档。如果它不明白你的意思，读者很可能也不会明白。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 47865</post-id></item><item><title>三张纸的比喻</title><link/>https://seths.blog/2023/11/ Three-sheet-metaphors/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Tue, 21 Nov 2023 11:36:03 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=46154 </guid><description><![CDATA[Here&#8217;s a large blue bedsheet, queen sized. If we&#8217;re going to pull it taut, it will take the coordinated effort of eight people, each pulling just the right amount, from each corner and edge. If we&#8217;re going to billow it up and down, like a parachute, we&#8217;re going to need those people to work in [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>这是一张大号蓝色床单。</p><p>如果我们要把它拉紧，就需要八个人的协调努力，每个人从每个角落和边缘拉出适量的拉力。</p><p>如果我们想让它像降落伞一样上下翻滚，我们就需要这些人同步工作，以正确的节奏拉动和推动，否则它只会飘动。</p><p>如果我们希望它保持清洁，我们就必须尽力避免哪怕是一滴染料落在其表面上。因为只需要一滴就能将所有注意力从其原始状态转移到缺陷上。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 46154</post-id></item><item><title>不错的自行车</title><link/>https://seths.blog/2023/11/nice-bike/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Mon, 20 Nov 2023 09:05:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=47850 </guid><description><![CDATA[A well-designed bicycle is efficient, inexpensive and delightful. If you use your bike on the right paths, with appropriate goals, it can deliver exactly what you need, while also allowing you to go at your own pace, see what&#8217;s going on around you and feel grounded. Until, of course, you get jealous. If you start [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>设计精良的自行车高效、廉价且令人愉悦。</p><p>如果您在正确的道路上使用自行车并设定适当的目标，它可以准确地满足您的需求，同时还可以让您按照自己的节奏行驶，看看周围发生了什么并感到脚踏实地。</p><p>当然，直到你嫉妒为止。</p><p>如果你开始尝试在高速公路上骑自行车，或者坚持添加额外的座位、电动传动系统和明亮的灯光，迟早你会得到一辆不适合自行车或汽车的车辆。</p><p>当然，更好的办法是直接扔掉自行车并购买您需要的汽车。</p><p>当然，直到你嫉妒为止。</p><p>汽车不是火箭。它不能做火箭的事情。它甚至不能做公共汽车或拖拉机的事情。它只是擅长做一辆车。</p><p>阅读任何商业新闻，您都会发现有关独角兽、风险投资和 IPO 的故事。那些致力于改变世界的强大首席执行官的故事。</p><p>他们很少骑自行车去那里。</p><p>没关系。</p><p>当我们把目光从最初要构建的东西上移开时，挑战就会出现。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 47850</post-id></item></channel></rss>