<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"><channel><title>赛斯的博客</title><atom:link href="https://seths.blog/feed/" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><link/>https://seths.blog<description> Seth Godin 关于营销、部落和尊重的博客</description><lastbuilddate>2024 年 2 月 8 日星期四 14:06:25 +0000</lastbuilddate><language> en-US</language><sy:updateperiod>每小时</sy:updateperiod><sy:updatefrequency>1</sy:updatefrequency><site xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 147199084</site><item><title> “我从没见过你画画”</title><link/> https://seths.blog/2024/02/ive-never-seen-you-paint/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Sun, 11 Feb 2024 09:37:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=44931 </guid><description><![CDATA[&#8230; said the collector to the painter Jasper Johns. &#8220;Neither have I.&#8221; Watching is different than doing. Trying to do both at the same time is a challenge.]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>……收藏家对画家贾斯珀·琼斯说道。</p><p> “我也没有。”</p><p>看和做是不同的。尝试同时做这两件事是一个挑战。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 44931</post-id></item><item><title>转型很困难</title><link/>https://seths.blog/2024/02/transitions-are-difficult/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Sat, 10 Feb 2024 09:39:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=46720 </guid><description><![CDATA[They&#8217;re risky (unknown territory leads to unforeseen outcomes) and a very recent phenomenon. A kid dropped off at pre-school, a new boss, a food you&#8217;re not familiar with. None of this was common for most of pre-history. When the transition occurs, we&#8217;re tempted to direct our anxiety at the details of the new situation. The [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>它们是有风险的（未知的领域会导致不可预见的结果）并且是最近才出现的现象。一个孩子从学前班退学，一个新老板，一种你不熟悉的食物。在史前的大部分时期，这一切都不常见。</p><p>当转变发生时，我们很容易将焦虑集中在新情况的细节上。老板是个很健谈的人，新地方空气潮湿，开胃菜不太对劲，客人也快到了……</p><p>相反，说出实际原因会更有效。花时间在细节上不会让过渡变得更容易。</p><p>相反，当我们解决实际问题时，当我们说出困扰我们的转变这一事实时，我们可以回到我们转变的最初原因。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 46720</post-id></item><item><title>了解自由软件</title><link/>https://seths.blog/2024/02/understanding-free-software/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Fri, 09 Feb 2024 10:11:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=46688 </guid><description><![CDATA[A cup of coffee costs far more than a glass of water. That&#8217;s true even though we can&#8217;t live without water. (Most) people can live without coffee. It&#8217;s true even though creating the infrastructure to purify and deliver clean water costs billions of dollars. The critical reason for the difference is marginal cost. To deliver [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>一杯咖啡的成本远远高于一杯水。</p><p>即使我们没有水就无法生存，这也是事实。 （大多数）人没有咖啡也能生活。</p><p>尽管建设净化和提供清洁水的基础设施需要花费数十亿美元，但事实确实如此。</p><p>造成差异的关键原因是边际成本。</p><p>多提供一杯水，镇上几乎不需要花费任何成本。不到一分钱。</p><p>然而，要多提供一杯咖啡，需要更多的咖啡豆、更多的烘焙、更多的电力、更多的杯子、更多的燕麦、更多的奶牛、更多的员工……所有这些加起来，星巴克不可能从以五分钱出售咖啡中获利。一杯。</p><p>关于自由软件，首先要了解的是，多一封电子邮件、多一次下载、多一点的<strong>边际成本</strong>非常低，接近于零。</p><p>考虑到其他用户的增量成本较低，如果这是唯一的因素，那么大多数软件可能不会成为一项很好的业务，因为开发成本很高，但市场力量会不断压低价格。</p><p>第二个因素是<strong>锁定</strong>。与咖啡不同，软件会奖励坚持喝咖啡的用户。随着时间的推移，您使用的软件变得越来越熟悉，它会打开您昨天创建的文件，并且切换变得越来越困难。因此，软件公司致力于创造条件，鼓励人们立即开始，但后来才发现很难改变。</p><p>但现代软件的真正奇迹是<strong>网络效应</strong>。简而言之：当其他人也使用该软件时，该软件对每个用户来说都会更好地工作。网络效应极大地奖励了先发优势。您希望与同事使用相同的文字处理程序，因为打开他们的文件是您工作的一部分。您希望使用相同的电话系统、相同的社交网络、相同的协议。</p><p>有时，软件是由团队在社区中构建的，通常称为开源。这些项目的存在是为了解决问题并为用户服务。但有时，软件也是一门生意。</p><p>社区构建的开源项目可以在免费的情况下蓬勃发展。但是，当软件创造了足够的价值以至于人们愿意为它付费时，它也可以做很多好事。</p><p>商业主导的软件项目也需要做出类似的选择。</p><p>当这三个部分结合在一起时，我们面临大多数软件企业面临的两个极端：</p><ol><li>自由软件是抢占先机的最佳方式。新用户的边际成本低意味着您可以快速获得巨大收益（线程一周内就有 100,000,000 个新用户！）。但是，这不仅仅是一个但是，这就是重点，一些公司选择不将这些新用户视为客户，而是将其视为产品。<br /><br />锁定使他们很难离开，网络效应使系统不断发展，现在你可以通过其他方式赚钱。特别是，您可以通过为免费用户以外的其他人提供服务来赚钱。当你变得越来越大时，你的产品就会变得更糟，从而奖励你的赞助商或你的议程。 （重要的例外：当您的几乎免费的用户支付足够多的费用时，您可以愉快地为他们提供他们所需的支持和服务......这需要不懈的关注和关心。）<br /></li><li>昂贵（非免费）的软件很少能让你获得神奇的世界规模。但这要求您与您的用户（也是您的客户）完全一致。这才是重点。您可以集中精力奖励他们留下来，而不是将他们锁定。这就是世界上几乎所有其他企业的运作方式，它也适用于软件……如果我们决定与使用我们产品的人保持一致。</li></ol><p>对于企业来说，有免费或近乎免费的路径，目标是通过其他方式赚钱，也有昂贵的路径，使公司的决策与其用户的决策保持一致。</p><p>对于社区驱动的软件来说，开源具有神奇的一致性。</p><p>没有明显的答案，但需要做出明确的选择。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 46688</post-id></item><item><title>跳进湖里</title><link/>https://seths.blog/2024/02/jump-in-the-lake/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Thu, 08 Feb 2024 09:07:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=46686 </guid><description><![CDATA[The waters of Buck Lake are cool and clear and restorative. All summer, it&#8217;s tempting to go for a swim. But it&#8217;s also a hassle. You need to change your clothes, find someone to guard, bring a towel and most of all, gasp at the transition when the cold water hits. And yet&#8230; no one [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>巴克湖的水清凉、清澈、令人恢复活力。整个夏天，人们都想去游泳。</p><p>但这也是一个麻烦。你需要换衣服，找人看守，带上毛巾，最重要的是，当冷水袭来时，你要喘口气。</p><p>然而……没有人后悔去巴克湖游泳。游完泳后，一切都好起来了。</p><p>由于过渡，我们避开了大大小小的湖泊。</p><p>备份您的硬盘。</p><p>解决宿怨。</p><p>写一封感谢信。</p><p>清理你的衣柜。</p><p>告诉某人你爱他们。</p><p>去湖里跳吧。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 46686</post-id></item><item><title>所有客户都是一样的</title><link/>https://seths.blog/2024/02/all-customers-are-the-same/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Wed, 07 Feb 2024 11:34:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=43819 </guid><description><![CDATA[[and all customers are different.] Customers are why you&#8217;re here. They pay the bills and they are the primary driver of your growth. But each adds a different amount of value to your organization and the journey you&#8217;re on. The customer who spends 100x as much as the average customer might be worth considerably more [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>[并且所有客户都是不同的。]</p><p>客户就是您来到这里的原因。他们支付账单，他们是您成长的主要驱动力。</p><p>但每一个都为您的组织和您的旅程增加了不同的价值。</p><p>花费是普通客户 100 倍的客户可能值得更多的关注和照顾。</p><p>如果客户的反馈可以帮助您了解如何为类似客户提供服务，那么他们可能值得您更仔细地倾听。</p><p>有影响力、有地位的客户很可能会比其他人获得更多的关注和关怀。</p><p>对某些客户采取不同的对待方式是可以的，但首先要弄清楚你正在与谁打交道以及为什么要重新分配资源。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 43819</post-id></item><item><title>什么尺寸合适？</title><link/> https://seths.blog/2024/02/whats-the-right-size/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Tue, 06 Feb 2024 09:30:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=46690 </guid><description><![CDATA[There are no city buses with just four seats. And none with 400 seats. We get to leverage the driver&#8217;s effort if we put in a few more seats, but add too many and the bus is too big to make a turn&#8211;and soon we&#8217;d have to add conductors and cleaners and then the bus [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>没有只有四个座位的城市公交车。没有一个有 400 个座位。</p><p>如果我们增加几个座位，我们就可以利用司机的努力，但增加太多，巴士太大而无法转弯——很快我们就不得不增加售票员和清洁工，然后巴士经济性就不再起作用了。</p><p>医生发现，单独执业很难每周 7 天照顾病人，更不用说与其他一些专业人员分担管理费用的好处了。另一方面，拥有五十或一百名医生的诊所常常开始在管理和结构问题上陷入困境。</p><p>树木无法长到四百英尺，因为无法产生将水输送到那么高所需的压力。</p><p>大多数项目都有合适的规模，而技术和通信网络已经改变了许多组织的最佳“合适规模”。如果你正在挣扎，那可能是因为你正在违背组织物理定律。彻底改变组织规模所带来的变化超出我们的想象。我们可以通过提出问题来开始调整尺寸。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 46690</post-id></item><item><title>尽可能慢</title><link/>https://seths.blog/2024/02/as-slow-as-possible/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Mon, 05 Feb 2024 08:26:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=48336 </guid><description><![CDATA[A six-hundred-year-long organ recital is going on, and today marks a change in notes. If you miss it, the next one is in two years. We&#8217;re used to the rapid increase in speed in just about everything around us. Absolutely positively overnight is mostly too slow for many industries now. It takes discipline, then, to [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>一场长达六百年的<a href="https://www.wikiwand.com/en/As_Slow_as_Possible">管风琴演奏</a>会正在进行中，今天标志着音符的变化。如果错过了，下一期就是两年后了。</p><p>我们已经习惯了周围一切事物的快速增长。对于现在的许多行业来说，绝对积极的一夜之间的速度大多太慢了。</p><p>因此，需要纪律才能致力于朝另一个方向前进。刻意拥抱时间而不是与时间赛跑。 </p><figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-4-3 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper"><iframe class="youtube-player" width="640" height="360" src="https://www.youtube.com/embed/NeK5ZjtpO-M?version=3&#038;rel=1&#038;showsearch=0&#038;showinfo=1&#038;iv_load_policy=1&#038;fs=1&#038;hl=en-US&#038;autohide=2&#038;start=12&#038;wmode=transparent" allowfullscreen="true" style="border:0;" sandbox="allow-scripts allow-same-origin allow-popups allow-presentation allow-popups-to-escape-sandbox"></iframe></div></figure> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 48336</post-id></item><item><title>大游戏思维的陷阱</title><link/>https://seths.blog/2024/02/the-pitfall-of-big-game-thinking/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Sun, 04 Feb 2024 09:02:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=48445 </guid><description><![CDATA[In the US, [next Sunday] is a major holiday. The Superb Owl, with nachos, commercials and beer. People who don&#8217;t even watch football watch this game, and it&#8217;s one of the largest audiences each year on TV. For a certain kind of mass marketer, a Super Bowl ad has been the gold standard for 40 [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>在美国，【下周日】是一个重要的假期。超级猫头鹰，有玉米片、广告和啤酒。甚至不看足球的人也会观看这场比赛，它是每年电视上收视人数最多的比赛之一。</p><p>对于某种大众营销人员来说，自从 Lee Clow 和 Jay Chiat 制作最初的 Mac 广告以来，超级碗广告 40 年来一直是黄金标准。由于广告商的需求，为大量受众投放广告的每位观众成本实际上<em>高于</em>仅针对您真正想要覆盖的人群投放有针对性的广告的成本。</p><p>明确地说：广告商支付额外费用来吸引那些不关心也不会采取行动的人。</p><p>因为它很大。极好的。简单的。</p><p>一些品牌实际上可以通过效果来证明这些广告的合理性。他们生产啤酒和薯条。对于其他人来说，大众并不是你的朋友。大众意味着普通，而普通人还没有准备好注册、谈论它或转换。这是因为变化总是发生在边缘。</p><p>同样的想法促使公司在最大的播客上做广告，在最大的贸易展览上展示并在最大的大学招聘员工。不是因为它有效，而是因为它有人群。</p><p>大游戏思维的陷阱是我们缺乏焦点。我们被其他人正在做的事情、认为重要的事情或选择重视的事情分散了注意力，而不是专注于我们寻求做出的改变的有益工作。</p><p>噪声是一个广义函数。消息是具体的。</p><p> PS，这令人震惊地展示了我的文化意识，也揭示了我对足球有多么不关心，重要的比赛将于下周举行。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 48445</post-id></item><item><title>两个鸡的笑话</title><link/>https://seths.blog/2024/02/two-chicken-jokes/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Sat, 03 Feb 2024 10:44:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=46680 </guid><description><![CDATA[&#8220;Why did the chicken cross the road&#8221; tells us a bit about jokes. It&#8217;s a joke about jokes. The first half is a setup, reminding us that an absurd question creates tension, which is then relieved by the punchline. But the second half undoes this by refusing to release the tension. &#8220;To get to the [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>“鸡为什么过马路”告诉我们一些笑话。这是一个关于笑话的笑话。前半部分是一个设置，提醒我们一个荒谬的问题会产生紧张，然后通过妙语来缓解。</p><p>但下半场拒绝释放紧张气氛，从而化解了这一点。 “到达彼岸”是老生常谈。这个问答没有意义。于是我们空虚地坐着，不确定接下来会发生什么。没有笑点提醒我们我们有多么关心笑点。</p><p>另一方面，“先有鸡还是先有蛋”根本不是一个笑话。相反，这是一个基于对达尔文进化论和分类学的误解的错误悖论。鸡蛋中唯一能生出的是鸡，而几乎是鸡的东西却可以生出鸡蛋。事实上，这就是我们最初养鸡的方式。首先是鸡蛋。</p><p>但这不是问题的原因。这个问题的存在是为了制造不稳定，让我们在面对无限循环时寻求立足点时感到紧张。</p><p>对话和互动不再只是死记硬背，因为我们可以创造、寻找和缓解紧张情绪。</p><p>不稳定变为稳定，然后又恢复稳定。</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 46680</post-id></item><item><title>利基市场</title><link/>https://seths.blog/2024/02/nicching-up/<dc:creator><![CDATA[Seth Godin]]></dc:creator><pubDate> Fri, 02 Feb 2024 09:07:00 +0000</pubDate><category><![CDATA[Uncategorized]]></category><guid ispermalink="false"> https://seths.blog/?p=48440 </guid><description><![CDATA[Along the way, folks have talked about &#8220;niching down&#8221; as a way to help a project find focus. But that&#8217;s backward. When we identify and embrace the smallest viable audience, we&#8217;re moving up. Up the quality hierarchy. Up in responsibility. Up in the likelihood that we&#8217;ll make an impact. To niche up, identify the smallest [&#8230;]]]></description><content:encoded><![CDATA[
<p>在此过程中，人们一直在谈论“利基定位”作为帮助项目找到焦点的一种方式。</p><p>但这是落后的。</p><p>当我们识别并拥抱最小的可行受众时，我们就在进步。提升质量等级。责任上来。提高我们产生影响的可能性。</p><p>为了定位，确定足以维持该项目的最小群体。那个群体，你可以选择的群体，他们有什么共同点？他们想要什么？如果它消失了，他们会怀念什么……</p><p>这让我们陷入困境，因为如果他们不喜欢，工作就需要改进。</p><p>它为我们提供了向不在我们团队中的人推荐替代方案的基础。我们不追求更多，而是专注于更好。</p><p> [PS 今天是日历上最伟大的通用假期之一。拥抱所有种类的土拨鼠。]</p> ]]>;</content:encoded><post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1"> 48440</post-id></item></channel></rss>